[{"text": "como nos lo ha pedido el se\u00f1or", "start": 0.0, "duration": 7.319}, {"text": "presidente mes con mes venimos aqu\u00ed a", "start": 3.959, "duration": 6.001}, {"text": "hablar sobre los avances", "start": 7.319, "duration": 5.101}, {"text": "de esta gran investigaci\u00f3n de salvamento", "start": 9.96, "duration": 5.58}, {"text": "arqueol\u00f3gico que acompa\u00f1a al tren Maya y", "start": 12.42, "duration": 6.18}, {"text": "tambi\u00e9n del programa de mejoramiento de", "start": 15.54, "duration": 6.42}, {"text": "zonas arqueol\u00f3gicas que ha destruido el", "start": 18.6, "duration": 6.54}, {"text": "se\u00f1or presidente como parte de la", "start": 21.96, "duration": 7.02}, {"text": "construcci\u00f3n de espacios que atraigan y", "start": 25.14, "duration": 7.38}, {"text": "que le den sentido por decirlo as\u00ed a", "start": 28.98, "duration": 6.66}, {"text": "este gran sistema de movilidad que", "start": 32.52, "duration": 5.52}, {"text": "constituye un proyecto prioritario del", "start": 35.64, "duration": 6.78}, {"text": "gobierno despu\u00e9s de el video vamos a dar", "start": 38.04, "duration": 6.12}, {"text": "una respuesta una pregunta que se", "start": 42.42, "duration": 4.319}, {"text": "suscit\u00f3 el lunes en relaci\u00f3n con la Zona", "start": 44.16, "duration": 5.52}, {"text": "Arqueol\u00f3gica de ixcaval y vamos a dar", "start": 46.739, "duration": 5.34}, {"text": "cuenta de c\u00f3mo va El Avance en el", "start": 49.68, "duration": 5.34}, {"text": "salvamento arqueol\u00f3gico de los primeros", "start": 52.079, "duration": 9.631}, {"text": "cinco tramos de esta v\u00eda FR adelante", "start": 55.02, "duration": 11.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 61.71, "duration": 6.63}, {"text": "los trabajos de investigaci\u00f3n y", "start": 66.02, "duration": 4.48}, {"text": "salvamento arqueol\u00f3gico vinculados al", "start": 68.34, "duration": 4.8}, {"text": "proyecto gubernamental prioritario tren", "start": 70.5, "duration": 5.4}, {"text": "Maya sin incaq que lleva a cabo el", "start": 73.14, "duration": 4.619}, {"text": "Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e", "start": 75.9, "duration": 4.68}, {"text": "Historia contin\u00faan adelante ofreciendo", "start": 77.759, "duration": 5.281}, {"text": "hallazgos impresionantes y una inmensa", "start": 80.58, "duration": 4.92}, {"text": "cantidad de informaci\u00f3n que habr\u00e1 de", "start": 83.04, "duration": 4.079}, {"text": "nutrir los estudios arqueol\u00f3gicos del", "start": 85.5, "duration": 4.54}, {"text": "Mundo Maya en los pr\u00f3ximos 20 a\u00f1os", "start": 87.119, "duration": 7.361}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 90.04, "duration": 4.44}, {"text": "en paralelo continuamos avanzando con el", "start": 94.5, "duration": 4.86}, {"text": "programa presidencial de mejoramiento de", "start": 97.2, "duration": 5.279}, {"text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa y con la", "start": 99.36, "duration": 5.34}, {"text": "instalaci\u00f3n de centros de atenci\u00f3n a", "start": 102.479, "duration": 3.32}, {"text": "visitantes", "start": 104.7, "duration": 4.32}, {"text": "en algunas zonas arqueol\u00f3gicas abiertas", "start": 105.799, "duration": 5.711}, {"text": "al p\u00fablico a lo largo de la ruta", "start": 109.02, "duration": 3.8}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 111.51, "duration": 4.17}, {"text": "nos referiremos ahora a las zonas", "start": 112.82, "duration": 5.32}, {"text": "arqueol\u00f3gicas que conforman la ruta puk", "start": 115.68, "duration": 5.399}, {"text": "y que ser\u00e1n atendidas desde el tramo 3", "start": 118.14, "duration": 6.479}, {"text": "de la ruta del tren que va de calkin\u00ed a", "start": 121.079, "duration": 6.0}, {"text": "izamal en los estados de Campeche y", "start": 124.619, "duration": 4.821}, {"text": "Yucat\u00e1n", "start": 127.079, "duration": 4.74}, {"text": "el eje de articulaci\u00f3n de esta", "start": 129.44, "duration": 4.36}, {"text": "interesante regi\u00f3n de la cultura maya", "start": 131.819, "duration": 4.5}, {"text": "ancestral es la ciudad prehisp\u00e1nica de", "start": 133.8, "duration": 4.92}, {"text": "uxmal patrimonio cultural de la", "start": 136.319, "duration": 5.221}, {"text": "humanidad alrededor de la cual se", "start": 138.72, "duration": 5.099}, {"text": "emplazan otras poblaciones que forman", "start": 141.54, "duration": 5.279}, {"text": "parte de esta gran \u00e1rea cultural tales", "start": 143.819, "duration": 6.321}, {"text": "como Kabah sayil", "start": 146.819, "duration": 6.321}, {"text": "oskintoknar", "start": 150.14, "duration": 3.0}, {"text": "en estas antiguas ciudades destaca la", "start": 155.42, "duration": 4.899}, {"text": "belleza y refinamiento de su", "start": 158.819, "duration": 4.081}, {"text": "arquitectura fachadas en delicadas", "start": 160.319, "duration": 4.861}, {"text": "simetr\u00eda que contienen labradas", "start": 162.9, "duration": 4.68}, {"text": "inscripciones y alusiones a deidades", "start": 165.18, "duration": 5.3}, {"text": "como Jack El Dios narigudo del agua", "start": 167.58, "duration": 6.12}, {"text": "enigm\u00e1tica figura que compita descubrir", "start": 170.48, "duration": 6.96}, {"text": "el pensamiento maya milenario", "start": 173.7, "duration": 3.74}, {"text": "el estilo puk caracter\u00edstico del per\u00edodo", "start": 181.2, "duration": 6.42}, {"text": "cl\u00e1sico tard\u00edo entre los a\u00f1os 600 y 1000", "start": 183.959, "duration": 5.941}, {"text": "de nuestra era pero con ra\u00edces en los", "start": 187.62, "duration": 5.339}, {"text": "estilos petenes yenes que se remontan al", "start": 189.9, "duration": 5.339}, {"text": "menos a los primeros siglos de nuestra", "start": 192.959, "duration": 5.941}, {"text": "era recibe esta denominaci\u00f3n por las", "start": 195.239, "duration": 5.64}, {"text": "peque\u00f1as elevaciones monta\u00f1osas que", "start": 198.9, "duration": 6.059}, {"text": "describen a la regi\u00f3n en estas zonas se", "start": 200.879, "duration": 5.161}, {"text": "est\u00e1n iniciando los trabajos", "start": 204.959, "duration": 3.42}, {"text": "arqueol\u00f3gicos y definiendo los proyectos", "start": 206.04, "duration": 4.979}, {"text": "de intervenci\u00f3n para la mejora de las", "start": 208.379, "duration": 4.92}, {"text": "unidades de servicio que incluyen la", "start": 211.019, "duration": 4.741}, {"text": "erecci\u00f3n del museo de la ruta puk en", "start": 213.299, "duration": 4.621}, {"text": "Kabah as\u00ed como la instalaci\u00f3n de un", "start": 215.76, "duration": 5.479}, {"text": "caddy en uxmal", "start": 217.92, "duration": 5.899}, {"text": "hay que se\u00f1alar que entre la estaci\u00f3n", "start": 221.239, "duration": 5.14}, {"text": "calkin\u00ed del tren Maya y la Zona", "start": 223.819, "duration": 4.961}, {"text": "Arqueol\u00f3gica de uxmal se habr\u00e1 de", "start": 226.379, "duration": 5.22}, {"text": "emplazar un Gran Parque Nacional de", "start": 228.78, "duration": 5.72}, {"text": "conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica y recreo familiar", "start": 231.599, "duration": 6.901}, {"text": "denominado nuevo osmal manejado por la", "start": 234.5, "duration": 6.64}, {"text": "Sedena que considera la instalaci\u00f3n de", "start": 238.5, "duration": 4.62}, {"text": "una gran \u00e1rea de camping y turismo", "start": 241.14, "duration": 4.86}, {"text": "sustentable a partir de la cual se", "start": 243.12, "duration": 5.16}, {"text": "emplazar\u00e1 un sendero de acceso a la zona", "start": 246.0, "duration": 4.799}, {"text": "arqueol\u00f3gica con transporte p\u00fablico no", "start": 248.28, "duration": 5.459}, {"text": "contaminante y mediante bicicleta que", "start": 250.799, "duration": 6.06}, {"text": "constituir\u00e1 una excelente puerta de", "start": 253.739, "duration": 5.581}, {"text": "entrada a esta impresionante ruta", "start": 256.859, "duration": 5.78}, {"text": "arqueol\u00f3gica y cultural", "start": 259.32, "duration": 3.319}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 264.39, "duration": 7.529}, {"text": "en todas las zonas de la ruta hemos", "start": 269.06, "duration": 4.84}, {"text": "iniciado las labores de limpieza y", "start": 271.919, "duration": 4.56}, {"text": "reconocimiento del \u00e1rea que incluyen el", "start": 273.9, "duration": 4.019}, {"text": "levantamiento topogr\u00e1fico y el", "start": 276.479, "duration": 2.94}, {"text": "diagn\u00f3stico de necesidades de", "start": 277.919, "duration": 3.961}, {"text": "conservaci\u00f3n se trabaja en la", "start": 279.419, "duration": 4.801}, {"text": "prospecci\u00f3n arqueol\u00f3gica con tecnolog\u00eda", "start": 281.88, "duration": 5.4}, {"text": "de detecci\u00f3n l\u00e1ser de superficie l\u00edder", "start": 284.22, "duration": 5.94}, {"text": "en el Antiguo camino Maya posacbe", "start": 287.28, "duration": 5.699}, {"text": "construido por los mayas hace m\u00e1s de", "start": 290.16, "duration": 6.24}, {"text": "1.400 a\u00f1os que conecta a trav\u00e9s de sus", "start": 292.979, "duration": 6.241}, {"text": "18 kil\u00f3metros de longitud a las ciudades", "start": 296.4, "duration": 5.28}, {"text": "antiguas de uxmal y Kabah donde", "start": 299.22, "duration": 4.64}, {"text": "tendremos el museo de sitio", "start": 301.68, "duration": 4.32}, {"text": "trayecto que se encuentra en estudio", "start": 303.86, "duration": 4.3}, {"text": "arqueol\u00f3gico para atender de mejor", "start": 306.0, "duration": 4.139}, {"text": "manera las redes de intercambio", "start": 308.16, "duration": 4.56}, {"text": "comercial y cultural entre ambas", "start": 310.139, "duration": 3.961}, {"text": "ciudades", "start": 312.72, "duration": 3.96}, {"text": "este camino ser\u00e1 manejado por las", "start": 314.1, "duration": 4.8}, {"text": "propias comunidades para ofrecer", "start": 316.68, "duration": 4.76}, {"text": "servicios artesan\u00edas y experiencias", "start": 318.9, "duration": 5.4}, {"text": "culturales y deportivas al p\u00fablico", "start": 321.44, "duration": 5.44}, {"text": "visitante", "start": 324.3, "duration": 5.339}, {"text": "en la zona arqueol\u00f3gica de Kabah se", "start": 326.88, "duration": 5.039}, {"text": "avanza con la limpieza del \u00e1rea en que", "start": 329.639, "duration": 5.101}, {"text": "se construir\u00e1 el nuevo museo mientras un", "start": 331.919, "duration": 4.981}, {"text": "grupo de especialistas trabaja en el", "start": 334.74, "duration": 4.32}, {"text": "gui\u00f3n museogr\u00e1fico la conceptualizaci\u00f3n", "start": 336.9, "duration": 5.46}, {"text": "y la curadur\u00eda de la colecci\u00f3n que se", "start": 339.06, "duration": 5.699}, {"text": "habr\u00e1 de exhibir en dicho espacio para", "start": 342.36, "duration": 4.86}, {"text": "dar a conocer la cosmovisi\u00f3n del Mundo", "start": 344.759, "duration": 5.411}, {"text": "Maya en su Horizonte pug", "start": 347.22, "duration": 6.02}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 350.17, "duration": 6.529}, {"text": "en general hemos puesto \u00e9nfasis en la", "start": 353.24, "duration": 5.44}, {"text": "capacitaci\u00f3n y vinculaci\u00f3n con la gente", "start": 356.699, "duration": 4.44}, {"text": "de las comunidades para el desarrollo de", "start": 358.68, "duration": 4.1}, {"text": "los trabajos arqueol\u00f3gicos", "start": 361.139, "duration": 4.56}, {"text": "espec\u00edficamente de Santa Elena y San", "start": 362.78, "duration": 5.5}, {"text": "Sim\u00f3n experiencia que habremos de", "start": 365.699, "duration": 4.56}, {"text": "retomar como modelo exitoso de trabajo", "start": 368.28, "duration": 3.47}, {"text": "en el promesa", "start": 370.259, "duration": 4.63}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 371.75, "duration": 3.139}, {"text": "en la majestuosa ciudad de uxmal ya se", "start": 376.979, "duration": 6.06}, {"text": "realizan labores de investigaci\u00f3n con", "start": 380.699, "duration": 5.101}, {"text": "miras abrir nuevas \u00e1reas de visita como", "start": 383.039, "duration": 5.1}, {"text": "en el grupo llamado El palomar para", "start": 385.8, "duration": 4.64}, {"text": "enriquecer la experiencia del visitante", "start": 388.139, "duration": 5.34}, {"text": "apreciar la belleza de la arquitectura y", "start": 390.44, "duration": 5.56}, {"text": "dar a conocer la fuerza simb\u00f3lica la", "start": 393.479, "duration": 4.861}, {"text": "determinaci\u00f3n de trascendencia la", "start": 396.0, "duration": 3.62}, {"text": "precisi\u00f3n de los conocimientos", "start": 398.34, "duration": 4.979}, {"text": "astron\u00f3micos la gracia de las leyendas y", "start": 399.62, "duration": 6.1}, {"text": "la inmortalidad del legado material y", "start": 403.319, "duration": 5.1}, {"text": "espiritual de los mayas del pug que", "start": 405.72, "duration": 5.28}, {"text": "representan la bisagra entre los mayas", "start": 408.419, "duration": 5.4}, {"text": "de las selvas y los peninsulares que", "start": 411.0, "duration": 5.58}, {"text": "emergen con toda su fuerza en el segundo", "start": 413.819, "duration": 6.421}, {"text": "Milenio de nuestra era porque M\u00e9xico en", "start": 416.58, "duration": 6.36}, {"text": "su diversidad nos explica sin sus", "start": 420.24, "duration": 5.04}, {"text": "culturas mayas del pasado y el presente", "start": 422.94, "duration": 5.64}, {"text": "que hoy reclaman su lugar en la", "start": 425.28, "duration": 7.4}, {"text": "construcci\u00f3n del M\u00e9xico del Siglo 21", "start": 428.58, "duration": 4.1}, {"text": "[Aplausos]", "start": 432.79, "duration": 3.449}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 439.14, "duration": 7.03}, {"text": "el lunes de las de la semana hace un par", "start": 446.84, "duration": 7.84}, {"text": "de d\u00edas un colega le pregunt\u00f3 al", "start": 452.34, "duration": 5.88}, {"text": "presidente si conoc\u00eda la zona de Dish Y", "start": 454.68, "duration": 8.28}, {"text": "si el tren Maya pasa por esa zona la", "start": 458.22, "duration": 6.84}, {"text": "primera pregunta ya fue atendida y tiene", "start": 462.96, "duration": 3.72}, {"text": "que ver con el hecho de que la zona", "start": 465.06, "duration": 4.079}, {"text": "discaval no est\u00e1 abierta al p\u00fablico de", "start": 466.68, "duration": 6.019}, {"text": "manera que no es f\u00e1cil que una persona", "start": 469.139, "duration": 6.921}, {"text": "este pueda conocer la zona puede ir pero", "start": 472.699, "duration": 9.4}, {"text": "no es una visita que est\u00e9 ya formalizada", "start": 476.06, "duration": 8.62}, {"text": "Por supuesto que el tren Maya no pasa", "start": 482.099, "duration": 6.301}, {"text": "por ixcaval pasa cerca de ixcavallis", "start": 484.68, "duration": 7.88}, {"text": "cabal es una ciudad Maya bastante grande", "start": 488.4, "duration": 7.139}, {"text": "una ciudad maya antigua que tiene 60", "start": 492.56, "duration": 8.44}, {"text": "kil\u00f3metros de di\u00e1metro tiene m\u00e1s de 450", "start": 495.539, "duration": 7.921}, {"text": "edificaciones algunas de ellas", "start": 501.0, "duration": 5.22}, {"text": "considerablemente grandes hasta de 40", "start": 503.46, "duration": 6.0}, {"text": "metros de altura es un sitio que se", "start": 506.22, "duration": 5.6}, {"text": "empez\u00f3 a estudiar desde", "start": 509.46, "duration": 7.8}, {"text": "1994 por el arque\u00f3logo Enrique nalda y", "start": 511.82, "duration": 8.38}, {"text": "luz Evelia campa\u00f1a y m\u00e1s recientemente", "start": 517.26, "duration": 5.759}, {"text": "ya en El Siglo 21 por Sandra balanzario", "start": 520.2, "duration": 6.66}, {"text": "sigue en estudio no est\u00e1 programada su", "start": 523.019, "duration": 6.541}, {"text": "apertura pr\u00f3xima pero podr\u00eda ser muy", "start": 526.86, "duration": 5.24}, {"text": "interesante que", "start": 529.56, "duration": 5.94}, {"text": "trabajemos en un proyecto a mediano", "start": 532.1, "duration": 6.88}, {"text": "plazo para su apertura Por supuesto que", "start": 535.5, "duration": 6.54}, {"text": "vamos a seguir investigando la zona", "start": 538.98, "duration": 8.7}, {"text": "est\u00e1 cerca de los tramos 6 y 7 del tren", "start": 542.04, "duration": 9.299}, {"text": "Maya est\u00e1 a una distancia de 24", "start": 547.68, "duration": 8.46}, {"text": "kil\u00f3metros del tramo 6 y 20 kil\u00f3metros", "start": 551.339, "duration": 8.341}, {"text": "del tramo 7 cuando se abra el p\u00fablico va", "start": 556.14, "duration": 6.72}, {"text": "a poder accederse desde la estaci\u00f3n", "start": 559.68, "duration": 6.74}, {"text": "bacalar es una zona de Gran importancia", "start": 562.86, "duration": 6.479}, {"text": "porque es de las zonas mayas m\u00e1s", "start": 566.42, "duration": 6.76}, {"text": "tempranas es una ciudad que emerge hacia", "start": 569.339, "duration": 7.44}, {"text": "el a\u00f1o 350 antes de Cristo antes de", "start": 573.18, "duration": 6.3}, {"text": "nuestra era en lo que los arque\u00f3logos", "start": 576.779, "duration": 6.18}, {"text": "consideran el poscl\u00e1sico tard\u00edo y tiene", "start": 579.48, "duration": 6.919}, {"text": "un desarrollo importante hasta", "start": 582.959, "duration": 7.5}, {"text": "los primeros siglos de nuestra era logra", "start": 586.399, "duration": 7.901}, {"text": "ser contempor\u00e1nea tambi\u00e9n de las", "start": 590.459, "duration": 6.121}, {"text": "primeras el primer poblamiento de", "start": 594.3, "duration": 6.18}, {"text": "calakmul y est\u00e1 muy articulada con la", "start": 596.58, "duration": 6.98}, {"text": "Zona Arqueol\u00f3gica", "start": 600.48, "duration": 5.9}, {"text": "que se encuentra al", "start": 603.56, "duration": 7.779}, {"text": "poniente de ixcaval no est\u00e1 por supuesto", "start": 606.38, "duration": 9.66}, {"text": "muy clara en esta zona la presencia de", "start": 611.339, "duration": 9.0}, {"text": "algunos linajes mayas tempranos muy", "start": 616.04, "duration": 8.44}, {"text": "particularmente el de los canul que", "start": 620.339, "duration": 6.5}, {"text": "quiere decir serpiente", "start": 624.48, "duration": 5.299}, {"text": "s\u00ed esperamos pronto que", "start": 626.839, "duration": 6.161}, {"text": "contin\u00fae el trabajo ah\u00ed y que a la", "start": 629.779, "duration": 5.8}, {"text": "postre podamos abrir y dar a conocer", "start": 633.0, "duration": 5.279}, {"text": "esta zona al p\u00fablico en general en", "start": 635.579, "duration": 4.461}, {"text": "cuanto al salvamento arqueol\u00f3gico", "start": 638.279, "duration": 5.581}, {"text": "presidente le podemos informar que en", "start": 640.04, "duration": 8.56}, {"text": "cuanto al tramo 1 2 y 3 ya tenemos el", "start": 643.86, "duration": 8.52}, {"text": "100% de vistos buenos de obra en la", "start": 648.6, "duration": 5.82}, {"text": "troncal es decir en las v\u00edas y estamos", "start": 652.38, "duration": 4.56}, {"text": "trabajando en obras complementarias para", "start": 654.42, "duration": 5.22}, {"text": "su prospecci\u00f3n y salvamento arqueol\u00f3gico", "start": 656.94, "duration": 7.8}, {"text": "en el tramo 5 Norte ya llevamos un 11%", "start": 659.64, "duration": 8.6}, {"text": "de avance y en el tramo 5 Sur que", "start": 664.74, "duration": 6.36}, {"text": "estuvieron suspendidas un tiempo las", "start": 668.24, "duration": 7.24}, {"text": "obras en esta parte ya llevamos el 89%", "start": 671.1, "duration": 7.56}, {"text": "de Avance en lo que se refiere a la", "start": 675.48, "duration": 5.82}, {"text": "prospecci\u00f3n del \u00e1rea y los vistos buenos", "start": 678.66, "duration": 8.48}, {"text": "para que la obra pueda seguir su curso", "start": 681.3, "duration": 5.84}]