[{"text": "nadal de los estados unidos mexicanos", "start": 0.0, "duration": 6.71}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 1.62, "duration": 5.09}, {"text": "lo acompa\u00f1an el gobernador", "start": 10.7, "duration": 4.109}, {"text": "constitucional del estado de guerrero", "start": 13.219, "duration": 5.331}, {"text": "h\u00e9ctor astudillo flores", "start": 14.809, "duration": 3.741}, {"text": "y el secretario de bienestar javier may", "start": 20.7, "duration": 5.15}, {"text": "rodr\u00edguez", "start": 23.67, "duration": 2.18}, {"text": "la secretaria de desarrollo social y", "start": 28.76, "duration": 4.26}, {"text": "humano de la secretaria de bienestar", "start": 31.1, "duration": 5.12}, {"text": "ariadna montiel reyes", "start": 33.02, "duration": 3.2}, {"text": "el subsecretario de infraestructura de", "start": 38.57, "duration": 3.419}, {"text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y", "start": 40.64, "duration": 5.93}, {"text": "trasportes jorge nu\u00f1o lara", "start": 41.989, "duration": 4.581}, {"text": "el director general del instituto", "start": 48.92, "duration": 3.869}, {"text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo", "start": 50.69, "duration": 4.7}, {"text": "regino montes", "start": 52.789, "duration": 2.601}, {"text": "el coordinador general de programas para", "start": 56.82, "duration": 6.5}, {"text": "el desarrollo gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez", "start": 58.89, "duration": 4.43}, {"text": "el coordinador nacional de becas para el", "start": 65.28, "duration": 3.54}, {"text": "bienestar benito ju\u00e1rez", "start": 67.56, "duration": 5.059}, {"text": "abraham v\u00e1zquez dice no", "start": 68.82, "duration": 3.799}, {"text": "la titular del programa la escuela es", "start": 75.72, "duration": 6.38}, {"text": "nuestra familia l\u00f3pez ruiz", "start": 77.79, "duration": 4.31}, {"text": "asimismo damos la bienvenida a los", "start": 84.38, "duration": 4.199}, {"text": "representantes de los medios de", "start": 87.11, "duration": 3.719}, {"text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a", "start": 88.579, "duration": 4.591}, {"text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el", "start": 90.829, "duration": 5.36}, {"text": "mundo todas y todos sean bienvenidos", "start": 93.17, "duration": 7.01}, {"text": "sean tan amable de ocupar sus lugares", "start": 96.189, "duration": 7.64}, {"text": "[Aplausos]", "start": 100.18, "duration": 3.649}, {"text": "escuchemos el mensaje de bienvenida a", "start": 105.05, "duration": 4.56}, {"text": "cargo del gobernador constitucional del", "start": 107.63, "duration": 4.41}, {"text": "estado de guerrero licenciado h\u00e9ctor", "start": 109.61, "duration": 5.72}, {"text": "astudillo flores", "start": 112.04, "duration": 3.29}, {"text": "presidente constitucional de los estados", "start": 127.56, "duration": 4.91}, {"text": "unidos mexicanos", "start": 129.78, "duration": 6.74}, {"text": "se\u00f1or secretario de bienestar javier may", "start": 132.47, "duration": 6.14}, {"text": "rodr\u00edguez", "start": 136.52, "duration": 2.09}, {"text": "licenciado jorge nu\u00f1o lara subsecretario", "start": 139.0, "duration": 4.11}, {"text": "de infraestructura de la secretar\u00eda de", "start": 141.64, "duration": 4.07}, {"text": "comunicaciones y trasportes", "start": 143.11, "duration": 5.35}, {"text": "ciudadana ariadna montiel reyes", "start": 145.71, "duration": 5.61}, {"text": "subsecretaria de desarrollo social y", "start": 148.46, "duration": 4.34}, {"text": "humano", "start": 151.32, "duration": 3.07}, {"text": "ciudadano licenciado adelfo regino", "start": 152.8, "duration": 6.2}, {"text": "montes director del instituto nacional", "start": 154.39, "duration": 7.76}, {"text": "de los pueblos ind\u00edgenas licenciado", "start": 159.0, "duration": 5.13}, {"text": "gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez coordinador", "start": 162.15, "duration": 4.32}, {"text": "general de programas integrales de", "start": 164.13, "duration": 5.25}, {"text": "desarrollo licenciado abraham v\u00e1squez", "start": 166.47, "duration": 4.65}, {"text": "piceno coordinador nacional del programa", "start": 169.38, "duration": 4.46}, {"text": "de becas para el bienestar benito ju\u00e1rez", "start": 171.12, "duration": 6.81}, {"text": "arquitecta pamela l\u00f3pez ruiz directora", "start": 173.84, "duration": 6.58}, {"text": "general de la escuela es nuestra", "start": 177.93, "duration": 3.75}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores", "start": 180.42, "duration": 3.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 181.68, "duration": 4.4}, {"text": "medios de comunicaci\u00f3n", "start": 183.52, "duration": 4.72}, {"text": "pueblo de guerrero", "start": 186.08, "duration": 4.17}, {"text": "quiero expresar", "start": 188.24, "duration": 4.32}, {"text": "en ocasi\u00f3n de su visita se\u00f1or presidente", "start": 190.25, "duration": 4.75}, {"text": "mi m\u00e1s cordial bienvenida", "start": 192.56, "duration": 6.81}, {"text": "a esta primera gira que usted realiza", "start": 195.0, "duration": 6.709}, {"text": "dentro del pa\u00eds especialmente en", "start": 199.37, "duration": 3.71}, {"text": "guerrero", "start": 201.709, "duration": 4.61}, {"text": "despu\u00e9s del tiempo electoral", "start": 203.08, "duration": 5.04}, {"text": "el d\u00eda de las elecciones el pasado", "start": 206.319, "duration": 3.0}, {"text": "domingo", "start": 208.12, "duration": 5.61}, {"text": "llega a usted a guerrero despu\u00e9s del", "start": 209.319, "duration": 8.191}, {"text": "tiempo del d\u00eda de las elecciones a un", "start": 213.73, "duration": 8.33}, {"text": "estado que con sus problemas est\u00e1 en paz", "start": 217.51, "duration": 8.54}, {"text": "hay armon\u00eda social y aspiramos todos los", "start": 222.06, "duration": 6.32}, {"text": "guerrerenses empezando por el gobernador", "start": 226.05, "duration": 7.439}, {"text": "a caminar en esa ruta de armon\u00eda y paz", "start": 228.38, "duration": 6.81}, {"text": "social", "start": 233.489, "duration": 4.131}, {"text": "he hecho me he permitido hacer un", "start": 235.19, "duration": 5.72}, {"text": "llamado a todos los actores pol\u00edticos", "start": 237.62, "duration": 6.51}, {"text": "recientes y vigentes a pensar en", "start": 240.91, "duration": 4.409}, {"text": "guerrero", "start": 244.13, "duration": 4.639}, {"text": "y apostar en favor por el bien de los", "start": 245.319, "duration": 7.56}, {"text": "guerrerenses de los hombres y mujeres a", "start": 248.769, "duration": 6.541}, {"text": "nadie le conviene conociendo la historia", "start": 252.879, "duration": 6.271}, {"text": "de guerrero un guerrero confrontado un", "start": 255.31, "duration": 5.54}, {"text": "guerrero dividido", "start": 259.15, "duration": 4.75}, {"text": "o un guerrero que ser\u00eda lo m\u00e1s grave", "start": 260.85, "duration": 6.39}, {"text": "colocarlo en la ruta de la inestabilidad", "start": 263.9, "duration": 7.57}, {"text": "pol\u00edtica y social un servidor en mi", "start": 267.24, "duration": 7.2}, {"text": "car\u00e1cter de gobernador del estado soy el", "start": 271.47, "duration": 6.06}, {"text": "m\u00e1s interesante interesado en que todo", "start": 274.44, "duration": 7.5}, {"text": "camine por las rutas legales y por la", "start": 277.53, "duration": 6.84}, {"text": "armon\u00eda y paz social", "start": 281.94, "duration": 6.24}, {"text": "aprovecho tambi\u00e9n se\u00f1or presidente para", "start": 284.37, "duration": 6.21}, {"text": "informarle que el proceso de vacunaci\u00f3n", "start": 288.18, "duration": 5.4}, {"text": "en guerrero se ha desarrollado con una", "start": 290.58, "duration": 5.04}, {"text": "estrecha coordinaci\u00f3n con el gobierno", "start": 293.58, "duration": 6.24}, {"text": "federal hemos avanzado bien y considero", "start": 295.62, "duration": 7.2}, {"text": "que estamos al mismo ritmo del nivel", "start": 299.82, "duration": 4.5}, {"text": "nacional", "start": 302.82, "duration": 4.82}, {"text": "el propio gobernador del estado ha sido", "start": 304.32, "duration": 6.59}, {"text": "quien ha estado en estrecha coordinaci\u00f3n", "start": 307.64, "duration": 5.37}, {"text": "para que el programa de vacunaci\u00f3n", "start": 310.91, "duration": 6.55}, {"text": "avance y avance bien estamos aqu\u00ed en", "start": 313.01, "duration": 10.53}, {"text": "sem\u00e1foro verde solamente le doy un dato", "start": 317.46, "duration": 6.08}, {"text": "el mes de enero y febrero que volvimos a", "start": 324.289, "duration": 5.03}, {"text": "ascender en el tema del cob y 19", "start": 326.749, "duration": 6.181}, {"text": "llegamos a tener hasta 25 defunciones", "start": 329.319, "duration": 5.351}, {"text": "por d\u00eda", "start": 332.93, "duration": 5.01}, {"text": "en los primeros d\u00edas del mes de junio el", "start": 334.67, "duration": 7.62}, {"text": "promedio es 1.2 de defunci\u00f3n por d\u00eda eso", "start": 337.94, "duration": 8.07}, {"text": "es una muestra muy clara y contundente", "start": 342.29, "duration": 6.33}, {"text": "de la situaci\u00f3n y el momento que vivimos", "start": 346.01, "duration": 6.36}, {"text": "de la pandemia estamos saliendo de la", "start": 348.62, "duration": 5.94}, {"text": "pandemia en coordinaci\u00f3n con el gobierno", "start": 352.37, "duration": 3.82}, {"text": "federal", "start": 354.56, "duration": 4.48}, {"text": "se\u00f1or presidente tambi\u00e9n le informo", "start": 356.19, "duration": 7.05}, {"text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas en guerrero se", "start": 359.04, "duration": 8.39}, {"text": "instalar\u00e1 un gran grupo de coordinaci\u00f3n", "start": 363.24, "duration": 7.65}, {"text": "que le hemos llamado el gran acuerdo", "start": 367.43, "duration": 6.82}, {"text": "para el regreso a clases en donde vamos", "start": 370.89, "duration": 6.6}, {"text": "a incluir a maestros a los sindicatos a", "start": 374.25, "duration": 5.76}, {"text": "los padres de familia y por supuesto a", "start": 377.49, "duration": 4.65}, {"text": "la representaci\u00f3n federal a las", "start": 380.01, "duration": 3.72}, {"text": "representaciones municipales y al", "start": 382.14, "duration": 4.5}, {"text": "gobierno del estado para que entre todos", "start": 383.73, "duration": 6.27}, {"text": "en un trabajo de coordinaci\u00f3n podamos", "start": 386.64, "duration": 7.08}, {"text": "construir de manera ordenada y con", "start": 390.0, "duration": 7.17}, {"text": "acuerdos el regreso a clases el \u00faltimo", "start": 393.72, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00eda de agosto", "start": 397.17, "duration": 6.019}, {"text": "le informo tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que", "start": 399.08, "duration": 7.679}, {"text": "aqu\u00ed en su \u00faltima visita recibi\u00f3 usted", "start": 403.189, "duration": 9.181}, {"text": "la petici\u00f3n muy airada de los habitantes", "start": 406.759, "duration": 8.37}, {"text": "de cruz grande de lo del hospital se", "start": 412.37, "duration": 4.799}, {"text": "est\u00e1 avanzando ya est\u00e1 funcionando como", "start": 415.129, "duration": 4.26}, {"text": "un centro de salud ha ampliado pero", "start": 417.169, "duration": 4.351}, {"text": "estamos avanzando en la obra para lograr", "start": 419.389, "duration": 4.891}, {"text": "consolidar lo como un hospital el", "start": 421.52, "duration": 5.22}, {"text": "compromiso del gobierno del estado es", "start": 424.28, "duration": 4.59}, {"text": "que los \u00faltimos d\u00edas del mes de", "start": 426.74, "duration": 5.519}, {"text": "septiembre estar\u00e1 concluida esta \u00faltima", "start": 428.87, "duration": 6.75}, {"text": "ampliaci\u00f3n para que el hospital funcione", "start": 432.259, "duration": 5.421}, {"text": "como hospital aqu\u00ed en cruz grande", "start": 435.62, "duration": 4.949}, {"text": "tambi\u00e9n le inform\u00f3 que en su pasada", "start": 437.68, "duration": 6.37}, {"text": "visita estuvimos con usted en la puesta", "start": 440.569, "duration": 5.761}, {"text": "en marcha de dos sedes de la universidad", "start": 444.05, "duration": 4.829}, {"text": "benito ju\u00e1rez ah\u00ed nos comprometimos", "start": 446.33, "duration": 5.16}, {"text": "nosotros como gobierno del estado a", "start": 448.879, "duration": 6.57}, {"text": "hacer los pasos de entrada a asfaltar", "start": 451.49, "duration": 5.94}, {"text": "los y le quiero decir que estamos", "start": 455.449, "duration": 5.071}, {"text": "trabajando en los 21 tiene un avance el", "start": 457.43, "duration": 6.479}, {"text": "de atoyac del 70 por ciento y el otro el", "start": 460.52, "duration": 4.8}, {"text": "de tierra colorada", "start": 463.909, "duration": 3.841}, {"text": "tiene un avance del 30 por ciento los", "start": 465.32, "duration": 4.26}, {"text": "vamos a terminar seguramente en un par", "start": 467.75, "duration": 5.43}, {"text": "de meses quiero tambi\u00e9n decirle se\u00f1or", "start": 469.58, "duration": 8.28}, {"text": "presidente que estamos pendientes del", "start": 473.18, "duration": 7.47}, {"text": "estado y estamos pendientes por supuesto", "start": 477.86, "duration": 4.89}, {"text": "de todos los acontecimientos de las", "start": 480.65, "duration": 4.86}, {"text": "siete regiones de esta tierra que usted", "start": 482.75, "duration": 5.67}, {"text": "aprecia le reitero en mi car\u00e1cter de", "start": 485.51, "duration": 5.88}, {"text": "gobernador a usted y a todo su equipo la", "start": 488.42, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00e1s cordial bienvenida a guerrero muchas", "start": 491.39, "duration": 4.03}, {"text": "gracias", "start": 493.82, "duration": 4.85}, {"text": "[Aplausos]", "start": 495.42, "duration": 3.25}, {"text": "sean probables de ocupar sus lugares", "start": 502.969, "duration": 6.24}, {"text": "enseguida hace uso de la palabra el", "start": 506.259, "duration": 4.51}, {"text": "secretario de bienestar", "start": 509.209, "duration": 4.49}, {"text": "javier may rodr\u00edguez", "start": 510.769, "duration": 2.93}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente saludo", "start": 521.9, "duration": 5.13}, {"text": "al gobernador de guerrero h\u00e9ctor", "start": 525.2, "duration": 5.55}, {"text": "astudillo flores a mis compa\u00f1eros de", "start": 527.03, "duration": 7.95}, {"text": "gabinete y desde el saludo a todas las", "start": 530.75, "duration": 6.84}, {"text": "personas que siguen este evento a trav\u00e9s", "start": 534.98, "duration": 5.36}, {"text": "de las redes sociales", "start": 537.59, "duration": 2.75}, {"text": "conforme a sus instrucciones se\u00f1or", "start": 540.55, "duration": 4.26}, {"text": "presidente fuimos muy respetuosos del", "start": 542.26, "duration": 4.98}, {"text": "marco legal y no hubo intervenci\u00f3n", "start": 544.81, "duration": 4.77}, {"text": "alguna de la secretaria de bienestar en", "start": 547.24, "duration": 5.64}, {"text": "el proceso electoral como nunca antes", "start": 549.58, "duration": 5.069}, {"text": "cuidamos que nadie usar\u00e1 los programas", "start": 552.88, "duration": 4.32}, {"text": "sociales con fines electorales y con", "start": 554.649, "duration": 5.101}, {"text": "ello contribuimos al fortalecimiento de", "start": 557.2, "duration": 5.31}, {"text": "la democracia esto es sin duda un", "start": 559.75, "duration": 5.399}, {"text": "ejemplo m\u00e1s de los cambios profundos que", "start": 562.51, "duration": 5.579}, {"text": "impulsa la cuarta transformaci\u00f3n en otro", "start": 565.149, "duration": 5.041}, {"text": "avance profundo que siempre es", "start": 568.089, "duration": 4.5}, {"text": "importante recordar es que ahora los", "start": 570.19, "duration": 3.959}, {"text": "programas sociales del gobierno de", "start": 572.589, "duration": 4.141}, {"text": "mexico son un derecho consagrado en el", "start": 574.149, "duration": 5.791}, {"text": "art\u00edculo cuarto de la constituci\u00f3n esto", "start": 576.73, "duration": 4.77}, {"text": "significa que las pensiones para el", "start": 579.94, "duration": 4.8}, {"text": "bienestar no son una d\u00e1diva ni un favor", "start": 581.5, "duration": 5.279}, {"text": "del gobierno son un derecho de las", "start": 584.74, "duration": 4.589}, {"text": "personas sobre todo de las m\u00e1s", "start": 586.779, "duration": 4.891}, {"text": "vulnerables para el cual hay presupuesto", "start": 589.329, "duration": 6.061}, {"text": "garantizado y crecientes pero adem\u00e1s el", "start": 591.67, "duration": 5.97}, {"text": "art\u00edculo segundo constitucional ya", "start": 595.39, "duration": 3.98}, {"text": "reconoce a los pueblos y comunidades", "start": 597.64, "duration": 4.8}, {"text": "afro mexicanas como parte de la", "start": 599.37, "duration": 5.92}, {"text": "composici\u00f3n pluricultural de nuestra", "start": 602.44, "duration": 3.899}, {"text": "naci\u00f3n", "start": 605.29, "duration": 3.33}, {"text": "no es poca cosa este avance porque", "start": 606.339, "duration": 4.381}, {"text": "significa que estamos enfrentando el", "start": 608.62, "duration": 6.089}, {"text": "racismo de manera decidida y de fondo en", "start": 610.72, "duration": 6.69}, {"text": "la costa chica de guerrero saludamos a", "start": 614.709, "duration": 5.161}, {"text": "las comunidades afro mexicanas y a", "start": 617.41, "duration": 4.649}, {"text": "quienes tienen ya derechos y reciben los", "start": 619.87, "duration": 4.35}, {"text": "beneficios de los programas para el", "start": 622.059, "duration": 3.521}, {"text": "bienestar", "start": 624.22, "duration": 4.42}, {"text": "en lo que va del a\u00f1o se\u00f1or presidente ya", "start": 625.58, "duration": 4.68}, {"text": "se han entregado las pensiones para el", "start": 628.64, "duration": 4.11}, {"text": "bienestar y apoyos correspondientes a", "start": 630.26, "duration": 5.4}, {"text": "tres bimestres lo que ha significado una", "start": 632.75, "duration": 6.15}, {"text": "inversi\u00f3n social pr\u00e1cticamente de 71 mil", "start": 635.66, "duration": 5.91}, {"text": "millones de pesos el beneficio ha", "start": 638.9, "duration": 4.2}, {"text": "llegado a m\u00e1s de 9 millones de", "start": 641.57, "duration": 4.11}, {"text": "derechohabientes en todo el pa\u00eds entre", "start": 643.1, "duration": 5.37}, {"text": "personas adultas mayores personas con", "start": 645.68, "duration": 5.52}, {"text": "discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres", "start": 648.47, "duration": 5.31}, {"text": "trabajadoras en guerrero estos tres", "start": 651.2, "duration": 4.62}, {"text": "programas han significado una inversi\u00f3n", "start": 653.78, "duration": 6.45}, {"text": "social de dos mil 429 millones de pesos", "start": 655.82, "duration": 10.52}, {"text": "en beneficio de 327 mil 773", "start": 660.23, "duration": 9.05}, {"text": "derechohabientes de manera espec\u00edfica", "start": 666.34, "duration": 6.25}, {"text": "aqu\u00ed en cruz grande de francisco", "start": 669.28, "duration": 6.01}, {"text": "villarreal los tres programas han", "start": 672.59, "duration": 6.57}, {"text": "beneficiado a un total de mil 876", "start": 675.29, "duration": 6.96}, {"text": "personas con una inversi\u00f3n social de 14", "start": 679.16, "duration": 6.48}, {"text": "millones 600 mil pesos se\u00f1or presidente", "start": 682.25, "duration": 5.0}, {"text": "los programas para el bienestar", "start": 685.64, "duration": 5.49}, {"text": "contin\u00faan fortaleci\u00e9ndose y demostrando", "start": 687.25, "duration": 5.98}, {"text": "que el desarrollo y futuro de este pa\u00eds", "start": 691.13, "duration": 5.31}, {"text": "empieza por atender e incluir a los m\u00e1s", "start": 693.23, "duration": 6.72}, {"text": "desfavorecidos como usted lo indic\u00f3 el", "start": 696.44, "duration": 6.06}, {"text": "21 de marzo el programa para las", "start": 699.95, "duration": 4.23}, {"text": "personas adultas mayores tendr\u00e1 un", "start": 702.5, "duration": 4.38}, {"text": "incremento del 15 por ciento lo que", "start": 704.18, "duration": 4.85}, {"text": "equivale a tres mil cien pesos", "start": 706.88, "duration": 5.73}, {"text": "bimestrales adem\u00e1s aumentar\u00e1 el n\u00famero", "start": 709.03, "duration": 5.26}, {"text": "de derechohabientes pues ahora el", "start": 712.61, "duration": 4.5}, {"text": "beneficio se entregar\u00e1 de manera general", "start": 714.29, "duration": 6.93}, {"text": "a partir de los 65 a\u00f1os desde cruz", "start": 717.11, "duration": 6.03}, {"text": "grande de florencio villarreal del", "start": 721.22, "duration": 4.08}, {"text": "estado de guerrero reiteramos el", "start": 723.14, "duration": 3.87}, {"text": "compromiso de seguir luchando por el", "start": 725.3, "duration": 3.63}, {"text": "bienestar del pueblo bajo el principio", "start": 727.01, "duration": 4.47}, {"text": "fundamental que por el bien de todos", "start": 728.93, "duration": 6.2}, {"text": "primero los dolores muchas gracias", "start": 731.48, "duration": 7.419}, {"text": "[Aplausos]", "start": 735.13, "duration": 3.769}, {"text": "sean tan amables de ocupar sus lugares", "start": 744.32, "duration": 6.329}, {"text": "a continuaci\u00f3n se proyectar\u00e1 el v\u00eddeo", "start": 748.339, "duration": 4.891}, {"text": "con testimonios de los beneficiarios de", "start": 750.649, "duration": 6.021}, {"text": "los programas para el bienestar", "start": 753.23, "duration": 3.44}, {"text": "muy orgullosos nos sentimos con el", "start": 759.88, "duration": 8.04}, {"text": "programa de adultos es un beneficio que", "start": 763.48, "duration": 9.03}, {"text": "no est\u00e1 apoyando llega el dinerito en el", "start": 767.92, "duration": 6.72}, {"text": "momento preciso", "start": 772.51, "duration": 4.44}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 774.64, "duration": 4.35}, {"text": "y mi juventud casi me la pas\u00e9 en el", "start": 776.95, "duration": 4.83}, {"text": "campo y ya me empez\u00f3 a venir la diabetes", "start": 778.99, "duration": 5.28}, {"text": "el dinero si me sirve para mi sustento", "start": 781.78, "duration": 6.69}, {"text": "de h\u00edgado para comprar mis cosas", "start": 784.27, "duration": 6.69}, {"text": "estoy recibiendo el apoyo de ni\u00f1as y", "start": 788.47, "duration": 4.26}, {"text": "ni\u00f1os de madres hijos de madres", "start": 790.96, "duration": 4.53}, {"text": "trabajadoras con sus ropas", "start": 792.73, "duration": 5.9}, {"text": "y tambi\u00e9n su alimento sus frutas", "start": 795.49, "duration": 7.159}, {"text": "frijoles quiero dar gracias al gobierno", "start": 798.63, "duration": 7.269}, {"text": "que me est\u00e1n m\u00e1s apoyando con ese apoyo", "start": 802.649, "duration": 5.511}, {"text": "porque si me ayuda", "start": 805.899, "duration": 5.371}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 808.16, "duration": 3.11}, {"text": "gobierno de mexico", "start": 813.04, "duration": 3.72}, {"text": "[Aplausos]", "start": 818.8, "duration": 3.12}, {"text": "en seguida escuchemos a la subsecretaria", "start": 822.39, "duration": 4.95}, {"text": "de desarrollo humano de la secretar\u00eda de", "start": 825.63, "duration": 4.44}, {"text": "bienestar \u00e1rea est\u00e1 montiel reyes quien", "start": 827.34, "duration": 6.02}, {"text": "har\u00e1 uso de la palabra", "start": 830.07, "duration": 3.29}, {"text": "y el secretario de bienestar javier may", "start": 839.27, "duration": 6.27}, {"text": "salud\u00f3 al presidio y al se\u00f1or gobernador", "start": 841.93, "duration": 5.98}, {"text": "la costa chica de guerrero es una de las", "start": 845.54, "duration": 3.9}, {"text": "regiones de nuestro pa\u00eds que", "start": 847.91, "duration": 3.81}, {"text": "hist\u00f3ricamente ha padecido un olvido", "start": 849.44, "duration": 3.93}, {"text": "cr\u00f3nico por parte de las instituciones", "start": 851.72, "duration": 3.53}, {"text": "del estado", "start": 853.37, "duration": 4.58}, {"text": "no es casualidad que corresponda a una", "start": 855.25, "duration": 5.1}, {"text": "de las regiones donde ha concluido el", "start": 857.95, "duration": 5.28}, {"text": "pueblo afro mexicano que aqu\u00ed se asent\u00f3", "start": 860.35, "duration": 5.79}, {"text": "y encontr\u00f3 su hogar junto con los", "start": 863.23, "duration": 5.31}, {"text": "pueblos ind\u00edgenas que ya habitaban desde", "start": 866.14, "duration": 5.46}, {"text": "hace siglos en esta regi\u00f3n usando la", "start": 868.54, "duration": 5.34}, {"text": "costa como un corredor natural para", "start": 871.6, "duration": 5.34}, {"text": "desplazarse tampoco es casualidad que en", "start": 873.88, "duration": 4.17}, {"text": "esta misma regi\u00f3n", "start": 876.94, "duration": 5.37}, {"text": "sus habitantes fueran part\u00edcipes en 1854", "start": 878.05, "duration": 7.02}, {"text": "de la proclamaci\u00f3n del plan de ayutla en", "start": 882.31, "duration": 4.65}, {"text": "contra de la dictadura de antonio l\u00f3pez", "start": 885.07, "duration": 5.28}, {"text": "de santana fue la costa chica donde el", "start": 886.96, "duration": 6.27}, {"text": "coronel florencio villarreal el general", "start": 890.35, "duration": 5.48}, {"text": "juan \u00e1lvarez ignacio comonfort", "start": 893.23, "duration": 4.74}, {"text": "convocaron a la revoluci\u00f3n que derroc\u00f3", "start": 895.83, "duration": 5.74}, {"text": "al tirano e hizo posible la redacci\u00f3n de", "start": 897.97, "duration": 7.409}, {"text": "la constituci\u00f3n liberal de 1857", "start": 901.57, "duration": 5.639}, {"text": "sin embargo los pueblos de la costa", "start": 905.379, "duration": 4.35}, {"text": "chica a pesar de su arrojo en la lucha", "start": 907.209, "duration": 5.34}, {"text": "por la independencia y la reforma no", "start": 909.729, "duration": 5.52}, {"text": "fueron parte de la construcci\u00f3n de un", "start": 912.549, "duration": 4.841}, {"text": "estado de bienestar", "start": 915.249, "duration": 4.871}, {"text": "frente a esta deuda hist\u00f3rica tampoco es", "start": 917.39, "duration": 4.41}, {"text": "casualidad que el d\u00eda de hoy estemos", "start": 920.12, "duration": 4.56}, {"text": "aqu\u00ed en aqu\u00ed en cruz grande para seguir", "start": 921.8, "duration": 4.32}, {"text": "informando y poder evaluar los", "start": 924.68, "duration": 3.17}, {"text": "resultados de los programas de bienestar", "start": 926.12, "duration": 3.99}, {"text": "que ha implementado el gobierno de", "start": 927.85, "duration": 5.23}, {"text": "mexico venir a la costa chica es una", "start": 930.11, "duration": 4.95}, {"text": "obligaci\u00f3n para un gobierno que tiene", "start": 933.08, "duration": 4.86}, {"text": "como horizonte la justicia social y la", "start": 935.06, "duration": 4.62}, {"text": "inclusi\u00f3n de todos los pueblos que han", "start": 937.94, "duration": 4.46}, {"text": "sido hechos a un lado hist\u00f3ricamente", "start": 939.68, "duration": 5.28}, {"text": "venimos a distribuir los beneficios que", "start": 942.4, "duration": 5.32}, {"text": "conlleva vivir en una rep\u00fablica que", "start": 944.96, "duration": 5.66}, {"text": "busca el bienestar para los mexicanos", "start": 947.72, "duration": 5.34}, {"text": "con gusto podemos informar que la", "start": 950.62, "duration": 4.36}, {"text": "pensi\u00f3n de adulto mayor tiene ya m\u00e1s de", "start": 953.06, "duration": 4.29}, {"text": "8 millones de beneficiarios y hemos", "start": 954.98, "duration": 5.31}, {"text": "ejercido 70 mil millones de pesos en los", "start": 957.35, "duration": 6.57}, {"text": "3 primeros bimestres de los programas de", "start": 960.29, "duration": 5.76}, {"text": "pensi\u00f3n de adulto mayor de personas con", "start": 963.92, "duration": 4.53}, {"text": "discapacidad y del programa de ni\u00f1as y", "start": 966.05, "duration": 4.89}, {"text": "ni\u00f1os no hay punto dos millones de", "start": 968.45, "duration": 5.97}, {"text": "personas tienen ya sus beneficios y han", "start": 970.94, "duration": 6.119}, {"text": "cobrado estos tres primeros bimestres", "start": 974.42, "duration": 5.689}, {"text": "el pasado 21 de marzo en guelatao oaxaca", "start": 977.059, "duration": 5.52}, {"text": "nuestro presidente anunci\u00f3 que a partir", "start": 980.109, "duration": 4.93}, {"text": "del primero de julio la pensi\u00f3n de", "start": 982.579, "duration": 5.43}, {"text": "adulto mayor contar\u00e1 con un incremento", "start": 985.039, "duration": 7.38}, {"text": "de 400 pesos sumaremos 3100 pesos como", "start": 988.009, "duration": 7.11}, {"text": "monto que se entregara a cada uno de los", "start": 992.419, "duration": 5.97}, {"text": "adultos mayores y se dispuso que de", "start": 995.119, "duration": 5.1}, {"text": "ahora en adelante esta pensi\u00f3n", "start": 998.389, "duration": 5.25}, {"text": "beneficiar\u00e1 a los adultos mayores de 65", "start": 1000.219, "duration": 7.95}, {"text": "a\u00f1os en adelante es importante comentar", "start": 1003.639, "duration": 7.38}, {"text": "que en pasados d\u00edas el pueblo de m\u00e9xico", "start": 1008.169, "duration": 5.49}, {"text": "refrend\u00f3 su apoyo a las pol\u00edticas del", "start": 1011.019, "duration": 4.55}, {"text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n", "start": 1013.659, "duration": 4.29}, {"text": "triunf\u00f3 el amor al pueblo sobre la", "start": 1015.569, "duration": 5.23}, {"text": "reacci\u00f3n y estamos seguros que el", "start": 1017.949, "duration": 5.19}, {"text": "pr\u00f3ximo trienio tendremos por parte de", "start": 1020.799, "duration": 4.41}, {"text": "la c\u00e1mara de diputados el presupuesto", "start": 1023.139, "duration": 6.511}, {"text": "necesario para atender a los m\u00e1s pobres", "start": 1025.209, "duration": 6.421}, {"text": "hasta lo que llevamos de este sexenio", "start": 1029.65, "duration": 4.83}, {"text": "dos han sido los principales logros en", "start": 1031.63, "duration": 4.709}, {"text": "esta ruta de reivindicaci\u00f3n para los", "start": 1034.48, "duration": 4.5}, {"text": "pueblos de guerrero el reconocimiento", "start": 1036.339, "duration": 4.411}, {"text": "constitucional de los pueblos afro", "start": 1038.98, "duration": 4.35}, {"text": "mexicanos en el art\u00edculo segundo de", "start": 1040.75, "duration": 5.01}, {"text": "nuestra constituci\u00f3n y en el art\u00edculo", "start": 1043.33, "duration": 4.77}, {"text": "cuarto que considera de manera especial", "start": 1045.76, "duration": 6.0}, {"text": "a esta comunidad como beneficiarios", "start": 1048.1, "duration": 6.03}, {"text": "prioritarios de las pensiones del", "start": 1051.76, "duration": 5.73}, {"text": "bienestar ambos avances son un paso m\u00e1s", "start": 1054.13, "duration": 5.34}, {"text": "para alcanzar el ejercicio pleno al que", "start": 1057.49, "duration": 4.47}, {"text": "aspiramos de todos los derechos de todos", "start": 1059.47, "duration": 5.22}, {"text": "los mexicanos pero priorizando siempre a", "start": 1061.96, "duration": 5.49}, {"text": "los m\u00e1s humildes los pueblos que habitan", "start": 1064.69, "duration": 4.65}, {"text": "pueden estar seguros que seguiremos", "start": 1067.45, "duration": 5.58}, {"text": "atendiendo sus reivindicaciones con como", "start": 1069.34, "duration": 6.42}, {"text": "una convicci\u00f3n propia que trasciende los", "start": 1073.03, "duration": 6.09}, {"text": "tiempos pol\u00edticos el olvido no es una", "start": 1075.76, "duration": 5.61}, {"text": "opci\u00f3n en los tiempos de transformaci\u00f3n", "start": 1079.12, "duration": 5.58}, {"text": "primero los pobres muchas gracias", "start": 1081.37, "duration": 7.27}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1084.7, "duration": 3.94}, {"text": "s\u00edrvase ocupar sus lugares para que", "start": 1093.23, "duration": 4.98}, {"text": "escuchemos a continuaci\u00f3n al coordinador", "start": 1095.929, "duration": 3.721}, {"text": "general de programas integrales de", "start": 1098.21, "duration": 4.38}, {"text": "desarrollo licenciado gabriel y garc\u00eda", "start": 1099.65, "duration": 5.149}, {"text": "hern\u00e1ndez", "start": 1102.59, "duration": 2.209}, {"text": "o", "start": 1111.86, "duration": 4.25}, {"text": "muchas gracias", "start": 1113.97, "duration": 5.35}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente saludo", "start": 1116.11, "duration": 5.43}, {"text": "al se\u00f1or gobernador y a todas mis", "start": 1119.32, "duration": 4.89}, {"text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gobierno de", "start": 1121.54, "duration": 5.12}, {"text": "mexico", "start": 1124.21, "duration": 2.45}, {"text": "adem\u00e1s", "start": 1126.75, "duration": 5.16}, {"text": "de estos derechos", "start": 1128.75, "duration": 7.03}, {"text": "que se traducen en las pensiones del", "start": 1131.91, "duration": 7.11}, {"text": "bienestar hay otro aspecto para darle", "start": 1135.78, "duration": 5.64}, {"text": "integralidad", "start": 1139.02, "duration": 5.22}, {"text": "el desarrollo y estas son las", "start": 1141.42, "duration": 6.27}, {"text": "actividades productivas en florencio", "start": 1144.24, "duration": 4.93}, {"text": "villarreal", "start": 1147.69, "duration": 4.27}, {"text": "se tuvo oportunidad durante este tiempo", "start": 1149.17, "duration": 6.78}, {"text": "y m\u00e1s en la pandemia de poder incorporar", "start": 1151.96, "duration": 7.23}, {"text": "programas como el cr\u00e9dito a la palabra", "start": 1155.95, "duration": 5.96}, {"text": "producci\u00f3n para el bienestar de los", "start": 1159.19, "duration": 6.92}, {"text": "productores agr\u00edcolas", "start": 1161.91, "duration": 6.24}, {"text": "el programa j\u00f3venes construyendo el", "start": 1166.11, "duration": 4.13}, {"text": "futuro", "start": 1168.15, "duration": 2.09}, {"text": "el programa de bienestar de pescadores y", "start": 1170.38, "duration": 6.17}, {"text": "acuacultores", "start": 1174.31, "duration": 2.24}, {"text": "tambi\u00e9n resaltar el programa de", "start": 1177.56, "duration": 5.28}, {"text": "fertilizantes", "start": 1180.65, "duration": 4.85}, {"text": "y una figura para reactivar la econom\u00eda", "start": 1182.84, "duration": 5.4}, {"text": "que son microcr\u00e9ditos conocidos como", "start": 1185.5, "duration": 4.919}, {"text": "tandas para el bienestar", "start": 1188.24, "duration": 6.919}, {"text": "esto junto con las pensiones las becas y", "start": 1190.419, "duration": 7.23}, {"text": "una actividad muy especial que nos van a", "start": 1195.159, "duration": 4.14}, {"text": "informar", "start": 1197.649, "duration": 4.681}, {"text": "qu\u00e9 es la escuela es nuestra contribuyen", "start": 1199.299, "duration": 5.551}, {"text": "de manera conjunta al desarrollo", "start": 1202.33, "duration": 6.16}, {"text": "integral de las comunidades", "start": 1204.85, "duration": 6.76}, {"text": "se puede decir que aqu\u00ed en florencio", "start": 1208.49, "duration": 5.4}, {"text": "villarreal", "start": 1211.61, "duration": 6.2}, {"text": "con esta cabecera en cruz grande", "start": 1213.89, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e1cticamente todos los", "start": 1218.36, "duration": 7.73}, {"text": "domicilios hogares reciben al menos un", "start": 1222.24, "duration": 7.42}, {"text": "programa de bienestar y hemos podido", "start": 1226.09, "duration": 6.39}, {"text": "corroborar que una tercera parte de", "start": 1229.66, "duration": 4.95}, {"text": "ellos no recibe uno sino varios", "start": 1232.48, "duration": 4.49}, {"text": "programas", "start": 1234.61, "duration": 6.02}, {"text": "bajo el principio bajo la premisa bajo", "start": 1236.97, "duration": 8.22}, {"text": "la prioridad de primero los pobres", "start": 1240.63, "duration": 7.35}, {"text": "vamos muy pronto a reactivar las", "start": 1245.19, "duration": 6.589}, {"text": "actividades del servicio qu\u00e9", "start": 1247.98, "duration": 5.869}, {"text": "se proporciona en los centros", "start": 1251.779, "duration": 3.881}, {"text": "integradores", "start": 1253.849, "duration": 5.231}, {"text": "en florencio villarreal en la localidad", "start": 1255.66, "duration": 6.66}, {"text": "de cuatro bancos chau tengo y las \u00e1nimas", "start": 1259.08, "duration": 5.72}, {"text": "vamos a establecer estos centros", "start": 1262.32, "duration": 5.58}, {"text": "integradores en donde mis compa\u00f1eras y", "start": 1264.8, "duration": 5.62}, {"text": "compa\u00f1eros servidoras y servidores de la", "start": 1267.9, "duration": 5.13}, {"text": "naci\u00f3n van a estar muy al pendiente de", "start": 1270.42, "duration": 5.7}, {"text": "poder atender a toda la poblaci\u00f3n de la", "start": 1273.03, "duration": 5.78}, {"text": "mano de todos los niveles de gobierno", "start": 1276.12, "duration": 4.71}, {"text": "quiero aprovechar este espacio", "start": 1278.81, "duration": 4.8}, {"text": "finalmente para", "start": 1280.83, "duration": 6.17}, {"text": "agradecer mucho a todas mis compa\u00f1eras y", "start": 1283.61, "duration": 5.63}, {"text": "compa\u00f1eros del personal de los programas", "start": 1287.0, "duration": 5.07}, {"text": "que durante toda esta pandemia pues se", "start": 1289.24, "duration": 6.36}, {"text": "han estado trabajando en las comunidades", "start": 1292.07, "duration": 6.6}, {"text": "y ahora se van a establecer en los", "start": 1295.6, "duration": 5.8}, {"text": "centros integradores para mejorar el", "start": 1298.67, "duration": 5.009}, {"text": "registro y atenci\u00f3n de todos los", "start": 1301.4, "duration": 4.86}, {"text": "beneficiarios con el objetivo de", "start": 1303.679, "duration": 7.321}, {"text": "promover el desarrollo tambi\u00e9n este", "start": 1306.26, "duration": 7.1}, {"text": "grupo de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros est\u00e1n", "start": 1311.0, "duration": 5.22}, {"text": "participando arduamente en la", "start": 1313.36, "duration": 5.35}, {"text": "organizaci\u00f3n de todos los eventos de", "start": 1316.22, "duration": 5.339}, {"text": "vacunaci\u00f3n que como lo ha informado el", "start": 1318.71, "duration": 5.13}, {"text": "se\u00f1or gobernador se tienen resultados", "start": 1321.559, "duration": 4.671}, {"text": "favorables de un esfuerzo conjunto", "start": 1323.84, "duration": 5.48}, {"text": "much\u00edsimas gracias", "start": 1326.23, "duration": 3.09}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1330.21, "duration": 6.41}, {"text": "despu\u00e9s de ocupar sus lugares escuchemos", "start": 1337.95, "duration": 4.859}, {"text": "al coordinador nacional de becas para el", "start": 1341.01, "duration": 4.11}, {"text": "bienestar de benito ju\u00e1rez licenciado", "start": 1342.809, "duration": 6.141}, {"text": "abraham v\u00e1zquez piceno", "start": 1345.12, "duration": 3.83}, {"text": "buenas tardes se\u00f1or presidente de", "start": 1349.159, "duration": 3.39}, {"text": "gobernador a todos los miembros del", "start": 1350.749, "duration": 4.31}, {"text": "pres\u00eddium", "start": 1352.549, "duration": 2.51}, {"text": "desde esta tribuna quiero extender un", "start": 1355.29, "duration": 4.95}, {"text": "saludo a todas las trabajadoras y", "start": 1357.81, "duration": 3.87}, {"text": "trabajadores de la coordinaci\u00f3n nacional", "start": 1360.24, "duration": 4.92}, {"text": "de becas particularmente en el estado", "start": 1361.68, "duration": 5.97}, {"text": "guerrero pero de manera general a todas", "start": 1365.16, "duration": 4.08}, {"text": "y todos los que hacen posible que el", "start": 1367.65, "duration": 3.0}, {"text": "programa llegue a millones de", "start": 1369.24, "duration": 5.3}, {"text": "beneficiarios en el pa\u00eds en marzo del", "start": 1370.65, "duration": 6.99}, {"text": "2020 la reforma al art\u00edculo cuarto", "start": 1374.54, "duration": 6.31}, {"text": "constitucional que a la letra dice el", "start": 1377.64, "duration": 5.61}, {"text": "estado establecer\u00e1 un sistema de becas", "start": 1380.85, "duration": 5.58}, {"text": "para las y los estudiantes de todos los", "start": 1383.25, "duration": 5.4}, {"text": "niveles escolares del sistema de", "start": 1386.43, "duration": 5.31}, {"text": "educaci\u00f3n p\u00fablica con prioridad a las y", "start": 1388.65, "duration": 5.64}, {"text": "los pertenecientes a las familias que se", "start": 1391.74, "duration": 5.16}, {"text": "encuentren en condici\u00f3n de pobreza para", "start": 1394.29, "duration": 5.16}, {"text": "garantizar con equidad el derecho a la", "start": 1396.9, "duration": 5.13}, {"text": "educaci\u00f3n bajo este sustento y con el", "start": 1399.45, "duration": 4.23}, {"text": "objeto de cumplir con el mandato", "start": 1402.03, "duration": 3.81}, {"text": "constitucional la coordinaci\u00f3n nacional", "start": 1403.68, "duration": 5.25}, {"text": "de becas tiene a su cargo tres programas", "start": 1405.84, "duration": 6.75}, {"text": "prioritarios el 1\u00ba beca bienestar para", "start": 1408.93, "duration": 6.12}, {"text": "las familias de educaci\u00f3n b\u00e1sica que", "start": 1412.59, "duration": 6.15}, {"text": "atiende a familias con hijos que", "start": 1415.05, "duration": 6.48}, {"text": "estudian desde educaci\u00f3n inicial", "start": 1418.74, "duration": 5.82}, {"text": "primaria y secundaria a nivel nacional", "start": 1421.53, "duration": 7.74}, {"text": "atendemos a 3.8 millones de familias en", "start": 1424.56, "duration": 7.65}, {"text": "el estado de guerrero son 270 mil", "start": 1429.27, "duration": 5.94}, {"text": "familias beneficiarias y aqu\u00ed en", "start": 1432.21, "duration": 6.57}, {"text": "florencio villarreal tenemos mil 892", "start": 1435.21, "duration": 7.65}, {"text": "familias atendidas en 41 escuelas como", "start": 1438.78, "duration": 6.36}, {"text": "ejemplo tenemos la escuela primaria que", "start": 1442.86, "duration": 3.87}, {"text": "est\u00e1 aqu\u00ed a nuestras espaldas", "start": 1445.14, "duration": 4.56}, {"text": "de lorenzo florencio villarreal y la", "start": 1446.73, "duration": 5.75}, {"text": "escuela secundaria benito ju\u00e1rez garc\u00eda", "start": 1449.7, "duration": 5.7}, {"text": "tambi\u00e9n el segundo programa prioritario", "start": 1452.48, "duration": 5.68}, {"text": "que atendemos es la beca universal para", "start": 1455.4, "duration": 4.29}, {"text": "estudiantes de educaci\u00f3n media superior", "start": 1458.16, "duration": 4.56}, {"text": "benito ju\u00e1rez en la que atendemos a", "start": 1459.69, "duration": 4.71}, {"text": "todas y todos los j\u00f3venes que est\u00e1n", "start": 1462.72, "duration": 4.71}, {"text": "inscritos en el nivel bachillerato en", "start": 1464.4, "duration": 6.24}, {"text": "escuelas p\u00fablicas en el pa\u00eds atendemos a", "start": 1467.43, "duration": 6.57}, {"text": "nivel nacional a 4.1 millones de j\u00f3venes", "start": 1470.64, "duration": 7.41}, {"text": "aqu\u00ed en guerrero son 113 mil j\u00f3venes", "start": 1474.0, "duration": 6.93}, {"text": "atendidos y en florencio villarreal son", "start": 1478.05, "duration": 5.55}, {"text": "mil 32 j\u00f3venes atendidos en cuatro", "start": 1480.93, "duration": 4.77}, {"text": "planteles como el centro de bachillerato", "start": 1483.6, "duration": 4.38}, {"text": "tecnol\u00f3gico agropecuario", "start": 1485.7, "duration": 5.82}, {"text": "151 la unidad acad\u00e9mica escuela", "start": 1487.98, "duration": 6.66}, {"text": "preparatoria n\u00famero 40 el t\u00e9 y los", "start": 1491.52, "duration": 7.95}, {"text": "telebachilleratos comunitarios 56 y 230", "start": 1494.64, "duration": 8.07}, {"text": "por \u00faltimo tenemos la beca j\u00f3venes", "start": 1499.47, "duration": 5.01}, {"text": "escribiendo el futuro para educaci\u00f3n", "start": 1502.71, "duration": 4.98}, {"text": "superior a nivel nacional atendemos a", "start": 1504.48, "duration": 6.65}, {"text": "poco m\u00e1s de 400.000 j\u00f3venes en guerrero", "start": 1507.69, "duration": 6.45}, {"text": "atendemos a veinti\u00fan mil j\u00f3venes y en", "start": 1511.13, "duration": 6.429}, {"text": "florencio villarreal 58 en el en el", "start": 1514.14, "duration": 4.98}, {"text": "plantel centro regional de educaci\u00f3n", "start": 1517.559, "duration": 4.411}, {"text": "superior campus cruz grande de la costa", "start": 1519.12, "duration": 5.939}, {"text": "chica el per\u00edodo neoliberal gener\u00f3 da\u00f1os", "start": 1521.97, "duration": 5.55}, {"text": "en millones de personas ensanchando la", "start": 1525.059, "duration": 4.531}, {"text": "brecha de desigualdad entre los que", "start": 1527.52, "duration": 4.159}, {"text": "tienen mucho y los que no tienen nada", "start": 1529.59, "duration": 4.89}, {"text": "una manera para disminuir la brecha de", "start": 1531.679, "duration": 5.351}, {"text": "desigualdad es mediante el acceso a la", "start": 1534.48, "duration": 4.68}, {"text": "educaci\u00f3n para que el derecho a la", "start": 1537.03, "duration": 4.62}, {"text": "educaci\u00f3n sea efectivo el gobierno de", "start": 1539.16, "duration": 4.83}, {"text": "m\u00e9xico tiene la firme convicci\u00f3n de", "start": 1541.65, "duration": 5.07}, {"text": "generar mejores condiciones a trav\u00e9s de", "start": 1543.99, "duration": 5.16}, {"text": "la redistribuci\u00f3n del ingreso para que", "start": 1546.72, "duration": 5.459}, {"text": "todas y todos puedan ejercer sus d\u00e9cimos", "start": 1549.15, "duration": 5.73}, {"text": "sus derechos no hay igualdad", "start": 1552.179, "duration": 5.341}, {"text": "donde hay pobreza por eso primero los", "start": 1554.88, "duration": 6.11}, {"text": "m\u00e1s pobres muchas gracias", "start": 1557.52, "duration": 3.47}, {"text": "por favor tomen asiento enseguida se", "start": 1565.99, "duration": 4.71}, {"text": "proyectar\u00e1 el v\u00eddeo del programa", "start": 1569.2, "duration": 3.66}, {"text": "nacional de becas para el bienestar", "start": 1570.7, "duration": 4.93}, {"text": "benito ju\u00e1rez", "start": 1572.86, "duration": 7.5}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1575.63, "duration": 6.44}, {"text": "las becas para el bienestar benito", "start": 1580.36, "duration": 3.87}, {"text": "ju\u00e1rez solo conjunto de programas de", "start": 1582.07, "duration": 4.29}, {"text": "apoyos para que ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes", "start": 1584.23, "duration": 4.17}, {"text": "y j\u00f3venes estudiantes que se identifican", "start": 1586.36, "duration": 4.23}, {"text": "como ind\u00edgenas o afrodescendientes viven", "start": 1588.4, "duration": 3.96}, {"text": "en condiciones de vulnerabilidad y yo", "start": 1590.59, "duration": 3.9}, {"text": "estudian en planteles ubicados en zonas", "start": 1592.36, "duration": 4.02}, {"text": "de mayor marginaci\u00f3n o altos \u00edndices de", "start": 1594.49, "duration": 4.11}, {"text": "violencia puedan seguir estudiando la", "start": 1596.38, "duration": 4.23}, {"text": "beca de educaci\u00f3n b\u00e1sica es un apoyo", "start": 1598.6, "duration": 3.84}, {"text": "mediante el cual la madre padre o tutor", "start": 1600.61, "duration": 3.93}, {"text": "de la familia beneficiaria recibe 800", "start": 1602.44, "duration": 4.35}, {"text": "pesos mensuales en una cuenta bancaria", "start": 1604.54, "duration": 4.139}, {"text": "durante los 10 meses que dura el ciclo", "start": 1606.79, "duration": 3.69}, {"text": "escolar para destinarlo a las", "start": 1608.679, "duration": 3.601}, {"text": "necesidades b\u00e1sicas y escolares de sus", "start": 1610.48, "duration": 4.05}, {"text": "hijas e hijos por su parte la beca", "start": 1612.28, "duration": 3.45}, {"text": "universal para estudiar la educaci\u00f3n", "start": 1614.53, "duration": 3.57}, {"text": "media superior es un apoyo a trav\u00e9s del", "start": 1615.73, "duration": 4.11}, {"text": "cual todas y todos los alumnos de", "start": 1618.1, "duration": 3.12}, {"text": "bachillerato estudian en escuelas", "start": 1619.84, "duration": 3.18}, {"text": "p\u00fablicas del pa\u00eds en modalidad", "start": 1621.22, "duration": 4.14}, {"text": "escolarizada reciben 800 pesos mensuales", "start": 1623.02, "duration": 4.19}, {"text": "para cubrir sus necesidades b\u00e1sicas", "start": 1625.36, "duration": 3.9}, {"text": "escolares y de esparcimiento", "start": 1627.21, "duration": 4.089}, {"text": "finalmente la beca j\u00f3venes escribiendo", "start": 1629.26, "duration": 3.84}, {"text": "el futuro consiste en un apoyo mensual", "start": 1631.299, "duration": 4.201}, {"text": "de 2 mil 400 pesos para alumbrarse", "start": 1633.1, "duration": 4.17}, {"text": "alumnos de instituciones prioritarias de", "start": 1635.5, "duration": 3.24}, {"text": "educaci\u00f3n superior como son las", "start": 1637.27, "duration": 3.27}, {"text": "universidades interculturales y las", "start": 1638.74, "duration": 3.9}, {"text": "normalistas ind\u00edgenas y rurales recuerda", "start": 1640.54, "duration": 3.75}, {"text": "que nuestros programas lo requieren", "start": 1642.64, "duration": 2.82}, {"text": "comprobaron mantener un promedio", "start": 1644.29, "duration": 1.889}, {"text": "espec\u00edfico", "start": 1645.46, "duration": 2.459}, {"text": "con la excelencia la educaci\u00f3n es un", "start": 1646.179, "duration": 5.041}, {"text": "derecho no un privilegio la educaci\u00f3n es", "start": 1647.919, "duration": 7.58}, {"text": "el arma del pueblo la educaci\u00f3n el", "start": 1651.22, "duration": 8.36}, {"text": "gobierno de m\u00e9xico", "start": 1655.499, "duration": 4.081}, {"text": "escuchemos ahora al subsecretario de", "start": 1664.05, "duration": 4.23}, {"text": "infraestructura de la secretar\u00eda de", "start": 1666.69, "duration": 4.11}, {"text": "comunicaciones y trasportes licenciado", "start": 1668.28, "duration": 6.17}, {"text": "jorge nu\u00f1o lara", "start": 1670.8, "duration": 3.65}, {"text": "buenas tardes con su permiso se\u00f1or", "start": 1680.28, "duration": 4.17}, {"text": "presidente saludo al gobernador y a mis", "start": 1682.08, "duration": 5.49}, {"text": "compa\u00f1eros de gabinete es un privilegio", "start": 1684.45, "duration": 5.16}, {"text": "para m\u00ed estar aqu\u00ed presente con ustedes", "start": 1687.57, "duration": 3.99}, {"text": "en el municipio de florencio villarreal", "start": 1689.61, "duration": 4.86}, {"text": "en la costa chica de guerrero estamos", "start": 1691.56, "duration": 4.8}, {"text": "hoy aqu\u00ed para refrendar el esfuerzo que", "start": 1694.47, "duration": 4.32}, {"text": "realiza el gobierno de mexico con el", "start": 1696.36, "duration": 4.14}, {"text": "liderazgo del presidente andr\u00e9s manuel", "start": 1698.79, "duration": 3.87}, {"text": "l\u00f3pez obrador para dar seguimiento de", "start": 1700.5, "duration": 4.46}, {"text": "los programas integrales de bienestar", "start": 1702.66, "duration": 4.71}, {"text": "estamos convencidos de que la mejor", "start": 1704.96, "duration": 4.93}, {"text": "manera de hacerlo es trabajando unidos y", "start": 1707.37, "duration": 4.74}, {"text": "con voluntad para materializar la visi\u00f3n", "start": 1709.89, "duration": 4.59}, {"text": "del pa\u00eds que queremos y hacerla realidad", "start": 1712.11, "duration": 4.98}, {"text": "y hacer realidad el m\u00e9xico pr\u00f3spero y", "start": 1714.48, "duration": 5.4}, {"text": "equitativo que todos deseamos la", "start": 1717.09, "duration": 4.32}, {"text": "secretaria de comunicaciones y", "start": 1719.88, "duration": 4.02}, {"text": "trasportes con entrega y profesionalismo", "start": 1721.41, "duration": 5.04}, {"text": "y apegada a los principios de honestidad", "start": 1723.9, "duration": 5.07}, {"text": "y austeridad del gobierno de la cuarta", "start": 1726.45, "duration": 5.07}, {"text": "transformaci\u00f3n busca conducir las", "start": 1728.97, "duration": 4.86}, {"text": "pol\u00edticas y programas para el desarrollo", "start": 1731.52, "duration": 4.32}, {"text": "de infraestructura que simple y", "start": 1733.83, "duration": 4.44}, {"text": "sencillamente mejoren la calidad de vida", "start": 1735.84, "duration": 4.4}, {"text": "de las personas", "start": 1738.27, "duration": 3.62}, {"text": "as\u00ed", "start": 1740.24, "duration": 4.35}, {"text": "lo estamos haciendo hoy aqu\u00ed al referir", "start": 1741.89, "duration": 4.83}, {"text": "que la secretaria se encuentra atenta al", "start": 1744.59, "duration": 3.74}, {"text": "cumplimiento de las metas y objetivos", "start": 1746.72, "duration": 4.2}, {"text": "que nos hemos propuesto en la presente", "start": 1748.33, "duration": 4.6}, {"text": "administraci\u00f3n siempre a la vanguardia", "start": 1750.92, "duration": 4.35}, {"text": "para atender las necesidades de", "start": 1752.93, "duration": 4.08}, {"text": "infraestructura de comunicaciones y", "start": 1755.27, "duration": 4.05}, {"text": "trasportes para las regiones de los", "start": 1757.01, "duration": 5.04}, {"text": "estados que m\u00e1s lo necesitan sin dejar a", "start": 1759.32, "duration": 4.91}, {"text": "nadie atr\u00e1s y sin dejar a nadie afuera", "start": 1762.05, "duration": 4.71}, {"text": "un ejemplo de ello es la modernizaci\u00f3n", "start": 1764.23, "duration": 4.96}, {"text": "de la carretera federal 200 desde el", "start": 1766.76, "duration": 5.31}, {"text": "cayaco hasta cuajinicuilapa y aqu\u00ed en", "start": 1769.19, "duration": 5.52}, {"text": "guerrero con esta modernizaci\u00f3n se busca", "start": 1772.07, "duration": 4.41}, {"text": "mejorar las condiciones de seguridad de", "start": 1774.71, "duration": 3.72}, {"text": "sus usuarios as\u00ed como disminuir los", "start": 1776.48, "duration": 4.08}, {"text": "tiempos de recorrido y el costo y", "start": 1778.43, "duration": 5.52}, {"text": "traslado que ello representa sin embargo", "start": 1780.56, "duration": 5.37}, {"text": "el beneficio principal se encuentra en", "start": 1783.95, "duration": 4.14}, {"text": "que esta infraestructura unir\u00e1 a las", "start": 1785.93, "duration": 5.34}, {"text": "comunidades porque desde la presa desde", "start": 1788.09, "duration": 5.58}, {"text": "la perspectiva de la secretaria las", "start": 1791.27, "duration": 4.38}, {"text": "carreteras las hacemos para las personas", "start": 1793.67, "duration": 4.77}, {"text": "para conectarlas para ampliar las para", "start": 1795.65, "duration": 5.19}, {"text": "ampliar sus oportunidades e integrarlas", "start": 1798.44, "duration": 4.71}, {"text": "al desarrollo del resto del pa\u00eds as\u00ed", "start": 1800.84, "duration": 4.23}, {"text": "como acercarles los servicios b\u00e1sicos de", "start": 1803.15, "duration": 4.2}, {"text": "salud y educaci\u00f3n y que les permita", "start": 1805.07, "duration": 3.3}, {"text": "comercializarlo", "start": 1807.35, "duration": 3.87}, {"text": "y servicios que producen y consumen las", "start": 1808.37, "duration": 4.47}, {"text": "carreteras y caminos son las arterias", "start": 1811.22, "duration": 3.54}, {"text": "por las que fluye el desarrollo de las", "start": 1812.84, "duration": 2.73}, {"text": "comunidades", "start": 1814.76, "duration": 3.15}, {"text": "por eso en guerrero estamos dando", "start": 1815.57, "duration": 4.35}, {"text": "prioridad a la consolidaci\u00f3n de nuestra", "start": 1817.91, "duration": 3.74}, {"text": "infraestructura de comunicaciones", "start": 1819.92, "duration": 4.59}, {"text": "haciendo equipo con las comunidades y la", "start": 1821.65, "duration": 4.6}, {"text": "iniciativa privada para hacer realidad", "start": 1824.51, "duration": 3.6}, {"text": "las obras que nuestras familias", "start": 1826.25, "duration": 4.83}, {"text": "necesitan es por ello que el d\u00eda de hoy", "start": 1828.11, "duration": 5.49}, {"text": "se\u00f1or presidente la secretaria se", "start": 1831.08, "duration": 3.9}, {"text": "compromete a concluir la modernizaci\u00f3n", "start": 1833.6, "duration": 4.23}, {"text": "de la carretera federal 200 hasta los", "start": 1834.98, "duration": 5.04}, {"text": "l\u00edmites del estado de oaxaca en", "start": 1837.83, "duration": 4.89}, {"text": "diciembre de 20 a 23 y en coordinaci\u00f3n", "start": 1840.02, "duration": 3.95}, {"text": "con el fondo nacional de infraestructura", "start": 1842.72, "duration": 4.05}, {"text": "y caminos y puentes federales poner en", "start": 1843.97, "duration": 5.23}, {"text": "operaci\u00f3n comercial en diciembre de este", "start": 1846.77, "duration": 4.35}, {"text": "a\u00f1o el libramiento poniente de acapulco", "start": 1849.2, "duration": 4.17}, {"text": "de acapulco una obra que estaba", "start": 1851.12, "duration": 4.559}, {"text": "inconcluso en la secretar\u00eda de", "start": 1853.37, "duration": 4.95}, {"text": "comunicaciones y trasportes acercamos a", "start": 1855.679, "duration": 4.5}, {"text": "todo m\u00e9xico porque entendemos que", "start": 1858.32, "duration": 4.05}, {"text": "nuestra fuerza reside en la uni\u00f3n en el", "start": 1860.179, "duration": 4.471}, {"text": "trabajo en equipo y en la voluntad de", "start": 1862.37, "duration": 4.05}, {"text": "cada uno de nosotros con la sociedad", "start": 1864.65, "duration": 4.2}, {"text": "para hacer realidad el m\u00e9xico pr\u00f3spero", "start": 1866.42, "duration": 4.29}, {"text": "que promovemos en la cuarta", "start": 1868.85, "duration": 3.63}, {"text": "transformaci\u00f3n muchas gracias se\u00f1or", "start": 1870.71, "duration": 4.219}, {"text": "presidente", "start": 1872.48, "duration": 2.449}, {"text": "si no hay que ocupar sus lugares por", "start": 1881.01, "duration": 4.67}, {"text": "favor escuchemos", "start": 1882.78, "duration": 4.82}, {"text": "el mensaje que nos dirige el presidente", "start": 1885.68, "duration": 3.87}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 1887.6, "duration": 5.07}, {"text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 1889.55, "duration": 5.51}, {"text": "obrador", "start": 1892.67, "duration": 2.39}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1895.96, "duration": 8.1}, {"text": "amigas amigos", "start": 1901.52, "duration": 4.38}, {"text": "de cruz grande", "start": 1904.06, "duration": 2.93}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1905.9, "duration": 3.73}, {"text": "me da mucho gusto estar de nuevo en", "start": 1906.99, "duration": 7.97}, {"text": "guerrero en la costa chica en este", "start": 1909.63, "duration": 10.7}, {"text": "municipio de florencio villarreal", "start": 1914.96, "duration": 5.37}, {"text": "quiero", "start": 1920.659, "duration": 7.801}, {"text": "primero felicitar al pueblo de guerrero", "start": 1922.559, "duration": 5.901}, {"text": "por el comportamiento ejemplar en las", "start": 1928.74, "duration": 7.75}, {"text": "pasadas elecciones", "start": 1933.75, "duration": 5.28}, {"text": "desde luego", "start": 1936.49, "duration": 4.53}, {"text": "hubieron", "start": 1939.03, "duration": 6.0}, {"text": "algunas irregularidades", "start": 1941.02, "duration": 4.01}, {"text": "pero", "start": 1945.21, "duration": 2.54}, {"text": "fue la excepci\u00f3n", "start": 1947.789, "duration": 6.111}, {"text": "no la norma", "start": 1950.69, "duration": 7.26}, {"text": "hay un dato importante", "start": 1953.9, "duration": 6.08}, {"text": "que me ha", "start": 1957.95, "duration": 4.85}, {"text": "transmitido el gobernador", "start": 1959.98, "duration": 5.659}, {"text": "h\u00e9ctor astudillo", "start": 1962.8, "duration": 5.55}, {"text": "en la campa\u00f1a", "start": 1965.639, "duration": 4.421}, {"text": "y el d\u00eda de la elecci\u00f3n", "start": 1968.35, "duration": 3.63}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1970.06, "duration": 4.27}, {"text": "afortunadamente", "start": 1971.98, "duration": 4.4}, {"text": "no", "start": 1974.33, "duration": 8.63}, {"text": "perdi\u00f3 la vida ning\u00fan candidato", "start": 1976.38, "duration": 9.38}, {"text": "ninguno", "start": 1982.96, "duration": 5.549}, {"text": "participante", "start": 1985.76, "duration": 6.919}, {"text": "en las elecciones locales y el elecci\u00f3n", "start": 1988.509, "duration": 8.1}, {"text": "federal para renovar la c\u00e1mara de", "start": 1992.679, "duration": 6.181}, {"text": "diputados", "start": 1996.609, "duration": 7.371}, {"text": "esto es un hecho", "start": 1998.86, "duration": 5.12}, {"text": "podr\u00edamos decir", "start": 2004.49, "duration": 5.67}, {"text": "in\u00e9dito", "start": 2007.32, "duration": 5.739}, {"text": "el que no", "start": 2010.16, "duration": 7.239}, {"text": "se haya padecido de violencia", "start": 2013.059, "duration": 4.34}, {"text": "en el estado de guerrero a pesar", "start": 2017.61, "duration": 5.24}, {"text": "d", "start": 2021.18, "duration": 5.99}, {"text": "la confrontaci\u00f3n pol\u00edtica", "start": 2022.85, "duration": 8.79}, {"text": "por eso mi reconocimiento al pueblo de", "start": 2027.17, "duration": 6.58}, {"text": "guerrero", "start": 2031.64, "duration": 4.81}, {"text": "a todos los guerrerenses mujeres y", "start": 2033.75, "duration": 4.2}, {"text": "hombres", "start": 2036.45, "duration": 4.859}, {"text": "de todos los partidos de todas las", "start": 2037.95, "duration": 5.91}, {"text": "organizaciones sociales", "start": 2041.309, "duration": 5.531}, {"text": "a los ciudadanos", "start": 2043.86, "duration": 5.47}, {"text": "en general", "start": 2046.84, "duration": 4.22}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 2049.33, "duration": 6.229}, {"text": "me sumo me adhiero", "start": 2051.06, "duration": 8.24}, {"text": "al llamado del gobernador", "start": 2055.559, "duration": 5.691}, {"text": "para", "start": 2059.3, "duration": 5.79}, {"text": "buscar la conciliaci\u00f3n", "start": 2061.25, "duration": 9.57}, {"text": "y resolver las diferencias del proceso", "start": 2065.09, "duration": 7.18}, {"text": "electoral", "start": 2070.82, "duration": 5.099}, {"text": "por la v\u00eda legal y pac\u00edfica", "start": 2072.27, "duration": 3.649}, {"text": "para mantener la armon\u00eda en el estado", "start": 2076.26, "duration": 7.81}, {"text": "de guerrero", "start": 2081.57, "duration": 5.2}, {"text": "quise empezar aqu\u00ed", "start": 2084.07, "duration": 6.45}, {"text": "esta nueva etapa de recorridos por el", "start": 2086.77, "duration": 5.46}, {"text": "pa\u00eds", "start": 2090.52, "duration": 4.49}, {"text": "por lo que significa guerrero", "start": 2092.23, "duration": 4.25}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2095.01, "duration": 4.47}, {"text": "repito", "start": 2096.48, "duration": 3.0}, {"text": "no se podr\u00eda escribir la historia de", "start": 2099.91, "duration": 6.37}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 2104.38, "duration": 4.84}, {"text": "sin la historia", "start": 2106.28, "duration": 4.67}, {"text": "de guerrero", "start": 2109.22, "duration": 5.32}, {"text": "aqu\u00ed muy cerca", "start": 2110.95, "duration": 3.59}, {"text": "cruz grande", "start": 2115.06, "duration": 3.2}, {"text": "est\u00e1", "start": 2119.5, "duration": 2.66}, {"text": "el municipio de ayutla", "start": 2122.41, "duration": 4.159}, {"text": "donde juan \u00e1lvarez", "start": 2128.05, "duration": 7.029}, {"text": "y otros liberales", "start": 2131.67, "duration": 3.409}, {"text": "convocaron a enfrentar", "start": 2135.78, "duration": 7.24}, {"text": "a la dictadura santanista", "start": 2139.07, "duration": 3.95}, {"text": "lleg\u00f3 a guerrero en ese entonces", "start": 2144.38, "duration": 5.51}, {"text": "benito ju\u00e1rez que ven\u00eda del exilio", "start": 2149.93, "duration": 7.49}, {"text": "ya pesar de", "start": 2154.95, "duration": 5.889}, {"text": "haber estado ya desempe\u00f1\u00e1ndose haber", "start": 2157.42, "duration": 7.48}, {"text": "sido gobernador de oaxaca", "start": 2160.839, "duration": 6.551}, {"text": "lleg\u00f3 con la humildad que lo", "start": 2164.9, "duration": 4.449}, {"text": "caracterizaba", "start": 2167.39, "duration": 5.909}, {"text": "sin que nadie supiera", "start": 2169.349, "duration": 3.95}, {"text": "hasta dos d\u00edas despu\u00e9s de que se trataba", "start": 2173.44, "duration": 10.02}, {"text": "de el ex gobernador de oaxaca y cuando", "start": 2179.099, "duration": 6.791}, {"text": "le preguntaron y por qu\u00e9 no nos dijo", "start": 2183.46, "duration": 8.06}, {"text": "qui\u00e9n era respondi\u00f3 porque eso no es", "start": 2185.89, "duration": 8.31}, {"text": "lo importante", "start": 2191.52, "duration": 8.47}, {"text": "lo que importa es sumarnos", "start": 2194.2, "duration": 9.87}, {"text": "a esta causa para liberarnos de la", "start": 2199.99, "duration": 6.11}, {"text": "tiran\u00eda", "start": 2204.07, "duration": 2.03}, {"text": "a partir de entonces con juan \u00e1lvarez", "start": 2208.98, "duration": 7.9}, {"text": "con comonfort con otros", "start": 2213.49, "duration": 6.47}, {"text": "inicia ya", "start": 2216.88, "duration": 6.65}, {"text": "su lucha para llegar a la presidencia de", "start": 2219.96, "duration": 6.33}, {"text": "la rep\u00fablica- enfrentar a los", "start": 2223.53, "duration": 6.39}, {"text": "conservadores y luego defender a la", "start": 2226.29, "duration": 6.319}, {"text": "rep\u00fablica", "start": 2229.92, "duration": 2.689}, {"text": "por la invasi\u00f3n extranjera y la", "start": 2232.79, "duration": 9.25}, {"text": "imposici\u00f3n de la monarqu\u00eda", "start": 2237.38, "duration": 6.63}, {"text": "hasta", "start": 2242.04, "duration": 4.15}, {"text": "lograr", "start": 2244.01, "duration": 4.859}, {"text": "con perseverancia", "start": 2246.19, "duration": 7.02}, {"text": "expulsar a los extranjeros y restablecer", "start": 2248.869, "duration": 7.19}, {"text": "nuestra rep\u00fablica", "start": 2253.21, "duration": 8.8}, {"text": "todo eso es guerrero y mucho m\u00e1s", "start": 2256.059, "duration": 11.431}, {"text": "por eso vengo a reafirmar el compromiso", "start": 2262.01, "duration": 10.43}, {"text": "de seguir apoyando al pueblo de guerrero", "start": 2267.49, "duration": 8.68}, {"text": "antes de las elecciones en una gira con", "start": 2272.44, "duration": 6.679}, {"text": "el gobernador h\u00e9ctor astudillo", "start": 2276.17, "duration": 5.159}, {"text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed", "start": 2279.119, "duration": 6.44}, {"text": "en la costa chica ofrecimos que \u00edbamos a", "start": 2281.329, "duration": 7.061}, {"text": "ampliar la carretera", "start": 2285.559, "duration": 5.73}, {"text": "desde", "start": 2288.39, "duration": 2.899}, {"text": "san marcos", "start": 2294.26, "duration": 6.069}, {"text": "arza cuajinicuilapa hasta los l\u00edmites", "start": 2297.119, "duration": 5.391}, {"text": "con oaxaca", "start": 2300.329, "duration": 5.471}, {"text": "vengo a decir que vamos a cumplir", "start": 2302.51, "duration": 7.15}, {"text": "ese compromiso", "start": 2305.8, "duration": 3.86}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2310.28, "duration": 11.21}, {"text": "aqu\u00ed me acompa\u00f1a jorge nu\u00f1o", "start": 2316.92, "duration": 6.89}, {"text": "subsecretario de comunicaciones y", "start": 2321.49, "duration": 4.14}, {"text": "trasportes", "start": 2323.81, "duration": 5.029}, {"text": "y \u00e9l est\u00e1 a cargo", "start": 2325.63, "duration": 8.639}, {"text": "de esta obra que la vamos a concluir a", "start": 2328.839, "duration": 9.27}, {"text": "finales del 2023", "start": 2334.269, "duration": 5.391}, {"text": "ya", "start": 2338.109, "duration": 5.211}, {"text": "la iniciamos pero", "start": 2339.66, "duration": 8.679}, {"text": "es hasta los l\u00edmites con oaxaca", "start": 2343.32, "duration": 7.36}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 2348.339, "duration": 6.751}, {"text": "me da mucho gusto el que con el trabajo", "start": 2350.68, "duration": 8.82}, {"text": "conjunto de la federaci\u00f3n y del estado", "start": 2355.09, "duration": 7.29}, {"text": "en especial del gobernador", "start": 2359.5, "duration": 6.54}, {"text": "se est\u00e9 avanzando en el combate a la", "start": 2362.38, "duration": 6.2}, {"text": "pandemia", "start": 2366.04, "duration": 2.54}, {"text": "es fuerte doloroso pero tambi\u00e9n muy", "start": 2369.029, "duration": 6.481}, {"text": "revelador", "start": 2373.14, "duration": 6.9}, {"text": "el dato que dio el gobernador de", "start": 2375.51, "duration": 7.68}, {"text": "guerrero h\u00e9ctor astudillo", "start": 2380.04, "duration": 8.55}, {"text": "los momentos m\u00e1s dif\u00edciles enero febrero", "start": 2383.19, "duration": 7.429}, {"text": "26", "start": 2388.59, "duration": 4.54}, {"text": "fallecidos diarios", "start": 2390.619, "duration": 5.561}, {"text": "en el estado", "start": 2393.13, "duration": 3.05}, {"text": "los \u00faltimos d\u00edas", "start": 2396.95, "duration": 3.32}, {"text": "afortunadamente aunque", "start": 2402.65, "duration": 4.65}, {"text": "todav\u00eda", "start": 2404.849, "duration": 6.501}, {"text": "contin\u00faa el dolor s\u00f3lo un fallecido", "start": 2407.3, "duration": 6.65}, {"text": "diario", "start": 2411.35, "duration": 2.6}, {"text": "tenemos que seguir enfrentando la", "start": 2414.28, "duration": 8.87}, {"text": "pandemia y no confiarnos", "start": 2418.87, "duration": 4.28}, {"text": "lo mejor es que", "start": 2423.36, "duration": 8.56}, {"text": "sigamos aplicando nos en la vacunaci\u00f3n", "start": 2426.22, "duration": 10.28}, {"text": "para proteger a toda la poblaci\u00f3n", "start": 2431.92, "duration": 4.58}, {"text": "afortunadamente", "start": 2436.73, "duration": 6.2}, {"text": "se est\u00e1 contando con vacunas que est\u00e1n", "start": 2438.88, "duration": 8.3}, {"text": "llegando de distintos pa\u00edses del mundo", "start": 2442.93, "duration": 8.849}, {"text": "de varias farmac\u00e9uticas y de gobiernos", "start": 2447.18, "duration": 7.929}, {"text": "del mundo que han mostrado su", "start": 2451.779, "duration": 7.53}, {"text": "solidaridad con m\u00e9xico y con nuestro", "start": 2455.109, "duration": 5.871}, {"text": "pueblo", "start": 2459.309, "duration": 5.391}, {"text": "lo tenemos que terminar de vacunar a m\u00e1s", "start": 2460.98, "duration": 6.99}, {"text": "tardar en octubre a todos los", "start": 2464.7, "duration": 5.04}, {"text": "guerrerenses", "start": 2467.97, "duration": 3.87}, {"text": "para qu\u00e9", "start": 2469.74, "duration": 4.19}, {"text": "a fin de a\u00f1o", "start": 2471.84, "duration": 6.38}, {"text": "con el invierno no tengamos ning\u00fan", "start": 2473.93, "duration": 7.76}, {"text": "problema protegernos", "start": 2478.22, "duration": 5.59}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 2481.69, "duration": 7.57}, {"text": "esta gira es el reinicio", "start": 2483.81, "duration": 5.45}, {"text": "todas las acciones para el bienestar", "start": 2489.64, "duration": 7.309}, {"text": "que son muy importantes", "start": 2493.809, "duration": 3.14}, {"text": "el que se atienda a todos se escuche a", "start": 2496.95, "duration": 7.07}, {"text": "todos se respete a todos", "start": 2500.19, "duration": 7.72}, {"text": "pero que se le d\u00e9 preferencia", "start": 2504.02, "duration": 7.82}, {"text": "siempre a la gente humilde", "start": 2507.91, "duration": 7.62}, {"text": "que se lleve a la pr\u00e1ctica que sea una", "start": 2511.84, "duration": 6.32}, {"text": "realidad", "start": 2515.53, "duration": 4.78}, {"text": "el principio", "start": 2518.16, "duration": 4.55}, {"text": "el criterio de que por el bien de todos", "start": 2520.31, "duration": 5.63}, {"text": "primero los pobres", "start": 2522.71, "duration": 3.23}, {"text": "y la mejor manera", "start": 2526.24, "duration": 6.099}, {"text": "de convertir", "start": 2528.89, "duration": 6.49}, {"text": "la teor\u00eda en pr\u00e1ctica", "start": 2532.339, "duration": 5.341}, {"text": "es que", "start": 2535.38, "duration": 4.76}, {"text": "se siga", "start": 2537.68, "duration": 5.82}, {"text": "ayudando a los adultos mayores con las", "start": 2540.14, "duration": 5.51}, {"text": "pensiones", "start": 2543.5, "duration": 8.0}, {"text": "que ya se empiece a preparar la pr\u00f3xima", "start": 2545.65, "duration": 8.19}, {"text": "entrega bimestral", "start": 2551.5, "duration": 6.03}, {"text": "con el incremento al que nos", "start": 2553.84, "duration": 8.36}, {"text": "comprometimos el 21 de marzo", "start": 2557.53, "duration": 9.03}, {"text": "precisamente en guelatao oaxaca", "start": 2562.2, "duration": 9.64}, {"text": "ah\u00ed hablamos de que la pensi\u00f3n a los", "start": 2566.56, "duration": 9.53}, {"text": "adultos mayores va a tener un incremento", "start": 2571.84, "duration": 4.25}, {"text": "permanente", "start": 2576.829, "duration": 6.511}, {"text": "hasta llegar al doble", "start": 2579.71, "duration": 8.07}, {"text": "de lo que se obtiene en la actualidad", "start": 2583.34, "duration": 9.21}, {"text": "esto lo vamos a lograr para enero del 24", "start": 2587.78, "duration": 9.72}, {"text": "que van a estar recibiendo nuestros", "start": 2592.55, "duration": 8.19}, {"text": "adultos mayores ancianos respetables el", "start": 2597.5, "duration": 8.59}, {"text": "doble y tambi\u00e9n hicimos el compromiso", "start": 2600.74, "duration": 9.99}, {"text": "de reducir la edad", "start": 2606.09, "duration": 8.36}, {"text": "para recibir esta pensi\u00f3n ya no va a ser", "start": 2610.73, "duration": 7.379}, {"text": "a partir de los 68 a\u00f1os sino a partir de", "start": 2614.45, "duration": 7.04}, {"text": "los 65 a\u00f1os", "start": 2618.109, "duration": 3.381}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 2621.63, "duration": 5.1}, {"text": "tenemos que seguir apoyando a ni\u00f1as a", "start": 2623.55, "duration": 5.569}, {"text": "ni\u00f1os pobres", "start": 2626.73, "duration": 6.129}, {"text": "con discapacidad", "start": 2629.119, "duration": 7.391}, {"text": "entregando tambi\u00e9n su pensi\u00f3n", "start": 2632.859, "duration": 7.921}, {"text": "seguir apoyando a ni\u00f1as a ni\u00f1os", "start": 2636.51, "duration": 5.92}, {"text": "d", "start": 2640.78, "duration": 3.769}, {"text": "madre es que", "start": 2642.43, "duration": 3.99}, {"text": "trabajan", "start": 2644.549, "duration": 3.53}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2646.42, "duration": 5.649}, {"text": "que necesitan apoyo para que sus ni\u00f1as", "start": 2648.079, "duration": 9.41}, {"text": "sus ni\u00f1os no abandonen la escuela", "start": 2652.069, "duration": 5.42}, {"text": "tenemos tambi\u00e9n", "start": 2657.49, "duration": 8.72}, {"text": "que seguir con el programa la escuela es", "start": 2660.78, "duration": 8.21}, {"text": "nuestra", "start": 2666.21, "duration": 2.78}, {"text": "no solo se sigue atendiendo las 55.000", "start": 2670.96, "duration": 7.28}, {"text": "escuelas que est\u00e1n recibiendo", "start": 2675.1, "duration": 8.52}, {"text": "actualmente este apoyo sino que tengamos", "start": 2678.24, "duration": 9.1}, {"text": "como meta entregar a todas las escuelas", "start": 2683.62, "duration": 7.95}, {"text": "p\u00fablicas su presupuesto para el", "start": 2687.34, "duration": 7.1}, {"text": "mantenimiento de sus instalaciones", "start": 2691.57, "duration": 6.9}, {"text": "entregar\u00e1n madres padres de familia de", "start": 2694.44, "duration": 5.95}, {"text": "manera directa", "start": 2698.47, "duration": 8.139}, {"text": "su presupuesto aqu\u00ed quiero presentar", "start": 2700.39, "duration": 10.33}, {"text": "a la arquitecta pamela l\u00f3pez ruiz que es", "start": 2706.609, "duration": 6.651}, {"text": "la directora", "start": 2710.72, "duration": 6.17}, {"text": "del programa la escuela es nuestra que", "start": 2713.26, "duration": 7.62}, {"text": "nos da mucho gusto que ella se haga", "start": 2716.89, "duration": 8.99}, {"text": "cargo de este importante programa", "start": 2720.88, "duration": 8.93}, {"text": "tambi\u00e9n tenemos que continuar con el", "start": 2725.88, "duration": 7.01}, {"text": "programa de becas", "start": 2729.81, "duration": 3.08}, {"text": "d", "start": 2733.46, "duration": 6.27}, {"text": "preescolar primaria secundaria", "start": 2734.91, "duration": 4.82}, {"text": "bachilleratos", "start": 2740.06, "duration": 5.97}, {"text": "a nivel medio superior", "start": 2742.56, "duration": 7.52}, {"text": "las becas para universitarios y las", "start": 2746.03, "duration": 7.49}, {"text": "becas tambi\u00e9n para los que estudian", "start": 2750.08, "duration": 6.95}, {"text": "un posgrado los que estudian maestr\u00eda", "start": 2753.52, "duration": 6.65}, {"text": "los que estudian doctorado", "start": 2757.03, "duration": 5.269}, {"text": "para eso", "start": 2760.17, "duration": 4.169}, {"text": "aqu\u00ed", "start": 2762.299, "duration": 5.42}, {"text": "el compa\u00f1ero licenciado abraham v\u00e1zquez", "start": 2764.339, "duration": 5.391}, {"text": "piceno", "start": 2767.719, "duration": 3.991}, {"text": "ha sido nombrado como coordinador", "start": 2769.73, "duration": 6.06}, {"text": "nacional de este programa de becas para", "start": 2771.71, "duration": 5.43}, {"text": "el bienestar", "start": 2775.79, "duration": 3.69}, {"text": "benito ju\u00e1rez", "start": 2777.14, "duration": 5.43}, {"text": "que no falten las becas que lleguen", "start": 2779.48, "duration": 5.349}, {"text": "puntuales", "start": 2782.57, "duration": 5.21}, {"text": "la educaci\u00f3n", "start": 2784.829, "duration": 8.651}, {"text": "requiere b\u00e1sicamente de atender", "start": 2787.78, "duration": 10.579}, {"text": "cuatro demandas muy sentidas", "start": 2793.48, "duration": 4.879}, {"text": "primero", "start": 2799.45, "duration": 4.109}, {"text": "qu\u00e9", "start": 2801.23, "duration": 7.72}, {"text": "sean atendidos los maestros las maestras", "start": 2803.559, "duration": 10.611}, {"text": "no despreciar no ningunear no ofender al", "start": 2808.95, "duration": 9.51}, {"text": "magisterio nacional al contrario", "start": 2814.17, "duration": 7.62}, {"text": "no se puede llevar a cabo ning\u00fan cambio", "start": 2818.46, "duration": 7.86}, {"text": "para bien en la educaci\u00f3n sin el apoyo", "start": 2821.79, "duration": 9.41}, {"text": "de las maestras y de los maestros", "start": 2826.32, "duration": 4.88}, {"text": "anteriormente se quiso imponer una", "start": 2831.559, "duration": 5.381}, {"text": "llamada reforma educativa", "start": 2833.599, "duration": 5.041}, {"text": "sin", "start": 2836.94, "duration": 5.0}, {"text": "el apoyo de maestras y maestros", "start": 2838.64, "duration": 6.29}, {"text": "inclusive en contra", "start": 2841.94, "duration": 5.899}, {"text": "de la voluntad de maestras y maestros un", "start": 2844.93, "duration": 4.52}, {"text": "absurdo", "start": 2847.839, "duration": 4.931}, {"text": "eso nunca m\u00e1s", "start": 2849.45, "duration": 3.32}, {"text": "lo segundo es que tenemos que reformar", "start": 2852.82, "duration": 10.39}, {"text": "los contenidos de los libros de texto", "start": 2857.59, "duration": 9.99}, {"text": "no podemos estar ense\u00f1ando", "start": 2863.21, "duration": 4.37}, {"text": "con la educaci\u00f3n individualista", "start": 2868.14, "duration": 5.8}, {"text": "mercantilista", "start": 2871.4, "duration": 5.77}, {"text": "de la pol\u00edtica neoliberal", "start": 2873.94, "duration": 3.23}, {"text": "tiene", "start": 2877.98, "duration": 6.01}, {"text": "e impartir una educaci\u00f3n humanista", "start": 2879.89, "duration": 9.69}, {"text": "tiene que regresar el s\u00ed mismo la \u00e9tica", "start": 2883.99, "duration": 8.38}, {"text": "todo lo que le quitaron a la educaci\u00f3n", "start": 2889.58, "duration": 6.92}, {"text": "p\u00fablica en el per\u00edodo neoliberal", "start": 2892.37, "duration": 4.13}, {"text": "que se sepa con mucha claridad que", "start": 2897.37, "duration": 9.6}, {"text": "queremos nuevos contenidos educativos", "start": 2902.08, "duration": 8.35}, {"text": "como un tronco com\u00fan", "start": 2906.97, "duration": 7.75}, {"text": "se relacione fundamentalmente con el", "start": 2910.43, "duration": 9.51}, {"text": "humanismo no con el individualismo como", "start": 2914.72, "duration": 9.56}, {"text": "ha venido pasando ha venido sucediendo", "start": 2919.94, "duration": 10.21}, {"text": "lo tercera en materia educativa", "start": 2924.28, "duration": 10.789}, {"text": "es que est\u00e9n bien los planteles donde se", "start": 2930.15, "duration": 7.23}, {"text": "imparte la educaci\u00f3n", "start": 2935.069, "duration": 6.031}, {"text": "que sea en buen estado las escuelas por", "start": 2937.38, "duration": 6.87}, {"text": "eso el programa la escuela es nuestra es", "start": 2941.1, "duration": 6.41}, {"text": "fundamental el cuarto", "start": 2944.25, "duration": 8.0}, {"text": "que es definitorio es el que los", "start": 2947.51, "duration": 7.26}, {"text": "estudiantes pobres puedan contar como", "start": 2952.25, "duration": 4.2}, {"text": "una beca", "start": 2954.77, "duration": 7.64}, {"text": "muchos de nosotros estudiamos por eso", "start": 2956.45, "duration": 5.96}, {"text": "porque hay mucha gente humilde pobre que", "start": 2962.53, "duration": 5.93}, {"text": "no tiene", "start": 2966.28, "duration": 2.18}, {"text": "pagar colegiaturas para pagar escuelas", "start": 2969.16, "duration": 9.08}, {"text": "privadas o no tiene para que sus hijos", "start": 2973.27, "duration": 6.87}, {"text": "puedan", "start": 2978.24, "duration": 4.86}, {"text": "contar con", "start": 2980.14, "duration": 2.96}, {"text": "alimentos con vivienda para ir a", "start": 2983.96, "duration": 6.46}, {"text": "estudiar una carrera", "start": 2988.32, "duration": 5.7}, {"text": "por eso hay que continuar con el", "start": 2990.42, "duration": 6.17}, {"text": "programa de becas", "start": 2994.02, "duration": 4.579}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 2996.59, "duration": 5.459}, {"text": "tenemos que continuar con todos los", "start": 2998.599, "duration": 6.601}, {"text": "programas de apoyo al campo", "start": 3002.049, "duration": 6.051}, {"text": "producci\u00f3n para el bienestar", "start": 3005.2, "duration": 7.24}, {"text": "se tienen que seguir entregando el apoyo", "start": 3008.1, "duration": 8.43}, {"text": "tambi\u00e9n el apoyo de manera directa", "start": 3012.44, "duration": 8.69}, {"text": "a los pescadores", "start": 3016.53, "duration": 10.079}, {"text": "como se hizo a principios de este a\u00f1o", "start": 3021.13, "duration": 9.679}, {"text": "tambi\u00e9n seguir\u00e9 entregando peque\u00f1os", "start": 3026.609, "duration": 6.111}, {"text": "cr\u00e9ditos", "start": 3030.809, "duration": 4.461}, {"text": "para quienes tienen un taller quienes", "start": 3032.72, "duration": 5.19}, {"text": "tienen un peque\u00f1o comercio quienes se", "start": 3035.27, "duration": 6.839}, {"text": "dedican a las artesan\u00edas reactivar la", "start": 3037.91, "duration": 5.71}, {"text": "econom\u00eda", "start": 3042.109, "duration": 2.561}, {"text": "desde abajo", "start": 3043.62, "duration": 3.85}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3044.67, "duration": 6.68}, {"text": "modernizar a m\u00e9xico desde abajo", "start": 3047.47, "duration": 7.27}, {"text": "entender que queremos la modernidad pero", "start": 3051.35, "duration": 8.4}, {"text": "forjada desde abajo y para todos", "start": 3054.74, "duration": 8.72}, {"text": "hoy en la ma\u00f1ana hablaba yo de eso", "start": 3059.75, "duration": 5.27}, {"text": "la diferencia entre la pol\u00edtica", "start": 3063.46, "duration": 3.42}, {"text": "econ\u00f3mica neoliberal y la que estamos", "start": 3065.02, "duration": 7.74}, {"text": "nosotros aplicando es de que ellos", "start": 3066.88, "duration": 8.399}, {"text": "apuestan", "start": 3072.76, "duration": 5.719}, {"text": "a apoyar arriba", "start": 3075.279, "duration": 3.2}, {"text": "dec\u00edan mucho y ahora hasta se averg\u00fcenza", "start": 3078.609, "duration": 9.561}, {"text": "de que si llov\u00eda fuerte arriba goteaba", "start": 3084.359, "duration": 5.491}, {"text": "abajo", "start": 3088.17, "duration": 5.41}, {"text": "como si la riqueza fuese contagiosa", "start": 3089.85, "duration": 6.87}, {"text": "no permeable", "start": 3093.58, "duration": 3.14}, {"text": "no puedo decir", "start": 3097.16, "duration": 6.01}, {"text": "a las palabras pero", "start": 3099.91, "duration": 3.26}, {"text": "o s\u00e9ase a un lado eso", "start": 3103.41, "duration": 6.06}, {"text": "a enga\u00f1ar a otras partes", "start": 3105.73, "duration": 3.74}, {"text": "eso es lo que recomendaban los", "start": 3109.809, "duration": 4.02}, {"text": "organismos financieros internacionales", "start": 3112.329, "duration": 6.561}, {"text": "de ser la esencia de la pol\u00edtica", "start": 3113.829, "duration": 8.53}, {"text": "econ\u00f3mica y neoliberal", "start": 3118.89, "duration": 3.469}, {"text": "eran como los criterios b\u00e1sicos apoya", "start": 3122.49, "duration": 7.0}, {"text": "arriba porque", "start": 3126.63, "duration": 7.8}, {"text": "as\u00ed se van a beneficiar los de abajo", "start": 3129.49, "duration": 4.94}, {"text": "2", "start": 3134.55, "duration": 6.2}, {"text": "privatiza ganancias y socializa las", "start": 3136.33, "duration": 6.6}, {"text": "p\u00e9rdidas", "start": 3140.75, "duration": 2.18}, {"text": "eran como los lineamientos generales", "start": 3143.91, "duration": 9.87}, {"text": "convierte la educaci\u00f3n", "start": 3149.97, "duration": 3.81}, {"text": "un privilegio", "start": 3154.099, "duration": 5.361}, {"text": "que no sea un derecho", "start": 3156.549, "duration": 5.911}, {"text": "y lo mismo la salud", "start": 3159.46, "duration": 4.889}, {"text": "entonces", "start": 3162.46, "duration": 4.7}, {"text": "lo nuestro es distinto", "start": 3164.349, "duration": 6.411}, {"text": "es empezar de abajo hacia arriba de la", "start": 3167.16, "duration": 6.72}, {"text": "base de la pir\u00e1mide social hacia arriba", "start": 3170.76, "duration": 5.75}, {"text": "cuando lleguemos", "start": 3173.88, "duration": 2.63}, {"text": "los de arriba", "start": 3178.779, "duration": 3.02}, {"text": "los de la punta", "start": 3182.06, "duration": 7.64}, {"text": "del cerro de la pir\u00e1mide pues tambi\u00e9n", "start": 3184.849, "duration": 7.421}, {"text": "se van a beneficiar", "start": 3189.7, "duration": 5.78}, {"text": "porque si se apoyan los de abajo se", "start": 3192.27, "duration": 6.32}, {"text": "fortalece el consumo", "start": 3195.48, "duration": 3.11}, {"text": "las tiendas venden", "start": 3198.76, "duration": 5.82}, {"text": "las empresas que producen mercanc\u00edas", "start": 3201.77, "duration": 6.48}, {"text": "salen adelante se fortalece el mercado", "start": 3204.58, "duration": 5.58}, {"text": "interno", "start": 3208.25, "duration": 5.65}, {"text": "pero no s\u00f3lo eso se lograr\u00e1 algo que es", "start": 3210.16, "duration": 6.3}, {"text": "valios\u00edsimo y muy importante la paz", "start": 3213.9, "duration": 5.16}, {"text": "social", "start": 3216.46, "duration": 2.6}, {"text": "porque si hay mucha pobreza hay tambi\u00e9n", "start": 3219.089, "duration": 7.371}, {"text": "mucha frustraci\u00f3n", "start": 3223.009, "duration": 3.451}, {"text": "y mucha inseguridad mucha violencia", "start": 3227.04, "duration": 8.38}, {"text": "entonces nos ayudamos todos con esta", "start": 3231.7, "duration": 7.5}, {"text": "pol\u00edtica por eso siempre lo digo m\u00e1s", "start": 3235.42, "duration": 8.629}, {"text": "despacio que como acostumbro a hablar", "start": 3239.2, "duration": 7.65}, {"text": "por el bien de todos", "start": 3244.049, "duration": 6.361}, {"text": "por el bien de todos", "start": 3246.85, "duration": 6.729}, {"text": "primero los pobres", "start": 3250.41, "duration": 3.169}, {"text": "vamos a continuar", "start": 3254.09, "duration": 9.13}, {"text": "y adelante trabajando para el desarrollo", "start": 3257.05, "duration": 8.91}, {"text": "de nuestro pa\u00eds", "start": 3263.22, "duration": 5.94}, {"text": "vamos bien", "start": 3265.96, "duration": 5.55}, {"text": "y", "start": 3269.16, "duration": 5.43}, {"text": "tenemos que", "start": 3271.51, "duration": 3.08}, {"text": "afianzar todos estos programas para el", "start": 3274.85, "duration": 10.14}, {"text": "bienestar termin\u00f3 agradeciendo mucho la", "start": 3280.31, "duration": 10.74}, {"text": "colaboraci\u00f3n el apoyo de siempre de el", "start": 3284.99, "duration": 9.9}, {"text": "gobernador h\u00e9ctor astudillo flores no", "start": 3291.05, "duration": 8.67}, {"text": "hemos tenido diferencias pleitos nos", "start": 3294.89, "duration": 7.07}, {"text": "hemos llevado bien", "start": 3299.72, "duration": 7.839}, {"text": "en el tiempo que le queda que le resta", "start": 3301.96, "duration": 9.139}, {"text": "en el cumplimiento de su funci\u00f3n de su", "start": 3307.559, "duration": 6.69}, {"text": "desempe\u00f1o como gobernador vamos a seguir", "start": 3311.099, "duration": 6.541}, {"text": "manteniendo muy buenas relaciones por el", "start": 3314.249, "duration": 5.96}, {"text": "bien de guerrero y por el bien de m\u00e9xico", "start": 3317.64, "duration": 6.049}, {"text": "muchas gracias", "start": 3320.209, "duration": 3.48}, {"text": "le solicitamos guardar el debido respeto", "start": 3333.809, "duration": 5.31}, {"text": "para entonar nuestro glorioso himno", "start": 3336.39, "duration": 5.689}, {"text": "nacional mexicano", "start": 3339.119, "duration": 2.96}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3343.7, "duration": 47.249}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3394.03, "duration": 41.5}, {"text": "de esta manera concluye este evento se", "start": 3435.9, "duration": 5.909}, {"text": "despide de ustedes el presidente de los", "start": 3439.44, "duration": 4.859}, {"text": "estados unidos mexicanos licenciado", "start": 3441.809, "duration": 4.55}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 3444.299, "duration": 4.56}, {"text": "agradecemos a ustedes su amable", "start": 3446.359, "duration": 5.161}, {"text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una", "start": 3448.859, "duration": 5.011}, {"text": "excelente tarde", "start": 3451.52, "duration": 6.909}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3453.87, "duration": 4.559}]