[{"text": "[M\u00fasica]", "start": 58.38, "duration": 3.109}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 74.48, "duration": 3.149}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 89.99, "duration": 3.85}, {"text": "e", "start": 91.3, "duration": 2.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 114.16, "duration": 3.38}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 121.53, "duration": 3.09}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 137.0, "duration": 5.24}, {"text": "[Aplausos]", "start": 183.96, "duration": 4.37}, {"text": "buenos d\u00edas", "start": 185.28, "duration": 3.05}, {"text": "maestras maestros", "start": 189.25, "duration": 6.1}, {"text": "el d\u00eda de hoy", "start": 192.21, "duration": 3.14}, {"text": "nos da mucho gusto contar con la", "start": 196.29, "duration": 8.509}, {"text": "presencia de maestras de maestros que", "start": 199.769, "duration": 7.271}, {"text": "representan", "start": 204.799, "duration": 3.541}, {"text": "ah", "start": 207.04, "duration": 3.41}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 208.34, "duration": 4.72}, {"text": "todos los educadores", "start": 210.45, "duration": 5.36}, {"text": "y m\u00e9xico", "start": 213.06, "duration": 2.75}, {"text": "hoy este d\u00eda 15 de mayo d\u00eda", "start": 216.68, "duration": 8.44}, {"text": "d", "start": 223.59, "duration": 3.89}, {"text": "el maestro", "start": 225.12, "duration": 4.699}, {"text": "nos da mucho gusto que est\u00e9n aqu\u00ed con", "start": 227.48, "duration": 5.149}, {"text": "nosotros", "start": 229.819, "duration": 2.81}, {"text": "est\u00e1", "start": 232.67, "duration": 5.879}, {"text": "conferencia este encuentro que hacemos", "start": 234.709, "duration": 7.11}, {"text": "todos los d\u00edas", "start": 238.549, "duration": 3.27}, {"text": "tiene ahora", "start": 241.92, "duration": 9.41}, {"text": "el prop\u00f3sito de ser una ceremonia", "start": 244.73, "duration": 11.759}, {"text": "para entregar reconocimientos a la labor", "start": 251.33, "duration": 8.59}, {"text": "que ustedes desempe\u00f1en", "start": 256.489, "duration": 7.391}, {"text": "todos los mexicanos recordamos con mucho", "start": 259.92, "duration": 8.55}, {"text": "cari\u00f1o a nuestras maestras a nuestros", "start": 263.88, "duration": 7.19}, {"text": "maestros", "start": 268.47, "duration": 2.6}, {"text": "se hizo el compromiso", "start": 274.05, "duration": 4.7}, {"text": "d", "start": 278.76, "duration": 2.57}, {"text": "no", "start": 281.63, "duration": 5.249}, {"text": "continuar con la misma pol\u00edtica", "start": 283.77, "duration": 5.06}, {"text": "educativa", "start": 286.879, "duration": 4.891}, {"text": "que ofend\u00eda", "start": 288.83, "duration": 6.08}, {"text": "al magisterio", "start": 291.77, "duration": 3.14}, {"text": "ya afortunadamente se logr\u00f3", "start": 295.33, "duration": 5.809}, {"text": "la cancelaci\u00f3n de la mal llamada reforma", "start": 301.409, "duration": 6.83}, {"text": "educativa", "start": 305.669, "duration": 2.57}, {"text": "hasta", "start": 308.289, "duration": 5.331}, {"text": "el d\u00eda de ayer adem\u00e1s de la aprobaci\u00f3n", "start": 310.15, "duration": 7.4}, {"text": "en el senado en la c\u00e1mara de diputados", "start": 313.62, "duration": 5.86}, {"text": "federal", "start": 317.55, "duration": 4.72}, {"text": "ya se hab\u00eda aprobado", "start": 319.48, "duration": 5.27}, {"text": "en 18", "start": 322.27, "duration": 5.72}, {"text": "legislaturas estatales", "start": 324.75, "duration": 5.18}, {"text": "es decir", "start": 327.99, "duration": 5.41}, {"text": "ya nada m\u00e1s falta que hoy", "start": 329.93, "duration": 8.69}, {"text": "y bate y que todo lo que se haga para", "start": 333.4, "duration": 9.96}, {"text": "mejorar la calidad de la educaci\u00f3n se", "start": 338.62, "duration": 9.51}, {"text": "haga de com\u00fan acuerdo con las maestras y", "start": 343.36, "duration": 7.4}, {"text": "los maestros de m\u00e9xico", "start": 348.13, "duration": 7.25}, {"text": "eso es lo que yo puedo comentar como una", "start": 350.76, "duration": 6.54}, {"text": "introducci\u00f3n", "start": 355.38, "duration": 3.77}, {"text": "general", "start": 357.3, "duration": 5.68}, {"text": "pero les hablaba de que es una ceremonia", "start": 359.15, "duration": 7.19}, {"text": "y hay un programa", "start": 362.98, "duration": 8.159}, {"text": "que va ahora a iniciar", "start": 366.34, "duration": 10.34}, {"text": "de antemano muchas gracias y felicidades", "start": 371.139, "duration": 5.541}, {"text": "acto seguido procederemos con la entrega", "start": 388.849, "duration": 6.72}, {"text": "de la condecoraci\u00f3n maestro altamirano y", "start": 391.819, "duration": 8.33}, {"text": "el reconocimiento oth\u00f3n salazar ram\u00edrez", "start": 395.569, "duration": 4.58}, {"text": "reciben este galard\u00f3n mar\u00eda del rosario", "start": 400.22, "duration": 6.8}, {"text": "garza trinidad", "start": 403.97, "duration": 3.05}, {"text": "[Aplausos]", "start": 420.81, "duration": 9.949}, {"text": "ram\u00f3n a ofelia rivera huitr\u00f3n", "start": 433.24, "duration": 5.06}, {"text": "raymundo tar\u00edn ruiz", "start": 455.18, "duration": 3.87}, {"text": "[Aplausos]", "start": 475.0, "duration": 6.119}, {"text": "teresa de jes\u00fas acosta aguilar", "start": 482.56, "duration": 5.03}, {"text": "carmen margarita sigue ruiz", "start": 501.849, "duration": 9.93}, {"text": "[Aplausos]", "start": 504.55, "duration": 7.229}, {"text": "graciela oliva a g\u00f3mez", "start": 520.579, "duration": 4.17}, {"text": "[Aplausos]", "start": 532.63, "duration": 10.34}, {"text": "adolfo d\u00edaz g\u00f3mez", "start": 539.23, "duration": 3.74}, {"text": "[Aplausos]", "start": 551.51, "duration": 6.58}, {"text": "mario alberto villanueva arribas", "start": 561.96, "duration": 15.23}, {"text": "[Aplausos]", "start": 565.16, "duration": 12.03}, {"text": "h\u00e9ctor g\u00f3mez hern\u00e1ndez", "start": 579.88, "duration": 3.68}, {"text": "[Aplausos]", "start": 588.58, "duration": 4.949}, {"text": "mar\u00eda imelda monsiv\u00e1is ch\u00e1vez", "start": 600.899, "duration": 9.171}, {"text": "[Aplausos]", "start": 603.98, "duration": 6.09}, {"text": "martha alicia alc\u00e1zar moreno", "start": 624.49, "duration": 9.87}, {"text": "[Aplausos]", "start": 628.55, "duration": 5.81}, {"text": "juan flores pacheco", "start": 644.209, "duration": 3.41}, {"text": "[Aplausos]", "start": 650.43, "duration": 5.81}, {"text": "[Aplausos]", "start": 665.48, "duration": 9.95}, {"text": "mar\u00eda pedraza montiel", "start": 671.42, "duration": 4.01}, {"text": "[Aplausos]", "start": 694.41, "duration": 6.43}, {"text": "danielle sahag\u00fan ba\u00f1uelos", "start": 696.44, "duration": 4.4}, {"text": "[Aplausos]", "start": 713.15, "duration": 5.06}, {"text": "remigio gal\u00edndez aguilar", "start": 722.03, "duration": 4.07}, {"text": "v\u00edctor manuel p\u00e9rez l\u00f3pez", "start": 741.54, "duration": 3.919}, {"text": "[Aplausos]", "start": 749.53, "duration": 3.43}, {"text": "mar\u00eda eugenia guadalupe padilla mar\u00edn", "start": 766.259, "duration": 4.88}, {"text": "[Aplausos]", "start": 772.11, "duration": 4.529}, {"text": "mar\u00eda alejandra contreras medina", "start": 785.23, "duration": 4.58}, {"text": "[Aplausos]", "start": 792.66, "duration": 5.96}, {"text": "mar\u00eda cristina moreno moreno", "start": 807.29, "duration": 4.43}, {"text": "[Aplausos]", "start": 816.23, "duration": 5.569}, {"text": "jaime aurelio antonio garc\u00eda", "start": 837.76, "duration": 5.6}, {"text": "jos\u00e9 baltasar m\u00e9ndez", "start": 858.279, "duration": 3.771}, {"text": "arturo santana sandoval", "start": 883.87, "duration": 6.799}, {"text": "[Aplausos]", "start": 887.26, "duration": 3.409}, {"text": "[Aplausos]", "start": 906.92, "duration": 5.87}, {"text": "eliezer", "start": 923.91, "duration": 3.0}, {"text": "[Aplausos]", "start": 935.12, "duration": 3.1}, {"text": "ignacio amadores foto", "start": 945.779, "duration": 4.17}, {"text": "mar\u00eda del carmen quilant\u00e1n alvarado", "start": 969.88, "duration": 5.21}, {"text": "mar\u00eda del rosario couts mandy m\u00e1s", "start": 996.85, "duration": 5.0}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1019.29, "duration": 6.75}, {"text": "mar\u00eda amelia yepis murrieta", "start": 1027.76, "duration": 4.88}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1046.81, "duration": 8.36}, {"text": "ra\u00fal le\u00f3n p\u00e9rez", "start": 1057.69, "duration": 3.77}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1079.44, "duration": 4.75}, {"text": "rogelio cinta garc\u00eda", "start": 1086.9, "duration": 3.96}, {"text": "dar\u00edo santacruz m\u00e9ndez", "start": 1109.12, "duration": 4.46}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1137.21, "duration": 5.619}, {"text": "maria del carmen rivera p\u00e9rez", "start": 1153.5, "duration": 4.37}, {"text": "mar\u00eda cristina del socorro mej\u00eda veras", "start": 1180.61, "duration": 5.449}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1203.32, "duration": 6.35}, {"text": "gloria acu\u00f1a villalpando", "start": 1211.19, "duration": 4.4}, {"text": "se hace una entrega especial al maestro", "start": 1249.56, "duration": 6.09}, {"text": "salom\u00f3n maximiliano emeterio en", "start": 1252.86, "duration": 7.22}, {"text": "representaci\u00f3n de los maestros ind\u00edgenas", "start": 1255.65, "duration": 4.43}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1261.29, "duration": 6.49}, {"text": "el reconocimiento de nuestro aplauso", "start": 1293.29, "duration": 7.07}, {"text": "para todos los maestros galardonados", "start": 1295.63, "duration": 4.73}, {"text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la", "start": 1307.03, "duration": 5.07}, {"text": "fotograf\u00eda oficial con el se\u00f1or", "start": 1310.0, "duration": 4.82}, {"text": "presidente", "start": 1312.1, "duration": 2.72}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1344.64, "duration": 10.949}, {"text": "les pedimos si son tan amables que pasen", "start": 1376.95, "duration": 5.87}, {"text": "a ocupar sus lugares", "start": 1379.35, "duration": 3.47}, {"text": "tiene la palabra el secretario de", "start": 1405.72, "duration": 5.49}, {"text": "educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma", "start": 1408.75, "duration": 4.79}, {"text": "barrag\u00e1n", "start": 1411.21, "duration": 2.33}, {"text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1or", "start": 1426.24, "duration": 4.38}, {"text": "presidente de la republica lisiado", "start": 1428.76, "duration": 4.86}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1ora", "start": 1430.62, "duration": 5.85}, {"text": "secretaria de gobernacion horas antes", "start": 1433.62, "duration": 5.97}, {"text": "cordero queridas maestras y maestros", "start": 1436.47, "duration": 7.17}, {"text": "aqu\u00ed presentes y que nos est\u00e1n viendo y", "start": 1439.59, "duration": 6.48}, {"text": "escuchando en todo el pa\u00eds muchas", "start": 1443.64, "duration": 5.52}, {"text": "felicidades en lo exterior nacional", "start": 1446.07, "duration": 6.55}, {"text": "tiene mucho que celebrar hoy", "start": 1449.16, "duration": 5.83}, {"text": "con la inminente aprobaci\u00f3n de la", "start": 1452.62, "duration": 6.0}, {"text": "reforma educativa con la aprobaci\u00f3n de", "start": 1454.99, "duration": 5.93}, {"text": "la iniciativa de reforma constitucional", "start": 1458.62, "duration": 4.29}, {"text": "que envi\u00f3 al se\u00f1or presidente de la", "start": 1460.92, "duration": 5.02}, {"text": "rep\u00fablica el 12 de diciembre pasado se", "start": 1462.91, "duration": 6.27}, {"text": "ha logrado un triunfo fundamental para", "start": 1465.94, "duration": 6.6}, {"text": "las maestras y maestros de la rep\u00fablica", "start": 1469.18, "duration": 6.43}, {"text": "y por ende para todo el pa\u00eds", "start": 1472.54, "duration": 4.88}, {"text": "hoy s\u00e9", "start": 1475.61, "duration": 4.93}, {"text": "empieza a consolidar un nuevo rumbo el", "start": 1477.42, "duration": 7.59}, {"text": "de la revalorizaci\u00f3n de las maestras y", "start": 1480.54, "duration": 7.08}, {"text": "maestros de mexico como acaba de decir", "start": 1485.01, "duration": 5.46}, {"text": "el se\u00f1or presidente y todos debemos de", "start": 1487.62, "duration": 6.72}, {"text": "festejar con ellas y ellos porque", "start": 1490.47, "duration": 6.75}, {"text": "primero cuentan con un presidente que", "start": 1494.34, "duration": 5.76}, {"text": "cumple con su palabra abrog\u00f3 la reforma", "start": 1497.22, "duration": 7.32}, {"text": "educativa con la creaci\u00f3n de una nueva", "start": 1500.1, "duration": 7.77}, {"text": "legislaci\u00f3n que se conoce como un gran", "start": 1504.54, "duration": 7.85}, {"text": "acuerdo educativo porque particip\u00f3 mucha", "start": 1507.87, "duration": 7.74}, {"text": "gente pero en particular much\u00edsimas", "start": 1512.39, "duration": 6.25}, {"text": "maestras y maestros en su elaboraci\u00f3n se", "start": 1515.61, "duration": 4.71}, {"text": "elimina totalmente el texto", "start": 1518.64, "duration": 4.65}, {"text": "constitucional previo y se abroga en las", "start": 1520.32, "duration": 5.37}, {"text": "leyes secundarias que lastimaron a", "start": 1523.29, "duration": 7.41}, {"text": "nuestro marc est\u00e9reo segundo porque el", "start": 1525.69, "duration": 6.8}, {"text": "enfoque punitivo", "start": 1530.7, "duration": 5.03}, {"text": "en la relaci\u00f3n con los maestros ahora se", "start": 1532.49, "duration": 6.18}, {"text": "transforma en un reconocimiento a", "start": 1535.73, "duration": 4.98}, {"text": "nuestras maestras y maestros como", "start": 1538.67, "duration": 4.889}, {"text": "verdaderos agentes de cambio que merecen", "start": 1540.71, "duration": 6.27}, {"text": "todo el aprecio y reconocimiento de", "start": 1543.559, "duration": 6.631}, {"text": "nuestra sociedad tercero porque nace un", "start": 1546.98, "duration": 5.64}, {"text": "nuevo derecho un nuevo derecho para el", "start": 1550.19, "duration": 5.16}, {"text": "magisterio con el objeto responder a sus", "start": 1552.62, "duration": 6.35}, {"text": "demandas de mayor y mejor preparaci\u00f3n", "start": 1555.35, "duration": 8.02}, {"text": "actualizaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n", "start": 1558.97, "duration": 7.04}, {"text": "y cuarto porque coloca a la educaci\u00f3n", "start": 1563.37, "duration": 6.06}, {"text": "normal en la primera fila de atenci\u00f3n", "start": 1566.01, "duration": 7.26}, {"text": "del sistema educativo nacional como", "start": 1569.43, "duration": 6.08}, {"text": "siempre debi\u00f3 haber sido", "start": 1573.27, "duration": 5.81}, {"text": "este es un primer gran paso para la", "start": 1575.51, "duration": 6.54}, {"text": "transformaci\u00f3n educativa que dar\u00e1 origen", "start": 1579.08, "duration": 6.37}, {"text": "a la nueva escuela mexicana", "start": 1582.05, "duration": 6.4}, {"text": "estamos viviendo y construyendo un", "start": 1585.45, "duration": 4.589}, {"text": "momento hist\u00f3rico para la educaci\u00f3n", "start": 1588.45, "duration": 4.05}, {"text": "p\u00fablica en m\u00e9xico la cuarta", "start": 1590.039, "duration": 5.341}, {"text": "transformaci\u00f3n en donde la educaci\u00f3n", "start": 1592.5, "duration": 7.139}, {"text": "tiene much\u00edsimo que aportar en el", "start": 1595.38, "duration": 6.509}, {"text": "acuerdo educativo nacional los derechos", "start": 1599.639, "duration": 4.701}, {"text": "del magisterio quedan perfectamente", "start": 1601.889, "duration": 5.011}, {"text": "protegidos", "start": 1604.34, "duration": 4.87}, {"text": "el presidente de la rep\u00fablica ha", "start": 1606.9, "duration": 5.58}, {"text": "sostenido siempre que nunca m\u00e1s una", "start": 1609.21, "duration": 5.84}, {"text": "reforma educativa sin la participaci\u00f3n", "start": 1612.48, "duration": 6.75}, {"text": "de las maestras y de los maestros fue", "start": 1615.05, "duration": 8.499}, {"text": "una oferta que hoy ya es realidad", "start": 1619.23, "duration": 6.169}, {"text": "nunca en la historia de la educaci\u00f3n", "start": 1623.549, "duration": 5.281}, {"text": "p\u00fablica una iniciativa presidencial se", "start": 1625.399, "duration": 5.74}, {"text": "hab\u00eda visto tan nutrida por las", "start": 1628.83, "duration": 4.11}, {"text": "aportaciones de todos los interesados", "start": 1631.139, "duration": 4.591}, {"text": "especialmente maestros y maestros como", "start": 1632.94, "duration": 5.969}, {"text": "sucedi\u00f3 antes y despu\u00e9s de presentar al", "start": 1635.73, "duration": 5.41}, {"text": "congreso", "start": 1638.909, "duration": 5.351}, {"text": "educarnos no s\u00f3lo es transmitir", "start": 1641.14, "duration": 4.649}, {"text": "informaci\u00f3n", "start": 1644.26, "duration": 4.409}, {"text": "es alimentar a nuestras ni\u00f1as y ni\u00f1os a", "start": 1645.789, "duration": 6.23}, {"text": "nuestros j\u00f3venes el inter\u00e9s por conocer", "start": 1648.669, "duration": 7.22}, {"text": "y transformar nuestra realidad nacional", "start": 1652.019, "duration": 8.89}, {"text": "con un pensamiento cr\u00edtico y abrazar los", "start": 1655.889, "duration": 8.461}, {"text": "derechos humanos la igualdad sustantiva", "start": 1660.909, "duration": 8.61}, {"text": "la cultura de paz la honestidad y la", "start": 1664.35, "duration": 6.85}, {"text": "mejora continua", "start": 1669.519, "duration": 4.561}, {"text": "todo esto como valores que son el eje", "start": 1671.2, "duration": 5.939}, {"text": "para una mejor vida de todos los", "start": 1674.08, "duration": 5.069}, {"text": "mexicanos", "start": 1677.139, "duration": 5.22}, {"text": "la educaci\u00f3n es tarea de todos por ello", "start": 1679.149, "duration": 5.88}, {"text": "en la nueva escuela mexicana por primera", "start": 1682.359, "duration": 5.39}, {"text": "vez y as\u00ed lo dice el texto", "start": 1685.029, "duration": 6.181}, {"text": "constitucional que fue aprobado las", "start": 1687.749, "duration": 5.461}, {"text": "madres y padres de familia son", "start": 1691.21, "duration": 5.61}, {"text": "corresponsables de la educaci\u00f3n y tienen", "start": 1693.21, "duration": 5.469}, {"text": "que ayudar a las maestras y a los", "start": 1696.82, "duration": 5.029}, {"text": "maestros en esta tarea", "start": 1698.679, "duration": 3.17}, {"text": "maestras y maestros de m\u00e9xico la nueva", "start": 1702.77, "duration": 6.12}, {"text": "escuela mexicana ser\u00e1 posible gracias a", "start": 1706.61, "duration": 5.13}, {"text": "ustedes quienes con su labor en el aula", "start": 1708.89, "duration": 6.09}, {"text": "d\u00eda con d\u00eda engrandecen a m\u00e9jico al", "start": 1711.74, "duration": 6.39}, {"text": "dotarlo de futuro gracias a ustedes que", "start": 1714.98, "duration": 5.07}, {"text": "en los foros de consulta y en parlamento", "start": 1718.13, "duration": 4.08}, {"text": "abierto nutrieron con su experiencia y", "start": 1720.05, "duration": 4.46}, {"text": "conocimiento la propuesta educativa", "start": 1722.21, "duration": 6.42}, {"text": "presidencial hoy se entregaron dos", "start": 1724.51, "duration": 6.64}, {"text": "reconocimientos la medalla ignacio", "start": 1728.63, "duration": 5.13}, {"text": "manuel altamirano quien fue un gran", "start": 1731.15, "duration": 5.18}, {"text": "escritor y educador mexicano del siglo", "start": 1733.76, "duration": 6.36}, {"text": "19 de origen ind\u00edgena y es un", "start": 1736.33, "duration": 5.68}, {"text": "reconocimiento de autor del gobierno", "start": 1740.12, "duration": 5.07}, {"text": "federal a quienes han prestado 40 a\u00f1os o", "start": 1742.01, "duration": 7.25}, {"text": "m\u00e1s de servicio efectivo docentes", "start": 1745.19, "duration": 11.24}, {"text": "tambi\u00e9n y hoy se crea el reconocimiento", "start": 1749.26, "duration": 7.17}, {"text": "oth\u00f3n salazar ram\u00edrez quien fue un", "start": 1756.48, "duration": 6.39}, {"text": "maestro sindicalista y revolucionario", "start": 1760.35, "duration": 6.06}, {"text": "mexicano nacido en guerrero profesor", "start": 1762.87, "duration": 5.76}, {"text": "normalista en la escuela nacional de", "start": 1766.41, "duration": 5.759}, {"text": "maestros tambi\u00e9n ingres\u00f3 a la normal", "start": 1768.63, "duration": 5.58}, {"text": "superior y se especializ\u00f3 en ciencias", "start": 1772.169, "duration": 5.13}, {"text": "sociales para la ense\u00f1anza del civismo", "start": 1774.21, "duration": 6.33}, {"text": "que por ciento es una materia que va a", "start": 1777.299, "duration": 7.26}, {"text": "tener mucha fuerza para la constituci\u00f3n", "start": 1780.54, "duration": 6.75}, {"text": "moral de nuestro pa\u00eds en los planes", "start": 1784.559, "duration": 6.451}, {"text": "educativos fue muy activo dirigente de", "start": 1787.29, "duration": 6.78}, {"text": "maestras y maestros durante los a\u00f1os 50", "start": 1791.01, "duration": 6.33}, {"text": "y 60 del siglo pasado convirti\u00e9ndose en", "start": 1794.07, "duration": 6.599}, {"text": "la gran figura del magisterio del", "start": 1797.34, "duration": 6.12}, {"text": "movimiento magisterial falleci\u00f3 en tlapa", "start": 1800.669, "duration": 6.711}, {"text": "guerrero en 2008", "start": 1803.46, "duration": 3.92}, {"text": "y maestras y maestros felicidades hoy es", "start": 1807.61, "duration": 6.39}, {"text": "un gran d\u00eda para todas y todos ustedes", "start": 1811.42, "duration": 6.2}, {"text": "para m\u00e9xico y por eso es que", "start": 1814.0, "duration": 7.71}, {"text": "procederemos ahora a la cancelaci\u00f3n del", "start": 1817.62, "duration": 6.33}, {"text": "timbre conmemorativo del d\u00eda del maestro", "start": 1821.71, "duration": 7.14}, {"text": "en donde queda expl\u00edcito este 15 de mayo", "start": 1823.95, "duration": 9.46}, {"text": "en nuestros timbres postales que el d\u00eda", "start": 1828.85, "duration": 7.31}, {"text": "del maestro lo celebra toda la naci\u00f3n", "start": 1833.41, "duration": 6.17}, {"text": "muchas felicidades", "start": 1836.16, "duration": 3.42}, {"text": "agradeciendo esta intervenci\u00f3n invitamos", "start": 1845.93, "duration": 5.17}, {"text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 1849.3, "duration": 4.68}, {"text": "obrador presidente de mexico a llevar a", "start": 1851.1, "duration": 4.77}, {"text": "cabo la cancelaci\u00f3n del timbre postal", "start": 1853.98, "duration": 5.91}, {"text": "por el d\u00eda del maestro le acompa\u00f1an olga", "start": 1855.87, "duration": 5.73}, {"text": "s\u00e1nchez cordero secretaria de", "start": 1859.89, "duration": 4.16}, {"text": "gobernacion esteban moctezuma barrag\u00e1n", "start": 1861.6, "duration": 5.31}, {"text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y mar\u00eda", "start": 1864.05, "duration": 5.47}, {"text": "emilia alejandra janet y directora de", "start": 1866.91, "duration": 5.57}, {"text": "correos de m\u00e9xico", "start": 1869.52, "duration": 2.96}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1884.47, "duration": 10.009}, {"text": "en representaci\u00f3n de los condecorados", "start": 1977.14, "duration": 5.7}, {"text": "solicitamos al profesor salom\u00f3n", "start": 1980.31, "duration": 5.11}, {"text": "maximiliano emeterio hacer uso de la", "start": 1982.84, "duration": 4.82}, {"text": "palabra", "start": 1985.42, "duration": 2.24}, {"text": "s\u00ed", "start": 2001.36, "duration": 2.54}, {"text": "se\u00f1or licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 2006.5, "duration": 7.26}, {"text": "obrador presidente de los estados unidos", "start": 2010.46, "duration": 5.03}, {"text": "mexicanos", "start": 2013.76, "duration": 4.63}, {"text": "se\u00f1or esteban moctezuma barrag\u00e1n", "start": 2015.49, "duration": 6.75}, {"text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica se\u00f1ora", "start": 2018.39, "duration": 7.09}, {"text": "olga s\u00e1nchez cordero secretaria de", "start": 2022.24, "duration": 5.059}, {"text": "gobernacion", "start": 2025.48, "duration": 4.73}, {"text": "y dem\u00e1s personalidades que nos acompa\u00f1an", "start": 2027.299, "duration": 7.37}, {"text": "en este evento tan especial", "start": 2030.21, "duration": 4.459}, {"text": "los maggette descripci\u00f3n", "start": 2035.46, "duration": 4.339}, {"text": "jean-jacques vida ha agregado que no", "start": 2040.49, "duration": 7.24}, {"text": "muera a ning\u00fan presidente cojamos la", "start": 2043.85, "duration": 7.529}, {"text": "conexi\u00f3n navidad me voy a de gentes que", "start": 2047.73, "duration": 6.179}, {"text": "viven la vida", "start": 2051.379, "duration": 4.25}, {"text": "espn", "start": 2053.909, "duration": 5.821}, {"text": "mind una dignidad doctrina mientras", "start": 2055.629, "duration": 7.071}, {"text": "ellos que youtube que ya ocurre en", "start": 2059.73, "duration": 5.289}, {"text": "google", "start": 2062.7, "duration": 4.929}, {"text": "cojamos el fan\u00e1tico mucho m\u00e1s el", "start": 2065.019, "duration": 5.1}, {"text": "saneamiento de una ya ocurri\u00f3 de nieve", "start": 2067.629, "duration": 5.55}, {"text": "haya ocurrido para ello cada villa ocupa", "start": 2070.119, "duration": 5.971}, {"text": "el sevilla mejor", "start": 2073.179, "duration": 6.21}, {"text": "es mi villa lim\u00f3n", "start": 2076.09, "duration": 10.1}, {"text": "el suyo voy yo le daba de comer", "start": 2079.389, "duration": 6.801}, {"text": "hermanos y hermanas muy buenos d\u00edas", "start": 2086.659, "duration": 9.71}, {"text": "gracias por encontrarnos en esta casa de", "start": 2091.48, "duration": 7.669}, {"text": "todos los mexicanos", "start": 2096.369, "duration": 2.78}, {"text": "agradezco la invitaci\u00f3n que nos ha hecho", "start": 2099.24, "duration": 6.1}, {"text": "el se\u00f1or presidente con motivo del d\u00eda", "start": 2102.25, "duration": 4.98}, {"text": "del maestro", "start": 2105.34, "duration": 5.25}, {"text": "pido al creador y dador de vida para que", "start": 2107.23, "duration": 5.88}, {"text": "con este gobierno que encabeza el", "start": 2110.59, "duration": 4.61}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 2113.11, "duration": 7.62}, {"text": "nos vaya bien y le pido tambi\u00e9n", "start": 2115.2, "duration": 8.45}, {"text": "al creador y dador de vida", "start": 2120.73, "duration": 6.34}, {"text": "para que le d\u00e9 la suficiente", "start": 2123.65, "duration": 8.55}, {"text": "inteligencia la perseverancia y se haga", "start": 2127.07, "duration": 7.98}, {"text": "realidad la transformaci\u00f3n que tanto", "start": 2132.2, "duration": 6.38}, {"text": "necesita nuestro pa\u00eds", "start": 2135.05, "duration": 6.17}, {"text": "gracias se\u00f1or presidente por este", "start": 2138.58, "duration": 5.55}, {"text": "reconocimiento que recibo a nombre", "start": 2141.22, "duration": 5.76}, {"text": "propio a nombre de mis compa\u00f1eros", "start": 2144.13, "duration": 6.24}, {"text": "maestros de educaci\u00f3n ind\u00edgena y del", "start": 2146.98, "duration": 6.3}, {"text": "magisterio oaxaque\u00f1o en general y a", "start": 2150.37, "duration": 6.87}, {"text": "nombre del magisterio nacional es un", "start": 2153.28, "duration": 7.14}, {"text": "gran honor estar cerca de usted porque", "start": 2157.24, "duration": 5.25}, {"text": "los ind\u00edgenas hemos visto a nuestros", "start": 2160.42, "duration": 4.89}, {"text": "gobernantes solo a trav\u00e9s de los medios", "start": 2162.49, "duration": 6.18}, {"text": "de comunicaci\u00f3n esta invitaci\u00f3n que nos", "start": 2165.31, "duration": 6.57}, {"text": "ha hecho estar cerca de usted significa", "start": 2168.67, "duration": 6.09}, {"text": "en las palabras y en los hechos gobernar", "start": 2171.88, "duration": 5.64}, {"text": "para todos los mexicanos", "start": 2174.76, "duration": 5.94}, {"text": "durante m\u00e1s de 36 a\u00f1os estuve frente a", "start": 2177.52, "duration": 6.63}, {"text": "mis alumnos para inculcarles el amor y", "start": 2180.7, "duration": 5.04}, {"text": "respeto por su lengua y su cultura", "start": 2184.15, "duration": 4.65}, {"text": "originaria por el servicio y la", "start": 2185.74, "duration": 6.51}, {"text": "responsabilidad para su comunidad por el", "start": 2188.8, "duration": 7.53}, {"text": "amor y la entrega por esta patria porque", "start": 2192.25, "duration": 7.2}, {"text": "sab\u00eda que tarde o temprano llegar\u00eda a", "start": 2196.33, "duration": 6.63}, {"text": "este palacio nacional un gobernante que", "start": 2199.45, "duration": 6.84}, {"text": "nos reconocer\u00eda como parte de este", "start": 2202.96, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 2206.29, "duration": 4.12}, {"text": "el verdadero maestro debe saber que", "start": 2207.92, "duration": 5.55}, {"text": "tiene una vocaci\u00f3n de vida por eso no", "start": 2210.41, "duration": 6.0}, {"text": "debemos perder la esperanza en los", "start": 2213.47, "duration": 6.12}, {"text": "hombres y mujeres del ma\u00f1ana y en muchos", "start": 2216.41, "duration": 6.08}, {"text": "nos ayudar\u00e1 la actual reforma educativa", "start": 2219.59, "duration": 5.37}, {"text": "y para que beneficia a todos los", "start": 2222.49, "duration": 5.17}, {"text": "mexicanos debe significar con", "start": 2224.96, "duration": 5.46}, {"text": "responsabilidad para toda la sociedad", "start": 2227.66, "duration": 7.05}, {"text": "mexicana y sus gobernantes la reforma", "start": 2230.42, "duration": 7.07}, {"text": "educativa que su gobierno ha impulsado", "start": 2234.71, "duration": 6.36}, {"text": "la asumimos los maestros los padres de", "start": 2237.49, "duration": 6.37}, {"text": "familia y todos los mexicanos que", "start": 2241.07, "duration": 5.19}, {"text": "durante muchos a\u00f1os luchamos por el", "start": 2243.86, "duration": 5.28}, {"text": "reconocimiento a la labor docente y por", "start": 2246.26, "duration": 5.39}, {"text": "el respeto a nuestros derechos laborales", "start": 2249.14, "duration": 5.25}, {"text": "la reforma educativa que usted ha", "start": 2251.65, "duration": 5.35}, {"text": "impulsado reconoce a la educaci\u00f3n", "start": 2254.39, "duration": 6.03}, {"text": "biling\u00fce e intercultural que m\u00e1s merecen", "start": 2257.0, "duration": 6.78}, {"text": "nuestros ni\u00f1os ind\u00edgenas del pa\u00eds hoy", "start": 2260.42, "duration": 5.97}, {"text": "las cosas han cambiado porque sabemos", "start": 2263.78, "duration": 5.31}, {"text": "que conoce usted la realidad de nuestras", "start": 2266.39, "duration": 5.43}, {"text": "comunidades y pueblos ind\u00edgenas y sus", "start": 2269.09, "duration": 5.1}, {"text": "aspiraciones educativas", "start": 2271.82, "duration": 4.98}, {"text": "las comunidades y pueblos ind\u00edgenas hoy", "start": 2274.19, "duration": 5.07}, {"text": "creemos en sus palabras y en sus hechos", "start": 2276.8, "duration": 5.82}, {"text": "pues sabemos que su gobierno hoy nos", "start": 2279.26, "duration": 6.77}, {"text": "reconoce como sujetos de derecho p\u00fablico", "start": 2282.62, "duration": 6.54}, {"text": "reclamo hist\u00f3rico de todos los pueblos", "start": 2286.03, "duration": 6.37}, {"text": "originarios hoy que tiene usted la", "start": 2289.16, "duration": 6.42}, {"text": "oportunidad de dirigir los destinos de", "start": 2292.4, "duration": 6.33}, {"text": "nuestro mexico queremos los maestros y", "start": 2295.58, "duration": 6.15}, {"text": "maestras pedirle que siga cumpliendo con", "start": 2298.73, "duration": 4.31}, {"text": "sus compromisos", "start": 2301.73, "duration": 3.42}, {"text": "esperamos que impulse la reforma", "start": 2303.04, "duration": 5.59}, {"text": "constitucional para el reconocimiento de", "start": 2305.15, "duration": 5.19}, {"text": "la cultura y derechos de nuestros", "start": 2308.63, "duration": 5.16}, {"text": "pueblos ind\u00edgenas hoy el magisterio", "start": 2310.34, "duration": 6.6}, {"text": "nacional se suma a su cuarta", "start": 2313.79, "duration": 6.57}, {"text": "transformaci\u00f3n estamos y estaremos", "start": 2316.94, "duration": 5.9}, {"text": "siempre con usted se\u00f1or presidente", "start": 2320.36, "duration": 5.99}, {"text": "muchas gracias", "start": 2322.84, "duration": 3.51}, {"text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje", "start": 2339.81, "duration": 4.98}, {"text": "del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 2343.05, "duration": 5.54}, {"text": "obrador presidente de mexico", "start": 2344.79, "duration": 3.8}, {"text": "a estas maestros", "start": 2352.38, "duration": 6.05}, {"text": "me da mucho gusto", "start": 2354.95, "duration": 7.72}, {"text": "el participar en esta ceremonia", "start": 2358.43, "duration": 8.24}, {"text": "de reconocimiento a la labor", "start": 2362.67, "duration": 7.61}, {"text": "de ustedes y de", "start": 2366.67, "duration": 7.8}, {"text": "todos los maestros de mexico", "start": 2370.28, "duration": 4.19}, {"text": "no", "start": 2375.03, "duration": 5.4}, {"text": "podr\u00eda hacerse", "start": 2377.14, "duration": 9.16}, {"text": "un cambio una mejora en materia", "start": 2380.43, "duration": 10.58}, {"text": "educativa sin la participaci\u00f3n", "start": 2386.3, "duration": 8.09}, {"text": "de los maestros", "start": 2391.01, "duration": 3.38}, {"text": "en eso", "start": 2395.099, "duration": 6.931}, {"text": "consisti\u00f3 entre otras cosas", "start": 2397.59, "duration": 4.44}, {"text": "error", "start": 2404.3, "duration": 4.94}, {"text": "de la mal llamada", "start": 2406.32, "duration": 6.5}, {"text": "reforma educativa", "start": 2409.24, "duration": 5.89}, {"text": "\u00e9l", "start": 2412.82, "duration": 4.35}, {"text": "e imponer", "start": 2415.13, "duration": 4.59}, {"text": "algo", "start": 2417.17, "duration": 4.54}, {"text": "qu\u00e9", "start": 2419.72, "duration": 4.79}, {"text": "no fue", "start": 2421.71, "duration": 7.75}, {"text": "consultado con los maestros", "start": 2424.51, "duration": 4.95}, {"text": "y no", "start": 2431.589, "duration": 4.241}, {"text": "fue consultado con los maestros ni fue", "start": 2433.55, "duration": 5.09}, {"text": "consultado", "start": 2435.83, "duration": 2.81}, {"text": "con el pueblo de mexico", "start": 2438.77, "duration": 7.5}, {"text": "porque est\u00e1", "start": 2442.64, "duration": 6.66}, {"text": "la reforma como otras", "start": 2446.27, "duration": 7.39}, {"text": "conocidas como reformas estructurales", "start": 2449.3, "duration": 6.06}, {"text": "s\u00e9", "start": 2453.66, "duration": 6.98}, {"text": "impusieron desde el extranjero", "start": 2455.36, "duration": 5.28}, {"text": "la reforma fiscal la reforma", "start": 2460.68, "duration": 4.97}, {"text": "laboral", "start": 2466.17, "duration": 5.599}, {"text": "la reforma energ\u00e9tica la reforma", "start": 2468.059, "duration": 6.71}, {"text": "educativa", "start": 2471.769, "duration": 3.0}, {"text": "definieron", "start": 2475.559, "duration": 8.521}, {"text": "a fuera del pa\u00eds con otros prop\u00f3sitos", "start": 2478.15, "duration": 10.09}, {"text": "en el caso de la educaci\u00f3n", "start": 2484.08, "duration": 5.729}, {"text": "era", "start": 2488.24, "duration": 8.739}, {"text": "claro evidente que se buscaba desde el", "start": 2489.809, "duration": 11.001}, {"text": "inicio del periodo neoliberal", "start": 2496.979, "duration": 6.271}, {"text": "la privatizaci\u00f3n", "start": 2500.81, "duration": 5.28}, {"text": "de la educaci\u00f3n", "start": 2503.25, "duration": 2.84}, {"text": "se avanz\u00f3", "start": 2507.97, "duration": 7.44}, {"text": "en ese prop\u00f3sito de manera silenciosa", "start": 2509.819, "duration": 9.661}, {"text": "se hicieron cambios a la constituci\u00f3n", "start": 2515.41, "duration": 4.07}, {"text": "desde", "start": 2519.92, "duration": 2.9}, {"text": "a finales de los 80 y principios de los", "start": 2523.579, "duration": 8.49}, {"text": "90 se hizo la primera reforma al", "start": 2526.279, "duration": 7.861}, {"text": "art\u00edculo 3\u00ba", "start": 2532.069, "duration": 7.271}, {"text": "para limitar la gratuidad", "start": 2534.14, "duration": 7.59}, {"text": "de la educaci\u00f3n", "start": 2539.34, "duration": 6.94}, {"text": "solo al nivel b\u00e1sico", "start": 2541.73, "duration": 4.55}, {"text": "y dejar", "start": 2546.69, "duration": 4.36}, {"text": "al mercado", "start": 2548.68, "duration": 5.58}, {"text": "la educaci\u00f3n media superior y la", "start": 2551.05, "duration": 5.42}, {"text": "educaci\u00f3n superior", "start": 2554.26, "duration": 4.88}, {"text": "con el prop\u00f3sito", "start": 2556.47, "duration": 5.58}, {"text": "de qu\u00e9", "start": 2559.14, "duration": 5.29}, {"text": "estudiar", "start": 2562.05, "duration": 7.52}, {"text": "el que tuviese para pagar colegiaturas", "start": 2564.43, "duration": 7.61}, {"text": "es el dise\u00f1o", "start": 2569.57, "duration": 9.24}, {"text": "original afectar la educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 2572.04, "duration": 10.31}, {"text": "nosotros siempre hemos sostenido que la", "start": 2578.81, "duration": 6.92}, {"text": "educaci\u00f3n no es un privilegio", "start": 2582.35, "duration": 6.22}, {"text": "es un derecho del pueblo", "start": 2585.73, "duration": 4.73}, {"text": "y el estado est\u00e1 obligado a garantizar", "start": 2588.57, "duration": 7.04}, {"text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad", "start": 2590.46, "duration": 10.3}, {"text": "en todos los niveles escolares", "start": 2595.61, "duration": 7.459}, {"text": "y eso es", "start": 2600.76, "duration": 6.19}, {"text": "lo que ahora", "start": 2603.069, "duration": 10.901}, {"text": "se aprob\u00f3 con la nueva reforma educativa", "start": 2606.95, "duration": 10.04}, {"text": "se elimina", "start": 2613.97, "duration": 3.02}, {"text": "ese sesgo", "start": 2617.48, "duration": 5.289}, {"text": "y privatizador", "start": 2619.569, "duration": 3.2}, {"text": "contrario", "start": 2624.15, "duration": 4.32}, {"text": "al prop\u00f3sito de que la educaci\u00f3n sea", "start": 2626.16, "duration": 4.97}, {"text": "p\u00fablica", "start": 2628.47, "duration": 2.66}, {"text": "s\u00ed", "start": 2631.79, "duration": 4.7}, {"text": "establece con claridad de la", "start": 2633.72, "duration": 7.889}, {"text": "constituci\u00f3n el derecho a la gratuidad", "start": 2636.49, "duration": 5.119}, {"text": "la educaci\u00f3n", "start": 2642.64, "duration": 5.21}, {"text": "en todos los niveles", "start": 2644.78, "duration": 5.029}, {"text": "por eso", "start": 2647.85, "duration": 6.52}, {"text": "es muy importante de este d\u00eda", "start": 2649.809, "duration": 8.121}, {"text": "que se va", "start": 2654.37, "duration": 3.56}, {"text": "proclamar y se va a publicar en el", "start": 2658.93, "duration": 7.679}, {"text": "diario oficial", "start": 2664.43, "duration": 5.189}, {"text": "un nuevo ordenamiento", "start": 2666.609, "duration": 7.24}, {"text": "esta reforma constitucional y pronto se", "start": 2669.619, "duration": 6.051}, {"text": "van a probar", "start": 2673.849, "duration": 5.02}, {"text": "las leyes secundarias las leyes", "start": 2675.67, "duration": 6.199}, {"text": "reglamentarias", "start": 2678.869, "duration": 3.0}, {"text": "nosotros", "start": 2682.43, "duration": 7.05}, {"text": "como lo dije al principio siempre vamos", "start": 2684.81, "duration": 8.97}, {"text": "a respetar a las maestras a los maestros", "start": 2689.48, "duration": 6.6}, {"text": "de m\u00e9xico", "start": 2693.78, "duration": 2.3}, {"text": "nunca", "start": 2696.62, "duration": 4.209}, {"text": "se va", "start": 2698.49, "duration": 5.64}, {"text": "ofender a los maestros", "start": 2700.829, "duration": 6.081}, {"text": "c\u00f3mo se hizo", "start": 2704.13, "duration": 5.35}, {"text": "d", "start": 2706.91, "duration": 2.57}, {"text": "echar a andar una campa\u00f1a de", "start": 2710.38, "duration": 7.05}, {"text": "desprestigio a la labor de los maestros", "start": 2712.84, "duration": 6.97}, {"text": "algo que no", "start": 2717.43, "duration": 6.36}, {"text": "hab\u00eda sucedido en nuestro pa\u00eds", "start": 2719.81, "duration": 9.12}, {"text": "nos hab\u00edan ense\u00f1ado siempre a respetar", "start": 2723.79, "duration": 7.62}, {"text": "a nuestras maestras a nuestros maestros", "start": 2728.93, "duration": 7.74}, {"text": "de repente en los \u00faltimos tiempos", "start": 2731.41, "duration": 7.29}, {"text": "s\u00ed", "start": 2736.67, "duration": 6.699}, {"text": "llevo a cabo una campa\u00f1a", "start": 2738.7, "duration": 4.669}, {"text": "para culpar a los maestros de el atraso", "start": 2743.579, "duration": 8.081}, {"text": "educativo", "start": 2749.269, "duration": 7.931}, {"text": "cuando todos sabemos que las", "start": 2751.66, "duration": 9.929}, {"text": "deficiencias en la educaci\u00f3n obedecen a", "start": 2757.2, "duration": 7.89}, {"text": "una serie de circunstancias y sobre todo", "start": 2761.589, "duration": 7.071}, {"text": "a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica y social de", "start": 2765.09, "duration": 6.32}, {"text": "nuestro pueblo", "start": 2768.66, "duration": 2.75}, {"text": "a las condiciones de que van los ni\u00f1os", "start": 2771.62, "duration": 5.88}, {"text": "a la escuela", "start": 2775.04, "duration": 4.559}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 2777.5, "duration": 5.329}, {"text": "hay mucha pobreza", "start": 2779.599, "duration": 3.23}, {"text": "desgraciadamente en nuestro pa\u00eds y no es", "start": 2782.93, "duration": 8.74}, {"text": "eso culpa de los maestros", "start": 2786.92, "duration": 7.16}, {"text": "al contrario", "start": 2791.67, "duration": 5.349}, {"text": "los maestros en condiciones", "start": 2794.08, "duration": 6.359}, {"text": "muy dif\u00edciles han cumplido por su", "start": 2797.019, "duration": 5.121}, {"text": "responsabilidad", "start": 2800.439, "duration": 7.031}, {"text": "y les digo esto porque tengo el orgullo", "start": 2802.14, "duration": 9.09}, {"text": "de conocer todos los municipios de", "start": 2807.47, "duration": 5.559}, {"text": "mexico", "start": 2811.23, "duration": 4.489}, {"text": "que los he visitado m\u00e1s de una vez", "start": 2813.029, "duration": 7.921}, {"text": "conozco los 570 municipios de oaxaca", "start": 2815.719, "duration": 8.601}, {"text": "y me consta", "start": 2820.95, "duration": 4.92}, {"text": "qu\u00e9", "start": 2824.32, "duration": 4.68}, {"text": "en las comunidades m\u00e1s apartadas", "start": 2825.87, "duration": 7.09}, {"text": "all\u00e1 est\u00e1n los maestros cumpliendo con", "start": 2829.0, "duration": 6.18}, {"text": "su responsabilidad", "start": 2832.96, "duration": 6.159}, {"text": "por eso nunca", "start": 2835.18, "duration": 6.629}, {"text": "estuve de acuerdo", "start": 2839.119, "duration": 5.261}, {"text": "con la campa\u00f1a", "start": 2841.809, "duration": 7.741}, {"text": "de desprestigio al magisterio a dem\u00e1s", "start": 2844.38, "duration": 7.8}, {"text": "todos", "start": 2849.55, "duration": 2.63}, {"text": "debemos mucho a nuestras maestras a", "start": 2852.53, "duration": 5.12}, {"text": "nuestros maestros", "start": 2856.16, "duration": 5.939}, {"text": "yo lo he escrito", "start": 2857.65, "duration": 8.74}, {"text": "y lo he contado muchas veces yo estoy", "start": 2862.099, "duration": 6.671}, {"text": "aqu\u00ed", "start": 2866.39, "duration": 5.8}, {"text": "por un maestro", "start": 2868.77, "duration": 6.09}, {"text": "qu\u00e9 fue", "start": 2872.19, "duration": 6.26}, {"text": "el que me abri\u00f3", "start": 2874.86, "duration": 5.689}, {"text": "en mi mente", "start": 2878.45, "duration": 6.109}, {"text": "para ocuparme", "start": 2880.549, "duration": 7.45}, {"text": "de las ciencias sociales", "start": 2884.559, "duration": 3.44}, {"text": "para", "start": 2888.27, "duration": 6.53}, {"text": "desarrollar mi vocaci\u00f3n en favor de los", "start": 2890.27, "duration": 8.04}, {"text": "dem\u00e1s maestro de s\u00ed mismo que todav\u00eda", "start": 2894.8, "duration": 9.96}, {"text": "vive y que recuerdo con mucho cari\u00f1o", "start": 2898.31, "duration": 10.79}, {"text": "los maestros son fundamentales", "start": 2904.76, "duration": 7.25}, {"text": "para la formaci\u00f3n de los buenos", "start": 2909.1, "duration": 6.89}, {"text": "ciudadanos por eso muchas gracias", "start": 2912.01, "duration": 9.42}, {"text": "maestras maestros y este palacio siempre", "start": 2915.99, "duration": 10.18}, {"text": "va a estar abierto a las maestras a los", "start": 2921.43, "duration": 8.58}, {"text": "maestros de m\u00e9xico muchas gracias y", "start": 2926.17, "duration": 6.35}, {"text": "felicidades", "start": 2930.01, "duration": 2.51}, {"text": "agradeciendo la presencia y atenci\u00f3n de", "start": 2941.25, "duration": 6.04}, {"text": "las maestras y maestros damos paso a las", "start": 2944.53, "duration": 6.11}, {"text": "preguntas de los medios", "start": 2947.29, "duration": 3.35}, {"text": "va a ser muy breve ahora", "start": 2952.97, "duration": 5.21}, {"text": "porque el tema", "start": 2955.51, "duration": 6.62}, {"text": "son la maestra del maestro", "start": 2958.18, "duration": 3.95}, {"text": "adelante", "start": 2963.49, "duration": 4.84}, {"text": "y sr presidente arturo para muy grupo", "start": 2965.9, "duration": 5.55}, {"text": "imagen felicidades maestros se\u00f1or se ha", "start": 2968.33, "duration": 4.68}, {"text": "publicado en los \u00faltimos d\u00edas tambi\u00e9n", "start": 2971.45, "duration": 3.75}, {"text": "acerca del tema de los libros de texto", "start": 2973.01, "duration": 5.22}, {"text": "gratuito y por ah\u00ed hay versiones que", "start": 2975.2, "duration": 4.56}, {"text": "dicen que \u00e9l", "start": 2978.23, "duration": 4.5}, {"text": "se empez\u00f3 tarde la impresi\u00f3n de los", "start": 2979.76, "duration": 5.58}, {"text": "libros nuevas para checar si usted o el", "start": 2982.73, "duration": 4.74}, {"text": "secretario nos pudieran comentar en qu\u00e9", "start": 2985.34, "duration": 3.75}, {"text": "momento est\u00e1n si de verdad est\u00e1n", "start": 2987.47, "duration": 3.78}, {"text": "retrasados y va a haber libros de texto", "start": 2989.09, "duration": 3.78}, {"text": "gratuito a tiempo para todos los ni\u00f1os", "start": 2991.25, "duration": 6.0}, {"text": "de todas las escuelas del pa\u00eds y si las", "start": 2992.87, "duration": 6.45}, {"text": "visitaciones la impresi\u00f3n la", "start": 2997.25, "duration": 4.94}, {"text": "distribuci\u00f3n va en tiempo y forma", "start": 2999.32, "duration": 7.48}, {"text": "si yo les adelanto que si hubo", "start": 3002.19, "duration": 4.61}, {"text": "algunas demoras porque", "start": 3006.85, "duration": 7.98}, {"text": "estamos evitando", "start": 3012.339, "duration": 4.731}, {"text": "la corrupci\u00f3n", "start": 3014.83, "duration": 9.46}, {"text": "en todo estamos cuidando las compras que", "start": 3017.07, "duration": 7.22}, {"text": "no se permita la corrupci\u00f3n", "start": 3024.51, "duration": 7.44}, {"text": "es un proceso de revisi\u00f3n general que se", "start": 3029.1, "duration": 6.18}, {"text": "est\u00e1 haciendo en todo el gobierno cero", "start": 3031.95, "duration": 10.33}, {"text": "corrupci\u00f3n cero impunidad y esto llevo", "start": 3035.28, "duration": 10.579}, {"text": "una demora en las licitaciones sobre", "start": 3042.28, "duration": 5.559}, {"text": "todo en lo que tiene que ver con el", "start": 3045.859, "duration": 6.48}, {"text": "papel pero ya se super\u00f3 esa situaci\u00f3n y", "start": 3047.839, "duration": 7.551}, {"text": "esteban les puede explicar sobre los", "start": 3052.339, "duration": 6.051}, {"text": "libros", "start": 3055.39, "duration": 3.0}, {"text": "en este momento tenemos alrededor de 20", "start": 3059.2, "duration": 6.83}, {"text": "millones de libros ya", "start": 3062.41, "duration": 8.75}, {"text": "concluidos se requieren 176 millones", "start": 3066.03, "duration": 9.69}, {"text": "para entregar el primer d\u00eda d", "start": 3071.16, "duration": 7.05}, {"text": "el calendario escolar el pr\u00f3ximo ciclo", "start": 3075.72, "duration": 7.34}, {"text": "escolar empezar\u00e1 el 26 el pr\u00f3ximo agosto", "start": 3078.21, "duration": 9.649}, {"text": "estamos pensando que a fines de este mes", "start": 3083.06, "duration": 8.64}, {"text": "tendremos alrededor de otros 80 millones", "start": 3087.859, "duration": 8.561}, {"text": "de libros 15 d\u00edas despu\u00e9s otros 55 y", "start": 3091.7, "duration": 7.93}, {"text": "despu\u00e9s llegaremos a la meta total y se", "start": 3096.42, "duration": 5.73}, {"text": "requieren alrededor de 3 semanas para su", "start": 3099.63, "duration": 5.25}, {"text": "distribuci\u00f3n de manera que aunque si", "start": 3102.15, "duration": 6.53}, {"text": "hubo un retraso porque cambi\u00f3 totalmente", "start": 3104.88, "duration": 8.969}, {"text": "la forma de adquisici\u00f3n pues estamos", "start": 3108.68, "duration": 6.939}, {"text": "redoblando esfuerzos si se va a trabajar", "start": 3113.849, "duration": 4.681}, {"text": "en varios turnos para cumplirle a", "start": 3115.619, "duration": 5.871}, {"text": "nuestras ni\u00f1as ni\u00f1os maestras y maestros", "start": 3118.53, "duration": 6.76}, {"text": "quiero decir que tan solo d", "start": 3121.49, "duration": 6.68}, {"text": "las \u00faltimas licitaciones que se han", "start": 3125.29, "duration": 5.64}, {"text": "hecho todav\u00eda faltan algunas m\u00e1s el", "start": 3128.17, "duration": 5.61}, {"text": "ahorro representa alrededor hasta el", "start": 3130.93, "duration": 6.27}, {"text": "momento de 175 millones de pesos y", "start": 3133.78, "duration": 6.27}, {"text": "faltan todav\u00eda casi otro tanto de manera", "start": 3137.2, "duration": 5.31}, {"text": "que eso explica en buena medida la", "start": 3140.05, "duration": 6.8}, {"text": "importancia del cambio en el sistema de", "start": 3142.51, "duration": 6.87}, {"text": "adquisiciones para proteger las finanzas", "start": 3146.85, "duration": 5.86}, {"text": "p\u00fablicas y para fortalecer la lucha", "start": 3149.38, "duration": 7.77}, {"text": "contra la corrupci\u00f3n y la honestidad en", "start": 3152.71, "duration": 8.0}, {"text": "todo el gobierno federal", "start": 3157.15, "duration": 3.56}, {"text": "si eso es lo que acaba de decir el", "start": 3161.56, "duration": 5.59}, {"text": "secretario", "start": 3164.92, "duration": 6.09}, {"text": "y vamos a ayudar para", "start": 3167.15, "duration": 8.18}, {"text": "el lograrlo todo el gobierno pero cuando", "start": 3171.01, "duration": 6.35}, {"text": "habla de se van a trabajar varios turnos", "start": 3175.33, "duration": 5.1}, {"text": "es decir en la impresi\u00f3n en la", "start": 3177.36, "duration": 6.1}, {"text": "distribuci\u00f3n no se va a descansar hasta", "start": 3180.43, "duration": 5.64}, {"text": "lograr que el primer d\u00eda todos tengan", "start": 3183.46, "duration": 5.37}, {"text": "im\u00e1genes ni\u00f1os y maestros todo el", "start": 3186.07, "duration": 5.47}, {"text": "gobierno va a apoyar con ese prop\u00f3sito", "start": 3188.83, "duration": 5.82}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3191.54, "duration": 3.11}, {"text": "y en meses hola isidro burgos quer\u00eda", "start": 3199.64, "duration": 5.47}, {"text": "preguntarle al se\u00f1or secretario si en", "start": 3203.43, "duration": 4.44}, {"text": "las leyes secundarias est\u00e1 el compromiso", "start": 3205.11, "duration": 6.54}, {"text": "de acceso a las plazas de los mentores", "start": 3207.87, "duration": 6.09}, {"text": "por ser por ejemplo de la isidro burgos", "start": 3211.65, "duration": 4.92}, {"text": "de ayotzinapa por un lado y si a \u00e9l", "start": 3213.96, "duration": 4.68}, {"text": "meses se le podr\u00e1 restituir en tiempo y", "start": 3216.57, "duration": 4.32}, {"text": "forma eso para el se\u00f1or secretario y", "start": 3218.64, "duration": 4.17}, {"text": "para usted se\u00f1or presidente ayer en", "start": 3220.89, "duration": 3.96}, {"text": "quintana roo pues se daba realmente un", "start": 3222.81, "duration": 3.6}, {"text": "golpe a la autonom\u00eda de un municipio", "start": 3224.85, "duration": 4.02}, {"text": "cuando el ejecutivo estatal aunque usted", "start": 3226.41, "duration": 4.34}, {"text": "es respetuoso de los tres poderes", "start": 3228.87, "duration": 5.07}, {"text": "establece un mando \u00fanico en detrimento", "start": 3230.75, "duration": 5.14}, {"text": "del municipio de playa del carmen de", "start": 3233.94, "duration": 4.32}, {"text": "solidaridad y se nombra al frente de", "start": 3235.89, "duration": 4.29}, {"text": "esta tarea a un secretario de seguridad", "start": 3238.26, "duration": 4.8}, {"text": "p\u00fablica que fue indiciado en el estado", "start": 3240.18, "duration": 4.83}, {"text": "de morelos como el se\u00f1or capella esos", "start": 3243.06, "duration": 3.15}, {"text": "son los dos temas se\u00f1or presidente", "start": 3245.01, "duration": 3.74}, {"text": "dise\u00f1o s\u00e9 qu\u00e9 tal", "start": 3246.21, "duration": 2.54}, {"text": "bien como orden\u00f3 el se\u00f1or presidente la", "start": 3249.339, "duration": 6.72}, {"text": "reapertura del mes ya es un hecho se", "start": 3252.88, "duration": 7.139}, {"text": "est\u00e1 trabajando en todo el tema de", "start": 3256.059, "duration": 6.091}, {"text": "infraestructura y en el tema obviamente", "start": 3260.019, "duration": 6.78}, {"text": "de sus planes y programas de hecho nos", "start": 3262.15, "duration": 8.069}, {"text": "va a ayudar el hecho de refundarlo como", "start": 3266.799, "duration": 6.871}, {"text": "una especie de piloto para c\u00f3mo debe de", "start": 3270.219, "duration": 6.8}, {"text": "ser la educaci\u00f3n normal", "start": 3273.67, "duration": 6.499}, {"text": "del futuro como debemos de fortalecer la", "start": 3277.019, "duration": 7.071}, {"text": "formaci\u00f3n magisterial en las normales", "start": 3280.169, "duration": 6.111}, {"text": "vamos a aprovechar este esfuerzo para", "start": 3284.09, "duration": 5.7}, {"text": "que sea una especie de programa piloto y", "start": 3286.28, "duration": 6.06}, {"text": "en la reforma que envi\u00f3 el se\u00f1or", "start": 3289.79, "duration": 5.52}, {"text": "presidente al congreso queda claramente", "start": 3292.34, "duration": 6.99}, {"text": "establecido que todo lo que significa", "start": 3295.31, "duration": 7.4}, {"text": "plazas todo lo que significan n\u00f3mina", "start": 3299.33, "duration": 7.76}, {"text": "pues va a ser a trav\u00e9s de mecanismos", "start": 3302.71, "duration": 7.99}, {"text": "transparentes equitativos y p\u00fablicos que", "start": 3307.09, "duration": 5.74}, {"text": "es precisamente lo que va a determinar", "start": 3310.7, "duration": 5.82}, {"text": "la ley secundaria que va a sustituir a", "start": 3312.83, "duration": 7.01}, {"text": "la ley del servicio profesional docente", "start": 3316.52, "duration": 3.32}, {"text": "acerca de los de quintana roo es una", "start": 3320.46, "duration": 8.75}, {"text": "decisi\u00f3n como t\u00fa lo acabas de mencionar", "start": 3324.93, "duration": 9.23}, {"text": "de el gobierno local de todas maneras", "start": 3329.21, "duration": 9.03}, {"text": "como est\u00e1s haciendo este se\u00f1alamiento", "start": 3334.16, "duration": 7.199}, {"text": "vamos nosotros", "start": 3338.24, "duration": 6.7}, {"text": "investigar y hacer lo que nos", "start": 3341.359, "duration": 6.581}, {"text": "corresponde si se trata de una persona", "start": 3344.94, "duration": 6.919}, {"text": "de malos antecedentes pues no debe de", "start": 3347.94, "duration": 7.659}, {"text": "ocupar ese cargo", "start": 3351.859, "duration": 7.081}, {"text": "adem\u00e1s de", "start": 3355.599, "duration": 7.02}, {"text": "el que pueda violarse", "start": 3358.94, "duration": 6.7}, {"text": "en el caso", "start": 3362.619, "duration": 3.021}, {"text": "la autonom\u00eda del gobierno municipal", "start": 3365.67, "duration": 9.409}, {"text": "115 de la constituci\u00f3n pero eso", "start": 3370.789, "duration": 9.161}, {"text": "tendr\u00edamos que revisarlo y te vamos a", "start": 3375.079, "duration": 7.141}, {"text": "dar respuesta", "start": 3379.95, "duration": 2.27}, {"text": "gracias en presentaci\u00f3n de la hilera de", "start": 3386.72, "duration": 4.32}, {"text": "grupo larsa comunicaciones actualmente", "start": 3388.52, "duration": 3.99}, {"text": "a\u00fan con la publicaci\u00f3n de la nueva", "start": 3391.04, "duration": 3.45}, {"text": "reforma educativa hay maestros que ganan", "start": 3392.51, "duration": 3.27}, {"text": "mucho m\u00e1s que el presidente de la", "start": 3394.49, "duration": 3.72}, {"text": "rep\u00fablica y otros que ganan cuatro mil", "start": 3395.78, "duration": 5.01}, {"text": "pesos cu\u00e1l ser\u00e1 el esquema para que los", "start": 3398.21, "duration": 4.23}, {"text": "salarios sean equitativos en el", "start": 3400.79, "duration": 5.46}, {"text": "magisterio nacional gracias bueno no hay", "start": 3402.44, "duration": 7.679}, {"text": "ning\u00fan maestro que gane m\u00e1s que el", "start": 3406.25, "duration": 5.96}, {"text": "presidente", "start": 3410.119, "duration": 2.091}, {"text": "miren", "start": 3412.53, "duration": 2.72}, {"text": "qu\u00e9 bueno que me haces esa pregunta", "start": 3415.42, "duration": 7.75}, {"text": "porque s\u00ed no", "start": 3419.54, "duration": 7.47}, {"text": "no se entender\u00eda bien en qu\u00e9 consisti\u00f3", "start": 3423.17, "duration": 6.439}, {"text": "la campa\u00f1a", "start": 3427.01, "duration": 5.18}, {"text": "a la que he hecho referencia de", "start": 3429.609, "duration": 5.581}, {"text": "desprestigio al magisterio en una", "start": 3432.19, "duration": 4.42}, {"text": "ocasi\u00f3n", "start": 3435.19, "duration": 3.79}, {"text": "es un peri\u00f3dico", "start": 3436.61, "duration": 9.46}, {"text": "muy famoso en ocho columnas apareci\u00f3", "start": 3438.98, "duration": 9.98}, {"text": "del club maestro de oaxaca", "start": 3446.07, "duration": 8.82}, {"text": "ganaba 600 mil pesos mensuales", "start": 3448.96, "duration": 5.93}, {"text": "a ese grado llego", "start": 3456.21, "duration": 6.589}, {"text": "la infamia", "start": 3459.73, "duration": 5.16}, {"text": "d", "start": 3462.799, "duration": 5.921}, {"text": "desprestigiar a los maestros", "start": 3464.89, "duration": 8.48}, {"text": "porque si hablo de una campa\u00f1a de", "start": 3468.72, "duration": 8.93}, {"text": "desprestigio as\u00ed en abstracto", "start": 3473.37, "duration": 4.28}, {"text": "no se entender\u00eda", "start": 3477.74, "duration": 7.47}, {"text": "se pensar\u00eda de que bueno si se dijo que", "start": 3480.8, "duration": 5.989}, {"text": "los maestros", "start": 3485.21, "duration": 5.209}, {"text": "cobraban sin trabajar y que hab\u00eda", "start": 3486.789, "duration": 8.341}, {"text": "comercio de plazas y otras cosas no pero", "start": 3490.419, "duration": 6.461}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 3495.13, "duration": 3.639}, {"text": "s\u00ed", "start": 3496.88, "duration": 4.889}, {"text": "aseguraron", "start": 3498.769, "duration": 3.0}, {"text": "estas cosas", "start": 3502.21, "duration": 4.19}, {"text": "se calumni\u00f3 a los m\u00e1s", "start": 3506.72, "duration": 5.4}, {"text": "entonces", "start": 3510.5, "duration": 4.08}, {"text": "no hay eso", "start": 3512.12, "duration": 7.59}, {"text": "maestro gana un salario modesto tenemos", "start": 3514.58, "duration": 7.8}, {"text": "nosotros que hacer un esfuerzo para", "start": 3519.71, "duration": 8.1}, {"text": "mejorar los salarios de los maestros y", "start": 3522.38, "duration": 7.71}, {"text": "de todos los trabajadores pero no es", "start": 3527.81, "duration": 5.37}, {"text": "cierto que haya un maestro que gane m\u00e1s", "start": 3530.09, "duration": 7.26}, {"text": "que el presidente yo estoy ganando en la", "start": 3533.18, "duration": 6.57}, {"text": "mitad de lo que ganaba el presidente", "start": 3537.35, "duration": 7.54}, {"text": "pe\u00f1a estoy ganando y siento", "start": 3539.75, "duration": 8.589}, {"text": "ocho mil pesos mensuales", "start": 3544.89, "duration": 6.469}, {"text": "y hay una ley", "start": 3548.339, "duration": 3.02}, {"text": "el art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n que", "start": 3551.44, "duration": 6.75}, {"text": "establece que nadie puede ganar m\u00e1s que", "start": 3555.609, "duration": 4.861}, {"text": "el presidente", "start": 3558.19, "duration": 6.87}, {"text": "y se est\u00e1 cumpliendo incluso hay una", "start": 3560.47, "duration": 6.4}, {"text": "controversia", "start": 3565.06, "duration": 5.29}, {"text": "que est\u00e1 por resolverse en el poder", "start": 3566.87, "duration": 5.17}, {"text": "judicial", "start": 3570.35, "duration": 5.46}, {"text": "sobre este tema pero estoy absolutamente", "start": 3572.04, "duration": 7.71}, {"text": "seguro que no hay ning\u00fan maestro que", "start": 3575.81, "duration": 6.06}, {"text": "gane m\u00e1s que el presidente", "start": 3579.75, "duration": 4.07}, {"text": "y c\u00f3mo har\u00e1 para que sea equitativo para", "start": 3581.87, "duration": 4.01}, {"text": "todos los los salarios para los maestros", "start": 3583.82, "duration": 6.33}, {"text": "pues este tenemos que buscar la justicia", "start": 3585.88, "duration": 6.9}, {"text": "laboral", "start": 3590.15, "duration": 6.11}, {"text": "el prop\u00f3sito del ajuste que hicimos", "start": 3592.78, "duration": 5.8}, {"text": "arriba fue eso", "start": 3596.26, "duration": 6.68}, {"text": "bajarle a los de arriba para", "start": 3598.58, "duration": 7.87}, {"text": "aumentar el sueldo de los de abajo", "start": 3602.94, "duration": 8.159}, {"text": "esa es justicia laboral en eso estamos", "start": 3606.45, "duration": 7.79}, {"text": "es un proceso ya", "start": 3611.099, "duration": 6.861}, {"text": "puedo decir con satisfacci\u00f3n que aument\u00f3", "start": 3614.24, "duration": 6.62}, {"text": "el salario m\u00ednimo como no hab\u00eda sucedido", "start": 3617.96, "duration": 7.04}, {"text": "en los \u00faltimos 36 a\u00f1os", "start": 3620.86, "duration": 8.24}, {"text": "aument\u00f3 en 16%", "start": 3625.0, "duration": 5.54}, {"text": "y", "start": 3629.1, "duration": 4.97}, {"text": "en la frontera al doble", "start": 3630.54, "duration": 7.45}, {"text": "y tambi\u00e9n los salarios", "start": 3634.07, "duration": 3.92}, {"text": "contractuales los que se pactan con las", "start": 3638.08, "duration": 9.679}, {"text": "empresas aumentaron", "start": 3644.6, "duration": 5.9}, {"text": "porque sab\u00eda", "start": 3647.759, "duration": 6.081}, {"text": "deteriorado mucho el salario en el", "start": 3650.5, "duration": 6.12}, {"text": "per\u00edodo neoliberal", "start": 3653.84, "duration": 2.78}, {"text": "el salario m\u00ednimo perdi\u00f3 en 36 a\u00f1os", "start": 3656.66, "duration": 8.89}, {"text": "m\u00e1s del 70 por ciento de su poder", "start": 3663.15, "duration": 5.76}, {"text": "adquisitivo entonces tenemos que iniciar", "start": 3665.55, "duration": 5.94}, {"text": "un proceso de recuperaci\u00f3n", "start": 3668.91, "duration": 6.24}, {"text": "de el poder de compra del salario pero", "start": 3671.49, "duration": 6.06}, {"text": "tiene que ser gradual no lo podemos", "start": 3675.15, "duration": 5.67}, {"text": "lograr de la noche a la ma\u00f1ana pero si", "start": 3677.55, "duration": 7.65}, {"text": "vamos a ir a mejorar los salarios es una", "start": 3680.82, "duration": 8.34}, {"text": "cosa si les puedo decir nunca m\u00e1s el", "start": 3685.2, "duration": 6.33}, {"text": "salario va a aumentar", "start": 3689.16, "duration": 6.38}, {"text": "por abajo de la inflaci\u00f3n", "start": 3691.53, "duration": 4.01}, {"text": "la regla es", "start": 3695.96, "duration": 4.12}, {"text": "e inflaci\u00f3n", "start": 3698.14, "duration": 4.0}, {"text": "cuando menos", "start": 3700.08, "duration": 6.44}, {"text": "+ 2 puntos", "start": 3702.14, "duration": 6.409}, {"text": "para empezar", "start": 3706.52, "duration": 4.25}, {"text": "y en la medida de qu\u00e9", "start": 3708.549, "duration": 5.281}, {"text": "se vaya recuperando la econom\u00eda vamos a", "start": 3710.77, "duration": 6.62}, {"text": "ir aumentando m\u00e1s el salario", "start": 3713.83, "duration": 3.56}, {"text": "buenos d\u00edas que se sientan buenos d\u00edas", "start": 3722.75, "duration": 3.72}, {"text": "en los presentes marco antonio olvera de", "start": 3724.28, "duration": 4.58}, {"text": "retina california presente en m\u00e9xico hay", "start": 3726.47, "duration": 6.3}, {"text": "68 grupos \u00e9tnicos es decir los 11", "start": 3728.86, "duration": 6.38}, {"text": "millones de mexicanos", "start": 3732.77, "duration": 4.09}, {"text": "dentro de los libros que se van a", "start": 3735.24, "duration": 5.79}, {"text": "entregar en d\u00edas venideros esos van a", "start": 3736.86, "duration": 6.9}, {"text": "ser biling\u00fces de acuerdo a la lengua que", "start": 3741.03, "duration": 5.22}, {"text": "ellos hablan y cu\u00e1l es el plan del", "start": 3743.76, "duration": 4.95}, {"text": "gobierno para atender a esos mexicanos", "start": 3746.25, "duration": 5.04}, {"text": "que viven en un submundo de la pobreza", "start": 3748.71, "duration": 4.89}, {"text": "prueba de ello est\u00e1 en los rar\u00e1muris que", "start": 3751.29, "duration": 4.11}, {"text": "se est\u00e1n muriendo de hambre y se est\u00e1n", "start": 3753.6, "duration": 4.38}, {"text": "suicidando cu\u00e1l es el plan de esa gente", "start": 3755.4, "duration": 5.25}, {"text": "que merece justicia social presidente", "start": 3757.98, "duration": 9.749}, {"text": "pues este vamos a revisar los contenidos", "start": 3760.65, "duration": 12.099}, {"text": "educativos eso es parte de la nueva", "start": 3767.729, "duration": 9.721}, {"text": "reforma si t\u00fa puedes explicar sobre eso", "start": 3772.749, "duration": 4.701}, {"text": "el se\u00f1or presidente siempre ha dicho que", "start": 3778.07, "duration": 6.759}, {"text": "por el bien de todos primero los pobres", "start": 3780.44, "duration": 6.609}, {"text": "dentro de los principios que se", "start": 3784.829, "duration": 4.95}, {"text": "establecen en la iniciativa de reforma", "start": 3787.049, "duration": 6.391}, {"text": "constitucional est\u00e1 la equidad esto", "start": 3789.779, "duration": 5.911}, {"text": "quiere decir que vamos a tener que", "start": 3793.44, "duration": 7.109}, {"text": "trabajar m\u00e1s en las zonas marginadas del", "start": 3795.69, "duration": 7.109}, {"text": "pa\u00eds pero particularmente en las", "start": 3800.549, "duration": 4.44}, {"text": "escuelas multigrado y en la educaci\u00f3n", "start": 3802.799, "duration": 4.621}, {"text": "ind\u00edgena en t\u00e9rminos de educaci\u00f3n", "start": 3804.989, "duration": 6.72}, {"text": "ind\u00edgena hay un deficiente programa de", "start": 3807.42, "duration": 8.189}, {"text": "formaci\u00f3n de maestros que hablen la", "start": 3811.709, "duration": 6.66}, {"text": "lengua ind\u00edgena de la comunidad donde", "start": 3815.609, "duration": 6.99}, {"text": "trabajan por lo cual vamos a iniciar un", "start": 3818.369, "duration": 7.081}, {"text": "programa de formaci\u00f3n en lenguas", "start": 3822.599, "duration": 7.051}, {"text": "ind\u00edgenas para que esto se fortalezca y", "start": 3825.45, "duration": 7.379}, {"text": "adem\u00e1s otro de los temas importantes es", "start": 3829.65, "duration": 5.339}, {"text": "que antes los contenidos eran homog\u00e9neos", "start": 3832.829, "duration": 4.051}, {"text": "para todo el pa\u00eds independientemente de", "start": 3834.989, "duration": 4.411}, {"text": "la realidad que viv\u00eda cada grupo de", "start": 3836.88, "duration": 4.55}, {"text": "mexicanos", "start": 3839.4, "duration": 5.97}, {"text": "reforma viene precisamente que se va a", "start": 3841.43, "duration": 5.41}, {"text": "incluir", "start": 3845.37, "duration": 4.71}, {"text": "en contenidos regionales y locales lo", "start": 3846.84, "duration": 5.67}, {"text": "que va a significar que los proyectos", "start": 3850.08, "duration": 5.16}, {"text": "los propios pueblos ind\u00edgenas van a", "start": 3852.51, "duration": 7.56}, {"text": "poder incluir en los contenidos de sus", "start": 3855.24, "duration": 7.65}, {"text": "libros de texto en lenguas no solo la", "start": 3860.07, "duration": 5.67}, {"text": "lengua sino tambi\u00e9n todo lo que es su", "start": 3862.89, "duration": 6.72}, {"text": "cultura usos y costumbres y el respeto", "start": 3865.74, "duration": 5.79}, {"text": "que todos le debemos a esas", "start": 3869.61, "duration": 4.43}, {"text": "manifestaciones", "start": 3871.53, "duration": 2.51}, {"text": "yo creo que ese es un cambio importante", "start": 3875.599, "duration": 6.5}, {"text": "la reforma", "start": 3879.229, "duration": 2.87}, {"text": "se contempla a m\u00e9xico como un mosaico", "start": 3883.75, "duration": 9.05}, {"text": "cultural", "start": 3889.8, "duration": 3.0}, {"text": "y se tome en cuenta a todas las culturas", "start": 3893.78, "duration": 4.7}, {"text": "y esto va a llevar a que se fortalezca", "start": 3898.789, "duration": 8.75}, {"text": "la educaci\u00f3n ind\u00edgena", "start": 3903.529, "duration": 4.01}, {"text": "y que los contenidos como lo ha", "start": 3907.92, "duration": 9.929}, {"text": "expresado esteban tengan que ver con la", "start": 3911.569, "duration": 14.171}, {"text": "realidad de cada cultura de m\u00e9xico y con", "start": 3917.849, "duration": 12.801}, {"text": "las caracter\u00edsticas de cada regi\u00f3n", "start": 3925.74, "duration": 4.91}, {"text": "en efecto son alrededor de 60 culturas o", "start": 3930.82, "duration": 7.32}, {"text": "etnias", "start": 3936.28, "duration": 5.93}, {"text": "ese es nuestra gran", "start": 3938.14, "duration": 6.09}, {"text": "riqueza", "start": 3942.21, "duration": 3.86}, {"text": "esa", "start": 3944.23, "duration": 7.63}, {"text": "pluralidad esa diversidad cultural que", "start": 3946.07, "duration": 12.21}, {"text": "va a tomarse en cuenta es parte de la", "start": 3951.86, "duration": 12.02}, {"text": "reforma nueva a la constituci\u00f3n este no", "start": 3958.28, "duration": 8.84}, {"text": "hacer las cosas uniformes sino", "start": 3963.88, "duration": 9.69}, {"text": "considerar las peculiaridades culturales", "start": 3967.12, "duration": 6.45}, {"text": "todas las regiones del pa\u00eds", "start": 3974.73, "duration": 4.639}, {"text": "ya sabemos que existe el sistema de", "start": 3979.84, "duration": 8.76}, {"text": "educaci\u00f3n ind\u00edgena desde hace mucho", "start": 3984.22, "duration": 6.86}, {"text": "tiempo", "start": 3988.6, "duration": 2.48}, {"text": "maestros", "start": 3991.3, "duration": 3.0}, {"text": "biling\u00fces maestros que trabajan en", "start": 3994.78, "duration": 7.87}, {"text": "comunidades ind\u00edgenas ese sistema se va", "start": 3998.87, "duration": 9.31}, {"text": "a fortalecer se va a consolidar y", "start": 4002.65, "duration": 10.14}, {"text": "los planes de estudios van a", "start": 4008.18, "duration": 9.58}, {"text": "considerar esa realidad es un proceso", "start": 4012.79, "duration": 8.89}, {"text": "porque ya", "start": 4017.76, "duration": 3.92}, {"text": "estaban hechos los contenidos de los", "start": 4023.21, "duration": 7.71}, {"text": "libros pero como parte de la reforma", "start": 4026.78, "duration": 7.73}, {"text": "ahora tiene que haber", "start": 4030.92, "duration": 8.39}, {"text": "una revisi\u00f3n de los contenidos", "start": 4034.51, "duration": 10.13}, {"text": "tomando en consideraci\u00f3n estos aspectos", "start": 4039.31, "duration": 5.33}, {"text": "buenos d\u00edas recientes noticias mbs", "start": 4046.95, "duration": 5.97}, {"text": "podr\u00e1n informarnos en qu\u00e9 avances tienen", "start": 4049.32, "duration": 5.31}, {"text": "de la negociaci\u00f3n salarial con los", "start": 4052.92, "duration": 4.11}, {"text": "profesores ya hubo alg\u00fan acuerdo ya", "start": 4054.63, "duration": 3.81}, {"text": "tiene alg\u00fan anuncio que darle a los", "start": 4057.03, "duration": 3.569}, {"text": "maestros del pa\u00eds y ese mismo presidente", "start": 4058.44, "duration": 4.98}, {"text": "de la rep\u00fablica podr\u00eda darle un mensaje", "start": 4060.599, "duration": 4.381}, {"text": "a los profesores de la coordinadora", "start": 4063.42, "duration": 2.79}, {"text": "nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n", "start": 4064.98, "duration": 3.42}, {"text": "que el d\u00eda de hoy van a marchar porque", "start": 4066.21, "duration": 4.26}, {"text": "insisten en que no han sido resueltas", "start": 4068.4, "duration": 4.41}, {"text": "sus demandas en la nueva reforma", "start": 4070.47, "duration": 5.55}, {"text": "educativa gracias pues tienen todo", "start": 4072.81, "duration": 7.59}, {"text": "nuestro respeto y nuestra admiraci\u00f3n los", "start": 4076.02, "duration": 6.569}, {"text": "maestros", "start": 4080.4, "duration": 6.27}, {"text": "respetamos a todas las corrientes de", "start": 4082.589, "duration": 9.451}, {"text": "pensamiento a todas las organizaciones", "start": 4086.67, "duration": 5.37}, {"text": "sean de la cnte del cnte", "start": 4092.26, "duration": 9.95}, {"text": "procuramos llevar muy buenas relaciones", "start": 4098.22, "duration": 7.14}, {"text": "con los maestros y con sus", "start": 4102.21, "duration": 6.08}, {"text": "representantes", "start": 4105.36, "duration": 2.93}, {"text": "estoy formulando lees a trav\u00e9s del", "start": 4108.62, "duration": 8.03}, {"text": "secretario de educaci\u00f3n", "start": 4113.54, "duration": 3.11}, {"text": "tanto a", "start": 4117.39, "duration": 4.04}, {"text": "la gente como a los dirigentes del cnte", "start": 4122.89, "duration": 11.62}, {"text": "una invitaci\u00f3n para reunirnos", "start": 4129.79, "duration": 7.0}, {"text": "la semana pr\u00f3xima", "start": 4134.51, "duration": 4.98}, {"text": "los estoy invitando aqu\u00ed en el palacio", "start": 4136.79, "duration": 7.7}, {"text": "nacional van a estar con nosotros", "start": 4139.49, "duration": 5.0}, {"text": "es la invitaci\u00f3n que hemos hecho", "start": 4144.92, "duration": 7.589}, {"text": "ya hay fecha", "start": 4148.65, "duration": 3.859}, {"text": "el lunes por la tarde", "start": 4152.92, "duration": 3.259}, {"text": "el primero la gente", "start": 4156.21, "duration": 6.7}, {"text": "y luego el centre o sea no tenemos nada", "start": 4159.52, "duration": 9.799}, {"text": "que ocultar y debemos de dialogar", "start": 4162.91, "duration": 6.409}, {"text": "y ponernos de acuerdo yo siento que fue", "start": 4169.77, "duration": 7.98}, {"text": "un avance importante el que se haya", "start": 4174.27, "duration": 7.2}, {"text": "aprobado esta reforma constitucional", "start": 4177.75, "duration": 8.33}, {"text": "pero al mismo tiempo tambi\u00e9n respetamos", "start": 4181.47, "duration": 10.91}, {"text": "las discrepancias el derecho a disentir", "start": 4186.08, "duration": 9.45}, {"text": "esto lo digo porque estamos aqu\u00ed adem\u00e1s", "start": 4192.38, "duration": 8.27}, {"text": "frente a maestras y maestros", "start": 4195.53, "duration": 5.12}, {"text": "en la dictadura", "start": 4201.92, "duration": 8.65}, {"text": "no se permite la discrepancia", "start": 4205.09, "duration": 5.48}, {"text": "solo se puede protestar con los dientes", "start": 4211.06, "duration": 8.3}, {"text": "apretados en la democracia", "start": 4214.36, "duration": 5.0}, {"text": "expresan libremente todas las opiniones", "start": 4220.51, "duration": 8.2}, {"text": "es el derecho de manifestaci\u00f3n no hay", "start": 4225.099, "duration": 5.85}, {"text": "pensamiento \u00fanico", "start": 4228.71, "duration": 6.86}, {"text": "son libertades plenas y nosotros estamos", "start": 4230.949, "duration": 8.391}, {"text": "construyendo en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica", "start": 4235.57, "duration": 11.23}, {"text": "democracia no una dictadura por eso no", "start": 4239.34, "duration": 11.49}, {"text": "nos extra\u00f1a que haya", "start": 4246.8, "duration": 6.74}, {"text": "cuestionamientos que haya cr\u00edticas al", "start": 4250.83, "duration": 4.119}, {"text": "contrario", "start": 4253.54, "duration": 4.47}, {"text": "este eso demuestra que es una sociedad", "start": 4254.949, "duration": 4.401}, {"text": "viva", "start": 4258.01, "duration": 4.96}, {"text": "que no hay inmovilismo", "start": 4259.35, "duration": 3.62}, {"text": "estamos en un proceso de cambio", "start": 4264.13, "duration": 7.71}, {"text": "verdadero de transformaci\u00f3n y eso es lo", "start": 4268.54, "duration": 5.55}, {"text": "que est\u00e1 pasando en el pa\u00eds una m\u00e1s", "start": 4271.84, "duration": 6.2}, {"text": "porque este", "start": 4274.09, "duration": 3.95}, {"text": "creo que si eso esteban con hacienda no", "start": 4280.21, "duration": 10.31}, {"text": "lo puedo se\u00f1alar ahora me van a informar", "start": 4286.11, "duration": 9.19}, {"text": "este m\u00e1s tarde y ya despu\u00e9s se da a", "start": 4290.52, "duration": 8.77}, {"text": "conocer ya este", "start": 4295.3, "duration": 6.129}, {"text": "mande", "start": 4299.29, "duration": 6.97}, {"text": "est\u00e1 est\u00e9 atendiendo", "start": 4301.429, "duration": 10.221}, {"text": "este problema el gobierno de la ciudad", "start": 4306.26, "duration": 11.899}, {"text": "claudia llevan la jefa de gobierno es", "start": 4311.65, "duration": 10.139}, {"text": "adem\u00e1s de sus convicciones y de ser una", "start": 4318.159, "duration": 6.611}, {"text": "mujer honesta", "start": 4321.789, "duration": 4.681}, {"text": "s", "start": 4324.77, "duration": 7.73}, {"text": "muy inteligente y conocedora de este", "start": 4326.47, "duration": 8.839}, {"text": "tema en particular", "start": 4332.5, "duration": 5.629}, {"text": "es buena administradora p\u00fablica pero", "start": 4335.309, "duration": 4.321}, {"text": "adem\u00e1s", "start": 4338.129, "duration": 4.301}, {"text": "su especialidad", "start": 4339.63, "duration": 7.75}, {"text": "como profesional como cient\u00edfica es lo", "start": 4342.43, "duration": 7.73}, {"text": "que tiene que ver con el medio ambiente", "start": 4347.38, "duration": 7.299}, {"text": "cuando fui jefe de gobierno de la ciudad", "start": 4350.16, "duration": 8.93}, {"text": "ella fue la secretaria del medio", "start": 4354.679, "duration": 8.871}, {"text": "ambiente y en aquel tiempo", "start": 4359.09, "duration": 4.46}, {"text": "este no es para presumir ni para enojar", "start": 4364.52, "duration": 5.12}, {"text": "mis adversarios pero en aquel tiempo", "start": 4370.65, "duration": 7.68}, {"text": "cuando fui jefe de gobierno s\u00f3lo en un", "start": 4374.21, "duration": 5.61}, {"text": "d\u00eda", "start": 4378.33, "duration": 4.05}, {"text": "hubo contingencia", "start": 4379.82, "duration": 5.98}, {"text": "ambiental entonces", "start": 4382.38, "duration": 8.46}, {"text": "si hay una situaci\u00f3n muy lamentable en", "start": 4385.8, "duration": 8.81}, {"text": "la ciudad este", "start": 4390.84, "duration": 3.77}, {"text": "este problema pero", "start": 4395.13, "duration": 4.67}, {"text": "la jefa de gobierno es experta es", "start": 4400.46, "duration": 8.22}, {"text": "especialista y estoy seguro que pronto", "start": 4404.09, "duration": 10.58}, {"text": "va a resolverse este asunto", "start": 4408.68, "duration": 5.99}, {"text": "y que est\u00e9 tambi\u00e9n la norma como pas\u00f3 a", "start": 4427.01, "duration": 6.15}, {"text": "la administraci\u00f3n que estamos estamos", "start": 4430.34, "duration": 4.61}, {"text": "este", "start": 4433.16, "duration": 8.03}, {"text": "haci\u00e9ndole caso estamos este", "start": 4434.95, "duration": 6.24}, {"text": "escuchando las recomendaciones de", "start": 4443.01, "duration": 5.64}, {"text": "claudia y le tenemos toda la confianza", "start": 4445.92, "duration": 7.34}, {"text": "en lo que puedo comentar y nos vemos", "start": 4448.65, "duration": 9.15}, {"text": "ma\u00f1ana por ejemplo aprovechando que est\u00e1", "start": 4453.26, "duration": 6.91}, {"text": "el secretario cu\u00e1l es la indicaci\u00f3n si", "start": 4457.8, "duration": 4.2}, {"text": "esto se agrava que tienen que hacer los", "start": 4460.17, "duration": 3.81}, {"text": "maestros eso es muy importante no", "start": 4462.0, "duration": 3.87}, {"text": "solamente para la ciudad de m\u00e9xico sino", "start": 4463.98, "duration": 3.84}, {"text": "para todo el pa\u00eds porque problema la", "start": 4465.87, "duration": 4.59}, {"text": "contaminaci\u00f3n se est\u00e1 atendiendo se ha", "start": 4467.82, "duration": 6.72}, {"text": "informado verdad al respecto s\u00ed pero a", "start": 4470.46, "duration": 6.27}, {"text": "ver s\u00ed", "start": 4474.54, "duration": 6.13}, {"text": "si hay hay un protocolo", "start": 4476.73, "duration": 7.12}, {"text": "en cuanto a los l\u00edmites aceptables para", "start": 4480.67, "duration": 8.52}, {"text": "que haya clases o no en este momento se", "start": 4483.85, "duration": 8.82}, {"text": "est\u00e1 monitoreando permanentemente para", "start": 4489.19, "duration": 6.93}, {"text": "anunciar el d\u00eda de hoy si ma\u00f1ana hay", "start": 4492.67, "duration": 6.33}, {"text": "clases o no lo que tambi\u00e9n queremos", "start": 4496.12, "duration": 5.55}, {"text": "asegurar es que las maestras y los", "start": 4499.0, "duration": 5.22}, {"text": "maestros saben qu\u00e9 hacer con ni\u00f1as y", "start": 4501.67, "duration": 6.33}, {"text": "ni\u00f1os y j\u00f3venes en las escuelas en las", "start": 4504.22, "duration": 5.94}, {"text": "escuelas que est\u00e1n bien resguardados", "start": 4508.0, "duration": 4.47}, {"text": "est\u00e1n en interiores no salen a", "start": 4510.16, "duration": 5.1}, {"text": "exteriores no salen a recreo de manera", "start": 4512.47, "duration": 5.31}, {"text": "que tambi\u00e9n muchas veces en la escuela", "start": 4515.26, "duration": 6.2}, {"text": "est\u00e1n muy bien protegidos", "start": 4517.78, "duration": 7.13}, {"text": "en su casa si los padres trabajan", "start": 4521.46, "duration": 6.78}, {"text": "tienen tambi\u00e9n posibilidades de salir al", "start": 4524.91, "duration": 5.49}, {"text": "exterior entonces estamos generando una", "start": 4528.24, "duration": 4.44}, {"text": "conciencia de que si se suspenden las", "start": 4530.4, "duration": 4.34}, {"text": "clases lo que se busca es que", "start": 4532.68, "duration": 5.1}, {"text": "permanezcan dentro de interiores las", "start": 4534.74, "duration": 5.31}, {"text": "ni\u00f1as", "start": 4537.78, "duration": 2.27}, {"text": "el d\u00eda de hoy a las 3 de la tarde", "start": 4540.21, "duration": 3.74}, {"text": "bueno ma\u00f1ana seguimos si no ya no", "start": 4545.04, "duration": 6.39}, {"text": "tendr\u00edamos tema para ma\u00f1ana", "start": 4548.4, "duration": 4.58}, {"text": "este", "start": 4551.43, "duration": 4.54}, {"text": "vamos a administrar nos", "start": 4552.98, "duration": 5.43}, {"text": "poco a poco", "start": 4555.97, "duration": 6.15}, {"text": "despacito poco a poquito muchas gracias", "start": 4558.41, "duration": 7.31}, {"text": "muchas gracias", "start": 4562.12, "duration": 3.6}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4609.6, "duration": 8.49}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4614.96, "duration": 3.13}]