[{"text": "pues vamos a informar la situaci\u00f3n de la", "start": 0.359, "duration": 7.74}, {"text": "salud en este caso la decisi\u00f3n que", "start": 4.5, "duration": 5.84}, {"text": "tomaron los m\u00e9dicos", "start": 8.099, "duration": 3.981}, {"text": "especialistas", "start": 10.34, "duration": 6.16}, {"text": "con relaci\u00f3n a", "start": 12.08, "duration": 4.42}, {"text": "la", "start": 17.34, "duration": 3.8}, {"text": "declaratoria", "start": 19.38, "duration": 3.5}, {"text": "de", "start": 21.14, "duration": 7.66}, {"text": "fin de la pandemia del cobit como se", "start": 22.88, "duration": 9.28}, {"text": "conoce el pasado jueves cuatro de mayo", "start": 28.8, "duration": 7.74}, {"text": "por la noche y se hizo p\u00fablico el d\u00eda", "start": 32.16, "duration": 6.239}, {"text": "siguiente la Organizaci\u00f3n Mundial de la", "start": 36.54, "duration": 3.66}, {"text": "Salud o m\u00e1s exactamente el comit\u00e9 de", "start": 38.399, "duration": 3.301}, {"text": "emergencias de la Organizaci\u00f3n Mundial", "start": 40.2, "duration": 4.08}, {"text": "de la Salud recomend\u00f3 al subdirector", "start": 41.7, "duration": 5.82}, {"text": "general y este mismo tom\u00f3 la decisi\u00f3n de", "start": 44.28, "duration": 5.459}, {"text": "dar por terminada la emergencia de salud", "start": 47.52, "duration": 4.8}, {"text": "p\u00fablica de inter\u00e9s internacional Este es", "start": 49.739, "duration": 4.381}, {"text": "el t\u00e9rmino que tiene en el reglamento", "start": 52.32, "duration": 5.579}, {"text": "sanitario internacional y explic\u00f3 las", "start": 54.12, "duration": 6.0}, {"text": "razones y las consecuencias de esta", "start": 57.899, "duration": 5.221}, {"text": "suspensi\u00f3n tambi\u00e9n aclar\u00f3 que termina el", "start": 60.12, "duration": 5.28}, {"text": "estado de emergencia de inter\u00e9s de", "start": 63.12, "duration": 3.96}, {"text": "emergencias de salud p\u00fablica de inter\u00e9s", "start": 65.4, "duration": 3.78}, {"text": "internacional pero que desde luego la", "start": 67.08, "duration": 4.26}, {"text": "existencia de covid 19 como una", "start": 69.18, "duration": 4.92}, {"text": "enfermedad de car\u00e1cter epid\u00e9mico o el", "start": 71.34, "duration": 5.279}, {"text": "propio virus sars permanecer\u00e1n", "start": 74.1, "duration": 5.16}, {"text": "seguramente de manera perpetua", "start": 76.619, "duration": 6.0}, {"text": "la especie humana Aqu\u00ed hacemos una", "start": 79.26, "duration": 5.6}, {"text": "s\u00edntesis de las argumentos fundamentales", "start": 82.619, "duration": 4.261}, {"text": "de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud", "start": 84.86, "duration": 5.46}, {"text": "para dar por terminada esta emergencia", "start": 86.88, "duration": 6.84}, {"text": "primero es el reconocimiento de que", "start": 90.32, "duration": 5.439}, {"text": "existe una tendencia decreciente", "start": 93.72, "duration": 5.66}, {"text": "continua de las distintas", "start": 95.759, "duration": 6.18}, {"text": "consecuencias de la epidemia los casos", "start": 99.38, "duration": 5.199}, {"text": "las hospitalizaciones las defunciones", "start": 101.939, "duration": 5.881}, {"text": "asociadas con la infecci\u00f3n por sars con", "start": 104.579, "duration": 6.241}, {"text": "covid lo segundo es que en las", "start": 107.82, "duration": 4.439}, {"text": "poblaciones humanas se han alcanzado", "start": 110.82, "duration": 4.56}, {"text": "altos niveles de inmunidad ya sea por", "start": 112.259, "duration": 6.481}, {"text": "infecci\u00f3n o por vacuna o ambas por", "start": 115.38, "duration": 5.58}, {"text": "supuesto tambi\u00e9n que las variantes", "start": 118.74, "duration": 5.82}, {"text": "actuales del virus son variantes menos", "start": 120.96, "duration": 5.4}, {"text": "virulentas es decir tienen menor", "start": 124.56, "duration": 5.16}, {"text": "capacidad de causar da\u00f1o grave", "start": 126.36, "duration": 6.36}, {"text": "Y por \u00faltimo que el manejo cl\u00ednico el", "start": 129.72, "duration": 6.42}, {"text": "tratamiento de las personas enfermas ya", "start": 132.72, "duration": 5.64}, {"text": "tiene una mejor capacidad no solamente", "start": 136.14, "duration": 4.26}, {"text": "por la existencia de algunos", "start": 138.36, "duration": 4.739}, {"text": "medicamentos sino tambi\u00e9n por cambios en", "start": 140.4, "duration": 4.8}, {"text": "la pr\u00e1ctica para tomar mejores", "start": 143.099, "duration": 4.321}, {"text": "decisiones sobre cu\u00e1ndo intubar cu\u00e1ndo", "start": 145.2, "duration": 4.08}, {"text": "no intubar a qui\u00e9n hay que darle", "start": 147.42, "duration": 4.039}, {"text": "medicamentos antiinflamatorios", "start": 149.28, "duration": 5.48}, {"text": "esteroides a quien no etc\u00e9tera etc\u00e9tera", "start": 151.459, "duration": 6.701}, {"text": "el punto es que estas caracter\u00edsticas se", "start": 154.76, "duration": 5.44}, {"text": "cumplen tambi\u00e9n en el territorio", "start": 158.16, "duration": 4.439}, {"text": "mexicano de hecho se cumpl\u00edan ya desde", "start": 160.2, "duration": 5.399}, {"text": "hace varios meses como lo hab\u00edamos", "start": 162.599, "duration": 5.461}, {"text": "venido se\u00f1alando como se ve en la", "start": 165.599, "duration": 4.801}, {"text": "siguiente imagen tenemos la curva", "start": 168.06, "duration": 5.16}, {"text": "epid\u00e9mica que refleja el conjunto de la", "start": 170.4, "duration": 6.3}, {"text": "epidemia desde su inicio en la en la", "start": 173.22, "duration": 6.72}, {"text": "primera semana de marzo de 2020 y ven", "start": 176.7, "duration": 5.64}, {"text": "ustedes las seis olas que hemos tenido", "start": 179.94, "duration": 4.32}, {"text": "de esta enfermedad lo que se representa", "start": 182.34, "duration": 5.1}, {"text": "en las curvas es precisamente los casos", "start": 184.26, "duration": 6.18}, {"text": "y en una l\u00ednea Roja se representa la", "start": 187.44, "duration": 5.04}, {"text": "hospitalizaci\u00f3n el porcentaje de", "start": 190.44, "duration": 4.5}, {"text": "personas hospitalizadas y en la l\u00ednea", "start": 192.48, "duration": 4.2}, {"text": "negra el porcentaje de personas que", "start": 194.94, "duration": 2.9}, {"text": "fallecen", "start": 196.68, "duration": 4.74}, {"text": "estando infectadas por covid o por el", "start": 197.84, "duration": 5.02}, {"text": "virus", "start": 201.42, "duration": 4.02}, {"text": "y podemos ver de manera muy clara donde", "start": 202.86, "duration": 5.28}, {"text": "est\u00e1 la etiqueta morada que es Cuando", "start": 205.44, "duration": 6.42}, {"text": "entr\u00f3 omicron en noviembre de 2021", "start": 208.14, "duration": 6.959}, {"text": "cuando hubo un cambio muy importante en", "start": 211.86, "duration": 6.48}, {"text": "la epidemiolog\u00eda de esta de covid 19 en", "start": 215.099, "duration": 5.7}, {"text": "M\u00e9xico consistente con lo que ocurri\u00f3 en", "start": 218.34, "duration": 4.319}, {"text": "otros lugares del mundo como hemos", "start": 220.799, "duration": 4.141}, {"text": "venido anunciando una y otra y otra y", "start": 222.659, "duration": 4.8}, {"text": "otra vez Este cambio principalmente es", "start": 224.94, "duration": 5.7}, {"text": "que aunque existen una importante", "start": 227.459, "duration": 5.301}, {"text": "cantidad de casos durante las oleadas", "start": 230.64, "duration": 4.62}, {"text": "epid\u00e9micas no se acompa\u00f1an", "start": 232.76, "duration": 4.72}, {"text": "afortunadamente ya de una proporci\u00f3n", "start": 235.26, "duration": 5.399}, {"text": "importante de personas hospitalizadas y", "start": 237.48, "duration": 4.979}, {"text": "mucho menos de personas que pierdan la", "start": 240.659, "duration": 3.66}, {"text": "vida como consecuencia de la enfermedad", "start": 242.459, "duration": 4.56}, {"text": "y podemos ver tambi\u00e9n el caso mexicano", "start": 244.319, "duration": 5.941}, {"text": "que las olas cinco y seis que son las", "start": 247.019, "duration": 5.101}, {"text": "que est\u00e1n en el lado derecho de la", "start": 250.26, "duration": 4.86}, {"text": "Gr\u00e1fica fueron mucho menores Incluso en", "start": 252.12, "duration": 5.339}, {"text": "la cantidad de casos comparadas con la", "start": 255.12, "duration": 4.739}, {"text": "ola cuatro que fue precisamente en la", "start": 257.459, "duration": 5.481}, {"text": "que empez\u00f3 a predominar o micro hoy d\u00eda", "start": 259.859, "duration": 6.661}, {"text": "o micron y sus distintas variantes son", "start": 262.94, "duration": 7.96}, {"text": "el 100% de las aislamientos de virus que", "start": 266.52, "duration": 6.92}, {"text": "se encuentran en M\u00e9xico", "start": 270.9, "duration": 5.46}, {"text": "respecto a la inmunidad tambi\u00e9n en", "start": 273.44, "duration": 4.78}, {"text": "M\u00e9xico se cumplen las condiciones que ha", "start": 276.36, "duration": 4.74}, {"text": "se\u00f1alado la OMS pr\u00e1cticamente noventa y", "start": 278.22, "duration": 4.979}, {"text": "cinco por ciento de las personas tenemos", "start": 281.1, "duration": 5.819}, {"text": "anticuerpos contra el virus sars ya sea", "start": 283.199, "duration": 5.94}, {"text": "porque nos infectamos y padecimos covid", "start": 286.919, "duration": 6.361}, {"text": "ya sea porque fuimos vacunados en su", "start": 289.139, "duration": 6.241}, {"text": "momento y como se puede ver en el mapa", "start": 293.28, "duration": 5.22}, {"text": "en todas las regiones del pa\u00eds se", "start": 295.38, "duration": 4.8}, {"text": "encuentran estos altos niveles de", "start": 298.5, "duration": 3.66}, {"text": "inmunidad estos son los datos que", "start": 300.18, "duration": 4.079}, {"text": "corresponden a la encuesta Nacional de", "start": 302.16, "duration": 5.28}, {"text": "salud y nutrici\u00f3n 2022 en la que hubo un", "start": 304.259, "duration": 5.641}, {"text": "m\u00f3dulo espec\u00edfico sobre covid y se", "start": 307.44, "duration": 4.68}, {"text": "hicieron an\u00e1lisis de suero para", "start": 309.9, "duration": 3.72}, {"text": "identificar la presencia de los", "start": 312.12, "duration": 3.78}, {"text": "anticuerpos los alto nivel de inmunidad", "start": 313.62, "duration": 5.22}, {"text": "tambi\u00e9n por \u00faltimo comentamos que dado", "start": 315.9, "duration": 5.519}, {"text": "que se cumplen las caracter\u00edsticas que", "start": 318.84, "duration": 5.1}, {"text": "ha considerado la OMS para suspender la", "start": 321.419, "duration": 4.021}, {"text": "emergencia de salud p\u00fablica de inter\u00e9s", "start": 323.94, "duration": 4.08}, {"text": "internacional tambi\u00e9n se ha tomado esta", "start": 325.44, "duration": 5.759}, {"text": "decisi\u00f3n para el propio pa\u00eds el", "start": 328.02, "duration": 5.06}, {"text": "presidente ha firmado un decreto", "start": 331.199, "duration": 5.401}, {"text": "que pone fin a la vigencia del decreto", "start": 333.08, "duration": 4.619}, {"text": "original", "start": 336.6, "duration": 5.039}, {"text": "del 23 de mayo de marzo perd\u00f3n de 2020", "start": 337.699, "duration": 6.901}, {"text": "en el que se estableci\u00f3 la", "start": 341.639, "duration": 5.12}, {"text": "situaci\u00f3n de emergencia sanitaria", "start": 344.6, "duration": 5.5}, {"text": "asociada a Coby 19 en consecuencia con", "start": 346.759, "duration": 6.461}, {"text": "este decreto que pone fin tendr\u00e1n que", "start": 350.1, "duration": 5.159}, {"text": "darse por suspendidas Tambi\u00e9n las", "start": 353.22, "duration": 4.259}, {"text": "vigencias de los distintos acuerdos que", "start": 355.259, "duration": 4.201}, {"text": "en su momento emiti\u00f3 el consejo de", "start": 357.479, "duration": 4.141}, {"text": "salubridad general y el secretario de", "start": 359.46, "duration": 4.679}, {"text": "salud para instruir la acci\u00f3n", "start": 361.62, "duration": 4.799}, {"text": "extraordinaria en materia de salubridad", "start": 364.139, "duration": 4.261}, {"text": "general y en esta lista de siete", "start": 366.419, "duration": 5.28}, {"text": "elementos comentamos lo que ser\u00e1n los", "start": 368.4, "duration": 5.76}, {"text": "componentes de un plan de largo plazo", "start": 371.699, "duration": 5.101}, {"text": "para el seguimiento de covid en la", "start": 374.16, "duration": 5.039}, {"text": "medida en que covid 19 como lo hemos", "start": 376.8, "duration": 4.98}, {"text": "dicho repetidamente ya se considera una", "start": 379.199, "duration": 5.701}, {"text": "enfermedad en estado end\u00e9mico y ya no", "start": 381.78, "duration": 5.699}, {"text": "epid\u00e9mico es decir permanecer\u00e1 con", "start": 384.9, "duration": 6.239}, {"text": "nosotros por siempre con altos y bajos", "start": 387.479, "duration": 6.301}, {"text": "seguramente predominando en la temporada", "start": 391.139, "duration": 4.101}, {"text": "fr\u00eda del a\u00f1o", "start": 393.78, "duration": 4.139}, {"text": "algunas recomendaciones no me detendr\u00e9", "start": 395.24, "duration": 5.579}, {"text": "en cada una que quiero destacar son", "start": 397.919, "duration": 6.481}, {"text": "la cuatro en donde M\u00e9xico tuvo la m\u00e1s", "start": 400.819, "duration": 5.921}, {"text": "grande reconversi\u00f3n hospitalaria del", "start": 404.4, "duration": 6.72}, {"text": "mundo Tuvimos una habilitaci\u00f3n de 74.000", "start": 406.74, "duration": 7.62}, {"text": "camas durante el pico m\u00e1ximo de la", "start": 411.12, "duration": 6.84}, {"text": "segunda ola once mil de ellas en Camas", "start": 414.36, "duration": 5.64}, {"text": "con ventilador y es la experiencia m\u00e1s", "start": 417.96, "duration": 4.739}, {"text": "grande de reconversi\u00f3n hospitalaria que", "start": 420.0, "duration": 5.639}, {"text": "se haya tenido en el mundo el Instituto", "start": 422.699, "duration": 4.921}, {"text": "Mexicano de seguro social fue la", "start": 425.639, "duration": 4.321}, {"text": "instituci\u00f3n que m\u00e1s contribuy\u00f3 a esta", "start": 427.62, "duration": 5.88}, {"text": "reconversi\u00f3n Esto es lo que nos lleva es", "start": 429.96, "duration": 7.26}, {"text": "a dejar las bases t\u00e9cnicas para este", "start": 433.5, "duration": 5.88}, {"text": "proceso de reconversi\u00f3n ante la", "start": 437.22, "duration": 5.16}, {"text": "posibilidad de futuras epidemias las", "start": 439.38, "duration": 5.34}, {"text": "cinco es la incorporaci\u00f3n de la", "start": 442.38, "duration": 5.52}, {"text": "vacunaci\u00f3n covid con modificaciones a la", "start": 444.72, "duration": 5.46}, {"text": "pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n contra covid ya", "start": 447.9, "duration": 5.579}, {"text": "de una manera permanente o regular en el", "start": 450.18, "duration": 5.82}, {"text": "programa de vacunaci\u00f3n universal en su", "start": 453.479, "duration": 4.801}, {"text": "momento se har\u00e1n p\u00fablicas las", "start": 456.0, "duration": 4.74}, {"text": "especificaciones t\u00e9cnicas y lo \u00faltimo", "start": 458.28, "duration": 4.199}, {"text": "desde luego a las siete es que", "start": 460.74, "duration": 4.679}, {"text": "mantendremos actualizado el plan de", "start": 462.479, "duration": 5.16}, {"text": "respuesta preparaci\u00f3n respuesta y", "start": 465.419, "duration": 4.68}, {"text": "recuperaci\u00f3n ante emergencias para que", "start": 467.639, "duration": 4.56}, {"text": "sea un instrumento que sirva ante", "start": 470.099, "duration": 5.481}, {"text": "cualquier nueva epidemia", "start": 472.199, "duration": 3.381}]