[{"text": "amigas amigos", "start": 0.15, "duration": 3.829}, {"text": "me da mucho gusto participar", "start": 6.6, "duration": 9.35}, {"text": "en este acto", "start": 11.91, "duration": 4.04}, {"text": "de registro", "start": 16.59, "duration": 6.84}, {"text": "de mi candidatura a la presidencia de la", "start": 19.86, "duration": 5.32}, {"text": "rep\u00fablica", "start": 23.43, "duration": 6.4}, {"text": "por el partido encuentro social", "start": 25.18, "duration": 11.8}, {"text": "[Aplausos]", "start": 29.83, "duration": 12.96}, {"text": "muchas gracias a todas a todos ustedes", "start": 36.98, "duration": 5.81}, {"text": "por su confianza", "start": 42.86, "duration": 3.59}, {"text": "muchas gracias", "start": 46.579, "duration": 8.311}, {"text": "a hugo air y flores dirigente", "start": 49.72, "duration": 8.76}, {"text": "del partido encuentro social", "start": 54.89, "duration": 3.59}, {"text": "como una muestra", "start": 67.18, "duration": 4.01}, {"text": "de que no hay", "start": 71.26, "duration": 3.08}, {"text": "diferencias de fondo", "start": 75.539, "duration": 4.231}, {"text": "en lo pol\u00edtico", "start": 80.03, "duration": 3.26}, {"text": "en lo ideol\u00f3gico", "start": 84.39, "duration": 2.839}, {"text": "/", "start": 88.27, "duration": 2.779}, {"text": "lo que represento", "start": 91.92, "duration": 5.74}, {"text": "y lo que", "start": 94.76, "duration": 2.9}, {"text": "inspira a encuentro social", "start": 97.7, "duration": 7.57}, {"text": "podr\u00eda decir", "start": 102.1, "duration": 3.17}, {"text": "que suscribo", "start": 105.42, "duration": 5.92}, {"text": "al pie de la letra", "start": 108.51, "duration": 7.22}, {"text": "lo que aqu\u00ed ha expresado", "start": 111.34, "duration": 9.63}, {"text": "hugo eric flores serv\u00e1n", "start": 115.73, "duration": 5.24}, {"text": "[Aplausos]", "start": 122.93, "duration": 5.469}, {"text": "algo", "start": 126.28, "duration": 6.28}, {"text": "debe tambi\u00e9n revisarse", "start": 128.399, "duration": 4.161}, {"text": "el an\u00e1lisis", "start": 135.51, "duration": 5.51}, {"text": "el estudio", "start": 137.97, "duration": 3.05}, {"text": "d", "start": 141.68, "duration": 5.97}, {"text": "las posturas pol\u00edticas", "start": 143.91, "duration": 3.74}, {"text": "porque como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 tuvo r", "start": 149.3, "duration": 7.76}, {"text": "a partir", "start": 154.25, "duration": 2.81}, {"text": "de que se decidi\u00f3 hacer esta alianza", "start": 157.23, "duration": 5.21}, {"text": "han habido", "start": 163.14, "duration": 2.69}, {"text": "descalificaciones", "start": 165.88, "duration": 6.43}, {"text": "que no corresponde", "start": 168.84, "duration": 3.47}, {"text": "a los que", "start": 172.319, "duration": 5.25}, {"text": "representamos", "start": 174.569, "duration": 3.0}, {"text": "hoy aparece en una revista", "start": 178.61, "duration": 3.95}, {"text": "dedicada", "start": 184.61, "duration": 2.9}, {"text": "al an\u00e1lisis y a la reflexi\u00f3n", "start": 187.62, "duration": 5.63}, {"text": "por cierto", "start": 191.02, "duration": 6.03}, {"text": "ser\u00eda independiente", "start": 193.25, "duration": 3.8}, {"text": "opositora al r\u00e9gimen", "start": 197.15, "duration": 4.38}, {"text": "la definici\u00f3n", "start": 202.8, "duration": 4.4}, {"text": "de que estamos haciendo una alianza", "start": 207.41, "duration": 8.03}, {"text": "con la ultraderecha", "start": 211.55, "duration": 3.89}, {"text": "y ser interesante", "start": 217.3, "duration": 3.38}, {"text": "profundizar sobre el asunto", "start": 221.49, "duration": 4.68}, {"text": "quien representa hoy d\u00eda", "start": 226.3, "duration": 9.31}, {"text": "a la ultraderecha en m\u00e9xico", "start": 230.64, "duration": 4.97}, {"text": "no voy", "start": 236.77, "duration": 2.72}, {"text": "y profundizar en el tema", "start": 243.56, "duration": 5.92}, {"text": "no voy a polemizar", "start": 246.52, "duration": 2.96}, {"text": "pero ser\u00eda interesante", "start": 250.08, "duration": 4.7}, {"text": "se conociera", "start": 257.989, "duration": 3.261}, {"text": "qu\u00e9 es lo que ha sucedido", "start": 261.639, "duration": 6.701}, {"text": "en los \u00faltimos 30 a\u00f1os", "start": 264.389, "duration": 3.951}, {"text": "y quienes han estado", "start": 269.24, "duration": 6.87}, {"text": "a cargo", "start": 273.24, "duration": 2.87}, {"text": "el estado", "start": 278.68, "duration": 3.17}, {"text": "qui\u00e9n es", "start": 282.48, "duration": 4.52}, {"text": "han aplicado", "start": 284.16, "duration": 2.84}, {"text": "la actual pol\u00edtica econ\u00f3mica", "start": 287.2, "duration": 8.12}, {"text": "qu\u00e9 partidos", "start": 292.12, "duration": 3.2}, {"text": "han sido los", "start": 295.52, "duration": 5.44}, {"text": "encargados de aplicar una pol\u00edtica", "start": 298.28, "duration": 8.78}, {"text": "econ\u00f3mica que ha consistido b\u00e1sicamente", "start": 300.96, "duration": 9.91}, {"text": "en entregar los bienes del pueblo y de", "start": 307.06, "duration": 8.52}, {"text": "la naci\u00f3n a particulares a sus allegados", "start": 310.87, "duration": 8.76}, {"text": "nacionales y extranjeros", "start": 315.58, "duration": 4.05}, {"text": "quienes son los responsables", "start": 320.59, "duration": 5.659}, {"text": "de la tragedia nacional", "start": 323.4, "duration": 9.109}, {"text": "y entonces si esa no es la ultraderecha", "start": 326.249, "duration": 6.26}, {"text": "es lo que est\u00e1 sucediendo en el pa\u00eds", "start": 333.83, "duration": 3.98}, {"text": "qu\u00e9 son ellos", "start": 338.4, "duration": 5.58}, {"text": "liberales", "start": 340.98, "duration": 3.0}, {"text": "son moderados", "start": 344.99, "duration": 3.35}, {"text": "yo creo", "start": 350.169, "duration": 6.601}, {"text": "que quienes han llevado a cabo esa", "start": 353.35, "duration": 5.08}, {"text": "pol\u00edtica", "start": 356.77, "duration": 5.61}, {"text": "de saqueo de pillaje que ha empobrecido", "start": 358.43, "duration": 7.86}, {"text": "al pueblo que ha llevado a esta grave", "start": 362.38, "duration": 6.64}, {"text": "crisis de inseguridad y de violencia en", "start": 366.29, "duration": 6.66}, {"text": "nuestro pa\u00eds por su", "start": 369.02, "duration": 6.619}, {"text": "enfermiza and vision", "start": 372.95, "duration": 4.61}, {"text": "al dinero", "start": 375.639, "duration": 6.521}, {"text": "son los de ultraderecha", "start": 377.56, "duration": 10.66}, {"text": "no es ultraderecha el partido encuentro", "start": 382.16, "duration": 11.25}, {"text": "social con el que nos aliamos", "start": 388.22, "duration": 15.619}, {"text": "[Aplausos]", "start": 393.41, "duration": 10.429}, {"text": "por eso celebro", "start": 408.32, "duration": 5.129}, {"text": "s quite", "start": 410.82, "duration": 6.99}, {"text": "y a todas a todos ustedes", "start": 413.449, "duration": 8.921}, {"text": "integrantes del partido encuentro social", "start": 417.81, "duration": 8.3}, {"text": "les expreso con toda claridad", "start": 422.37, "duration": 5.98}, {"text": "son 3", "start": 426.11, "duration": 6.37}, {"text": "los prop\u00f3sitos principales", "start": 428.35, "duration": 7.48}, {"text": "de nuestra lucha", "start": 432.48, "duration": 3.35}, {"text": "primero", "start": 436.38, "duration": 2.469}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 437.33, "duration": 4.389}, {"text": "y la honestidad", "start": 438.849, "duration": 2.87}, {"text": "el compromiso es acabar con la", "start": 442.8, "duration": 5.54}, {"text": "corrupci\u00f3n", "start": 445.74, "duration": 2.6}, {"text": "que es el principal problema", "start": 448.94, "duration": 5.62}, {"text": "de nuestro pa\u00eds", "start": 452.06, "duration": 4.93}, {"text": "vamos", "start": 454.56, "duration": 4.51}, {"text": "a limpiar", "start": 456.99, "duration": 5.32}, {"text": "de corrupci\u00f3n mx", "start": 459.07, "duration": 7.83}, {"text": "c\u00f3mo se limpian las escaleras de arriba", "start": 462.31, "duration": 7.329}, {"text": "para abajo", "start": 466.9, "duration": 6.59}, {"text": "vamos a gobernar", "start": 469.639, "duration": 8.741}, {"text": "con el ejemplo vamos a predicar con el", "start": 473.49, "duration": 8.25}, {"text": "ejemplo la corrupci\u00f3n no se da en el", "start": 478.38, "duration": 9.09}, {"text": "pa\u00eds de abajo hacia arriba abajo en los", "start": 481.74, "duration": 7.89}, {"text": "pueblos y ustedes lo saben muy bien", "start": 487.47, "duration": 5.37}, {"text": "hay una gran reserva de valores", "start": 489.63, "duration": 7.819}, {"text": "culturales morales y espirituales", "start": 492.84, "duration": 7.409}, {"text": "problema", "start": 497.449, "duration": 5.151}, {"text": "es arriba", "start": 500.249, "duration": 5.321}, {"text": "si el presidente es corrupto los", "start": 502.6, "duration": 5.37}, {"text": "gobernadores van a ser corruptos los", "start": 505.57, "duration": 6.17}, {"text": "presidentes municipales lo mismo", "start": 507.97, "duration": 6.61}, {"text": "pero va a cambiar", "start": 511.74, "duration": 9.08}, {"text": "esta situaci\u00f3n de corrupci\u00f3n que impera", "start": 514.58, "duration": 8.79}, {"text": "en el pa\u00eds y va a haber un presidente", "start": 520.82, "duration": 5.73}, {"text": "honesto y por eso los gobernadores van a", "start": 523.37, "duration": 7.04}, {"text": "ser honestos y tambi\u00e9n los presidentes", "start": 526.55, "duration": 7.14}, {"text": "municipales y vamos a desterrar la", "start": 530.41, "duration": 6.07}, {"text": "corrupci\u00f3n del pa\u00eds", "start": 533.69, "duration": 9.799}, {"text": "[Aplausos]", "start": 536.48, "duration": 7.009}, {"text": "segundo", "start": 544.649, "duration": 5.721}, {"text": "va a haber justicia", "start": 546.87, "duration": 3.5}, {"text": "duele", "start": 551.45, "duration": 2.81}, {"text": "recorrer el pa\u00eds", "start": 555.13, "duration": 4.42}, {"text": "y ver", "start": 557.64, "duration": 4.72}, {"text": "tanta pobreza", "start": 559.55, "duration": 6.49}, {"text": "parte el alma", "start": 562.36, "duration": 3.68}, {"text": "constatar la miseria", "start": 566.1, "duration": 5.26}, {"text": "que hay", "start": 569.64, "duration": 5.11}, {"text": "en las comunidades las colonias", "start": 571.36, "duration": 6.89}, {"text": "populares de m\u00e9xico", "start": 574.75, "duration": 3.5}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 578.49, "duration": 5.71}, {"text": "padece de una monstruosa", "start": 581.1, "duration": 5.33}, {"text": "y desigualdad", "start": 584.2, "duration": 6.1}, {"text": "econ\u00f3mica y social", "start": 586.43, "duration": 3.87}, {"text": "muy pocos tienen mucho", "start": 590.41, "duration": 7.44}, {"text": "y millones de mexicanos", "start": 594.24, "duration": 7.62}, {"text": "carecen hasta de lo m\u00e1s indispensable", "start": 597.85, "duration": 4.01}, {"text": "va a haber justicia", "start": 602.25, "duration": 5.87}, {"text": "vamos a atender a todos vamos a escuchar", "start": 604.46, "duration": 8.01}, {"text": "a todos vamos a respetar a todos pero le", "start": 608.12, "duration": 8.13}, {"text": "vamos a dar la preferencia a los", "start": 612.47, "duration": 7.92}, {"text": "humildes y a los pobres ese va a ser el", "start": 616.25, "duration": 8.59}, {"text": "distintivo del pr\u00f3ximo gobierno", "start": 620.39, "duration": 6.989}, {"text": "por el bien de todos", "start": 624.84, "duration": 5.739}, {"text": "primero los pobres", "start": 627.379, "duration": 3.2}, {"text": "y 3", "start": 633.19, "duration": 2.69}, {"text": "vamos a garantizar", "start": 636.01, "duration": 4.269}, {"text": "la paz", "start": 638.48, "duration": 4.64}, {"text": "y la tranquilidad", "start": 640.279, "duration": 4.61}, {"text": "es", "start": 643.12, "duration": 5.49}, {"text": "muy grave el problema de la inseguridad", "start": 644.889, "duration": 7.161}, {"text": "ya la violencia en el pa\u00eds", "start": 648.61, "duration": 3.44}, {"text": "76 homicidios diarios", "start": 652.25, "duration": 8.19}, {"text": "no podemos perder nuestra capacidad", "start": 655.95, "duration": 4.49}, {"text": "de asombro", "start": 660.49, "duration": 2.99}, {"text": "y de preocupaci\u00f3n", "start": 663.75, "duration": 3.47}, {"text": "nos doli\u00f3 a muchos", "start": 667.55, "duration": 5.14}, {"text": "el que perdieran la vida en los sismos", "start": 670.12, "duration": 6.26}, {"text": "m\u00e1s de 400", "start": 672.69, "duration": 6.11}, {"text": "seres humanos", "start": 676.38, "duration": 5.25}, {"text": "pues muy doloroso", "start": 678.8, "duration": 6.63}, {"text": "nos constern\u00f3", "start": 681.63, "duration": 3.8}, {"text": "pero", "start": 685.64, "duration": 4.36}, {"text": "en nuestro pa\u00eds", "start": 687.57, "duration": 6.22}, {"text": "son asesinados por la violencia", "start": 690.0, "duration": 6.56}, {"text": "m\u00e1s de 500", "start": 693.79, "duration": 5.489}, {"text": "mexicanos", "start": 696.56, "duration": 5.81}, {"text": "cada semana", "start": 699.279, "duration": 7.581}, {"text": "y no debemos acostumbrarnos a eso", "start": 702.37, "duration": 7.11}, {"text": "tenemos que enfrentar", "start": 706.86, "duration": 5.82}, {"text": "ese problema", "start": 709.48, "duration": 3.2}, {"text": "explorando", "start": 712.87, "duration": 5.37}, {"text": "todas las posibilidades", "start": 714.899, "duration": 5.211}, {"text": "sin duda", "start": 718.24, "duration": 3.82}, {"text": "cambiando", "start": 720.11, "duration": 5.85}, {"text": "la estrategia que se ha venido aplicando", "start": 722.06, "duration": 6.65}, {"text": "en los \u00faltimos a\u00f1os", "start": 725.96, "duration": 6.01}, {"text": "que como est\u00e1 demostrado", "start": 728.71, "duration": 4.76}, {"text": "no", "start": 731.97, "duration": 5.51}, {"text": "ha dado resultado", "start": 733.47, "duration": 7.299}, {"text": "no vamos a continuar con lo mismo", "start": 737.48, "duration": 4.94}, {"text": "es", "start": 740.769, "duration": 4.921}, {"text": "un absurdo", "start": 742.42, "duration": 5.51}, {"text": "una", "start": 745.69, "duration": 6.17}, {"text": "y responsabilidad el querer", "start": 747.93, "duration": 7.2}, {"text": "apagar el fuego con el fuego querer", "start": 751.86, "duration": 5.63}, {"text": "enfrentar la violencia con la violencia", "start": 755.13, "duration": 7.46}, {"text": "querer enfrentar el mal con el mal", "start": 757.49, "duration": 10.17}, {"text": "no vamos a seguir con esa estrategia la", "start": 762.59, "duration": 7.52}, {"text": "paz y la tranquilidad", "start": 767.66, "duration": 6.049}, {"text": "no hay que olvidarlo son frutos de la", "start": 770.11, "duration": 5.51}, {"text": "justicia", "start": 773.709, "duration": 5.35}, {"text": "porque se desat\u00f3 la inseguridad", "start": 775.62, "duration": 6.739}, {"text": "y la violencia porque se abandon\u00f3 el", "start": 779.059, "duration": 5.78}, {"text": "campo", "start": 782.359, "duration": 2.48}, {"text": "y alent\u00f3", "start": 784.93, "duration": 6.25}, {"text": "la migraci\u00f3n y la desintegraci\u00f3n en las", "start": 787.52, "duration": 5.93}, {"text": "familias", "start": 791.18, "duration": 2.27}, {"text": "se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia", "start": 793.88, "duration": 3.98}, {"text": "porque no ha habido crecimiento", "start": 796.03, "duration": 4.059}, {"text": "econ\u00f3mico", "start": 797.86, "duration": 4.93}, {"text": "no se han generado empleos", "start": 800.089, "duration": 4.411}, {"text": "se desat\u00f3 la inseguridad y la violencia", "start": 802.79, "duration": 4.48}, {"text": "porque se desatendi\u00f3", "start": 804.5, "duration": 5.7}, {"text": "a los j\u00f3venes que no tienen", "start": 807.27, "duration": 6.12}, {"text": "oportunidades ni de estudio ni de", "start": 810.2, "duration": 4.78}, {"text": "trabajo", "start": 813.39, "duration": 6.8}, {"text": "se les cancel\u00f3 el futuro vamos a atender", "start": 814.98, "duration": 8.5}, {"text": "las causas que originaron", "start": 820.19, "duration": 7.389}, {"text": "la inseguridad y la violencia y tambi\u00e9n", "start": 823.48, "duration": 7.2}, {"text": "vamos a tomar", "start": 827.579, "duration": 6.631}, {"text": "otras medidas", "start": 830.68, "duration": 3.53}, {"text": "voy a asumir", "start": 834.24, "duration": 3.32}, {"text": "el papel", "start": 838.12, "duration": 4.93}, {"text": "de comandante", "start": 840.63, "duration": 4.85}, {"text": "supremo de las fuerzas armadas como lo", "start": 843.05, "duration": 6.26}, {"text": "establece la constituci\u00f3n", "start": 845.48, "duration": 7.09}, {"text": "no voy a delegar", "start": 849.31, "duration": 5.55}, {"text": "este", "start": 852.57, "duration": 5.85}, {"text": "asunto lo voy a atender de manera", "start": 854.86, "duration": 6.01}, {"text": "personalizada", "start": 858.42, "duration": 6.14}, {"text": "todos los d\u00edas como lo hice cuando fui", "start": 860.87, "duration": 7.14}, {"text": "jefe de gobierno en la ciudad de mexico", "start": 864.56, "duration": 6.41}, {"text": "desde muy temprano", "start": 868.01, "duration": 6.65}, {"text": "voy a presidir la reuni\u00f3n del gabinete", "start": 870.97, "duration": 7.53}, {"text": "de seguridad voy a tener a mi lado el", "start": 874.66, "duration": 5.78}, {"text": "secretario", "start": 878.5, "duration": 5.26}, {"text": "de la defensa al secretario de marina", "start": 880.44, "duration": 6.49}, {"text": "al procurador secretario de gobernaci\u00f3n", "start": 883.76, "duration": 6.69}, {"text": "el secretario de seguridad p\u00fablica vamos", "start": 886.93, "duration": 7.08}, {"text": "a invitar a los", "start": 890.45, "duration": 6.22}, {"text": "gobernadores", "start": 894.01, "duration": 4.49}, {"text": "al jefe de gobierno en la ciudad de", "start": 896.67, "duration": 3.12}, {"text": "mexico", "start": 898.5, "duration": 4.65}, {"text": "cuando sea necesario a integrantes de", "start": 899.79, "duration": 7.29}, {"text": "otros poderes con respeto absoluto a su", "start": 903.15, "duration": 7.92}, {"text": "independencia y todos los d\u00edas desde muy", "start": 907.08, "duration": 7.89}, {"text": "temprano vamos a recibir el parte de la", "start": 911.07, "duration": 8.6}, {"text": "polic\u00eda del ej\u00e9rcito y se van a tomar", "start": 914.97, "duration": 8.73}, {"text": "decisiones para garantizar la paz y la", "start": 919.67, "duration": 7.95}, {"text": "tranquilidad en el pa\u00eds tambi\u00e9n", "start": 923.7, "duration": 7.35}, {"text": "se va a conformar", "start": 927.62, "duration": 6.31}, {"text": "una guardia nacional", "start": 931.05, "duration": 5.07}, {"text": "se van a integrar todas las", "start": 933.93, "duration": 7.75}, {"text": "corporaciones policiacas y militares", "start": 936.12, "duration": 9.769}, {"text": "en una guardia nacional", "start": 941.68, "duration": 8.23}, {"text": "va a haber coordinaci\u00f3n", "start": 945.889, "duration": 9.901}, {"text": "vamos a enfrentar este problema grave de", "start": 949.91, "duration": 9.23}, {"text": "la inseguridad y de la violencia", "start": 955.79, "duration": 3.35}, {"text": "vamos como lo he dicho", "start": 959.51, "duration": 6.42}, {"text": "en otras ocasiones y lo repito ahora", "start": 962.48, "duration": 6.74}, {"text": "vamos a explorar todas las posibilidades", "start": 965.93, "duration": 6.78}, {"text": "para conseguir la paz", "start": 969.22, "duration": 5.85}, {"text": "en el pa\u00eds", "start": 972.71, "duration": 4.91}, {"text": "vamos tambi\u00e9n", "start": 975.07, "duration": 5.81}, {"text": "con ese prop\u00f3sito", "start": 977.62, "duration": 3.26}, {"text": "a poder a consulta sobre todo de las", "start": 983.98, "duration": 6.98}, {"text": "v\u00edctimas la posibilidad de otorgar", "start": 986.53, "duration": 9.999}, {"text": "amnist\u00eda a quienes quieran rehabilitarse", "start": 990.96, "duration": 9.78}, {"text": "tenemos que pensar", "start": 996.529, "duration": 9.641}, {"text": "en la reconciliaci\u00f3n de todos los", "start": 1000.74, "duration": 7.039}, {"text": "mexicanos", "start": 1006.17, "duration": 5.18}, {"text": "conozco experiencias", "start": 1007.779, "duration": 5.521}, {"text": "en otros", "start": 1011.35, "duration": 3.94}, {"text": "pa\u00edses", "start": 1013.3, "duration": 5.62}, {"text": "donde han padecido mucho por la", "start": 1015.29, "duration": 5.71}, {"text": "violencia", "start": 1018.92, "duration": 8.289}, {"text": "tengo presente el caso del salvador", "start": 1021.0, "duration": 8.699}, {"text": "ah\u00ed", "start": 1027.209, "duration": 5.161}, {"text": "desat\u00f3 una guerra", "start": 1029.699, "duration": 7.251}, {"text": "muchos perdieron la vida", "start": 1032.37, "duration": 6.55}, {"text": "asesinaron", "start": 1036.95, "duration": 4.859}, {"text": "masivamente ind\u00edgenas", "start": 1038.92, "duration": 5.36}, {"text": "a campesinos", "start": 1041.809, "duration": 5.701}, {"text": "perdieron la vida", "start": 1044.28, "duration": 7.09}, {"text": "polic\u00edas soldados", "start": 1047.51, "duration": 6.62}, {"text": "empresarios", "start": 1051.37, "duration": 5.84}, {"text": "de igual extremo de asesinar", "start": 1054.13, "duration": 5.45}, {"text": "a pastores", "start": 1057.21, "duration": 6.2}, {"text": "para sacerdotes a monjas", "start": 1059.58, "duration": 3.83}, {"text": "al arzobispo", "start": 1063.77, "duration": 5.84}, {"text": "romero en plena homil\u00eda", "start": 1066.12, "duration": 6.21}, {"text": "lo acribillaron", "start": 1069.61, "duration": 2.72}, {"text": "pero en esos momentos", "start": 1072.69, "duration": 4.609}, {"text": "lucidez", "start": 1077.91, "duration": 6.2}, {"text": "que hay en todos los pueblos", "start": 1080.559, "duration": 7.171}, {"text": "se lleg\u00f3 en el salvador", "start": 1084.11, "duration": 5.62}, {"text": "ala", "start": 1087.73, "duration": 4.14}, {"text": "decisi\u00f3n", "start": 1089.73, "duration": 6.19}, {"text": "de firmar de acordar la paz", "start": 1091.87, "duration": 8.79}, {"text": "y desde entonces las cosas cambiaron en", "start": 1095.92, "duration": 6.44}, {"text": "el salvador", "start": 1100.66, "duration": 5.16}, {"text": "se detuvo esa violencia", "start": 1102.36, "duration": 7.69}, {"text": "y tanto sufrimiento produjo a los", "start": 1105.82, "duration": 7.95}, {"text": "salvadore\u00f1os algo as\u00ed", "start": 1110.05, "duration": 9.78}, {"text": "si es necesario vamos a llevar a cabo en", "start": 1113.77, "duration": 11.58}, {"text": "nuestro pa\u00eds reconciliaci\u00f3n para la paz", "start": 1119.83, "duration": 10.17}, {"text": "y para terminar la guerra y la violencia", "start": 1125.35, "duration": 9.11}, {"text": "en m\u00e9xico es mi compromiso", "start": 1130.0, "duration": 4.46}, {"text": "estos tres compromisos honestidad", "start": 1146.57, "duration": 8.42}, {"text": "justicia y paz", "start": 1151.64, "duration": 3.35}, {"text": "van a llevarse a cabo", "start": 1155.059, "duration": 7.621}, {"text": "sobre la base", "start": 1159.11, "duration": 9.77}, {"text": "del respeto a las libertades", "start": 1162.68, "duration": 6.2}, {"text": "no vamos a actuar", "start": 1169.03, "duration": 5.78}, {"text": "de manera", "start": 1172.39, "duration": 4.519}, {"text": "autoritaria", "start": 1174.81, "duration": 4.4}, {"text": "se van a respetar las garant\u00edas", "start": 1176.909, "duration": 5.12}, {"text": "individuales", "start": 1179.21, "duration": 5.36}, {"text": "y", "start": 1182.029, "duration": 2.541}, {"text": "los derechos", "start": 1184.69, "duration": 3.26}, {"text": "colectivos", "start": 1188.02, "duration": 5.16}, {"text": "los derechos sociales", "start": 1189.98, "duration": 9.91}, {"text": "no vamos a imponer absolutamente nada", "start": 1193.18, "duration": 6.71}, {"text": "somos juaristas", "start": 1201.57, "duration": 5.38}, {"text": "y", "start": 1205.149, "duration": 5.101}, {"text": "es el gran presidente el mejor que ha", "start": 1206.95, "duration": 7.86}, {"text": "habido en la historia de m\u00e9xico dec\u00eda y", "start": 1210.25, "duration": 6.51}, {"text": "recomendaba", "start": 1214.81, "duration": 9.15}, {"text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y", "start": 1216.76, "duration": 11.52}, {"text": "el derecho y as\u00ed vamos a actuar al", "start": 1223.96, "duration": 9.35}, {"text": "llegar a la presidencia de la rep\u00fablica", "start": 1228.28, "duration": 5.03}, {"text": "libertad", "start": 1245.75, "duration": 3.0}, {"text": "por completo", "start": 1249.11, "duration": 5.95}, {"text": "libertad", "start": 1252.13, "duration": 2.93}, {"text": "de culto", "start": 1255.62, "duration": 4.57}, {"text": "en el marco", "start": 1257.77, "duration": 4.009}, {"text": "d", "start": 1260.19, "duration": 3.81}, {"text": "un estado", "start": 1261.779, "duration": 5.211}, {"text": "laico", "start": 1264.0, "duration": 2.99}, {"text": "libertad", "start": 1267.07, "duration": 4.94}, {"text": "para qu\u00e9", "start": 1269.34, "duration": 4.86}, {"text": "se garanticen", "start": 1272.01, "duration": 4.83}, {"text": "los derechos", "start": 1274.2, "duration": 7.01}, {"text": "de todos los mexicanos", "start": 1276.84, "duration": 4.37}, {"text": "no", "start": 1281.77, "duration": 5.96}, {"text": "a la discriminaci\u00f3n", "start": 1284.029, "duration": 7.441}, {"text": "en cualquiera de sus expresiones", "start": 1287.73, "duration": 6.539}, {"text": "muchos de ustedes", "start": 1291.47, "duration": 5.089}, {"text": "son cristianos", "start": 1294.269, "duration": 4.991}, {"text": "y han padecido", "start": 1296.559, "duration": 6.881}, {"text": "de discriminaci\u00f3n", "start": 1299.26, "duration": 10.89}, {"text": "por eso estoy seguro que ustedes no van", "start": 1303.44, "duration": 13.01}, {"text": "a optar por discriminar a nadie que", "start": 1310.15, "duration": 11.61}, {"text": "piense diferente vamos a garantizar las", "start": 1316.45, "duration": 12.21}, {"text": "libertades de todos y vamos a buscar el", "start": 1321.76, "duration": 13.62}, {"text": "di\u00e1logo di\u00e1logo ecum\u00e9nico di\u00e1logo entre", "start": 1328.66, "duration": 9.09}, {"text": "las iglesias", "start": 1335.38, "duration": 4.46}, {"text": "cristianos", "start": 1337.75, "duration": 4.69}, {"text": "di\u00e1logo", "start": 1339.84, "duration": 4.94}, {"text": "interreligiosos", "start": 1342.44, "duration": 4.7}, {"text": "/", "start": 1344.78, "duration": 5.649}, {"text": "las iglesias", "start": 1347.14, "duration": 5.01}, {"text": "d", "start": 1350.429, "duration": 4.421}, {"text": "todas las religiones", "start": 1352.15, "duration": 8.43}, {"text": "y di\u00e1logo tambi\u00e9n entre religiosos y no", "start": 1354.85, "duration": 8.24}, {"text": "creyentes", "start": 1360.58, "duration": 2.51}, {"text": "y no va a ser di\u00e1logo para la tolerancia", "start": 1363.17, "duration": 6.77}, {"text": "porque no es", "start": 1369.95, "duration": 3.26}, {"text": "soportar al otro va a ser di\u00e1logo para", "start": 1373.23, "duration": 10.39}, {"text": "respetar a nuestros semejantes no", "start": 1378.67, "duration": 9.87}, {"text": "tolerancia respeto a las creencias ya la", "start": 1383.62, "duration": 9.75}, {"text": "no creencia de todos los mexicanos", "start": 1388.54, "duration": 8.96}, {"text": "que vive el partido encuentro social", "start": 1393.37, "duration": 5.52}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1397.5, "duration": 3.92}, {"text": "que viva morena", "start": 1398.89, "duration": 9.21}, {"text": "viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico", "start": 1401.42, "duration": 6.68}]