[{"text": "[M\u00fasica]", "start": 0.74, "duration": 3.01}, {"text": "damos la bienvenida al licenciado andr\u00e9s", "start": 1.14, "duration": 5.069}, {"text": "manuel l\u00f3pez obrador presidente de los", "start": 3.75, "duration": 4.439}, {"text": "estados unidos mexicanos y al", "start": 6.209, "duration": 4.981}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or a pie dt primer", "start": 8.189, "duration": 4.321}, {"text": "ministro de luxemburgo", "start": 11.19, "duration": 3.81}, {"text": "benach mitin no saque hoy a un mes yo", "start": 12.51, "duration": 4.8}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador crecido un", "start": 15.0, "duration": 4.71}, {"text": "detenido y m\u00e9xico es un excelente m\u00e1s y", "start": 17.31, "duration": 6.32}, {"text": "octavio dotel fue ministro de luxemburgo", "start": 19.71, "duration": 3.92}, {"text": "a m\u00ed", "start": 26.66, "duration": 2.57}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 32.85, "duration": 15.64}]