[{"text": "damos inicio a esta ceremonia con los", "start": 41.6, "duration": 3.84}, {"text": "honores plenos al presidente", "start": 43.67, "duration": 3.75}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 45.44, "duration": 4.38}, {"text": "mexicanos y comandante supremo de las", "start": 47.42, "duration": 5.029}, {"text": "fuerzas armadas", "start": 49.82, "duration": 2.629}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 61.1, "duration": 23.13}, {"text": "no", "start": 82.08, "duration": 2.15}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 85.7, "duration": 31.3}, {"text": "ah", "start": 114.52, "duration": 2.48}, {"text": "ah", "start": 118.36, "duration": 16.609}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 119.5, "duration": 15.469}, {"text": "y", "start": 142.27, "duration": 2.6}, {"text": "e", "start": 146.43, "duration": 2.24}, {"text": "ah", "start": 149.98, "duration": 6.59}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 152.7, "duration": 3.87}, {"text": "aj\u00e1", "start": 159.39, "duration": 2.57}, {"text": "siguientes no amables de tomar asiento", "start": 163.29, "duration": 3.679}, {"text": "preside esta ceremonia para la toma de", "start": 169.13, "duration": 4.17}, {"text": "protesta de bandera de los soldados del", "start": 171.14, "duration": 4.8}, {"text": "servicio militar nacional clase 2003", "start": 173.3, "duration": 5.7}, {"text": "remisos y mujeres voluntarias el", "start": 175.94, "duration": 5.1}, {"text": "presidente constitucional de los estados", "start": 179.0, "duration": 3.26}, {"text": "unidos mexicanos", "start": 181.04, "duration": 6.23}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 182.26, "duration": 5.01}, {"text": "lo acompa\u00f1an el licenciado miguel", "start": 196.64, "duration": 4.95}, {"text": "barbosa huerta gobernador del estado de", "start": 199.22, "duration": 4.55}, {"text": "puebla", "start": 201.59, "duration": 2.18}, {"text": "licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez", "start": 205.23, "duration": 6.47}, {"text": "secretario de gobernaci\u00f3n", "start": 208.099, "duration": 3.601}, {"text": "general lu\u00eds crescencio sandoval", "start": 212.58, "duration": 3.69}, {"text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa", "start": 214.59, "duration": 4.34}, {"text": "nacional", "start": 216.27, "duration": 2.66}, {"text": "almirante jos\u00e9 rafael dur\u00e1n secretario", "start": 218.98, "duration": 6.05}, {"text": "de marina", "start": 222.34, "duration": 2.69}, {"text": "senadora olga s\u00e1nchez cordero presidente", "start": 225.19, "duration": 4.53}, {"text": "de la mesa directiva de la c\u00e1mara de", "start": 228.22, "duration": 3.68}, {"text": "senadores", "start": 229.72, "duration": 2.18}, {"text": "diputado sergio carlos guti\u00e9rrez luna", "start": 232.21, "duration": 5.32}, {"text": "presidente de la mesa directiva de la", "start": 235.28, "duration": 4.9}, {"text": "c\u00e1mara de diputados", "start": 237.53, "duration": 5.53}, {"text": "doctor arturo sald\u00edvar presidente de la", "start": 240.18, "duration": 6.41}, {"text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n", "start": 243.06, "duration": 3.53}, {"text": "licenciada rosa isela rodr\u00edguez", "start": 246.89, "duration": 4.65}, {"text": "vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y", "start": 249.05, "duration": 5.269}, {"text": "protecci\u00f3n ciudadana", "start": 251.54, "duration": 2.779}, {"text": "doctor v\u00edctor manuel villalobos ar\u00e1mbula", "start": 254.35, "duration": 4.56}, {"text": "secretario de agricultura y desarrollo", "start": 256.81, "duration": 4.37}, {"text": "rural", "start": 258.91, "duration": 2.27}, {"text": "maestro roberto salcedo aquino", "start": 261.329, "duration": 6.501}, {"text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica", "start": 263.78, "duration": 4.05}, {"text": "licenciada alejandra frausto guerrero", "start": 268.36, "duration": 5.73}, {"text": "secretaria de cultura", "start": 270.89, "duration": 5.84}, {"text": "maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n", "start": 274.09, "duration": 6.62}, {"text": "secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social", "start": 276.73, "duration": 3.98}, {"text": "maestra tatiana clouthier carrillo", "start": 281.47, "duration": 5.21}, {"text": "secretaria de econom\u00eda", "start": 283.99, "duration": 4.08}, {"text": "[Aplausos]", "start": 286.68, "duration": 3.93}, {"text": "maestro miguel torruco m\u00e1rquez", "start": 288.07, "duration": 6.05}, {"text": "secretario de turismo", "start": 290.61, "duration": 3.51}, {"text": "maestra mar\u00eda luisa albor\u00e9s gonz\u00e1lez", "start": 295.02, "duration": 4.26}, {"text": "secretaria del medio ambiente y recursos", "start": 297.509, "duration": 3.931}, {"text": "naturales", "start": 299.28, "duration": 4.82}, {"text": "ciudadana ariadna montiel reyes", "start": 301.44, "duration": 6.26}, {"text": "secretaria de bienestar", "start": 304.1, "duration": 3.6}, {"text": "diputado federal mois\u00e9s ignacio mier", "start": 308.38, "duration": 4.85}, {"text": "velasco", "start": 311.14, "duration": 2.09}, {"text": "maestra delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez secreta de", "start": 314.26, "duration": 6.35}, {"text": "educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 317.71, "duration": 2.9}, {"text": "y licenciado jes\u00fas ram\u00edrez cuevas", "start": 322.449, "duration": 4.08}, {"text": "coordinador general de comunicaci\u00f3n", "start": 324.999, "duration": 3.841}, {"text": "social y vocero del gobierno de la", "start": 326.529, "duration": 4.551}, {"text": "republica", "start": 328.84, "duration": 4.98}, {"text": "[Aplausos]", "start": 331.08, "duration": 5.08}, {"text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an integrantes de", "start": 333.82, "duration": 4.29}, {"text": "gabinete ampliado del gobierno de mexico", "start": 336.16, "duration": 3.63}, {"text": "integrantes de las c\u00e1maras de diputados", "start": 338.11, "duration": 3.99}, {"text": "y de senadores funcionarios de las", "start": 339.79, "duration": 4.11}, {"text": "secretar\u00edas de la defensa nacional y de", "start": 342.1, "duration": 4.38}, {"text": "marina agregados militares navales y", "start": 343.9, "duration": 4.35}, {"text": "a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds", "start": 346.48, "duration": 5.27}, {"text": "generales almirantes jefes capitanes", "start": 348.25, "duration": 6.68}, {"text": "oficiales cadetes tropa y mariner\u00eda", "start": 351.75, "duration": 5.56}, {"text": "apreciables familias e invitados", "start": 354.93, "duration": 4.63}, {"text": "especiales escuelas dependientes de la", "start": 357.31, "duration": 4.16}, {"text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 359.56, "duration": 3.47}, {"text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n", "start": 361.47, "duration": 4.39}, {"text": "y que nos siguen por internet a trav\u00e9s", "start": 363.03, "duration": 5.56}, {"text": "de las redes sociales reciban todos la", "start": 365.86, "duration": 5.66}, {"text": "m\u00e1s cordial bienvenida", "start": 368.59, "duration": 2.93}, {"text": "[Aplausos]", "start": 372.62, "duration": 4.5}, {"text": "el licenciado miguel barbosa huerta", "start": 377.48, "duration": 5.19}, {"text": "gobernador del estado de puebla har\u00e1 uso", "start": 379.93, "duration": 5.34}, {"text": "de la palabra", "start": 382.67, "duration": 2.6}, {"text": "saludo con mucho respeto", "start": 406.4, "duration": 3.98}, {"text": "al presidente", "start": 410.4, "duration": 4.94}, {"text": "de los estados unidos mexicanos", "start": 412.13, "duration": 7.259}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 415.34, "duration": 4.049}, {"text": "saludo", "start": 419.409, "duration": 2.84}, {"text": "a los tres poderes de la uni\u00f3n", "start": 422.39, "duration": 6.5}, {"text": "del estado mexicano", "start": 425.66, "duration": 3.23}, {"text": "saludos integrantes del gabinete", "start": 428.969, "duration": 6.26}, {"text": "legal y ha enfriado", "start": 431.36, "duration": 3.869}, {"text": "saludo al ej\u00e9rcito mexicano", "start": 435.95, "duration": 3.5}, {"text": "a la marina", "start": 439.95, "duration": 4.179}, {"text": "a trav\u00e9s", "start": 442.08, "duration": 4.809}, {"text": "del general secretario", "start": 444.129, "duration": 4.31}, {"text": "y del almirante", "start": 446.889, "duration": 4.311}, {"text": "secretario", "start": 448.439, "duration": 8.001}, {"text": "saludo a todos quienes soy testimonian", "start": 451.2, "duration": 5.24}, {"text": "esta gran conmemoraci\u00f3n", "start": 457.28, "duration": 4.1}, {"text": "hace 160 a\u00f1os", "start": 462.55, "duration": 6.76}, {"text": "se situ\u00f3 en puebla", "start": 466.409, "duration": 6.291}, {"text": "el destino de nuestra naci\u00f3n", "start": 469.31, "duration": 6.86}, {"text": "se siti\u00f3 en puebla", "start": 472.7, "duration": 3.47}, {"text": "la opini\u00f3n del mundo", "start": 476.22, "duration": 3.2}, {"text": "toda la ambiente de lo que iba a ocurrir", "start": 480.529, "duration": 6.291}, {"text": "en puebla", "start": 483.769, "duration": 5.471}, {"text": "puebla", "start": 486.82, "duration": 4.88}, {"text": "una ciudad", "start": 489.24, "duration": 7.07}, {"text": "fundada para espa\u00f1oles y por espa\u00f1oles", "start": 491.7, "duration": 6.34}, {"text": "por c\u00e9dula real", "start": 496.31, "duration": 7.09}, {"text": "muy pronto despu\u00e9s de la conquista", "start": 498.04, "duration": 8.439}, {"text": "ac\u00e1 se hab\u00eda alojado", "start": 503.4, "duration": 7.67}, {"text": "una elite conservadora", "start": 506.479, "duration": 6.771}, {"text": "religiosa", "start": 511.07, "duration": 6.2}, {"text": "pero una poblaci\u00f3n progresista activa de", "start": 513.25, "duration": 6.979}, {"text": "pensamiento cr\u00edtico", "start": 517.27, "duration": 2.959}, {"text": "que contrastaba con las \u00e9lites del poder", "start": 520.23, "duration": 6.11}, {"text": "que aqu\u00ed estaban", "start": 523.97, "duration": 4.63}, {"text": "instaladas", "start": 526.34, "duration": 4.749}, {"text": "quiero natural", "start": 528.6, "duration": 6.169}, {"text": "era el paso obligado", "start": 531.089, "duration": 3.68}, {"text": "entre veracruz y la ciudad de mexico", "start": 535.23, "duration": 5.36}, {"text": "el paso obligado para descanso de", "start": 541.48, "duration": 5.979}, {"text": "espa\u00f1oles", "start": 545.05, "duration": 7.44}, {"text": "entre la villa rica de la veracruz", "start": 547.459, "duration": 5.031}, {"text": "lnd", "start": 553.42, "duration": 3.0}, {"text": "lo que se convirti\u00f3 despu\u00e9s en la ciudad", "start": 557.01, "duration": 6.47}, {"text": "de mexico", "start": 561.03, "duration": 4.12}, {"text": "si puebla", "start": 563.48, "duration": 6.779}, {"text": "siempre un lugar de definiciones", "start": 565.15, "duration": 6.43}, {"text": "para la naci\u00f3n", "start": 570.259, "duration": 2.681}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 571.58, "duration": 3.86}, {"text": "porque en puebla", "start": 572.94, "duration": 4.53}, {"text": "es donde se elige", "start": 575.44, "duration": 4.91}, {"text": "hacerle frente al ej\u00e9rcito espa\u00f1ol", "start": 577.47, "duration": 5.68}, {"text": "porque en puebla", "start": 580.35, "duration": 7.33}, {"text": "por qu\u00e9 no antes o porque no despu\u00e9s en", "start": 583.15, "duration": 8.05}, {"text": "la propia ciudad de mexico", "start": 587.68, "duration": 6.23}, {"text": "porque puebla era", "start": 591.2, "duration": 7.71}, {"text": "el s\u00edmbolo de control del pa\u00eds", "start": 593.91, "duration": 8.97}, {"text": "es el significado de tomar pueblo", "start": 598.91, "duration": 8.71}, {"text": "y por eso ac\u00e1 se asent\u00f3 se acanton\u00f3 el", "start": 602.88, "duration": 8.09}, {"text": "ej\u00e9rcito de oriente", "start": 607.62, "duration": 3.35}, {"text": "y como jefe del ej\u00e9rcito de oriente", "start": 611.26, "duration": 7.01}, {"text": "quien era a la saz\u00f3n", "start": 615.279, "duration": 7.061}, {"text": "el secretario de la defensa o de guerra", "start": 618.27, "duration": 7.8}, {"text": "como se denominaba entonces ignacio", "start": 622.34, "duration": 6.26}, {"text": "zaragoza", "start": 626.07, "duration": 5.98}, {"text": "\u00e9l pidi\u00f3 su relevo para ser designado", "start": 628.6, "duration": 6.289}, {"text": "jefe del ej\u00e9rcito", "start": 632.05, "duration": 6.469}, {"text": "de oriente", "start": 634.889, "duration": 3.63}, {"text": "ac\u00e1 el 5 de mayo", "start": 638.86, "duration": 4.91}, {"text": "los mejores hijos de mexico", "start": 644.11, "duration": 4.099}, {"text": "todos fueron patriotas", "start": 648.68, "duration": 6.599}, {"text": "todos fueron h\u00e9roes", "start": 652.05, "duration": 7.37}, {"text": "todos derrotaron al entonces considerado", "start": 655.279, "duration": 9.41}, {"text": "el mejor ej\u00e9rcito del mundo", "start": 659.42, "duration": 5.269}, {"text": "y esos mejores hijos de mexico", "start": 665.07, "duration": 6.77}, {"text": "seg\u00fan propias palabras", "start": 668.67, "duration": 5.71}, {"text": "de zaragoza", "start": 671.84, "duration": 5.029}, {"text": "al iniciar da", "start": 674.38, "duration": 6.54}, {"text": "confrontaci\u00f3n de 5 de mayo", "start": 676.869, "duration": 4.051}, {"text": "fueron parte", "start": 681.12, "duration": 5.219}, {"text": "de batallones provenientes de todo el", "start": 682.98, "duration": 4.01}, {"text": "pa\u00eds", "start": 686.339, "duration": 5.961}, {"text": "o de muchos estados del pa\u00eds no de todos", "start": 686.99, "duration": 5.31}, {"text": "pero ha habido un esquema de", "start": 693.209, "duration": 7.431}, {"text": "debate del papel de los propios poblanos", "start": 696.95, "duration": 7.82}, {"text": "en la batalla del 5 de mayo", "start": 700.64, "duration": 4.13}, {"text": "en las faldas de este cerro de guadalupe", "start": 707.19, "duration": 9.21}, {"text": "porque es un cerro y dos fortines", "start": 711.6, "duration": 8.96}, {"text": "el \u00fanico cerro es el cerro de guadalupe", "start": 716.4, "duration": 4.16}, {"text": "y los fortines son los dos que lo rodean", "start": 721.279, "duration": 5.54}, {"text": "as\u00ed es que en las faldas de este cerro", "start": 727.08, "duration": 7.14}, {"text": "en la ya puebla", "start": 731.59, "duration": 4.61}, {"text": "aqu\u00ed se batieron", "start": 734.22, "duration": 4.94}, {"text": "aqu\u00ed se bati\u00f3", "start": 736.2, "duration": 2.96}, {"text": "voluntarios tiradores y bomberos de", "start": 743.18, "duration": 5.22}, {"text": "pueblo", "start": 746.25, "duration": 4.46}, {"text": "gentes que se dieron de alta de manera", "start": 748.4, "duration": 4.67}, {"text": "voluntaria", "start": 750.71, "duration": 2.36}, {"text": "que participaron en la guerra", "start": 753.67, "duration": 6.12}, {"text": "y que vencieron a sus amos", "start": 755.97, "duration": 7.69}, {"text": "pero aqu\u00ed el arranque tambi\u00e9n de la", "start": 759.79, "duration": 5.9}, {"text": "llegada", "start": 763.66, "duration": 2.03}, {"text": "y de los ataques de franceses", "start": 766.61, "duration": 6.19}, {"text": "aqu\u00ed estaba", "start": 770.57, "duration": 4.05}, {"text": "el llamado batall\u00f3n", "start": 772.8, "duration": 6.73}, {"text": "de cazadores de la monta\u00f1a", "start": 774.62, "duration": 10.73}, {"text": "conocido como los zacapoaxtlas", "start": 779.53, "duration": 5.82}, {"text": "ellos", "start": 785.5, "duration": 4.519}, {"text": "provenientes de tres municipios", "start": 786.78, "duration": 6.109}, {"text": "tetela de ocampo", "start": 790.019, "duration": 2.87}, {"text": "xochiapulco y cuautempan", "start": 796.16, "duration": 7.69}, {"text": "pero tambi\u00e9n hab\u00eda", "start": 800.32, "duration": 7.329}, {"text": "otro batall\u00f3n de poblanos", "start": 803.85, "duration": 3.799}, {"text": "el sexto batall\u00f3n el sexto batall\u00f3n de", "start": 807.79, "duration": 7.59}, {"text": "guardias nacionales poblanas", "start": 812.29, "duration": 6.25}, {"text": "encabezados estos", "start": 815.38, "duration": 6.21}, {"text": "por los tres juanes", "start": 818.54, "duration": 3.05}, {"text": "generales de la sierra norte", "start": 821.67, "duration": 5.91}, {"text": "oriental", "start": 825.47, "duration": 5.95}, {"text": "que encabezaron estos movimientos y esta", "start": 827.58, "duration": 7.59}, {"text": "resistencia y estos batallones juan", "start": 831.42, "duration": 8.61}, {"text": "francisco lucas juan n m\u00e9ndez y juan", "start": 835.17, "duration": 7.79}, {"text": "cris\u00f3stomo bonilla", "start": 840.03, "duration": 2.93}, {"text": "esa es la participaci\u00f3n de pueblo", "start": 844.78, "duration": 6.14}, {"text": "puebla siempre ha estado del lado de la", "start": 848.279, "duration": 4.841}, {"text": "patria", "start": 850.92, "duration": 4.66}, {"text": "puebla tiene que ver siempre con el", "start": 853.12, "duration": 5.719}, {"text": "destino de la patria", "start": 855.58, "duration": 3.259}, {"text": "si existe un pensamiento conservador", "start": 859.22, "duration": 6.63}, {"text": "que de la de manera leg\u00edtima", "start": 863.07, "duration": 4.85}, {"text": "xxi puede", "start": 865.85, "duration": 6.28}, {"text": "convivir con todos los pensamientos", "start": 867.92, "duration": 7.99}, {"text": "debo decirle a mi presidente que el", "start": 872.13, "duration": 7.809}, {"text": "pensamiento progresista y liberal", "start": 875.91, "duration": 9.06}, {"text": "es mayoritario en el estado de puebla", "start": 879.939, "duration": 5.031}, {"text": "y por eso le dijo", "start": 887.86, "duration": 6.37}, {"text": "ignacio zaragoza del que tambi\u00e9n existe", "start": 890.14, "duration": 5.55}, {"text": "un debate sobre", "start": 894.23, "duration": 3.83}, {"text": "su participaci\u00f3n", "start": 895.69, "duration": 7.87}, {"text": "sus detractores porque en todo tiempo", "start": 898.06, "duration": 8.98}, {"text": "en todo tiempo hasta el momentos de", "start": 903.56, "duration": 6.95}, {"text": "crisis y de riesgo nacional", "start": 907.04, "duration": 5.79}, {"text": "existen detractores que son los", "start": 910.51, "duration": 4.41}, {"text": "traidores", "start": 912.83, "duration": 3.97}, {"text": "quisieron", "start": 914.92, "duration": 5.13}, {"text": "desprestigiar el papel de ignacio", "start": 916.8, "duration": 5.46}, {"text": "zaragoza", "start": 920.05, "duration": 2.21}, {"text": "fallecido a los 33 a\u00f1os", "start": 922.899, "duration": 5.75}, {"text": "muy joven", "start": 926.279, "duration": 5.401}, {"text": "muy joven", "start": 928.649, "duration": 8.071}, {"text": "muerto el 8 de septiembre de 1862 de", "start": 931.68, "duration": 7.4}, {"text": "tipo", "start": 936.72, "duration": 2.36}, {"text": "francisco zarco", "start": 942.99, "duration": 4.67}, {"text": "al d\u00eda siguiente", "start": 945.24, "duration": 6.29}, {"text": "hizo la frase f\u00fanebre que la escribi\u00f3 en", "start": 947.66, "duration": 9.32}, {"text": "el editorial del peri\u00f3dico siglo 19", "start": 951.53, "duration": 5.45}, {"text": "y de zaragoza sarcos se refiere", "start": 957.779, "duration": 4.341}, {"text": "como el hombre constructor de la", "start": 963.92, "duration": 6.3}, {"text": "democracia en m\u00e9xico desde entonces el", "start": 966.529, "duration": 5.951}, {"text": "soldado de la libertad", "start": 970.22, "duration": 6.24}, {"text": "el soldado de la independencia", "start": 972.48, "duration": 7.28}, {"text": "aquel que siempre dej\u00f3 pasar los", "start": 976.46, "duration": 5.64}, {"text": "vaivenes obscuros de la pol\u00edtica y del", "start": 979.76, "duration": 4.7}, {"text": "poder", "start": 982.1, "duration": 2.36}, {"text": "estuvo en la batalla desde la c\u00fapula", "start": 986.67, "duration": 7.23}, {"text": "de la iglesia de los remedios", "start": 991.01, "duration": 6.74}, {"text": "all\u00e1 por donde est\u00e1 el barrio de sonata", "start": 993.9, "duration": 6.93}, {"text": "ac\u00e1 en puebla", "start": 997.75, "duration": 3.08}, {"text": "en un caballo negro", "start": 1001.66, "duration": 7.479}, {"text": "vestido con traje", "start": 1004.88, "duration": 6.829}, {"text": "gris", "start": 1009.139, "duration": 2.57}, {"text": "no est\u00e1 fuerte", "start": 1011.96, "duration": 4.85}, {"text": "cachucha azul", "start": 1014.51, "duration": 5.3}, {"text": "oscura", "start": 1016.81, "duration": 3.0}, {"text": "dise\u00f1ada con hilos de oro", "start": 1019.99, "duration": 6.54}, {"text": "recorr\u00eda en un caballo negro", "start": 1023.58, "duration": 5.89}, {"text": "toda la l\u00ednea de combate dando", "start": 1026.53, "duration": 4.83}, {"text": "instrucciones", "start": 1029.47, "duration": 6.29}, {"text": "haci\u00e9ndose cargo de los movimientos", "start": 1031.36, "duration": 4.4}, {"text": "y permiti\u00f3 con el resultado", "start": 1037.4, "duration": 7.22}, {"text": "de ese 5 de mayo cuando como se nos ha", "start": 1040.9, "duration": 8.46}, {"text": "dicho hoy es una explicaci\u00f3n all\u00e1 en la", "start": 1044.62, "duration": 7.52}, {"text": "regi\u00f3n militar", "start": 1049.36, "duration": 6.31}, {"text": "cuando se env\u00eda el mensaje", "start": 1052.14, "duration": 8.82}, {"text": "a las 17 48 horas de ese 5 de mayo", "start": 1055.67, "duration": 8.229}, {"text": "dirigido al presidente de los eeuu", "start": 1060.96, "duration": 7.23}, {"text": "benito ju\u00e1rez las armas mexicanas se han", "start": 1063.899, "duration": 7.071}, {"text": "cubierto de gloria", "start": 1068.19, "duration": 5.78}, {"text": "presidente", "start": 1070.97, "duration": 3.0}, {"text": "es un hecho important\u00edsimo para los", "start": 1074.47, "duration": 4.67}, {"text": "poblanos", "start": 1076.84, "duration": 4.51}, {"text": "est\u00e1 usted presente ac\u00e1", "start": 1079.14, "duration": 5.32}, {"text": "nos enaltece", "start": 1081.35, "duration": 3.11}, {"text": "nos sentimos animados", "start": 1086.64, "duration": 4.04}, {"text": "estamos convencidos de su lucha", "start": 1090.79, "duration": 4.43}, {"text": "es usted uno de los mejores hijos de", "start": 1095.65, "duration": 6.74}, {"text": "mexico", "start": 1099.88, "duration": 2.51}, {"text": "est\u00e9 convencido", "start": 1106.59, "duration": 5.47}, {"text": "est\u00e9 convencido", "start": 1109.2, "duration": 5.66}, {"text": "en puebla somo leales", "start": 1112.06, "duration": 6.19}, {"text": "en pueblo el esp\u00edritu patri\u00f3tico", "start": 1114.86, "duration": 6.5}, {"text": "nos domina y nos invade", "start": 1118.25, "duration": 6.799}, {"text": "siempre siempre en toda \u00e9poca es tiempo", "start": 1121.36, "duration": 5.449}, {"text": "de definiciones", "start": 1125.049, "duration": 3.61}, {"text": "siempre", "start": 1126.809, "duration": 4.94}, {"text": "nunca hay un tiempo vac\u00edo donde no haya", "start": 1128.659, "duration": 5.101}, {"text": "definiciones", "start": 1131.749, "duration": 5.531}, {"text": "y hoy en esta cuarta transformaci\u00f3n", "start": 1133.76, "duration": 6.67}, {"text": "tenemos claro cu\u00e1l es el papel que", "start": 1137.28, "duration": 5.61}, {"text": "debemos de jugar", "start": 1140.43, "duration": 6.23}, {"text": "estamos listos para seguir impulsando", "start": 1142.89, "duration": 7.98}, {"text": "esta cuarta transformaci\u00f3n en la que sus", "start": 1146.66, "duration": 7.11}, {"text": "destinatarios", "start": 1150.87, "duration": 6.55}, {"text": "tienen que ser el pueblo", "start": 1153.77, "duration": 3.65}, {"text": "podr\u00eda ser que las tres anteriores", "start": 1157.45, "duration": 5.44}, {"text": "transformaciones", "start": 1160.74, "duration": 5.17}, {"text": "1 a c\u00f3modos", "start": 1162.89, "duration": 3.02}, {"text": "no siempre el pueblo fueran los", "start": 1167.549, "duration": 4.921}, {"text": "beneficiarios de esos momentos", "start": 1170.519, "duration": 4.431}, {"text": "hist\u00f3ricos", "start": 1172.47, "duration": 5.69}, {"text": "pero de este momento estelar", "start": 1174.95, "duration": 7.01}, {"text": "los gobiernos que emanamos", "start": 1178.16, "duration": 3.8}, {"text": "de ese monto de este momento hist\u00f3rico", "start": 1182.36, "duration": 3.83}, {"text": "tenemos que hacer que esta", "start": 1187.09, "duration": 3.95}, {"text": "transformaci\u00f3n", "start": 1188.65, "duration": 2.39}, {"text": "tenga por destinatarios y beneficiarios", "start": 1191.049, "duration": 5.751}, {"text": "al pueblo", "start": 1193.96, "duration": 4.959}, {"text": "a la gente", "start": 1196.8, "duration": 6.729}, {"text": "y no hay intereses extranjeros", "start": 1198.919, "duration": 4.61}, {"text": "a las \u00e9lites de siempre", "start": 1204.77, "duration": 3.74}, {"text": "que quede claro", "start": 1209.049, "duration": 4.741}, {"text": "quienes hemos sido leales a la patria", "start": 1211.48, "duration": 4.72}, {"text": "con nuestro pensamiento", "start": 1213.79, "duration": 6.21}, {"text": "y quienes se han puesto al servicio", "start": 1216.2, "duration": 6.4}, {"text": "de los intereses que no son del pueblo", "start": 1220.0, "duration": 6.63}, {"text": "los que quieren que el poder sirva a las", "start": 1222.6, "duration": 6.51}, {"text": "\u00e9lites", "start": 1226.63, "duration": 2.48}, {"text": "que la patria siempre est\u00e9 siendo", "start": 1230.11, "duration": 5.449}, {"text": "exfoliada", "start": 1232.69, "duration": 2.869}, {"text": "por poderosos", "start": 1235.67, "duration": 3.71}, {"text": "por \u00e9lites", "start": 1239.9, "duration": 6.42}, {"text": "te distan de ser el pueblo de m\u00e9xico", "start": 1242.73, "duration": 7.37}, {"text": "honrado presidente con saludarlo honrado", "start": 1246.32, "duration": 7.53}, {"text": "con tenerlo en pueblo ac\u00e1 no le vamos a", "start": 1250.1, "duration": 7.42}, {"text": "fallar gracias a todos buenos d\u00edas", "start": 1253.85, "duration": 25.179}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1257.52, "duration": 21.509}, {"text": "el presidente de la republica realizar\u00e1", "start": 1290.5, "duration": 4.56}, {"text": "la toma de protesta de bandera al", "start": 1293.23, "duration": 3.59}, {"text": "personal del servicio militar nacional", "start": 1295.06, "duration": 7.16}, {"text": "clase 2003 remisos y mujeres voluntarias", "start": 1296.82, "duration": 5.4}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1334.17, "duration": 3.159}, {"text": "j\u00f3venes", "start": 1339.049, "duration": 2.87}, {"text": "el servicio militar nacional", "start": 1341.96, "duration": 4.219}, {"text": "clase 2003", "start": 1347.57, "duration": 3.77}, {"text": "y remisos", "start": 1352.6, "duration": 2.9}, {"text": "y mujeres voluntarias", "start": 1355.91, "duration": 3.95}, {"text": "protestan honrar", "start": 1361.25, "duration": 7.0}, {"text": "y defender con lealtad", "start": 1365.149, "duration": 6.601}, {"text": "y constancia", "start": 1368.25, "duration": 3.5}, {"text": "esta bandera", "start": 1372.2, "duration": 3.229}, {"text": "que simboliza la independencia", "start": 1375.97, "duration": 3.62}, {"text": "el honor", "start": 1380.669, "duration": 2.811}, {"text": "y las instituciones", "start": 1384.29, "duration": 2.69}, {"text": "y la integridad", "start": 1388.169, "duration": 4.991}, {"text": "del territorio nacional", "start": 1390.8, "duration": 5.59}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1393.16, "duration": 3.23}, {"text": "s\u00ed no", "start": 1396.59, "duration": 5.63}, {"text": "lo hicieran as\u00ed", "start": 1398.99, "duration": 3.23}, {"text": "la naci\u00f3n", "start": 1403.83, "duration": 5.79}, {"text": "se los demande", "start": 1406.33, "duration": 3.29}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1445.57, "duration": 4.62}, {"text": "ah", "start": 1448.039, "duration": 4.52}, {"text": "escuchemos el mensaje que dirige el", "start": 1450.19, "duration": 4.88}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 1452.559, "duration": 5.161}, {"text": "presidente constitucional de los estados", "start": 1455.07, "duration": 5.459}, {"text": "unidos mexicanos", "start": 1457.72, "duration": 2.809}, {"text": "favor de tomar asiento", "start": 1463.89, "duration": 3.23}, {"text": "autoridades", "start": 1468.559, "duration": 6.401}, {"text": "civiles militares", "start": 1471.19, "duration": 3.77}, {"text": "mexicanas mexicanos", "start": 1476.54, "duration": 3.78}, {"text": "amigas", "start": 1481.2, "duration": 4.729}, {"text": "amigos", "start": 1482.929, "duration": 3.0}, {"text": "luego de la guerra de reforma", "start": 1488.62, "duration": 4.37}, {"text": "y el triunfo militar", "start": 1492.999, "duration": 6.841}, {"text": "sobre los conservadores", "start": 1496.55, "duration": 3.29}, {"text": "los liberales", "start": 1500.83, "duration": 3.29}, {"text": "necesitaban reorganizar la", "start": 1504.46, "duration": 5.22}, {"text": "administraci\u00f3n", "start": 1506.9, "duration": 6.55}, {"text": "y enfrentar el d\u00e9ficit", "start": 1509.68, "duration": 6.16}, {"text": "cr\u00f3nico", "start": 1513.45, "duration": 5.589}, {"text": "de la hacienda p\u00fablica", "start": 1515.84, "duration": 3.199}, {"text": "la tarea de reconstrucci\u00f3n nacional", "start": 1520.54, "duration": 4.43}, {"text": "ten\u00eda como principal obst\u00e1culo", "start": 1525.53, "duration": 5.0}, {"text": "la penuria econ\u00f3mica", "start": 1531.53, "duration": 6.73}, {"text": "del gobierno", "start": 1535.03, "duration": 3.23}, {"text": "despu\u00e9s el conflicto", "start": 1539.57, "duration": 3.83}, {"text": "de la guerra de reforma", "start": 1545.03, "duration": 3.47}, {"text": "el cobro de impuestos", "start": 1550.08, "duration": 6.25}, {"text": "estaba", "start": 1553.46, "duration": 2.87}, {"text": "desorganizado", "start": 1557.53, "duration": 3.0}, {"text": "desarticulado", "start": 1560.61, "duration": 6.53}, {"text": "los gobiernos estatales", "start": 1563.37, "duration": 7.08}, {"text": "manejaban las finanzas", "start": 1567.14, "duration": 7.95}, {"text": "con absoluta autonom\u00eda", "start": 1570.45, "duration": 4.64}, {"text": "y la contribuci\u00f3n que hac\u00edan al gobierno", "start": 1575.35, "duration": 5.22}, {"text": "federal", "start": 1578.35, "duration": 5.419}, {"text": "era limitada", "start": 1580.57, "duration": 3.199}, {"text": "el ministro de hacienda", "start": 1584.47, "duration": 6.64}, {"text": "guillermo", "start": 1588.0, "duration": 3.11}, {"text": "intento convencer a los gobernadores", "start": 1591.82, "duration": 8.32}, {"text": "de la necesidad de colaborar", "start": 1596.49, "duration": 7.619}, {"text": "con la administraci\u00f3n central", "start": 1600.14, "duration": 7.55}, {"text": "encabezada por el presidente benito", "start": 1604.109, "duration": 5.76}, {"text": "ju\u00e1rez", "start": 1607.69, "duration": 2.179}, {"text": "es una circular", "start": 1610.99, "duration": 5.669}, {"text": "les dec\u00eda", "start": 1613.7, "duration": 2.959}, {"text": "no debemos olvidar", "start": 1617.389, "duration": 5.321}, {"text": "que nuestras obligaciones", "start": 1621.059, "duration": 4.49}, {"text": "internacionales", "start": 1622.71, "duration": 2.839}, {"text": "pueden convertirse en una farsa", "start": 1626.34, "duration": 6.81}, {"text": "nuestra independencia", "start": 1630.49, "duration": 5.66}, {"text": "nacional", "start": 1633.15, "duration": 3.0}, {"text": "a pesar de los", "start": 1637.1, "duration": 7.069}, {"text": "esfuerzos de guillermo", "start": 1639.039, "duration": 9.561}, {"text": "las cosas no mejoraron", "start": 1644.169, "duration": 4.431}, {"text": "y la situaci\u00f3n econ\u00f3mica del pa\u00eds", "start": 1648.62, "duration": 6.69}, {"text": "y va de mal en peor", "start": 1651.96, "duration": 3.35}, {"text": "las aduanas", "start": 1655.57, "duration": 2.49}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1656.71, "duration": 6.03}, {"text": "que eran la principal fuente de ingresos", "start": 1658.06, "duration": 8.09}, {"text": "se encontraban pr\u00e1cticamente", "start": 1662.74, "duration": 6.24}, {"text": "embargadas", "start": 1666.15, "duration": 5.01}, {"text": "la de veracruz", "start": 1668.98, "duration": 3.74}, {"text": "considerada", "start": 1671.16, "duration": 5.23}, {"text": "como la m\u00e1s importante", "start": 1672.72, "duration": 9.22}, {"text": "ten\u00eda comprometido el 85 por ciento de", "start": 1676.39, "duration": 7.37}, {"text": "sus ingresos", "start": 1681.94, "duration": 6.97}, {"text": "para el pago de la deuda externa", "start": 1683.76, "duration": 5.15}, {"text": "en", "start": 1689.26, "duration": 3.85}, {"text": "1861", "start": 1690.3, "duration": 7.93}, {"text": "en v\u00edsperas de la batalla que hoy", "start": 1693.11, "duration": 7.84}, {"text": "conmemoramos", "start": 1698.23, "duration": 5.1}, {"text": "el d\u00e9ficit", "start": 1700.95, "duration": 5.6}, {"text": "del presupuesto p\u00fablico", "start": 1703.33, "duration": 5.579}, {"text": "se calculaba", "start": 1706.55, "duration": 6.069}, {"text": "en 400 mil pesos mensuales una suma", "start": 1708.909, "duration": 5.771}, {"text": "elevad\u00edsima", "start": 1712.619, "duration": 5.201}, {"text": "para la \u00e9poca", "start": 1714.68, "duration": 3.14}, {"text": "la angustiosa situaci\u00f3n econ\u00f3mica del", "start": 1717.95, "duration": 4.51}, {"text": "pa\u00eds", "start": 1720.769, "duration": 5.771}, {"text": "oblig\u00f3 al presidente ju\u00e1rez a tomar", "start": 1722.46, "duration": 8.55}, {"text": "una decisi\u00f3n dr\u00e1stica con respecto a la", "start": 1726.54, "duration": 5.54}, {"text": "deuda interna", "start": 1731.01, "duration": 4.27}, {"text": "y externa de m\u00e9xico", "start": 1732.08, "duration": 5.23}, {"text": "envi\u00f3 al congreso", "start": 1735.28, "duration": 7.16}, {"text": "una iniciativa para suspender los pagos", "start": 1737.31, "duration": 8.239}, {"text": "de ambas deudas", "start": 1742.44, "duration": 6.069}, {"text": "durante dos a\u00f1os", "start": 1745.549, "duration": 2.96}, {"text": "esta medida dio lugar", "start": 1748.88, "duration": 8.74}, {"text": "a que los pa\u00edses acreedores europeos", "start": 1752.97, "duration": 7.199}, {"text": "iniciar\u00e1n los preparativos", "start": 1757.62, "duration": 4.679}, {"text": "para una", "start": 1760.169, "duration": 3.691}, {"text": "intervenci\u00f3n", "start": 1762.299, "duration": 4.561}, {"text": "militar", "start": 1763.86, "duration": 3.0}, {"text": "sobre ese asunto", "start": 1767.46, "duration": 6.069}, {"text": "es necesario aclarar", "start": 1770.09, "duration": 3.439}, {"text": "que la moratoria", "start": 1773.6, "duration": 4.87}, {"text": "de pago", "start": 1776.31, "duration": 6.23}, {"text": "fue un pretexto esgrimido", "start": 1778.47, "duration": 5.35}, {"text": "por las", "start": 1782.54, "duration": 4.7}, {"text": "potencias del viejo continente", "start": 1783.82, "duration": 6.26}, {"text": "para entrometerse en los asuntos", "start": 1787.24, "duration": 4.929}, {"text": "internos", "start": 1790.08, "duration": 5.26}, {"text": "de nuestro pa\u00eds", "start": 1792.169, "duration": 3.171}, {"text": "el verdadero m\u00f3vil", "start": 1795.879, "duration": 4.301}, {"text": "era el inter\u00e9s", "start": 1798.3, "duration": 6.6}, {"text": "de inglaterra francia y espa\u00f1a", "start": 1800.18, "duration": 7.09}, {"text": "por imponer su hegemon\u00eda en el", "start": 1804.9, "duration": 3.71}, {"text": "continente", "start": 1807.27, "duration": 4.16}, {"text": "americano", "start": 1808.61, "duration": 5.19}, {"text": "aprovechando el inicio", "start": 1811.43, "duration": 4.65}, {"text": "de la guerra civil", "start": 1813.8, "duration": 5.94}, {"text": "en eeuu", "start": 1816.08, "duration": 3.66}, {"text": "a ello contribuyeron", "start": 1820.519, "duration": 5.35}, {"text": "algunos", "start": 1823.779, "duration": 5.681}, {"text": "reaccionarios locales", "start": 1825.869, "duration": 7.55}, {"text": "pues desde tiempo atr\u00e1s seg\u00fan ellos y", "start": 1829.46, "duration": 7.23}, {"text": "como lo manifestara su principal", "start": 1833.419, "duration": 4.401}, {"text": "ide\u00f3logo", "start": 1836.69, "duration": 3.75}, {"text": "lucas alam\u00e1n", "start": 1837.82, "duration": 5.62}, {"text": "los problemas de m\u00e9xico solo pod\u00edan", "start": 1840.44, "duration": 4.46}, {"text": "resolverse", "start": 1843.44, "duration": 5.87}, {"text": "bajo el gobierno de un monarca", "start": 1844.9, "duration": 7.36}, {"text": "europeo", "start": 1849.31, "duration": 5.57}, {"text": "con esta idea", "start": 1852.26, "duration": 5.59}, {"text": "el conservador jos\u00e9 mar\u00eda guti\u00e9rrez de", "start": 1854.88, "duration": 5.1}, {"text": "estrada", "start": 1857.85, "duration": 5.449}, {"text": "que radicaba en europa", "start": 1859.98, "duration": 5.079}, {"text": "desde", "start": 1863.299, "duration": 8.1}, {"text": "1854 hab\u00eda establecido negociaciones con", "start": 1865.059, "duration": 8.58}, {"text": "el emperador franc\u00e9s napole\u00f3n", "start": 1871.399, "duration": 4.841}, {"text": "tercero", "start": 1873.639, "duration": 4.53}, {"text": "el cual", "start": 1876.24, "duration": 7.47}, {"text": "vio con entusiasmo la idea de contar", "start": 1878.169, "duration": 5.541}, {"text": "con un monarca d\u00f3cil en nuestro pa\u00eds", "start": 1883.74, "duration": 7.52}, {"text": "que le sirviera de instrumento para", "start": 1888.5, "duration": 4.46}, {"text": "extender", "start": 1891.26, "duration": 7.34}, {"text": "su dominio sobre los pueblos de am\u00e9rica", "start": 1892.96, "duration": 10.43}, {"text": "latina y competir con eeuu", "start": 1898.6, "duration": 8.63}, {"text": "con el mismo prop\u00f3sito", "start": 1903.39, "duration": 6.729}, {"text": "expansionista", "start": 1907.23, "duration": 4.98}, {"text": "un bi\u00f3grafo", "start": 1910.119, "duration": 6.681}, {"text": "de napole\u00f3n tercero lleg\u00f3 a sostener que", "start": 1912.21, "duration": 7.2}, {"text": "el plan de las am\u00e9ricas", "start": 1916.8, "duration": 6.63}, {"text": "fue el pensamiento m\u00e1s profundo", "start": 1919.41, "duration": 7.38}, {"text": "el concepto m\u00e1s significativo y la", "start": 1923.43, "duration": 8.4}, {"text": "empresa m\u00e1s notable del segundo imperio", "start": 1926.79, "duration": 7.25}, {"text": "franc\u00e9s", "start": 1931.83, "duration": 2.21}, {"text": "la otra prueba", "start": 1937.059, "duration": 4.891}, {"text": "de que la moratoria", "start": 1939.32, "duration": 5.81}, {"text": "fue \u00fanicamente el pretexto para la", "start": 1941.95, "duration": 5.28}, {"text": "intervenci\u00f3n", "start": 1945.13, "duration": 5.01}, {"text": "es el hecho de que la deuda de m\u00e9xico", "start": 1947.23, "duration": 4.25}, {"text": "con francia", "start": 1950.14, "duration": 3.59}, {"text": "era la", "start": 1951.48, "duration": 4.24}, {"text": "de menor", "start": 1953.73, "duration": 4.18}, {"text": "cuant\u00eda", "start": 1955.72, "duration": 4.12}, {"text": "es decir", "start": 1957.91, "duration": 6.78}, {"text": "de los 18 puntos 5 millones de pesos", "start": 1959.84, "duration": 9.83}, {"text": "del total de lo adeudado", "start": 1964.69, "duration": 7.31}, {"text": "a ese pa\u00eds a francia", "start": 1969.67, "duration": 5.33}, {"text": "solo le correspond\u00edan", "start": 1972.0, "duration": 5.639}, {"text": "2.5 millones", "start": 1975.0, "duration": 7.679}, {"text": "cifra 10 veces menor que el costo de la", "start": 1977.639, "duration": 8.42}, {"text": "invasi\u00f3n la cual fue originalmente", "start": 1982.679, "duration": 7.211}, {"text": "justificada con el cobro", "start": 1986.059, "duration": 7.021}, {"text": "de dicho adeudo", "start": 1989.89, "duration": 5.78}, {"text": "en esta circunstancia", "start": 1993.08, "duration": 5.07}, {"text": "los gobiernos de inglaterra y francia", "start": 1995.67, "duration": 5.89}, {"text": "rompieron relaciones con m\u00e9xico", "start": 1998.15, "duration": 6.2}, {"text": "el 31 de octubre", "start": 2001.56, "duration": 3.95}, {"text": "de", "start": 2004.35, "duration": 3.12}, {"text": "1861", "start": 2005.51, "duration": 4.99}, {"text": "los representantes de espa\u00f1a francia e", "start": 2007.47, "duration": 4.22}, {"text": "inglaterra", "start": 2010.5, "duration": 4.74}, {"text": "se reunieron en londres", "start": 2011.69, "duration": 6.21}, {"text": "para celebrar acuerdos", "start": 2015.24, "duration": 5.54}, {"text": "y decidieron enviar a las costas de", "start": 2017.9, "duration": 4.07}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 2020.78, "duration": 6.15}, {"text": "fuerzas combinadas de mar y tierra para", "start": 2021.97, "duration": 9.37}, {"text": "ocupar las fortalezas y posiciones", "start": 2026.93, "duration": 5.51}, {"text": "militares", "start": 2031.34, "duration": 4.63}, {"text": "en nuestro pa\u00eds", "start": 2032.44, "duration": 6.44}, {"text": "el presidente cuadre es consciente de la", "start": 2035.97, "duration": 3.74}, {"text": "amenaza", "start": 2038.88, "duration": 3.75}, {"text": "que se cern\u00eda", "start": 2039.71, "duration": 5.96}, {"text": "sobre nuestra naci\u00f3n", "start": 2042.63, "duration": 6.81}, {"text": "y buscando evitar", "start": 2045.67, "duration": 3.77}, {"text": "y \u00e9sta", "start": 2051.179, "duration": 4.011}, {"text": "naci\u00f3n", "start": 2053.09, "duration": 6.539}, {"text": "nuestro m\u00e9xico fuera invadido", "start": 2055.19, "duration": 9.35}, {"text": "derog\u00f3 el 23 de noviembre", "start": 2059.629, "duration": 7.451}, {"text": "de", "start": 2064.54, "duration": 2.54}, {"text": "1891 el decreto de suspensi\u00f3n de pagos", "start": 2067.169, "duration": 6.971}, {"text": "sin embargo", "start": 2071.89, "duration": 5.71}, {"text": "la aventura intervencionista", "start": 2074.14, "duration": 6.35}, {"text": "estaba en marcha", "start": 2077.6, "duration": 10.84}, {"text": "en diciembre de 1861 y en enero de 1862", "start": 2080.49, "duration": 10.849}, {"text": "arribaron al puerto de veracruz", "start": 2088.44, "duration": 7.639}, {"text": "las embarcaciones de los tres pa\u00edses", "start": 2091.339, "duration": 7.471}, {"text": "invasores", "start": 2096.079, "duration": 6.121}, {"text": "los esfuerzos de ju\u00e1rez por evitar a", "start": 2098.81, "duration": 5.83}, {"text": "toda costa la guerra", "start": 2102.2, "duration": 4.74}, {"text": "dieron lugar a negociaciones", "start": 2104.64, "duration": 5.75}, {"text": "en las que manuel doblado", "start": 2106.94, "duration": 7.3}, {"text": "represento a m\u00e9xico con extraordinaria", "start": 2110.39, "duration": 6.449}, {"text": "habilidad", "start": 2114.24, "duration": 2.599}, {"text": "inglaterra y espa\u00f1a aceptaron los", "start": 2117.3, "duration": 5.29}, {"text": "acuerdos", "start": 2120.96, "duration": 5.68}, {"text": "propuestos por el gobierno juarista", "start": 2122.59, "duration": 4.05}, {"text": "los franceses en cambio", "start": 2127.18, "duration": 4.429}, {"text": "presentaban demandas", "start": 2129.51, "duration": 4.95}, {"text": "entran sin gentes", "start": 2131.609, "duration": 8.401}, {"text": "buscando eludir el arreglo pac\u00edfico", "start": 2134.46, "duration": 5.55}, {"text": "ante la divergencia de criterios", "start": 2140.05, "duration": 7.7}, {"text": "los pa\u00edses invasores", "start": 2144.48, "duration": 5.61}, {"text": "tomaron la resoluci\u00f3n de actuar de", "start": 2147.75, "duration": 3.98}, {"text": "manera independiente", "start": 2150.09, "duration": 6.29}, {"text": "con lo que se rompi\u00f3 la alianza", "start": 2151.73, "duration": 6.97}, {"text": "tripartita", "start": 2156.38, "duration": 4.53}, {"text": "espa\u00f1oles e ingleses", "start": 2158.7, "duration": 5.29}, {"text": "abandonaron las costas del golfo", "start": 2160.91, "duration": 6.43}, {"text": "mientras que las tropas francesas", "start": 2163.99, "duration": 8.14}, {"text": "avanzaban hacia el interior del pa\u00eds", "start": 2167.34, "duration": 8.74}, {"text": "con ellos lleg\u00f3 juan nepomuceno", "start": 2172.13, "duration": 6.95}, {"text": "almonte", "start": 2176.08, "duration": 3.0}, {"text": "y pronto se unieron a las fuerzas", "start": 2180.97, "duration": 5.33}, {"text": "intervencionistas", "start": 2184.51, "duration": 4.07}, {"text": "otros conservadores", "start": 2186.3, "duration": 7.48}, {"text": "como tom\u00e1s mej\u00eda leonardo m\u00e1rquez y", "start": 2188.58, "duration": 8.36}, {"text": "f\u00e9lix zuloaga", "start": 2193.78, "duration": 5.65}, {"text": "el gobierno de ju\u00e1rez", "start": 2196.94, "duration": 6.11}, {"text": "convoc\u00f3 a los ciudadanos a la defensa", "start": 2199.43, "duration": 6.07}, {"text": "de m\u00e9jico", "start": 2203.05, "duration": 5.87}, {"text": "el primer objetivo militar de las tropas", "start": 2205.5, "duration": 9.79}, {"text": "francesas fue la toma de pueblo", "start": 2208.92, "duration": 8.689}, {"text": "a finales de abril", "start": 2215.29, "duration": 3.329}, {"text": "de", "start": 2217.609, "duration": 4.631}, {"text": "1862 antes de partir", "start": 2218.619, "duration": 6.5}, {"text": "rumbo a esta ciudad de puebla de los", "start": 2222.24, "duration": 4.75}, {"text": "\u00e1ngeles", "start": 2225.119, "duration": 4.651}, {"text": "el general", "start": 2226.99, "duration": 2.78}, {"text": "con d", "start": 2231.68, "duration": 4.5}, {"text": "de lawrence es", "start": 2233.64, "duration": 5.08}, {"text": "al mando de las tropas invasoras", "start": 2236.18, "duration": 5.149}, {"text": "envi\u00f3 desde veracruz", "start": 2238.72, "duration": 7.77}, {"text": "una carta al ministro de guerra franc\u00e9s", "start": 2241.329, "duration": 9.961}, {"text": "en la cual sosten\u00eda con inocultables", "start": 2246.49, "duration": 7.8}, {"text": "soberbia", "start": 2251.29, "duration": 3.0}, {"text": "que era tal la superioridad", "start": 2256.02, "duration": 6.47}, {"text": "racial", "start": 2259.79, "duration": 5.15}, {"text": "de organizaci\u00f3n", "start": 2262.49, "duration": 5.32}, {"text": "de disciplina y moralidad", "start": 2264.94, "duration": 5.659}, {"text": "de las tropas francesas", "start": 2267.81, "duration": 5.78}, {"text": "sobre las mexicanas", "start": 2270.599, "duration": 5.881}, {"text": "que desde ya", "start": 2273.59, "duration": 7.0}, {"text": "y a la cabeza de sus seis mil hombres se", "start": 2276.48, "duration": 10.01}, {"text": "consideraba como el amo de m\u00e9xico", "start": 2280.59, "duration": 5.9}, {"text": "mientras tanto", "start": 2286.98, "duration": 6.25}, {"text": "aqu\u00ed en puebla", "start": 2290.06, "duration": 3.17}, {"text": "el general", "start": 2293.509, "duration": 5.131}, {"text": "ignacio zaragoza animaba", "start": 2295.13, "duration": 6.959}, {"text": "a los mexicanos que se preparaban para", "start": 2298.64, "duration": 5.81}, {"text": "defender", "start": 2302.089, "duration": 4.961}, {"text": "a nuestro pa\u00eds", "start": 2304.45, "duration": 6.13}, {"text": "de los invasores franceses", "start": 2307.05, "duration": 6.35}, {"text": "les dec\u00eda", "start": 2310.58, "duration": 5.969}, {"text": "tenemos ante nosotros", "start": 2313.4, "duration": 6.8}, {"text": "al mejor ej\u00e9rcito del mundo", "start": 2316.549, "duration": 6.451}, {"text": "pero vamos a triunfar", "start": 2320.2, "duration": 4.96}, {"text": "porque ustedes", "start": 2323.0, "duration": 5.1}, {"text": "son los mejores", "start": 2325.16, "duration": 6.57}, {"text": "hijos de la patria", "start": 2328.1, "duration": 6.45}, {"text": "y as\u00ed fue", "start": 2331.73, "duration": 6.93}, {"text": "es celebre su telegrama inform\u00e1ndole al", "start": 2334.55, "duration": 6.47}, {"text": "ministro de guerra", "start": 2338.66, "duration": 5.58}, {"text": "que las armas nacionales", "start": 2341.02, "duration": 6.579}, {"text": "se han cubierto de gloria", "start": 2344.24, "duration": 7.309}, {"text": "el enemigo ha hecho esfuerzos supremos", "start": 2347.599, "duration": 9.351}, {"text": "por apoderarse del cerro de guadalupe", "start": 2351.549, "duration": 8.521}, {"text": "que atac\u00f3 por el oriente a derecha e", "start": 2356.95, "duration": 6.04}, {"text": "izquierda durante tres horas", "start": 2360.07, "duration": 8.1}, {"text": "fue rechazado tres veces en completa", "start": 2362.99, "duration": 8.18}, {"text": "dispersi\u00f3n", "start": 2368.17, "duration": 3.0}, {"text": "calcul\u00f3 la p\u00e9rdida del enemigo", "start": 2371.31, "duration": 5.6}, {"text": "que lleg\u00f3", "start": 2375.45, "duration": 5.83}, {"text": "hasta los fosos de guadalupe", "start": 2376.91, "duration": 6.87}, {"text": "en su ataque", "start": 2381.28, "duration": 6.089}, {"text": "en 600 a 700", "start": 2383.78, "duration": 7.42}, {"text": "entre muertos y heridos", "start": 2387.369, "duration": 3.831}, {"text": "400", "start": 2391.47, "duration": 6.3}, {"text": "habremos tenido nosotros", "start": 2393.18, "duration": 4.59}, {"text": "s\u00edrvase usted dar cuenta", "start": 2397.86, "duration": 10.89}, {"text": "desde parte al ciudadano presidente", "start": 2401.92, "duration": 6.83}, {"text": "tampoco", "start": 2409.79, "duration": 2.99}, {"text": "olvidemos que hubo aqu\u00ed", "start": 2413.75, "duration": 6.78}, {"text": "un a\u00f1o despu\u00e9s", "start": 2417.54, "duration": 2.99}, {"text": "el tambi\u00e9n c\u00e9lebre sitio de puebla", "start": 2420.97, "duration": 8.51}, {"text": "qu\u00e9 duro", "start": 2426.64, "duration": 2.84}, {"text": "62 d\u00edas", "start": 2429.56, "duration": 3.48}, {"text": "hasta que la ciudad", "start": 2433.119, "duration": 4.751}, {"text": "sucumbi\u00f3", "start": 2435.299, "duration": 6.101}, {"text": "porque hab\u00eda para entonces", "start": 2437.87, "duration": 5.709}, {"text": "28.000", "start": 2441.4, "duration": 5.18}, {"text": "soldados franceses", "start": 2443.579, "duration": 6.141}, {"text": "en nuestro territorio", "start": 2446.58, "duration": 3.14}, {"text": "toda esta resistencia", "start": 2450.04, "duration": 6.2}, {"text": "no solo fue", "start": 2453.92, "duration": 5.63}, {"text": "heroica gloriosa", "start": 2456.24, "duration": 6.27}, {"text": "si no tambi\u00e9n", "start": 2459.55, "duration": 5.62}, {"text": "estrat\u00e9gica", "start": 2462.51, "duration": 7.2}, {"text": "porque permiti\u00f3 al presidente ju\u00e1rez", "start": 2465.17, "duration": 7.56}, {"text": "ganar tiempo", "start": 2469.71, "duration": 3.02}, {"text": "preparar", "start": 2473.14, "duration": 4.74}, {"text": "la retirada hacia el norte para mantener", "start": 2475.03, "duration": 5.94}, {"text": "en alto la dignidad", "start": 2477.88, "duration": 6.29}, {"text": "de nuestra rep\u00fablica", "start": 2480.97, "duration": 5.84}, {"text": "no sin antes", "start": 2484.17, "duration": 6.82}, {"text": "dejar organizada la defensa", "start": 2486.81, "duration": 7.53}, {"text": "en todo el pa\u00eds", "start": 2490.99, "duration": 3.35}, {"text": "con grupos", "start": 2494.48, "duration": 3.88}, {"text": "que empleaban", "start": 2496.42, "duration": 5.9}, {"text": "eficaces t\u00e1cticas guerrilleras", "start": 2498.36, "duration": 3.96}, {"text": "y que se convertir\u00edan", "start": 2502.41, "duration": 7.15}, {"text": "durante todo el tiempo de la invasi\u00f3n", "start": 2505.789, "duration": 6.861}, {"text": "en una verdadera pesadilla para el", "start": 2509.56, "duration": 8.78}, {"text": "famoso ej\u00e9rcito de napole\u00f3n tercero", "start": 2512.65, "duration": 11.13}, {"text": "un novelista franc\u00e9s georges de lama", "start": 2518.34, "duration": 10.06}, {"text": "reconoc\u00eda que los partidarios de ju\u00e1rez", "start": 2523.78, "duration": 6.74}, {"text": "luchaban", "start": 2528.4, "duration": 5.19}, {"text": "lo cito textualmente", "start": 2530.52, "duration": 6.77}, {"text": "a la manera de las avispas", "start": 2533.59, "duration": 6.91}, {"text": "te atacan pican", "start": 2537.29, "duration": 6.24}, {"text": "echan a volar al primer movimiento de la", "start": 2540.5, "duration": 7.34}, {"text": "v\u00edctima y vuelven una", "start": 2543.53, "duration": 6.95}, {"text": "y otra vez", "start": 2547.84, "duration": 5.79}, {"text": "y pronosticaba", "start": 2550.48, "duration": 5.36}, {"text": "m\u00e1s la guerra", "start": 2553.63, "duration": 5.11}, {"text": "para los franceses", "start": 2555.84, "duration": 2.9}, {"text": "hay mucha historia que contar", "start": 2559.19, "duration": 5.96}, {"text": "sobre la batalla de puebla", "start": 2562.73, "duration": 8.3}, {"text": "y los motivos que fueron determinantes", "start": 2565.15, "duration": 8.06}, {"text": "para la restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica", "start": 2571.03, "duration": 4.46}, {"text": "y la consumaci\u00f3n", "start": 2573.21, "duration": 7.909}, {"text": "de la segunda independencia de mexico", "start": 2575.49, "duration": 8.2}, {"text": "pienso que adem\u00e1s", "start": 2581.119, "duration": 6.261}, {"text": "del hero\u00edsmo de los mexicanos", "start": 2583.69, "duration": 6.419}, {"text": "ayud\u00f3 el hecho", "start": 2587.38, "duration": 4.609}, {"text": "de que maximiliano", "start": 2590.109, "duration": 4.621}, {"text": "y carlota", "start": 2591.989, "duration": 5.041}, {"text": "no eran exactamente", "start": 2594.73, "duration": 5.19}, {"text": "lo que imaginaron", "start": 2597.03, "duration": 6.48}, {"text": "los conservadores mexicanos", "start": 2599.92, "duration": 3.59}, {"text": "el mismo escritor franc\u00e9s", "start": 2604.069, "duration": 6.411}, {"text": "a que hice referencia", "start": 2606.93, "duration": 6.33}, {"text": "cuenta que el clero mexicano estaba", "start": 2610.48, "duration": 5.8}, {"text": "mucho m\u00e1s interesado", "start": 2613.26, "duration": 6.92}, {"text": "por recobrar sus privilegios bien", "start": 2616.28, "duration": 5.64}, {"text": "aplaudir", "start": 2620.18, "duration": 4.25}, {"text": "el liberalismo", "start": 2621.92, "duration": 5.11}, {"text": "dice tambi\u00e9n", "start": 2624.43, "duration": 6.59}, {"text": "que poco antes de darle la comuni\u00f3n a", "start": 2627.03, "duration": 11.43}, {"text": "maximiliano el papa pio noveno le dijo", "start": 2631.02, "duration": 9.88}, {"text": "hijo m\u00edo", "start": 2638.46, "duration": 6.47}, {"text": "los derechos de los pueblos", "start": 2640.9, "duration": 5.939}, {"text": "son cosas", "start": 2644.93, "duration": 3.99}, {"text": "importantes", "start": 2646.839, "duration": 5.21}, {"text": "y hay que respetarlos", "start": 2648.92, "duration": 6.189}, {"text": "pero los derechos de la iglesia", "start": 2652.049, "duration": 6.111}, {"text": "son incomparablemente", "start": 2655.109, "duration": 6.98}, {"text": "m\u00e1s venerables", "start": 2658.16, "duration": 3.929}, {"text": "sin embargo", "start": 2663.859, "duration": 3.081}, {"text": "maximiliano", "start": 2667.52, "duration": 6.27}, {"text": "contrario a lo que pensaban los", "start": 2670.42, "duration": 6.11}, {"text": "conservadores", "start": 2673.79, "duration": 6.19}, {"text": "firm\u00f3 un decreto", "start": 2676.53, "duration": 7.67}, {"text": "confirmando la nacionalizaci\u00f3n", "start": 2679.98, "duration": 7.72}, {"text": "de las propiedades del clero", "start": 2684.2, "duration": 7.93}, {"text": "y autorizando la libre pr\u00e1ctica", "start": 2687.7, "duration": 7.72}, {"text": "de los cultos", "start": 2692.13, "duration": 3.29}, {"text": "lo cual enfureci\u00f3 a\u00fan m\u00e1s a los", "start": 2695.54, "duration": 7.76}, {"text": "retr\u00f3gradas", "start": 2700.3, "duration": 3.0}, {"text": "por si fuese poco", "start": 2704.47, "duration": 7.91}, {"text": "al liberalismo de maximiliano se agreg\u00f3", "start": 2707.83, "duration": 8.6}, {"text": "aunque parezca incre\u00edble", "start": 2712.38, "duration": 4.05}, {"text": "la actitud", "start": 2716.75, "duration": 3.43}, {"text": "humanista", "start": 2718.15, "duration": 5.65}, {"text": "de la emperatriz carlota", "start": 2720.18, "duration": 5.71}, {"text": "qui\u00e9n tambi\u00e9n", "start": 2723.8, "duration": 5.09}, {"text": "y eso promover un decreto para", "start": 2725.89, "duration": 6.91}, {"text": "garantizar a los peones", "start": 2728.89, "duration": 6.57}, {"text": "a los ind\u00edgenas", "start": 2732.8, "duration": 7.51}, {"text": "una justa jornada de trabajo", "start": 2735.46, "duration": 4.85}, {"text": "la abolici\u00f3n", "start": 2740.32, "duration": 6.34}, {"text": "de los castigos corporales y el pago", "start": 2743.03, "duration": 5.529}, {"text": "regular", "start": 2746.66, "duration": 4.7}, {"text": "de los salarios", "start": 2748.559, "duration": 5.75}, {"text": "estos hechos", "start": 2751.36, "duration": 6.249}, {"text": "causaron la p\u00e9rdida del entusiasmo y el", "start": 2754.309, "duration": 8.24}, {"text": "debilitamiento del partido conservador", "start": 2757.609, "duration": 4.94}, {"text": "el cual hab\u00eda asaltado el poder", "start": 2762.609, "duration": 7.191}, {"text": "por medio de maximiliano para", "start": 2766.74, "duration": 4.61}, {"text": "b\u00e1sicamente", "start": 2769.8, "duration": 4.67}, {"text": "mantener los privilegios de las minor\u00edas", "start": 2771.35, "duration": 5.78}, {"text": "del pa\u00eds", "start": 2774.47, "duration": 5.559}, {"text": "y del clero", "start": 2777.13, "duration": 2.899}, {"text": "los segundos que debe tomarse en cuenta", "start": 2780.21, "duration": 6.0}, {"text": "es que el gobierno", "start": 2784.33, "duration": 5.04}, {"text": "de eeuu", "start": 2786.21, "duration": 5.44}, {"text": "aunque atravesada por una guerra", "start": 2789.37, "duration": 4.249}, {"text": "intestina", "start": 2791.65, "duration": 4.75}, {"text": "nunca acept\u00f3", "start": 2793.619, "duration": 5.651}, {"text": "la invasi\u00f3n de los franceses", "start": 2796.4, "duration": 5.81}, {"text": "es nuestro pa\u00eds", "start": 2799.27, "duration": 5.589}, {"text": "ni reconoci\u00f3", "start": 2802.21, "duration": 4.5}, {"text": "al emperador", "start": 2804.859, "duration": 4.441}, {"text": "maximiliano", "start": 2806.71, "duration": 6.22}, {"text": "hay pruebas suficientes de que el", "start": 2809.3, "duration": 5.39}, {"text": "presidente lincoln", "start": 2812.93, "duration": 6.89}, {"text": "simpatizaba con el presidente ju\u00e1rez", "start": 2814.69, "duration": 9.35}, {"text": "como el hecho de que el benem\u00e9rito vivi\u00f3", "start": 2819.82, "duration": 7.97}, {"text": "por m\u00e1s de dos a\u00f1os en el entonces", "start": 2824.04, "duration": 8.97}, {"text": "llamado paso del norte hoy ciudad ju\u00e1rez", "start": 2827.79, "duration": 5.22}, {"text": "y en el estado fronterizo de chihuahua", "start": 2833.05, "duration": 3.89}, {"text": "adem\u00e1s", "start": 2837.4, "duration": 7.06}, {"text": "el secretario de estado de eeuu advirti\u00f3", "start": 2838.53, "duration": 8.26}, {"text": "a diplom\u00e1ticos extranjeros", "start": 2844.46, "duration": 6.24}, {"text": "que la instauraci\u00f3n de una monarqu\u00eda en", "start": 2846.79, "duration": 5.069}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 2850.7, "duration": 5.7}, {"text": "podr\u00eda tener consecuencias molestas y", "start": 2851.859, "duration": 5.881}, {"text": "acarrear\u00eda", "start": 2856.4, "duration": 5.75}, {"text": "tarde o temprano serios conflictos", "start": 2857.74, "duration": 7.81}, {"text": "entre las potencias que participasen en", "start": 2862.15, "duration": 8.5}, {"text": "ello y los eeuu", "start": 2865.55, "duration": 7.23}, {"text": "el mismo presidente ju\u00e1rez en una carta", "start": 2870.65, "duration": 5.6}, {"text": "dirigida a un periodista de nueva york", "start": 2872.78, "duration": 9.15}, {"text": "fechada el 27 de enero de 1863 le", "start": 2876.25, "duration": 9.37}, {"text": "agradec\u00eda que hubiera pedido al congreso", "start": 2881.93, "duration": 7.74}, {"text": "de eeuu evitar la entrada de armas de", "start": 2885.62, "duration": 8.33}, {"text": "francia a mexico inclusive le expresaba", "start": 2889.67, "duration": 9.99}, {"text": "la esperanza que tiene de que pronto", "start": 2893.95, "duration": 8.9}, {"text": "eeuu tomar\u00e1", "start": 2899.66, "duration": 6.87}, {"text": "cito textualmente una parte activa", "start": 2902.85, "duration": 6.4}, {"text": "contra la naci\u00f3n", "start": 2906.53, "duration": 4.72}, {"text": "invasora", "start": 2909.25, "duration": 6.44}, {"text": "no sin reafirmar la convicci\u00f3n de que el", "start": 2911.25, "duration": 7.61}, {"text": "gobierno mexicano est\u00e1 dispuesto a ser", "start": 2915.69, "duration": 5.93}, {"text": "una heroica resistencia", "start": 2918.86, "duration": 6.58}, {"text": "sin contar para ello m\u00e1s que con sus", "start": 2921.62, "duration": 6.56}, {"text": "recursos propios", "start": 2925.44, "duration": 5.04}, {"text": "no obstante", "start": 2928.18, "duration": 4.71}, {"text": "es indudable", "start": 2930.48, "duration": 5.96}, {"text": "que la salvaci\u00f3n de m\u00e9xico", "start": 2932.89, "duration": 6.9}, {"text": "en este dif\u00edcil trance", "start": 2936.44, "duration": 5.96}, {"text": "debe atribuirse", "start": 2939.79, "duration": 7.039}, {"text": "m\u00e1s que a ninguna otra circunstancia", "start": 2942.4, "duration": 4.429}, {"text": "al ejemplar", "start": 2947.859, "duration": 4.151}, {"text": "proceder", "start": 2949.739, "duration": 4.55}, {"text": "del presidente", "start": 2952.01, "duration": 4.91}, {"text": "benito ju\u00e1rez", "start": 2954.289, "duration": 4.81}, {"text": "quien adem\u00e1s", "start": 2956.92, "duration": 5.03}, {"text": "de conducir el movimiento con eficacia", "start": 2959.099, "duration": 4.641}, {"text": "pol\u00edtica", "start": 2961.95, "duration": 4.6}, {"text": "supo mantener", "start": 2963.74, "duration": 5.089}, {"text": "inalterables", "start": 2966.55, "duration": 5.519}, {"text": "sus firmes principios de lealtad al", "start": 2968.829, "duration": 4.16}, {"text": "pueblo", "start": 2972.069, "duration": 4.47}, {"text": "y de amor a la patria", "start": 2972.989, "duration": 7.08}, {"text": "su voluntad era", "start": 2976.539, "duration": 6.53}, {"text": "indomable", "start": 2980.069, "duration": 5.79}, {"text": "la convicci\u00f3n absoluta de que estaba", "start": 2983.069, "duration": 6.891}, {"text": "sirviendo al pa\u00eds lo hac\u00eda inmune", "start": 2985.859, "duration": 7.331}, {"text": "a todos los ataques", "start": 2989.96, "duration": 7.09}, {"text": "ignoraba el desaliento", "start": 2993.19, "duration": 6.74}, {"text": "dec\u00edan sus adversarios", "start": 2997.05, "duration": 4.769}, {"text": "qu\u00e9 era", "start": 2999.93, "duration": 4.929}, {"text": "general mediocre e", "start": 3001.819, "duration": 5.981}, {"text": "en el campo de batalla", "start": 3004.859, "duration": 5.151}, {"text": "mal jinete", "start": 3007.8, "duration": 5.38}, {"text": "mal tirador", "start": 3010.01, "duration": 3.17}, {"text": "sin embargo le reconoc\u00edan", "start": 3013.38, "duration": 7.62}, {"text": "el genio de la adivinaci\u00f3n", "start": 3016.95, "duration": 7.25}, {"text": "empieza pensaba en todo", "start": 3021.0, "duration": 7.38}, {"text": "lo preve\u00eda todo", "start": 3024.2, "duration": 6.339}, {"text": "en su lucha por la libertad y la", "start": 3028.38, "duration": 5.36}, {"text": "repubblica que duraba ya 30 a\u00f1os", "start": 3030.539, "duration": 5.81}, {"text": "jam\u00e1s", "start": 3033.74, "duration": 4.89}, {"text": "hab\u00eda seguido", "start": 3036.349, "duration": 4.831}, {"text": "renunciando", "start": 3038.63, "duration": 8.06}, {"text": "ni traicionado ni pactado", "start": 3041.18, "duration": 7.3}, {"text": "el gran novelista", "start": 3046.69, "duration": 3.75}, {"text": "mexicano", "start": 3048.48, "duration": 4.61}, {"text": "fernando del paso", "start": 3050.44, "duration": 5.76}, {"text": "en su obra noticias del imperio", "start": 3053.09, "duration": 7.249}, {"text": "imagina un di\u00e1logo con el cual", "start": 3056.2, "duration": 6.64}, {"text": "en el cual ju\u00e1rez", "start": 3060.339, "duration": 4.631}, {"text": "le dice", "start": 3062.84, "duration": 5.37}, {"text": "a su secretario", "start": 3064.97, "duration": 9.6}, {"text": "yo lo \u00fanico que s\u00e9 montar bien es mula", "start": 3068.21, "duration": 9.23}, {"text": "se\u00f1or secretario", "start": 3074.57, "duration": 2.87}, {"text": "pero despu\u00e9s de todas las mulas", "start": 3078.46, "duration": 7.92}, {"text": "saben andar mejor que los caballos", "start": 3081.999, "duration": 7.291}, {"text": "por caminos muy dif\u00edciles sin", "start": 3086.38, "duration": 6.21}, {"text": "desbarrancarse no es cierto", "start": 3089.29, "duration": 7.1}, {"text": "as\u00ed es don benito", "start": 3092.59, "duration": 3.8}, {"text": "y el presidente", "start": 3100.16, "duration": 6.29}, {"text": "continuaba con su reflexi\u00f3n", "start": 3102.49, "duration": 6.4}, {"text": "a veces", "start": 3106.45, "duration": 7.44}, {"text": "cuando pienso en todos esos libertadores", "start": 3108.89, "duration": 8.37}, {"text": "de nuestra am\u00e9rica", "start": 3113.89, "duration": 5.88}, {"text": "bol\u00edvar", "start": 3117.26, "duration": 4.5}, {"text": "o higgins", "start": 3119.77, "duration": 4.53}, {"text": "sanmart\u00edn", "start": 3121.76, "duration": 7.069}, {"text": "o hasta el propio cura morelos me dijo", "start": 3124.3, "duration": 10.57}, {"text": "todos ellos fueron proceder a caballo", "start": 3128.829, "duration": 9.391}, {"text": "pero si t\u00fa pasas un d\u00eda la historia", "start": 3134.87, "duration": 5.77}, {"text": "benito pablo", "start": 3138.22, "duration": 4.46}, {"text": "vas a hacer", "start": 3140.64, "duration": 6.59}, {"text": "un proceso a mula", "start": 3142.68, "duration": 4.55}, {"text": "como se ha dicho", "start": 3148.57, "duration": 6.57}, {"text": "le dice el secretario don benito las", "start": 3151.089, "duration": 5.611}, {"text": "mulas", "start": 3155.14, "duration": 3.58}, {"text": "llegan m\u00e1s lejos", "start": 3156.7, "duration": 6.04}, {"text": "perd\u00f3n don benito yo no quise", "start": 3158.72, "duration": 7.67}, {"text": "usted no me replique as\u00ed es", "start": 3162.74, "duration": 5.2}, {"text": "las mulas", "start": 3166.39, "duration": 6.169}, {"text": "llegamos m\u00e1s lejos", "start": 3167.94, "duration": 4.619}, {"text": "lo cierto", "start": 3173.19, "duration": 4.88}, {"text": "y con esto termino", "start": 3175.45, "duration": 5.579}, {"text": "es que ju\u00e1rez", "start": 3178.07, "duration": 6.56}, {"text": "el mejor presidente de mexico", "start": 3181.029, "duration": 6.681}, {"text": "edad perseverante", "start": 3184.63, "duration": 7.919}, {"text": "siempre mantuvo una inquebrantable fe", "start": 3187.71, "duration": 7.99}, {"text": "en la causa que defend\u00eda", "start": 3192.549, "duration": 6.171}, {"text": "fue honesto", "start": 3195.7, "duration": 5.5}, {"text": "10", "start": 3198.72, "duration": 4.5}, {"text": "sobrio", "start": 3201.2, "duration": 4.84}, {"text": "demostr\u00f3 con hechos", "start": 3203.22, "duration": 6.099}, {"text": "ser un hombre de principios", "start": 3206.04, "duration": 5.88}, {"text": "y sobre todo", "start": 3209.319, "duration": 5.28}, {"text": "un patriota", "start": 3211.92, "duration": 6.059}, {"text": "que viva a ju\u00e1rez", "start": 3214.599, "duration": 3.38}, {"text": "que viva ignacio zaragoza", "start": 3218.05, "duration": 3.89}, {"text": "que viva puebla", "start": 3222.36, "duration": 4.94}, {"text": "viva m\u00e9xico", "start": 3225.48, "duration": 4.04}, {"text": "viva m\u00e9xico", "start": 3227.3, "duration": 4.91}, {"text": "viva m\u00e9xico", "start": 3229.52, "duration": 15.019}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3232.21, "duration": 12.329}, {"text": "el presidente de la republica en", "start": 3250.5, "duration": 3.69}, {"text": "compa\u00f1\u00eda de funcionarios del \u00e1mbito", "start": 3252.69, "duration": 3.9}, {"text": "federal y estatal depositar\u00e1n una", "start": 3254.19, "duration": 4.62}, {"text": "ofrenda floral en el monumento que la", "start": 3256.59, "duration": 4.23}, {"text": "patria erigi\u00f3 al general ignacio", "start": 3258.81, "duration": 2.9}, {"text": "zaragoza", "start": 3260.82, "duration": 3.63}, {"text": "comandante de las tropas del ej\u00e9rcito de", "start": 3261.71, "duration": 5.16}, {"text": "oriente", "start": 3264.45, "duration": 2.42}, {"text": "e", "start": 3325.18, "duration": 2.48}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3328.78, "duration": 21.7}, {"text": "i", "start": 3350.67, "duration": 2.93}, {"text": "ah", "start": 3352.77, "duration": 4.68}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3353.6, "duration": 6.39}, {"text": "a", "start": 3357.45, "duration": 2.54}, {"text": "y", "start": 3360.069, "duration": 2.121}, {"text": "se hace una respetuosa invitaci\u00f3n al", "start": 3363.16, "duration": 4.32}, {"text": "presidente de la republica a trasladarse", "start": 3365.32, "duration": 5.15}, {"text": "al desfile c\u00edvico-militar", "start": 3367.48, "duration": 2.99}, {"text": "la banda de m\u00fasica del centro escolar", "start": 3374.15, "duration": 4.889}, {"text": "jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n interpretar\u00e1", "start": 3375.95, "duration": 6.23}, {"text": "un popurr\u00ed mexicano", "start": 3379.039, "duration": 3.141}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3384.09, "duration": 12.35}, {"text": "jaja", "start": 3394.16, "duration": 6.38}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3396.44, "duration": 7.1}, {"text": "y", "start": 3400.54, "duration": 3.0}, {"text": "ah", "start": 3408.53, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3417.42, "duration": 5.0}, {"text": "ah", "start": 3428.14, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3439.92, "duration": 100.83}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3539.6, "duration": 12.96}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3540.75, "duration": 11.81}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3554.61, "duration": 38.29}, {"text": "[Risas]", "start": 3589.66, "duration": 76.41}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3592.9, "duration": 74.86}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3666.07, "duration": 72.81}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3667.76, "duration": 71.12}, {"text": "brindemos un fuerte aplauso a la banda", "start": 3739.47, "duration": 3.99}, {"text": "de m\u00fasica del centro escolar jos\u00e9 mar\u00eda", "start": 3741.63, "duration": 5.01}, {"text": "morelos y pav\u00f3n asimismo agradecemos su", "start": 3743.46, "duration": 6.68}, {"text": "presentaci\u00f3n en esta ceremonia", "start": 3746.64, "duration": 3.5}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3777.21, "duration": 7.459}, {"text": "damas y caballeros muy buenos d\u00edas damos", "start": 3791.23, "duration": 5.639}, {"text": "la m\u00e1s cordial bienvenida al licenciado", "start": 3794.95, "duration": 4.71}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente", "start": 3796.869, "duration": 4.861}, {"text": "de los estados unidos mexicanos y", "start": 3799.66, "duration": 3.84}, {"text": "comandante supremo de las fuerzas", "start": 3801.73, "duration": 3.95}, {"text": "armadas", "start": 3803.5, "duration": 2.18}, {"text": "el general de brigada diplomado estado", "start": 3813.66, "duration": 3.449}, {"text": "mayor", "start": 3816.42, "duration": 3.48}, {"text": "gerardo m\u00e9rida s\u00e1nchez comandante de la", "start": 3817.109, "duration": 5.46}, {"text": "25 zona militar y de la columna de", "start": 3819.9, "duration": 4.639}, {"text": "desfile proceder\u00e1 a solicitar", "start": 3822.569, "duration": 4.441}, {"text": "autorizaci\u00f3n al presidente de la", "start": 3824.539, "duration": 4.601}, {"text": "rep\u00fablica para iniciar el desfile", "start": 3827.01, "duration": 4.7}, {"text": "c\u00edvico-militar", "start": 3829.14, "duration": 5.51}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 3831.71, "duration": 5.349}, {"text": "presidente de los estados unidos", "start": 3834.65, "duration": 5.169}, {"text": "mexicanos y comandante supremo de las", "start": 3837.059, "duration": 4.101}, {"text": "fuerzas armadas", "start": 3839.819, "duration": 3.871}, {"text": "solicit\u00f3 autorizaci\u00f3n para reiniciar el", "start": 3841.16, "duration": 5.379}, {"text": "desfile c\u00edvico-militar conmemorativo al", "start": 3843.69, "duration": 5.639}, {"text": "160 aniversario de la batalla del 5 de", "start": 3846.539, "duration": 6.83}, {"text": "mayo de 1862", "start": 3849.329, "duration": 4.04}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3865.83, "duration": 5.359}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3874.31, "duration": 3.22}, {"text": "y", "start": 3880.92, "duration": 2.57}, {"text": "ah", "start": 3899.68, "duration": 3.67}, {"text": "ah", "start": 3901.93, "duration": 16.669}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3903.35, "duration": 15.249}, {"text": "ah", "start": 3923.05, "duration": 2.6}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3928.27, "duration": 12.32}, {"text": "como mexicanos nos sentimos orgullosos", "start": 3947.67, "duration": 6.84}, {"text": "que recordar a nuestros", "start": 3950.74, "duration": 3.77}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3956.28, "duration": 5.49}, {"text": "concentraci\u00f3n en el fondo de la historia", "start": 3959.21, "duration": 5.47}, {"text": "de m\u00e9xico en aquella fecha", "start": 3961.77, "duration": 7.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3964.68, "duration": 4.19}, {"text": "acciones de mexicanos", "start": 3970.75, "duration": 3.41}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3972.41, "duration": 5.48}, {"text": "en contra de nuestra dignidad libertad e", "start": 3974.16, "duration": 5.88}, {"text": "independencia una", "start": 3977.89, "duration": 4.28}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3980.04, "duration": 5.13}, {"text": "comida", "start": 3982.17, "duration": 3.0}, {"text": "en las fuerzas armadas", "start": 3986.57, "duration": 3.86}, {"text": "tened presente", "start": 3991.43, "duration": 5.88}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3994.3, "duration": 5.88}, {"text": "porque no determina nuestra patria", "start": 3997.31, "duration": 6.4}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4000.18, "duration": 6.439}, {"text": "el escudo la bandera y el himno nacional", "start": 4003.71, "duration": 5.49}, {"text": "son los s\u00edmbolos patrios de los estados", "start": 4006.619, "duration": 5.421}, {"text": "unidos mexicanos", "start": 4009.2, "duration": 2.84}, {"text": "se\u00f1or nacional", "start": 4013.339, "duration": 2.99}, {"text": "y", "start": 4016.33, "duration": 3.0}, {"text": "fuerza apartada mexicana ahora podemos", "start": 4020.75, "duration": 5.71}, {"text": "apreciar el paso de los guiones", "start": 4024.24, "duration": 5.14}, {"text": "representativos de nutrici\u00f3n americanos", "start": 4026.46, "duration": 5.56}, {"text": "una fuerza a\u00e9rea mexicana la armada de", "start": 4029.38, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 4032.02, "duration": 4.63}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4032.5, "duration": 6.02}, {"text": "y", "start": 4036.65, "duration": 4.75}, {"text": "\u00e1ndele f\u00edsica tivo habilidad as\u00ed como de", "start": 4038.52, "duration": 5.4}, {"text": "las unidades dependencias que conforman", "start": 4041.4, "duration": 5.76}, {"text": "la sexta regi\u00f3n militar ahora podemos", "start": 4043.92, "duration": 5.97}, {"text": "observar y escuchar c\u00f3mo pasa frente al", "start": 4047.16, "duration": 5.46}, {"text": "presidio la banda de m\u00fasica de la sexta", "start": 4049.89, "duration": 4.98}, {"text": "regi\u00f3n militar que engalana con su", "start": 4052.62, "duration": 5.76}, {"text": "singular alegr\u00eda este magno desfile a su", "start": 4054.87, "duration": 6.12}, {"text": "inmediata retaguardia desvel\u00f3 una banda", "start": 4058.38, "duration": 4.88}, {"text": "de guerra que con sus toques militares", "start": 4060.99, "duration": 4.53}, {"text": "marca el paso a los diferentes", "start": 4063.26, "duration": 4.93}, {"text": "contingentes que destilan el d\u00eda de hoy", "start": 4065.52, "duration": 5.91}, {"text": "libre el clar\u00edn de la guerra resuelven", "start": 4068.19, "duration": 6.87}, {"text": "las fanfarrias redoble los tambores una", "start": 4071.43, "duration": 6.62}, {"text": "marcha triunfal heroico colegio militar", "start": 4075.06, "duration": 6.36}, {"text": "por el honor de mexico el heroico", "start": 4078.05, "duration": 5.95}, {"text": "colegio militar es un establecimiento de", "start": 4081.42, "duration": 4.35}, {"text": "educaci\u00f3n de nivel superior", "start": 4084.0, "duration": 4.71}, {"text": "su misi\u00f3n es formar sus tenientes de las", "start": 4085.77, "duration": 8.33}, {"text": "armas infanter\u00eda caballer\u00eda artiller\u00eda", "start": 4088.71, "duration": 5.39}, {"text": "ingeniero de combate y de los servicios", "start": 4094.269, "duration": 6.311}, {"text": "de polic\u00eda militar e intendencia honor", "start": 4097.13, "duration": 7.049}, {"text": "valor lealtad se abre paso en este", "start": 4100.58, "duration": 7.019}, {"text": "contingente el colegio del aire esta", "start": 4104.179, "duration": 5.361}, {"text": "instituci\u00f3n educativa de nivel superior", "start": 4107.599, "duration": 4.83}, {"text": "tiene como misi\u00f3n regir la formaci\u00f3n", "start": 4109.54, "duration": 5.29}, {"text": "profesional de oficiales pilotos", "start": 4112.429, "duration": 5.16}, {"text": "aviadores y de los servicios t\u00e9cnicos de", "start": 4114.83, "duration": 6.71}, {"text": "la fuerza a\u00e9rea mexicanas", "start": 4117.589, "duration": 3.951}, {"text": "una patria es primero el lema que", "start": 4121.55, "duration": 5.49}, {"text": "identifica a la escuela militar de", "start": 4124.67, "duration": 5.64}, {"text": "sargentos alma y columna vertebral del", "start": 4127.04, "duration": 4.79}, {"text": "ej\u00e9rcito mexicano", "start": 4130.31, "duration": 4.89}, {"text": "liderazgo y fortaleza son valores que", "start": 4131.83, "duration": 5.5}, {"text": "resultan de la excelencia en la", "start": 4135.2, "duration": 4.7}, {"text": "formaci\u00f3n de sargentos", "start": 4137.33, "duration": 6.51}, {"text": "conocimiento humanismo disciplina cuna", "start": 4139.9, "duration": 6.88}, {"text": "de mujeres y hombres leales al servicio", "start": 4143.84, "duration": 6.0}, {"text": "de la patria desfilan de ustedes la", "start": 4146.78, "duration": 5.94}, {"text": "escuela militar de enfermer\u00eda plantel", "start": 4149.84, "duration": 6.33}, {"text": "donde refugiarse de reyes la madre cuca", "start": 4152.72, "duration": 6.21}, {"text": "yo no era la enfermer\u00eda militar dej\u00f3 un", "start": 4156.17, "duration": 5.78}, {"text": "legado de valores", "start": 4158.93, "duration": 3.02}, {"text": "desfile en estos momentos las mujeres", "start": 4162.13, "duration": 4.5}, {"text": "pertenecientes al hospital militar", "start": 4164.98, "duration": 4.31}, {"text": "regional", "start": 4166.63, "duration": 2.66}, {"text": "cu\u00e9ntame la historia de la infanter\u00eda y", "start": 4169.98, "duration": 5.04}, {"text": "me habr\u00e1s contado la historia de todas", "start": 4172.77, "duration": 3.29}, {"text": "las guerras", "start": 4175.02, "duration": 4.11}, {"text": "vemos desfilar ante nosotros el", "start": 4176.06, "duration": 5.679}, {"text": "contingente representativo del arma de", "start": 4179.13, "duration": 5.31}, {"text": "infanter\u00eda el personal que integra esta", "start": 4181.739, "duration": 4.77}, {"text": "arma m\u00e1s all\u00e1 de su preparaci\u00f3n", "start": 4184.44, "duration": 5.31}, {"text": "castrense desarrolla en forma permanente", "start": 4186.509, "duration": 5.911}, {"text": "toda trama de acciones tendientes a", "start": 4189.75, "duration": 5.13}, {"text": "apoyar a la sociedad y combatir los", "start": 4192.42, "duration": 5.87}, {"text": "riesgos que la amenaza", "start": 4194.88, "duration": 3.41}, {"text": "todo por mexico recibamos al contingente", "start": 4199.98, "duration": 6.87}, {"text": "representativo del cuerpo de fuerzas", "start": 4204.2, "duration": 6.1}, {"text": "especiales integrado por su mando y", "start": 4206.85, "duration": 6.46}, {"text": "grupo de comando", "start": 4210.3, "duration": 5.89}, {"text": "las fuerzas especiales son unidades del", "start": 4213.31, "duration": 5.13}, {"text": "ej\u00e9rcito mexicano que se distinguen por", "start": 4216.19, "duration": 4.53}, {"text": "poseer equipamiento de vanguardia y", "start": 4218.44, "duration": 5.33}, {"text": "capacidad de reacci\u00f3n y movilidad", "start": 4220.72, "duration": 5.57}, {"text": "del cielo a la visi\u00f3n lema que", "start": 4223.77, "duration": 5.45}, {"text": "identifica los fusileros paracaidistas", "start": 4226.29, "duration": 6.06}, {"text": "desfilan de nosotros el contingente de", "start": 4229.22, "duration": 4.95}, {"text": "fusileros paracaidistas", "start": 4232.35, "duration": 4.83}, {"text": "contando su distintiva boina roja que", "start": 4234.17, "duration": 5.08}, {"text": "caracterice est\u00e1 identifican la pero", "start": 4237.18, "duration": 5.1}, {"text": "tropas a nivel internacional", "start": 4239.25, "duration": 5.91}, {"text": "la brigada de fusileros paracaidistas es", "start": 4242.28, "duration": 5.16}, {"text": "una unidad dependiente de la comandancia", "start": 4245.16, "duration": 4.04}, {"text": "del ej\u00e9rcito mexicano", "start": 4247.44, "duration": 5.39}, {"text": "con la fuerza del blindaje pensaremos", "start": 4249.2, "duration": 6.43}, {"text": "ase gala en esta celebraci\u00f3n el", "start": 4252.83, "duration": 5.809}, {"text": "contingente del arma blindada", "start": 4255.63, "duration": 6.069}, {"text": "el arma blindada es el arma m\u00e1s de", "start": 4258.639, "duration": 5.67}, {"text": "reciente creaci\u00f3n en nuestro ej\u00e9rcito se", "start": 4261.699, "duration": 5.161}, {"text": "organiza y opera y combate con veh\u00edculos", "start": 4264.309, "duration": 5.79}, {"text": "fuertemente acorazados los veh\u00edculos de", "start": 4266.86, "duration": 5.099}, {"text": "n 5 b\u00fafalo de dise\u00f1o y fabricaci\u00f3n", "start": 4270.099, "duration": 4.98}, {"text": "nacional operados por una tripulaci\u00f3n de", "start": 4271.959, "duration": 5.381}, {"text": "cuatro elementos", "start": 4275.079, "duration": 5.321}, {"text": "ahora apreciaremos los veh\u00edculos media", "start": 4277.34, "duration": 6.24}, {"text": "oruga destinados para transportar a un", "start": 4280.4, "duration": 4.73}, {"text": "pelot\u00f3n de fusileros", "start": 4283.58, "duration": 4.44}, {"text": "actuando en estrecho contacto con los", "start": 4285.13, "duration": 5.5}, {"text": "carros blindados de reconocimiento para", "start": 4288.02, "duration": 5.82}, {"text": "transportar a personal protegi\u00e9ndolo en", "start": 4290.63, "duration": 6.18}, {"text": "cualquier situaci\u00f3n t\u00e1ctica el sistema", "start": 4293.84, "duration": 4.23}, {"text": "de rodamiento de estos veh\u00edculos", "start": 4296.81, "duration": 4.53}, {"text": "llamados en y oruga est\u00e1 conformado por", "start": 4298.07, "duration": 6.12}, {"text": "una combinaci\u00f3n de una banda continua de", "start": 4301.34, "duration": 5.52}, {"text": "rodamiento denominada oruga y de ruedas", "start": 4304.19, "duration": 5.489}, {"text": "con llantas neum\u00e1ticas textil ante", "start": 4306.86, "duration": 5.879}, {"text": "nosotros los veh\u00edculos logrados tiene", "start": 4309.679, "duration": 5.991}, {"text": "cuatro a uno de fabricaci\u00f3n mexicana", "start": 4312.739, "duration": 5.911}, {"text": "este veh\u00edculo puede transportar un", "start": 4315.67, "duration": 5.259}, {"text": "pelot\u00f3n de fusileros y posee una", "start": 4318.65, "duration": 4.739}, {"text": "ametralladora calibre punto 50 pulgadas", "start": 4320.929, "duration": 5.591}, {"text": "como armamento principal", "start": 4323.389, "duration": 6.431}, {"text": "enseguida podemos observar los veh\u00edculos", "start": 4326.52, "duration": 6.75}, {"text": "blindados ligeros n11 un traje con una", "start": 4329.82, "duration": 5.76}, {"text": "tripulaci\u00f3n de tres elementos son", "start": 4333.27, "duration": 3.8}, {"text": "empleados para efectuar reconocimientos", "start": 4335.58, "duration": 4.95}, {"text": "y establecer enlaces en los diferentes", "start": 4337.07, "duration": 6.69}, {"text": "escalones de mando", "start": 4340.53, "duration": 3.23}, {"text": "para sanz frente al presidium los", "start": 4343.82, "duration": 4.31}, {"text": "veh\u00edculos de reconocimiento y combate", "start": 4346.04, "duration": 5.849}, {"text": "links para nadar los cuales cuentan con", "start": 4348.13, "duration": 6.91}, {"text": "un ca\u00f1\u00f3n calibre 90 mil\u00edmetros como arma", "start": 4351.889, "duration": 5.701}, {"text": "principal y diverso tipo de armamento", "start": 4355.04, "duration": 5.15}, {"text": "para las defensas cercanas", "start": 4357.59, "duration": 5.51}, {"text": "estos veh\u00edculos cuentan con la capacidad", "start": 4360.19, "duration": 5.46}, {"text": "anfibia para llevar a cabo el cruce de", "start": 4363.1, "duration": 6.31}, {"text": "r\u00edos y diversos obst\u00e1culos y drone", "start": 4365.65, "duration": 6.57}, {"text": "somos hijos del trueno y del acero", "start": 4369.41, "duration": 7.069}, {"text": "impasibles por aire por tierra y mar", "start": 4372.22, "duration": 6.409}, {"text": "se abre paso el contingente", "start": 4376.479, "duration": 5.49}, {"text": "representativo del arma de artiller\u00eda la", "start": 4378.629, "duration": 5.29}, {"text": "cual se caracteriza por utilizar", "start": 4381.969, "duration": 5.31}, {"text": "ingenios capaces de lanzar proyectiles a", "start": 4383.919, "duration": 6.12}, {"text": "gran distancia desde cualquier punto del", "start": 4387.279, "duration": 5.79}, {"text": "terreno a\u00fan sin tener a la vista sus", "start": 4390.039, "duration": 5.85}, {"text": "objetivos brindando apoyo y protecci\u00f3n", "start": 4393.069, "duration": 5.67}, {"text": "por el juego a las unidades de maniobra", "start": 4395.889, "duration": 5.42}, {"text": "cerrando el contingente de artiller\u00eda", "start": 4398.739, "duration": 6.09}, {"text": "observamos una bater\u00eda de obuseros m2 a", "start": 4401.309, "duration": 6.27}, {"text": "1 calibre 105 mil\u00edmetros", "start": 4404.829, "duration": 5.1}, {"text": "remolcados por los veh\u00edculos cobi\u00e1n", "start": 4407.579, "duration": 5.26}, {"text": "estas piezas son clasificadas como", "start": 4409.929, "duration": 5.37}, {"text": "artiller\u00eda ligera y se caracterizan por", "start": 4412.839, "duration": 5.31}, {"text": "la rapidez y flexibilidad en que pueden", "start": 4415.299, "duration": 5.67}, {"text": "entrar en acci\u00f3n su alcance es de hasta", "start": 4418.149, "duration": 4.371}, {"text": "11 km", "start": 4420.969, "duration": 5.03}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4422.52, "duration": 3.479}, {"text": "secretaria de marina para servir a", "start": 4429.239, "duration": 6.25}, {"text": "m\u00e9xico bajo los valores institucionales", "start": 4433.059, "duration": 6.5}, {"text": "de honor principio personal en el", "start": 4435.489, "duration": 6.57}, {"text": "principio profesional", "start": 4439.559, "duration": 4.62}, {"text": "principio institucional", "start": 4442.059, "duration": 4.551}, {"text": "patriotismo principio constitucional", "start": 4444.179, "duration": 5.4}, {"text": "esp\u00edritu del cual principio personal", "start": 4446.61, "duration": 5.679}, {"text": "esp\u00edritu de sacrificio principio", "start": 4449.579, "duration": 4.17}, {"text": "institucional", "start": 4452.289, "duration": 6.031}, {"text": "armada de m\u00e9xico el alem\u00e1n en el aire en", "start": 4453.749, "duration": 6.341}, {"text": "la tierra", "start": 4458.32, "duration": 4.08}, {"text": "los exhortos de la secretar\u00eda de", "start": 4460.09, "duration": 5.91}, {"text": "marina-armada de m\u00e9xico reflejan los m\u00e1s", "start": 4462.4, "duration": 6.21}, {"text": "altos valores con los que los marinos", "start": 4466.0, "duration": 5.849}, {"text": "navales mexicanos consolidaron la", "start": 4468.61, "duration": 7.379}, {"text": "independencia de nuestro pa\u00eds el alma en", "start": 4471.849, "duration": 6.361}, {"text": "estos momentos observamos a la bandera", "start": 4475.989, "duration": 4.44}, {"text": "del zorro tito que se dice en los buques", "start": 4478.21, "duration": 5.88}, {"text": "de la armada en fechas conmemorativas la", "start": 4480.429, "duration": 5.46}, {"text": "bandera de proa tambi\u00e9n llamada bandera", "start": 4484.09, "duration": 2.99}, {"text": "de tajamar", "start": 4485.889, "duration": 3.571}, {"text": "evoca el origen de la marina de guerra", "start": 4487.08, "duration": 5.409}, {"text": "mexicana a continuaci\u00f3n desfila al mando", "start": 4489.46, "duration": 4.92}, {"text": "de la columna naval el comandante de la", "start": 4492.489, "duration": 5.041}, {"text": "fuerza de tarea puebla 2022 capit\u00e1n de", "start": 4494.38, "duration": 7.17}, {"text": "nav\u00edo juan carlos maga\u00f1a c\u00e1rdenas", "start": 4497.53, "duration": 6.15}, {"text": "el contingente no vale est\u00e1 compuesto", "start": 4501.55, "duration": 5.5}, {"text": "por 1215 elementos", "start": 4503.68, "duration": 7.11}, {"text": "cuartel general somos m\u00e1s que vencedores", "start": 4507.05, "duration": 6.18}, {"text": "este mando se integra con las unidades", "start": 4510.79, "duration": 5.59}, {"text": "operativas y establecimientos navales de", "start": 4513.23, "duration": 6.179}, {"text": "la ciudad de mexico y tiene a su cargo", "start": 4516.38, "duration": 6.69}, {"text": "la concepci\u00f3n preparaci\u00f3n y conducci\u00f3n", "start": 4519.409, "duration": 6.091}, {"text": "de las operaciones de las unidades y", "start": 4523.07, "duration": 5.54}, {"text": "establecimientos navales que lo integran", "start": 4525.5, "duration": 6.27}, {"text": "proporcionando seguridad y apoyo", "start": 4528.61, "duration": 5.949}, {"text": "log\u00edstico en el desarrollo de sus", "start": 4531.77, "duration": 5.76}, {"text": "funciones al cuartel general de", "start": 4534.559, "duration": 5.79}, {"text": "corresponde coordinar acciones con", "start": 4537.53, "duration": 6.419}, {"text": "autoridades civiles y militares en la", "start": 4540.349, "duration": 5.12}, {"text": "zona metropolitana", "start": 4543.949, "duration": 4.161}, {"text": "para el cumplimiento de las atribuciones", "start": 4545.469, "duration": 6.851}, {"text": "de la secretar\u00eda de marina-armada de", "start": 4548.11, "duration": 5.43}, {"text": "m\u00e9xico", "start": 4552.32, "duration": 3.839}, {"text": "el agrupamiento del cuartel est\u00e1", "start": 4553.54, "duration": 5.139}, {"text": "integrado por bandas de guerra banda de", "start": 4556.159, "duration": 5.161}, {"text": "m\u00fasica estandarte del cuartel general de", "start": 4558.679, "duration": 5.341}, {"text": "la tomando mando y estado mayor", "start": 4561.32, "duration": 5.25}, {"text": "una compa\u00f1\u00eda personal que adem\u00e1s de", "start": 4564.02, "duration": 4.23}, {"text": "realizar actividades propias de su", "start": 4566.57, "duration": 4.29}, {"text": "especialidad recibe entrenamiento para", "start": 4568.25, "duration": 6.809}, {"text": "desempe\u00f1arse con mayor visi\u00f3n unidad de", "start": 4570.86, "duration": 8.27}, {"text": "operaciones especiales para la patria", "start": 4575.059, "duration": 6.781}, {"text": "la unidad de operaciones especiales de", "start": 4579.13, "duration": 5.14}, {"text": "la armada de m\u00e9xico se cre\u00f3 el 1\u00ba de", "start": 4581.84, "duration": 4.98}, {"text": "octubre del 2014 con la misi\u00f3n de", "start": 4584.27, "duration": 4.65}, {"text": "coordinar con distintas unidades de la", "start": 4586.82, "duration": 4.41}, {"text": "instituci\u00f3n el desarrollo de planes", "start": 4588.92, "duration": 5.1}, {"text": "estrat\u00e9gicos a fin de planear organizar", "start": 4591.23, "duration": 6.389}, {"text": "y ejecutar operaciones especiales y de", "start": 4594.02, "duration": 5.55}, {"text": "alto valor para continuar en el", "start": 4597.619, "duration": 4.35}, {"text": "mantenimiento del estado de derecho en", "start": 4599.57, "duration": 4.77}, {"text": "la seguridad interior y defensa exterior", "start": 4601.969, "duration": 5.34}, {"text": "del pa\u00eds observamos los comandos de", "start": 4604.34, "duration": 5.009}, {"text": "selva que est\u00e1n adiestrados en t\u00e9cnicas", "start": 4607.309, "duration": 5.52}, {"text": "y t\u00e1cticas de operaciones especiales el", "start": 4609.349, "duration": 5.64}, {"text": "agrupamiento de francotiradores emplea", "start": 4612.829, "duration": 6.301}, {"text": "fusiles barret de 50 y m 110 tienen la", "start": 4614.989, "duration": 6.42}, {"text": "misi\u00f3n de efectuar disparos de alta", "start": 4619.13, "duration": 4.859}, {"text": "precisi\u00f3n los paracaidistas de", "start": 4621.409, "duration": 5.011}, {"text": "infiltraci\u00f3n realizan saltos de ca\u00edda", "start": 4623.989, "duration": 5.46}, {"text": "libre desde 5.000 pies de altura desde", "start": 4626.42, "duration": 5.489}, {"text": "cualquier tipo de aeronave acorde a la", "start": 4629.449, "duration": 4.38}, {"text": "situaci\u00f3n de la misi\u00f3n y de las", "start": 4631.909, "duration": 4.71}, {"text": "condiciones climatol\u00f3gicas que imperen", "start": 4633.829, "duration": 4.201}, {"text": "en el terreno", "start": 4636.619, "duration": 4.23}, {"text": "y salvamento org\u00e1nico tales como fusiles", "start": 4638.03, "duration": 6.359}, {"text": "autom\u00e1ticos y alt\u00edmetros hace a toda", "start": 4640.849, "duration": 6.241}, {"text": "presencia la universidad naval que es el", "start": 4644.389, "duration": 5.79}, {"text": "ente encargado de la administraci\u00f3n del", "start": 4647.09, "duration": 6.96}, {"text": "sistema educativo naval esta es la", "start": 4650.179, "duration": 8.221}, {"text": "heroica escuela naval benet al norte por", "start": 4654.05, "duration": 8.1}, {"text": "la pureza de sus tradiciones heroica por", "start": 4658.4, "duration": 7.83}, {"text": "los hechos gloriosos de sus hijos fue", "start": 4662.15, "duration": 7.679}, {"text": "inaugurada el 1\u00ba de julio de 1897 su", "start": 4666.23, "duration": 6.15}, {"text": "misi\u00f3n es formar oficiales para la", "start": 4669.829, "duration": 5.401}, {"text": "armada con los conocimientos b\u00e1sicos y", "start": 4672.38, "duration": 5.279}, {"text": "la sana educaci\u00f3n inherentes a la", "start": 4675.23, "duration": 5.79}, {"text": "profesi\u00f3n naval los prepara capacitando", "start": 4677.659, "duration": 6.81}, {"text": "a las y los cadetes para su lucha contra", "start": 4681.02, "duration": 5.78}, {"text": "los elementos en la mar", "start": 4684.469, "duration": 6.21}, {"text": "fortaleciendo les puertos mentes y", "start": 4686.8, "duration": 5.22}, {"text": "esp\u00edritus", "start": 4690.679, "duration": 4.761}, {"text": "inculc\u00e1ndoles los m\u00e1s altos conceptos de", "start": 4692.02, "duration": 6.91}, {"text": "honor deber", "start": 4695.44, "duration": 7.82}, {"text": "y el esp\u00edritu de justicia la heroica", "start": 4698.93, "duration": 6.67}, {"text": "escuela naval militar forma oficiales", "start": 4703.26, "duration": 5.13}, {"text": "l\u00edderes navales y futuros comandantes de", "start": 4705.6, "duration": 4.77}, {"text": "la armada de mexico en este", "start": 4708.39, "duration": 4.08}, {"text": "establecimiento se imparten las carreras", "start": 4710.37, "duration": 4.83}, {"text": "de cuerpo general infanter\u00eda de marina", "start": 4712.47, "duration": 4.98}, {"text": "piloto aeronaval electr\u00f3nica y", "start": 4715.2, "duration": 5.16}, {"text": "comunicaci\u00f3n de cabales mec\u00e1nica naval y", "start": 4717.45, "duration": 3.59}, {"text": "log\u00edstica", "start": 4720.36, "duration": 4.53}, {"text": "el prop\u00f3sito de este centro educativo es", "start": 4721.04, "duration": 6.48}, {"text": "dotar a la secretar\u00eda de marina-armada", "start": 4724.89, "duration": 6.75}, {"text": "de m\u00e9xico de l\u00edderes navales con los", "start": 4727.52, "duration": 6.49}, {"text": "valores y competencias del liderazgo", "start": 4731.64, "duration": 4.19}, {"text": "trabajo en equipo", "start": 4734.01, "duration": 6.15}, {"text": "integridad responsabilidad y perspicacia", "start": 4735.83, "duration": 8.25}, {"text": "lo que asegura un desempe\u00f1o \u00edntegro y", "start": 4740.16, "duration": 7.38}, {"text": "competitivo tanto en el \u00e1mbito nacional", "start": 4744.08, "duration": 6.48}, {"text": "como en el internacional", "start": 4747.54, "duration": 6.45}, {"text": "la educaci\u00f3n que reciben las y los", "start": 4750.56, "duration": 6.97}, {"text": "cadetes est\u00e1 constituida con una visi\u00f3n", "start": 4753.99, "duration": 6.18}, {"text": "integral que incluye los aspectos", "start": 4757.53, "duration": 6.0}, {"text": "tecnol\u00f3gicos y manejo adecuado del", "start": 4760.17, "duration": 4.619}, {"text": "equipo", "start": 4763.53, "duration": 5.699}, {"text": "cuenta la marina est\u00e1n formados en el", "start": 4764.789, "duration": 7.76}, {"text": "\u00e1rea de las ciencias f\u00edsico-matem\u00e1ticas", "start": 4769.229, "duration": 7.66}, {"text": "ingenier\u00eda y administraci\u00f3n", "start": 4772.549, "duration": 8.061}, {"text": "saber para honrar a m\u00e9jico desfila ahora", "start": 4776.889, "duration": 5.76}, {"text": "el centro de estudios navales en", "start": 4780.61, "duration": 4.289}, {"text": "ciencias de la salud que fue inaugurado", "start": 4782.649, "duration": 5.52}, {"text": "el 24 de agosto de 2018 integrado por", "start": 4784.899, "duration": 5.37}, {"text": "las escuelas de enfermer\u00eda naval y", "start": 4788.169, "duration": 4.62}, {"text": "m\u00e9dico naval establecimiento educativo", "start": 4790.269, "duration": 5.1}, {"text": "para formar personal especialista en", "start": 4792.789, "duration": 4.89}, {"text": "sanidad aval con el objetivo de atender", "start": 4795.369, "duration": 5.46}, {"text": "las necesidades de salud del personal de", "start": 4797.679, "duration": 6.05}, {"text": "la instituci\u00f3n y de sus derechohabientes", "start": 4800.829, "duration": 5.66}, {"text": "escuela m\u00e9dico naval", "start": 4803.729, "duration": 8.611}, {"text": "ciencia salud y \u00e9tica el 13 de junio de", "start": 4806.489, "duration": 8.74}, {"text": "1988 se cre\u00f3 la escuela m\u00e9dico naval", "start": 4812.34, "duration": 5.349}, {"text": "como dependencia de la secretaria de", "start": 4815.229, "duration": 4.62}, {"text": "marina que forma oficiales para la", "start": 4817.689, "duration": 4.8}, {"text": "armada con conocimientos s\u00f3lidos en el", "start": 4819.849, "duration": 5.19}, {"text": "campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la", "start": 4822.489, "duration": 5.01}, {"text": "salud del personal naval y sus", "start": 4825.039, "duration": 3.95}, {"text": "derechohabientes", "start": 4827.499, "duration": 5.341}, {"text": "asimismo en la escuela m\u00e9dico naval las", "start": 4828.989, "duration": 5.74}, {"text": "y los cadetes se preparan para", "start": 4832.84, "duration": 5.04}, {"text": "proporcionar servicios m\u00e9dicos en el", "start": 4834.729, "duration": 6.33}, {"text": "diagn\u00f3stico y tratamiento oportuno de", "start": 4837.88, "duration": 5.04}, {"text": "las enfermedades", "start": 4841.059, "duration": 4.351}, {"text": "su actuaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la", "start": 4842.92, "duration": 5.97}, {"text": "equidad en la \u00e9tica y en el humanismo", "start": 4845.41, "duration": 6.21}, {"text": "para enfrentar los compromisos que", "start": 4848.89, "duration": 7.71}, {"text": "consideran a la vida como valor supremo", "start": 4851.62, "duration": 8.04}, {"text": "el personal egresado de la escuela", "start": 4856.6, "duration": 4.34}, {"text": "m\u00e9dico naval", "start": 4859.66, "duration": 4.2}, {"text": "participa activamente en la aplicaci\u00f3n", "start": 4860.94, "duration": 6.67}, {"text": "de la marina de ayuda en la poblaci\u00f3n", "start": 4863.86, "duration": 7.77}, {"text": "civil en casos y zonas de desastre en el", "start": 4867.61, "duration": 7.339}, {"text": "que atienden al pueblo de mexico en", "start": 4871.63, "duration": 6.359}, {"text": "situaciones cr\u00edticas este plantel", "start": 4874.949, "duration": 5.341}, {"text": "educativo ha logrado una evoluci\u00f3n", "start": 4877.989, "duration": 5.641}, {"text": "sustancial tanto en infraestructura como", "start": 4880.29, "duration": 5.949}, {"text": "en tecnolog\u00eda", "start": 4883.63, "duration": 5.98}, {"text": "escuela de enfermer\u00eda naval ciencia", "start": 4886.239, "duration": 6.611}, {"text": "humanismo y lealtad al servicio de", "start": 4889.61, "duration": 6.48}, {"text": "m\u00e9xico este centro educativo inaugur\u00f3 su", "start": 4892.85, "duration": 6.5}, {"text": "funcionamiento el 6 de marzo de", "start": 4896.09, "duration": 6.69}, {"text": "1972 iniciando sus actividades con", "start": 4899.35, "duration": 5.47}, {"text": "estudios de la carrera de enfermer\u00eda", "start": 4902.78, "duration": 6.65}, {"text": "naval a nivel t\u00e9cnico desde el a\u00f1o 2008", "start": 4904.82, "duration": 7.94}, {"text": "ofrece la licenciatura en enfermer\u00eda", "start": 4909.43, "duration": 8.89}, {"text": "naval con una duraci\u00f3n de ocho meses la", "start": 4912.76, "duration": 7.33}, {"text": "escuela de enfermer\u00eda naval forma", "start": 4918.32, "duration": 5.399}, {"text": "profesionistas competentes a nivel", "start": 4920.09, "duration": 7.879}, {"text": "nacional e internacional", "start": 4923.719, "duration": 4.25}, {"text": "y es as\u00ed como cierre el contingente de", "start": 4928.909, "duration": 5.161}, {"text": "la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico", "start": 4931.82, "duration": 4.649}, {"text": "y culmina su presentaci\u00f3n en este", "start": 4934.07, "duration": 5.299}, {"text": "desfile que conmemora el 160 aniversario", "start": 4936.469, "duration": 5.911}, {"text": "de la batalla de puebla con pagarte a", "start": 4939.369, "duration": 6.071}, {"text": "firmeza y 10 y plena", "start": 4942.38, "duration": 5.22}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4945.44, "duration": 4.91}, {"text": "usted tiene una compa\u00f1\u00eda de mujeres", "start": 4947.6, "duration": 5.06}, {"text": "pertenecientes a la guardia nacional", "start": 4950.35, "duration": 5.44}, {"text": "cuya preparaci\u00f3n profesional ha sido", "start": 4952.66, "duration": 5.29}, {"text": "trascendental para el cumplimiento de", "start": 4955.79, "duration": 4.13}, {"text": "diversas misiones y tareas", "start": 4957.95, "duration": 5.79}, {"text": "por un m\u00e9xico de justicia y paz guardia", "start": 4959.92, "duration": 6.01}, {"text": "nacional instituci\u00f3n de seguridad", "start": 4963.74, "duration": 5.61}, {"text": "p\u00fablica de car\u00e1cter civil disciplinada y", "start": 4965.93, "duration": 5.73}, {"text": "profesional adscrita como \u00f3rgano", "start": 4969.35, "duration": 4.53}, {"text": "administrativo desconcentrado de la", "start": 4971.66, "duration": 4.59}, {"text": "secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n", "start": 4973.88, "duration": 4.82}, {"text": "ciudadana", "start": 4976.25, "duration": 2.45}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4979.18, "duration": 4.18}, {"text": "en estos momentos circulan frente a", "start": 4980.239, "duration": 6.061}, {"text": "nosotros veh\u00edculos ra tropa tuya tipo", "start": 4983.36, "duration": 5.339}, {"text": "charger que son empleados para", "start": 4986.3, "duration": 4.89}, {"text": "transportar elementos de seguridad y", "start": 4988.699, "duration": 5.311}, {"text": "cuentan con una capacidad m\u00e1xima de 4", "start": 4991.19, "duration": 5.88}, {"text": "elementos son empleados para vigilar y", "start": 4994.01, "duration": 5.7}, {"text": "mantener la seguridad p\u00fablica en v\u00edas", "start": 4997.07, "duration": 5.129}, {"text": "generales de comunicaci\u00f3n y los medios", "start": 4999.71, "duration": 5.82}, {"text": "de transporte que circulan en ellas con", "start": 5002.199, "duration": 5.61}, {"text": "el fin de disminuir la comisi\u00f3n de", "start": 5005.53, "duration": 6.2}, {"text": "delitos y las faltas administrativas", "start": 5007.809, "duration": 3.921}, {"text": "enseguida pasan frente al presidium", "start": 5012.07, "duration": 5.7}, {"text": "veh\u00edculos radiopatrulla tipo cheyenne", "start": 5015.09, "duration": 5.23}, {"text": "que cuentan con una capacidad m\u00e1xima de", "start": 5017.77, "duration": 5.73}, {"text": "transporte de siete elementos estos", "start": 5020.32, "duration": 5.7}, {"text": "veh\u00edculos por su gran movilidad y", "start": 5023.5, "duration": 4.65}, {"text": "versatilidad son muy \u00fatiles en", "start": 5026.02, "duration": 4.889}, {"text": "actividades de reconocimiento y refuerzo", "start": 5028.15, "duration": 6.089}, {"text": "a las operaciones en \u00e1reas urbanas y", "start": 5030.909, "duration": 4.431}, {"text": "rurales", "start": 5034.239, "duration": 4.431}, {"text": "los veh\u00edculos patrulla tipo cheyenne es", "start": 5035.34, "duration": 5.89}, {"text": "facilitan el desempe\u00f1o de m\u00faltiples", "start": 5038.67, "duration": 5.17}, {"text": "funciones como son apoyos de seguridad", "start": 5041.23, "duration": 5.46}, {"text": "para el pago de beneficios y programas", "start": 5043.84, "duration": 5.489}, {"text": "sociales proximidad sociales y", "start": 5046.69, "duration": 4.4}, {"text": "actividades de supervisi\u00f3n", "start": 5049.329, "duration": 4.401}, {"text": "podemos apreciar que estos veh\u00edculos", "start": 5051.09, "duration": 5.17}, {"text": "transportan elementos de la guardia", "start": 5053.73, "duration": 5.38}, {"text": "nacional quienes portando uniformes de", "start": 5056.26, "duration": 4.919}, {"text": "campa\u00f1a el equipo de profesional", "start": 5059.11, "duration": 6.17}, {"text": "personal y fusil efe 05 calibre", "start": 5061.179, "duration": 8.131}, {"text": "5.56 mil\u00edmetros en seguida observamos", "start": 5065.28, "duration": 6.609}, {"text": "cuatro camiones de transporte 6.5", "start": 5069.31, "duration": 4.5}, {"text": "toneladas empleados para el transporte", "start": 5071.889, "duration": 5.011}, {"text": "de personal estos veh\u00edculos cuentan con", "start": 5073.81, "duration": 5.79}, {"text": "una capacidad m\u00e1xima de alimentos y", "start": 5076.9, "duration": 4.95}, {"text": "pueden emplearse para la aplicaci\u00f3n del", "start": 5079.6, "duration": 4.71}, {"text": "plan guardia nacional servicios de", "start": 5081.85, "duration": 5.1}, {"text": "escolta convoyes y traslados de personal", "start": 5084.31, "duration": 5.31}, {"text": "para efectuar operaciones dentro del", "start": 5086.95, "duration": 4.97}, {"text": "plan de paz y seguridad", "start": 5089.62, "duration": 6.0}, {"text": "2018 2024 en las diferentes", "start": 5091.92, "duration": 5.95}, {"text": "coordinaciones regionales en el estado", "start": 5095.62, "duration": 4.75}, {"text": "de puebla", "start": 5097.87, "duration": 14.059}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5100.37, "duration": 13.66}, {"text": "me saldr\u00e1 gorda me da mucho gusto en", "start": 5111.929, "duration": 5.55}, {"text": "este 160 aniversario del desfile c\u00edvico", "start": 5114.03, "duration": 6.089}, {"text": "de la batalla de puebla buenos d\u00edas han", "start": 5117.479, "duration": 4.47}, {"text": "sido alvarado un placer compartir", "start": 5120.119, "duration": 4.98}, {"text": "contigo esta transmisi\u00f3n recibamos para", "start": 5121.949, "duration": 4.11}, {"text": "dar inicio al desfile c\u00edvico", "start": 5125.099, "duration": 2.85}, {"text": "conmemorativo con las escuelas al", "start": 5126.059, "duration": 4.38}, {"text": "agrupamiento de banderas este bloque", "start": 5127.949, "duration": 3.63}, {"text": "est\u00e1 integrado por las pendientes", "start": 5130.439, "duration": 3.45}, {"text": "mujeres y hombres de las instituciones", "start": 5131.579, "duration": 4.86}, {"text": "educativas que orgullosamente participan", "start": 5133.889, "duration": 4.23}, {"text": "el d\u00eda de hoy en este desfile", "start": 5136.439, "duration": 4.53}, {"text": "conmemorativo del 160 aniversario de la", "start": 5138.119, "duration": 4.891}, {"text": "batalla de puebla dando as\u00ed cumplimiento", "start": 5140.969, "duration": 4.291}, {"text": "al art\u00edculo 9 de la ley sobre el escudo", "start": 5143.01, "duration": 5.339}, {"text": "la bandera y el himno nacionales en", "start": 5145.26, "duration": 4.949}, {"text": "festividades c\u00edvicas o ceremonias", "start": 5148.349, "duration": 3.96}, {"text": "oficiales en que est\u00e9 presente la", "start": 5150.209, "duration": 4.26}, {"text": "bandera nacional deber\u00e1n rendir seguir", "start": 5152.309, "duration": 4.14}, {"text": "los honores que le corresponden en los", "start": 5154.469, "duration": 6.05}, {"text": "t\u00e9rminos previstos en esta ley", "start": 5156.449, "duration": 4.07}, {"text": "con un n\u00famero de aprendiz ente es de 53", "start": 5161.36, "duration": 6.72}, {"text": "n\u00famero de docentes de dos este es el", "start": 5164.449, "duration": 7.351}, {"text": "gran desfile conmemorativo al 160", "start": 5168.08, "duration": 6.71}, {"text": "aniversario de la batalla de puebla de", "start": 5171.8, "duration": 4.86}, {"text": "1862", "start": 5174.79, "duration": 4.33}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5176.66, "duration": 5.64}, {"text": "en ese momento pasando la academia de", "start": 5179.12, "duration": 5.73}, {"text": "formaci\u00f3n y desarrollo policial puebla", "start": 5182.3, "duration": 5.37}, {"text": "iniciativa am\u00e9rica general ignacio", "start": 5184.85, "duration": 5.21}, {"text": "zaragoza", "start": 5187.67, "duration": 2.39}, {"text": "por la defensa", "start": 5190.15, "duration": 4.55}, {"text": "actuar de la soberan\u00eda nacional", "start": 5192.43, "duration": 4.62}, {"text": "recibimos al contingente del centro", "start": 5194.7, "duration": 4.11}, {"text": "escolar en ni\u00f1os h\u00e9roes de chapultepec", "start": 5197.05, "duration": 5.07}, {"text": "en el sistema de centros escolares este", "start": 5198.81, "duration": 5.17}, {"text": "es el \u00fanico pa\u00eds que actualmente tiene", "start": 5202.12, "duration": 4.23}, {"text": "este sistema y est\u00e1 conformado por 33", "start": 5203.98, "duration": 5.13}, {"text": "centros educativos destacando nuestro", "start": 5206.35, "duration": 5.01}, {"text": "centro escolar ni\u00f1os h\u00e9roes de", "start": 5209.11, "duration": 4.68}, {"text": "chapultepec el cual abri\u00f3 sus puertas el", "start": 5211.36, "duration": 6.45}, {"text": "18 de febrero de 1957 contando con una", "start": 5213.79, "duration": 6.21}, {"text": "extensi\u00f3n de 11 hect\u00e1reas dentro de las", "start": 5217.81, "duration": 4.04}, {"text": "cuales destacan sus servicios escolares", "start": 5220.0, "duration": 5.25}, {"text": "pista verde alberto ol\u00edmpica y cancha", "start": 5221.85, "duration": 6.64}, {"text": "deportiva laboratorios y gimnasios", "start": 5225.25, "duration": 6.45}, {"text": "durante estos 65 a\u00f1os de historia el", "start": 5228.49, "duration": 5.1}, {"text": "centro escolar en ni\u00f1os h\u00e9roes de", "start": 5231.7, "duration": 3.84}, {"text": "chapultepec se ha destacado por la", "start": 5233.59, "duration": 3.78}, {"text": "realizaci\u00f3n de ceremonias y eventos", "start": 5235.54, "duration": 5.01}, {"text": "masivos en donde se hace gala de la", "start": 5237.37, "duration": 6.39}, {"text": "creaci\u00f3n montaje de mosaicos y murales", "start": 5240.55, "duration": 4.56}, {"text": "que se han mostrado en juegos", "start": 5243.76, "duration": 2.33}, {"text": "centroamericanos", "start": 5245.11, "duration": 3.78}, {"text": "olimpiadas y visitas de estado", "start": 5246.09, "duration": 4.93}, {"text": "resaltando el trabajo de la visita", "start": 5248.89, "duration": 3.78}, {"text": "diplom\u00e1tica de los reyes de inglaterra", "start": 5251.02, "duration": 4.86}, {"text": "en donde se particip\u00f3 en la plaza c\u00edvica", "start": 5252.67, "duration": 6.21}, {"text": "cin\u00e9tico siendo de la sorpresa y agrado", "start": 5255.88, "duration": 5.28}, {"text": "de la reina nuestra casa de estudios ha", "start": 5258.88, "duration": 4.59}, {"text": "conformado diversos grupos especiales", "start": 5261.16, "duration": 4.46}, {"text": "siendo pioneros en sus g\u00e9neros", "start": 5263.47, "duration": 5.16}, {"text": "resaltando el grupo de animaci\u00f3n bandas", "start": 5265.62, "duration": 5.59}, {"text": "de m\u00fasica banda de guerra equipos", "start": 5268.63, "duration": 5.04}, {"text": "deportivos quienes adem\u00e1s han logrado", "start": 5271.21, "duration": 5.51}, {"text": "consolidarse y tener una trayectoria y", "start": 5273.67, "duration": 5.93}, {"text": "representaci\u00f3n a nivel estatal nacional", "start": 5276.72, "duration": 7.09}, {"text": "e internacional coi este contingente de", "start": 5279.6, "duration": 7.09}, {"text": "aprendiz entes y maestros representan a", "start": 5283.81, "duration": 5.91}, {"text": "nuestra comunidad escolar actualmente el", "start": 5286.69, "duration": 5.31}, {"text": "director es el ciudadano arturo landero", "start": 5289.72, "duration": 4.82}, {"text": "le\u00f3n y el n\u00famero de dependientes de", "start": 5292.0, "duration": 8.06}, {"text": "7.600 1 con 549 docentes formando", "start": 5294.54, "duration": 7.99}, {"text": "193 grupos", "start": 5300.06, "duration": 5.67}, {"text": "el carro aleg\u00f3rico que hoy nos presentan", "start": 5302.53, "duration": 5.69}, {"text": "representa las tropas extranjeras", "start": 5305.73, "duration": 6.06}, {"text": "llegando francia inglaterra y espa\u00f1a", "start": 5308.22, "duration": 6.58}, {"text": "este carro aleg\u00f3rico elaborado por manos", "start": 5311.79, "duration": 4.99}, {"text": "de artistas de nuestra casa de estudios", "start": 5314.8, "duration": 4.73}, {"text": "entre los que encontramos los docentes", "start": 5316.78, "duration": 5.13}, {"text": "administrativos personal de apoyo y", "start": 5319.53, "duration": 4.78}, {"text": "aprendiendo representan la llegada de", "start": 5321.91, "duration": 4.59}, {"text": "las tropas extranjeras el 17 de", "start": 5324.31, "duration": 3.74}, {"text": "diciembre de", "start": 5326.5, "duration": 5.17}, {"text": "1861 al puerto de veracruz", "start": 5328.05, "duration": 5.77}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5331.67, "duration": 6.08}, {"text": "en este momento la escuela secundaria", "start": 5333.82, "duration": 6.0}, {"text": "t\u00e9cnica n\u00famero 1", "start": 5337.75, "duration": 5.61}, {"text": "benito pablo ju\u00e1rez garc\u00eda el nombre de", "start": 5339.82, "duration": 6.649}, {"text": "su carro aleg\u00f3rico es tan importante", "start": 5343.36, "duration": 7.009}, {"text": "esta escuela fue fundada en el a\u00f1o de", "start": 5346.469, "duration": 7.75}, {"text": "1894 por los monjes salesianos su fin", "start": 5350.369, "duration": 7.27}, {"text": "era la de crear artesanos ha recibido", "start": 5354.219, "duration": 6.091}, {"text": "diferentes nombres escuela de artes y", "start": 5357.639, "duration": 5.221}, {"text": "oficios escuela de segunda ense\u00f1anza", "start": 5360.31, "duration": 6.179}, {"text": "n\u00famero 7 escuela pre vocacional n\u00famero", "start": 5362.86, "duration": 7.29}, {"text": "16 fuerte el aplauso para la escuela", "start": 5366.489, "duration": 6.181}, {"text": "secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 1", "start": 5370.15, "duration": 5.59}, {"text": "benito pablo ju\u00e1rez garc\u00eda", "start": 5372.67, "duration": 6.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5375.74, "duration": 3.05}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5380.97, "duration": 4.979}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 5387.84, "duration": 3.92}, {"text": "nacional", "start": 5390.57, "duration": 3.18}, {"text": "recibimos a la escuela secundaria", "start": 5391.76, "duration": 5.22}, {"text": "t\u00e9cnica n\u00famero 5 basilio vadillo", "start": 5393.75, "duration": 6.389}, {"text": "internado para varones es un internado", "start": 5396.98, "duration": 5.53}, {"text": "para varones dirigido por su director el", "start": 5400.139, "duration": 4.491}, {"text": "maestro guillermo galicia salazar", "start": 5402.51, "duration": 4.53}, {"text": "instituci\u00f3n que ha sido cuna de grandes", "start": 5404.63, "duration": 5.109}, {"text": "hombres y profesionistas siempre", "start": 5407.04, "duration": 4.49}, {"text": "caracteriz\u00e1ndose por su disciplina", "start": 5409.739, "duration": 4.88}, {"text": "constancia y esfuerzo encausados", "start": 5411.53, "duration": 5.649}, {"text": "positivamente con el \u00e1nimo de cambio y", "start": 5414.619, "duration": 5.201}, {"text": "mejora continua con el record ehr gen en", "start": 5417.179, "duration": 4.431}, {"text": "la educaci\u00f3n las maestras maestros", "start": 5419.82, "duration": 5.78}, {"text": "padres y madres de familia", "start": 5421.61, "duration": 6.93}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 5425.6, "duration": 5.18}, {"text": "nacional", "start": 5428.54, "duration": 2.24}, {"text": "recibamos a la escuela secundaria", "start": 5431.96, "duration": 8.05}, {"text": "general doctor gabino barreda la escuela", "start": 5434.96, "duration": 7.509}, {"text": "secundaria general que actualmente lleva", "start": 5440.01, "duration": 4.62}, {"text": "el nombre del ilustre poblano doctor", "start": 5442.469, "duration": 5.451}, {"text": "gabino barrera fue fundada en el a\u00f1o de", "start": 5444.63, "duration": 7.259}, {"text": "1978 el maestro el\u00edas anderica d\u00edaz", "start": 5447.92, "duration": 6.549}, {"text": "quien fuera director y fundador de esta", "start": 5451.889, "duration": 4.801}, {"text": "instituci\u00f3n quien a trav\u00e9s de su fe y", "start": 5454.469, "duration": 4.951}, {"text": "credo revolucionario manifest\u00f3 su gran", "start": 5456.69, "duration": 5.67}, {"text": "esperanza de la juventud atlixquense en", "start": 5459.42, "duration": 4.67}, {"text": "este ciclo escolar", "start": 5462.36, "duration": 3.259}, {"text": "2021-2022", "start": 5464.09, "duration": 4.96}, {"text": "se encuentra inmersa en el proceso de", "start": 5465.619, "duration": 6.191}, {"text": "modernizaci\u00f3n educativa con el objetivo", "start": 5469.05, "duration": 5.04}, {"text": "prioritario de alcanzar la educaci\u00f3n de", "start": 5471.81, "duration": 5.49}, {"text": "calidad que exige en m\u00e9jico actual y", "start": 5474.09, "duration": 5.52}, {"text": "muestra de ello son sus laboratorios de", "start": 5477.3, "duration": 6.21}, {"text": "ciencia y el aula de hdt habilidades", "start": 5479.61, "duration": 6.45}, {"text": "digitales para todos as\u00ed como sus", "start": 5483.51, "duration": 5.04}, {"text": "diferentes aulas salas audiovisual", "start": 5486.06, "duration": 5.28}, {"text": "modernizadas amplias instalaciones y", "start": 5488.55, "duration": 5.939}, {"text": "caso \u00fanico la escuela para padres ellos", "start": 5491.34, "duration": 6.48}, {"text": "son la escuela secundaria general todo", "start": 5494.489, "duration": 6.771}, {"text": "camino barreras", "start": 5497.82, "duration": 3.44}, {"text": "recibamos en este momento al contingente", "start": 5510.27, "duration": 5.67}, {"text": "de la secundaria oficial h\u00e9roes de la", "start": 5512.76, "duration": 5.6}, {"text": "reforma fundada en el a\u00f1o de", "start": 5515.94, "duration": 5.73}, {"text": "1971 actualmente dirigida por la maestra", "start": 5518.36, "duration": 5.98}, {"text": "rosario casilda s\u00e1nchez y ser\u00f3n quien", "start": 5521.67, "duration": 4.65}, {"text": "tiene un profundo compromiso con la", "start": 5524.34, "duration": 4.35}, {"text": "labor educativa siempre en beneficio de", "start": 5526.32, "duration": 4.19}, {"text": "los aprenden test de dicha instituci\u00f3n", "start": 5528.69, "duration": 4.77}, {"text": "quienes a pesar del confinamiento han", "start": 5530.51, "duration": 4.72}, {"text": "logrado destacar en los concursos", "start": 5533.46, "duration": 3.93}, {"text": "nacionales en la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 5535.23, "duration": 3.89}, {"text": "les ha encomendado", "start": 5537.39, "duration": 5.16}, {"text": "51 generaciones han sido integradas a la", "start": 5539.12, "duration": 6.46}, {"text": "sociedad con un alto nivel acad\u00e9mico y", "start": 5542.55, "duration": 6.36}, {"text": "valores universales gracias a los 41", "start": 5545.58, "duration": 5.64}, {"text": "docentes personal administrativo y de", "start": 5548.91, "duration": 4.95}, {"text": "apoyo esta escuela secundaria es de alta", "start": 5551.22, "duration": 4.92}, {"text": "demanda sin dejar de lado el apoyo", "start": 5553.86, "duration": 4.74}, {"text": "incondicional de los padres de familia", "start": 5556.14, "duration": 4.92}, {"text": "cuenta actualmente con una poblaci\u00f3n de", "start": 5558.6, "duration": 5.01}, {"text": "m\u00e1s de 700 aprendiendo es que son", "start": 5561.06, "duration": 5.67}, {"text": "atendidos respetando y aplicando la", "start": 5563.61, "duration": 6.45}, {"text": "inclusi\u00f3n la diversidad la campa\u00f1a nadie", "start": 5566.73, "duration": 5.73}, {"text": "afuera nadie atr\u00e1s con los planes de", "start": 5570.06, "duration": 4.83}, {"text": "apoyos a la pendiente para combatir el", "start": 5572.46, "duration": 5.22}, {"text": "rezago educativo trabajando y buscando", "start": 5574.89, "duration": 4.5}, {"text": "siempre las mejores estrategias", "start": 5577.68, "duration": 4.08}, {"text": "did\u00e1cticas en esta prestigiada", "start": 5579.39, "duration": 4.74}, {"text": "instituci\u00f3n educativa conocemos el", "start": 5581.76, "duration": 5.76}, {"text": "estilo y canal de aprendizaje de todos y", "start": 5584.13, "duration": 6.64}, {"text": "cada uno de nuestros aprendices", "start": 5587.52, "duration": 6.19}, {"text": "el carro aleg\u00f3rico que nos presentan son", "start": 5590.77, "duration": 6.36}, {"text": "las relaciones diplom\u00e1ticas tratados de", "start": 5593.71, "duration": 5.55}, {"text": "soledad que fueron una serie de", "start": 5597.13, "duration": 4.38}, {"text": "convenios firmados en la poblaci\u00f3n", "start": 5599.26, "duration": 5.43}, {"text": "mexicana de la soledad en el estado de", "start": 5601.51, "duration": 6.47}, {"text": "veracruz el 19 de febrero de", "start": 5604.69, "duration": 6.48}, {"text": "1862 entre el gobierno de mexico y una", "start": 5607.98, "duration": 4.65}, {"text": "comisi\u00f3n tripartita", "start": 5611.17, "duration": 5.43}, {"text": "que reviva puebla", "start": 5612.63, "duration": 7.36}, {"text": "en ese momento la escuela secundaria", "start": 5616.6, "duration": 7.17}, {"text": "t\u00e9cnica n\u00famero 56 nuestra escuela", "start": 5619.99, "duration": 7.59}, {"text": "secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 56 fue fundada", "start": 5623.77, "duration": 5.33}, {"text": "en septiembre de", "start": 5627.58, "duration": 5.52}, {"text": "1986 actualmente cuenta con 18 grupos en", "start": 5629.1, "duration": 6.55}, {"text": "el turno matutino y 15 en el turno", "start": 5633.1, "duration": 3.23}, {"text": "vespertino", "start": 5635.65, "duration": 5.52}, {"text": "haciendo 33 grupos con un total de 1.350", "start": 5636.33, "duration": 7.63}, {"text": "y dos aprendices recibe en el proyecto", "start": 5641.17, "duration": 5.82}, {"text": "56 llevando la curr\u00edcula oficial y", "start": 5643.96, "duration": 5.25}, {"text": "adem\u00e1s la ampliaci\u00f3n acad\u00e9mica con la", "start": 5646.99, "duration": 4.53}, {"text": "comprensi\u00f3n lectora habilidades", "start": 5649.21, "duration": 5.46}, {"text": "matem\u00e1ticas vida saludable incluyendo", "start": 5651.52, "duration": 5.34}, {"text": "las artes con aprendizaje de guitarra", "start": 5654.67, "duration": 6.0}, {"text": "danza m\u00fasica panderos bandas de guerra y", "start": 5656.86, "duration": 5.79}, {"text": "manualidades como lo marca la nueva", "start": 5660.67, "duration": 4.97}, {"text": "escuela mexicana nuestra misi\u00f3n", "start": 5662.65, "duration": 6.09}, {"text": "formando seres humanos para que convivan", "start": 5665.64, "duration": 5.47}, {"text": "con su familia y la sociedad en una", "start": 5668.74, "duration": 4.65}, {"text": "mejor calidad de vida la escuela", "start": 5671.11, "duration": 7.39}, {"text": "secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 56", "start": 5673.39, "duration": 7.81}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 5678.5, "duration": 3.71}, {"text": "nacional", "start": 5681.2, "duration": 3.3}, {"text": "recibamos a la escuela secundaria", "start": 5682.21, "duration": 6.31}, {"text": "federal n\u00famero 9 m\u00e9xico 68 se encuentra", "start": 5684.5, "duration": 5.88}, {"text": "ubicada al nororiente en la ciudad de", "start": 5688.52, "duration": 4.5}, {"text": "puebla en la unidad magisterial m\u00e9xico", "start": 5690.38, "duration": 5.07}, {"text": "68 en el mes de septiembre de este a\u00f1o", "start": 5693.02, "duration": 4.35}, {"text": "la instituci\u00f3n celebrar\u00e1 el 40", "start": 5695.45, "duration": 4.11}, {"text": "aniversario de su fundaci\u00f3n de la que", "start": 5697.37, "duration": 4.98}, {"text": "han egresado 37 generaciones de", "start": 5699.56, "duration": 4.77}, {"text": "destacados profesionales m\u00e9dicos", "start": 5702.35, "duration": 5.64}, {"text": "abogados comunicadores deportistas y", "start": 5704.33, "duration": 6.09}, {"text": "acad\u00e9micos la escuela cuenta con turno", "start": 5707.99, "duration": 4.04}, {"text": "matutino y vespertino", "start": 5710.42, "duration": 5.13}, {"text": "albergando una poblaci\u00f3n de 1517 a", "start": 5712.03, "duration": 7.15}, {"text": "pendientes en 40 grupos y 94 miembros en", "start": 5715.55, "duration": 6.0}, {"text": "personal en la trayectoria de la", "start": 5719.18, "duration": 4.98}, {"text": "instituci\u00f3n destacan premios estatales y", "start": 5721.55, "duration": 5.13}, {"text": "nacionales en materia acad\u00e9mica cultural", "start": 5724.16, "duration": 5.22}, {"text": "y deportiva sin duda es una de las", "start": 5726.68, "duration": 4.86}, {"text": "instituciones m\u00e1s representativas del", "start": 5729.38, "duration": 4.41}, {"text": "municipio de puebla porque desde hace", "start": 5731.54, "duration": 4.53}, {"text": "d\u00e9cadas promueven la responsabilidad", "start": 5733.79, "duration": 5.19}, {"text": "solidaridad disciplina y ganas de", "start": 5736.07, "duration": 5.36}, {"text": "superaci\u00f3n", "start": 5738.98, "duration": 2.45}, {"text": "que reviva puebla", "start": 5742.539, "duration": 4.221}, {"text": "en ese momento", "start": 5753.04, "duration": 5.91}, {"text": "recibamos como se merece el benem\u00e9rito", "start": 5755.58, "duration": 8.05}, {"text": "instituto normal del estado general juan", "start": 5758.95, "duration": 7.55}, {"text": "cris\u00f3stomo bonilla", "start": 5763.63, "duration": 2.87}, {"text": "el nombre de su carro aleg\u00f3rico", "start": 5767.96, "duration": 6.27}, {"text": "incumplimiento de francia- intervenci\u00f3n", "start": 5771.07, "duration": 4.64}, {"text": "armada", "start": 5774.23, "duration": 2.6}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5775.71, "duration": 4.27}, {"text": "gloria al esfuerzo que rompiendo hierros", "start": 5776.83, "duration": 6.39}, {"text": "a la juventud libertad de esclavitud es", "start": 5779.98, "duration": 5.73}, {"text": "la voz del himno al benem\u00e9rito instituto", "start": 5783.22, "duration": 5.58}, {"text": "normal del estado general juan", "start": 5785.71, "duration": 5.58}, {"text": "cris\u00f3stomo bonilla que enmarca con", "start": 5788.8, "duration": 4.53}, {"text": "exactitud el esp\u00edritu de la escuela", "start": 5791.29, "duration": 4.77}, {"text": "normal cuyo prop\u00f3sito es formar docentes", "start": 5793.33, "duration": 6.36}, {"text": "en distintas \u00e1reas del conocimiento lo", "start": 5796.06, "duration": 5.64}, {"text": "que contribuye a la mejora de calidad de", "start": 5799.69, "duration": 4.62}, {"text": "vida de las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes", "start": 5801.7, "duration": 6.35}, {"text": "del estado de puebla", "start": 5804.31, "duration": 3.74}, {"text": "en los 142 a\u00f1os de existencia el vino ha", "start": 5809.61, "duration": 6.99}, {"text": "pugnado por la dignificaci\u00f3n de los", "start": 5814.23, "duration": 5.13}, {"text": "docentes al formar profesionistas bajo", "start": 5816.6, "duration": 5.04}, {"text": "est\u00e1n est\u00e1ndares altos con la", "start": 5819.36, "duration": 6.66}, {"text": "certificaci\u00f3n iso 9000 2015 y el sigues", "start": 5821.64, "duration": 7.2}, {"text": "al impulsar la investigaci\u00f3n como fuente", "start": 5826.02, "duration": 5.57}, {"text": "de conocimiento y el pensamiento cr\u00edtico", "start": 5828.84, "duration": 6.09}, {"text": "entre los proyectos m\u00e1s importantes de", "start": 5831.59, "duration": 6.16}, {"text": "la gesti\u00f3n del maestro jorge luis garc\u00eda", "start": 5834.93, "duration": 5.58}, {"text": "s\u00e1nchez director general est\u00e1 la", "start": 5837.75, "duration": 5.4}, {"text": "colocaci\u00f3n de m\u00e1s de 600 celdas solares", "start": 5840.51, "duration": 5.01}, {"text": "con las que garantizar\u00e1 el abasto de", "start": 5843.15, "duration": 5.37}, {"text": "energ\u00eda limpia para beneficio de los m\u00e1s", "start": 5845.52, "duration": 6.33}, {"text": "de 9 mil 800 integrantes de la comunidad", "start": 5848.52, "duration": 4.25}, {"text": "normalista", "start": 5851.85, "duration": 3.44}, {"text": "convirti\u00e9ndose en baluarte de la", "start": 5852.77, "duration": 5.119}, {"text": "sustentabilidad", "start": 5855.29, "duration": 8.3}, {"text": "a sus 142 a\u00f1os el vino ha sido y seguir\u00e1", "start": 5857.889, "duration": 10.13}, {"text": "siendo la mansi\u00f3n de luz", "start": 5863.59, "duration": 4.429}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 5869.989, "duration": 6.05}, {"text": "nacional", "start": 5873.86, "duration": 2.179}, {"text": "recibimos en ese momento a la secundaria", "start": 5890.4, "duration": 5.91}, {"text": "general n\u00famero 2 tierra y libertad", "start": 5893.4, "duration": 7.44}, {"text": "fundada el 5 de noviembre de 1973 en el", "start": 5896.31, "duration": 6.57}, {"text": "pueblo de san baltasar campeche puebla", "start": 5900.84, "duration": 4.47}, {"text": "es una instituci\u00f3n educativa que busca", "start": 5902.88, "duration": 4.62}, {"text": "desarrollar el pensamiento cr\u00edtico y", "start": 5905.31, "duration": 4.56}, {"text": "creativo de los aprendices mediante el", "start": 5907.5, "duration": 3.77}, {"text": "perfeccionamiento", "start": 5909.87, "duration": 5.55}, {"text": "de las capacidades actitudes y valores", "start": 5911.27, "duration": 6.73}, {"text": "que le permitan una mejor integraci\u00f3n en", "start": 5915.42, "duration": 4.86}, {"text": "la sociedad nuestras creencias est\u00e1n", "start": 5918.0, "duration": 4.8}, {"text": "basadas en la dignidad de la persona en", "start": 5920.28, "duration": 6.09}, {"text": "m\u00e9xico su cultura sus instituciones sus", "start": 5922.8, "duration": 5.61}, {"text": "tradiciones en la democracia y en el", "start": 5926.37, "duration": 4.29}, {"text": "valor de la juventud para forjar un", "start": 5928.41, "duration": 5.6}, {"text": "m\u00e9xico mejor cuenta con una poblaci\u00f3n de", "start": 5930.66, "duration": 6.21}, {"text": "735 aprenden test bajo la direcci\u00f3n de", "start": 5934.01, "duration": 7.62}, {"text": "la maestra ana isabel vi\u00f1as mesa", "start": 5936.87, "duration": 4.76}, {"text": "[Aplausos]", "start": 5954.99, "duration": 6.88}, {"text": "que reviva puebla", "start": 5957.62, "duration": 4.25}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5964.72, "duration": 3.229}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 5970.53, "duration": 5.629}, {"text": "nacional", "start": 5973.98, "duration": 2.179}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5976.76, "duration": 9.03}, {"text": "5 de mayo", "start": 5982.17, "duration": 7.46}, {"text": "160 aniversario", "start": 5985.79, "duration": 3.84}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5990.25, "duration": 5.3}, {"text": "en ese momento", "start": 5993.19, "duration": 5.58}, {"text": "recibamos a la escuela secundaria n\u00famero", "start": 5995.55, "duration": 7.18}, {"text": "1 melchor ocampo", "start": 5998.77, "duration": 6.75}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6002.73, "duration": 5.67}, {"text": "la escuela secundaria federal el n\u00famero", "start": 6005.52, "duration": 5.76}, {"text": "uno melchor ocampo pionera de este nivel", "start": 6008.4, "duration": 5.31}, {"text": "educativo en la regi\u00f3n de atlixco se", "start": 6011.28, "duration": 4.55}, {"text": "fund\u00f3 el 3 de marzo de", "start": 6013.71, "duration": 5.79}, {"text": "1947 con la finalidad de elevar el nivel", "start": 6015.83, "duration": 6.16}, {"text": "educativo en la ploma poblaci\u00f3n de ese", "start": 6019.5, "duration": 5.07}, {"text": "entonces iniciar sus clases en la", "start": 6021.99, "duration": 4.77}, {"text": "escuela primaria centro obrero federal", "start": 6024.57, "duration": 5.01}, {"text": "bajo el nombre de secundaria atlixco", "start": 6026.76, "duration": 6.57}, {"text": "siendo as\u00ed la primera escuela secundaria", "start": 6029.58, "duration": 7.02}, {"text": "en el municipio y la cuarta en el estado", "start": 6033.33, "duration": 4.69}, {"text": "de puebla", "start": 6036.6, "duration": 2.59}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6038.02, "duration": 2.75}, {"text": "cuenta con una infraestructura", "start": 6039.19, "duration": 3.59}, {"text": "innovadora y vanguardista", "start": 6040.77, "duration": 5.79}, {"text": "18 aulas con la tecnolog\u00eda de punta", "start": 6042.78, "duration": 6.43}, {"text": "laboratorios de f\u00edsica qu\u00edmica y", "start": 6046.56, "duration": 5.8}, {"text": "biolog\u00eda por la defensa actual de la", "start": 6049.21, "duration": 5.61}, {"text": "soberan\u00eda nacional recibimos al", "start": 6052.36, "duration": 4.68}, {"text": "instituto poblano de la juventud se", "start": 6054.82, "duration": 3.75}, {"text": "encarga de brindarle un espacio de", "start": 6057.04, "duration": 3.48}, {"text": "desarrollo a los j\u00f3venes poblanos en", "start": 6058.57, "duration": 4.26}, {"text": "diferentes ramas que son capacitaciones", "start": 6060.52, "duration": 4.41}, {"text": "laborales talleres art\u00edsticos y", "start": 6062.83, "duration": 4.159}, {"text": "deportivos as\u00ed como atenci\u00f3n psicol\u00f3gica", "start": 6064.93, "duration": 5.55}, {"text": "y dem\u00e1s actividades teniendo como", "start": 6066.989, "duration": 5.641}, {"text": "objetivo el desarrollo de la juventud", "start": 6070.48, "duration": 4.77}, {"text": "\u00e1ngeles bandas de m\u00fasica que forma parte", "start": 6072.63, "duration": 4.51}, {"text": "de los talleres art\u00edsticos que se", "start": 6075.25, "duration": 4.469}, {"text": "brindan a la sociedad juvenil fundada en", "start": 6077.14, "duration": 5.88}, {"text": "noviembre de 2010 es una de las", "start": 6079.719, "duration": 5.401}, {"text": "agrupaciones musicales reconocidas en", "start": 6083.02, "duration": 4.92}, {"text": "nuestro estado y del pa\u00eds participando", "start": 6085.12, "duration": 5.099}, {"text": "en distintos desfiles y festivales de", "start": 6087.94, "duration": 7.52}, {"text": "talla estatal nacional e internacional", "start": 6090.219, "duration": 5.241}, {"text": "en estos momentos su director es el", "start": 6099.88, "duration": 5.46}, {"text": "ciudadano jos\u00e9 antonio garc\u00eda ortega", "start": 6101.8, "duration": 6.299}, {"text": "y estaba a pocos d\u00edas de cumplir desde", "start": 6105.34, "duration": 4.61}, {"text": "hace 32 a\u00f1os", "start": 6108.099, "duration": 10.771}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6109.95, "duration": 12.55}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 6118.87, "duration": 5.81}, {"text": "nacional", "start": 6122.5, "duration": 2.18}, {"text": "recibamos a la telesecundaria", "start": 6127.96, "duration": 7.09}, {"text": "aquiles serd\u00e1n alatriste", "start": 6131.19, "duration": 5.8}, {"text": "la escuela telesecundaria", "start": 6135.05, "duration": 5.19}, {"text": "aquiles serd\u00e1n alatriste de la junta", "start": 6136.99, "duration": 4.84}, {"text": "auxiliar de san sebasti\u00e1n de aparicio", "start": 6140.24, "duration": 4.58}, {"text": "puebla", "start": 6141.83, "duration": 2.99}, {"text": "esta escuela se fund\u00f3 el 2 de septiembre", "start": 6147.25, "duration": 6.78}, {"text": "de 1981 iniciando con 20 aprendiendo", "start": 6149.29, "duration": 6.65}, {"text": "hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os", "start": 6154.03, "duration": 4.92}, {"text": "contando en la actualidad con casi 500 a", "start": 6155.94, "duration": 6.25}, {"text": "frentes el director es el maestro david", "start": 6158.95, "duration": 5.55}, {"text": "rend\u00f3n alvarado su personal docente", "start": 6162.19, "duration": 5.16}, {"text": "administrativo y de apoyo a la educaci\u00f3n", "start": 6164.5, "duration": 5.09}, {"text": "as\u00ed como los comit\u00e9s de padre de familia", "start": 6167.35, "duration": 5.3}, {"text": "son muy comprometidos en su labor diaria", "start": 6169.59, "duration": 6.19}, {"text": "la escuela se ha caracterizado por la", "start": 6172.65, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e1ctica en valores y la transformaci\u00f3n", "start": 6175.78, "duration": 4.92}, {"text": "de su entorno social es una escuela de", "start": 6177.61, "duration": 5.01}, {"text": "calidad siempre tomando en cuenta el", "start": 6180.7, "duration": 4.47}, {"text": "perfil de egreso y se ha destacado en", "start": 6182.62, "duration": 4.16}, {"text": "primeros lugares de aprovechamiento", "start": 6185.17, "duration": 4.41}, {"text": "actividades art\u00edsticas y deportes", "start": 6186.78, "duration": 6.73}, {"text": "principalmente en voleibol ellos son la", "start": 6189.58, "duration": 8.72}, {"text": "telesecundaria aquiles serd\u00e1n alatriste", "start": 6193.51, "duration": 4.79}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 6218.76, "duration": 3.8}, {"text": "nacional", "start": 6221.67, "duration": 2.97}, {"text": "recibamos al contingente de la", "start": 6222.56, "duration": 3.66}, {"text": "telesecundaria", "start": 6224.64, "duration": 6.18}, {"text": "953 fundada el 18 de julio de 2018 se", "start": 6226.22, "duration": 6.31}, {"text": "ubica en la junta auxiliar de san", "start": 6230.82, "duration": 3.6}, {"text": "sebasti\u00e1n de aparicio un municipio de", "start": 6232.53, "duration": 4.56}, {"text": "puebla inici\u00f3 con ocho grupos y a tres", "start": 6234.42, "duration": 5.13}, {"text": "a\u00f1os de su fundaci\u00f3n cuenta ahora con 13", "start": 6237.09, "duration": 5.49}, {"text": "grupos su director el maestro jose juan", "start": 6239.55, "duration": 5.4}, {"text": "alejandro morales ram\u00edrez actualmente", "start": 6242.58, "duration": 5.7}, {"text": "esta escuela tiene una matr\u00edcula de 391", "start": 6244.95, "duration": 5.46}, {"text": "pendientes en el corto tiempo de su", "start": 6248.28, "duration": 4.08}, {"text": "fundaci\u00f3n ha participado en diferentes", "start": 6250.41, "duration": 4.74}, {"text": "eventos de zona como foro maestro", "start": 6252.36, "duration": 4.86}, {"text": "distinguido o rally educativo concursos", "start": 6255.15, "duration": 3.84}, {"text": "de bandas de guerra concursos de", "start": 6257.22, "duration": 3.3}, {"text": "panderos etc\u00e9tera", "start": 6258.99, "duration": 9.45}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6260.52, "duration": 10.42}, {"text": "recibamos al bachillerato general", "start": 6268.44, "duration": 3.63}, {"text": "estatal", "start": 6270.94, "duration": 4.43}, {"text": "gregorio de gante", "start": 6272.07, "duration": 3.3}, {"text": "vida nada me debes vida estamos en paz y", "start": 6276.599, "duration": 8.1}, {"text": "humilde y pobre el ego levanto a ti la", "start": 6281.999, "duration": 6.48}, {"text": "paz y te en fresco iracundo estas", "start": 6284.699, "duration": 6.84}, {"text": "palabras breves en paz nos damos vida", "start": 6288.479, "duration": 7.46}, {"text": "porque todo me debes", "start": 6291.539, "duration": 4.4}, {"text": "revolucionario maestro poeta es la", "start": 6296.09, "duration": 6.46}, {"text": "figura del maestro gregorio de gante y", "start": 6299.37, "duration": 5.849}, {"text": "luz de poblano hijo predilecto de puebla", "start": 6302.55, "duration": 7.11}, {"text": "nacido en tecali el 7 de julio de 1890 y", "start": 6305.219, "duration": 6.841}, {"text": "fallecido en la ciudad de puebla el 30", "start": 6309.66, "duration": 6.329}, {"text": "de septiembre de 1975 poeta cultura", "start": 6312.06, "duration": 7.25}, {"text": "cultural que gener\u00f3 toda una", "start": 6315.989, "duration": 5.19}, {"text": "libertad", "start": 6319.31, "duration": 3.76}, {"text": "ellos son el bachillerato general", "start": 6321.179, "duration": 5.131}, {"text": "estatal gregorio de gante", "start": 6323.07, "duration": 11.69}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6326.31, "duration": 10.55}, {"text": "recibamos al bachillerato general", "start": 6334.76, "duration": 5.399}, {"text": "oficial l\u00e1zaro c\u00e1rdenas inici\u00f3 labores", "start": 6336.86, "duration": 6.54}, {"text": "un 22 de febrero del 2002 cumpliendo a", "start": 6340.159, "duration": 5.971}, {"text": "esta fecha 20 a\u00f1os de servir con calidad", "start": 6343.4, "duration": 4.83}, {"text": "a sus aprenden test han logrado en sus", "start": 6346.13, "duration": 4.529}, {"text": "20 a\u00f1os de trabajo desarrollar las", "start": 6348.23, "duration": 3.98}, {"text": "habilidades intelectuales", "start": 6350.659, "duration": 4.83}, {"text": "personales emocionales y sociales que", "start": 6352.21, "duration": 5.259}, {"text": "los aprenden test han logrado tener con", "start": 6355.489, "duration": 3.931}, {"text": "excelencia los cuales recibieron", "start": 6357.469, "duration": 4.351}, {"text": "felicitaciones y formaron parte de las", "start": 6359.42, "duration": 4.049}, {"text": "estad\u00edsticas del informe anual de", "start": 6361.82, "duration": 5.609}, {"text": "gobierno del estado en 2018 han obtenido", "start": 6363.469, "duration": 5.34}, {"text": "primeros lugares en los juegos", "start": 6367.429, "duration": 3.511}, {"text": "deportivos representando a la zona de", "start": 6368.809, "duration": 5.48}, {"text": "atlixco en f\u00fatbol femenil y varonil", "start": 6370.94, "duration": 6.029}, {"text": "asimismo tuvieron el honor de realizar", "start": 6374.289, "duration": 5.441}, {"text": "las instalaciones deportivas del", "start": 6376.969, "duration": 4.8}, {"text": "municipio de juegos estatales de la", "start": 6379.73, "duration": 3.949}, {"text": "conadeip educaci\u00f3n media-superior", "start": 6381.769, "duration": 4.441}, {"text": "obteniendo el lugar para representar los", "start": 6383.679, "duration": 4.301}, {"text": "de los juegos estatales de educaci\u00f3n", "start": 6386.21, "duration": 4.65}, {"text": "media superior y como logro de esos", "start": 6387.98, "duration": 5.28}, {"text": "aprendices y padres de familia con el", "start": 6390.86, "duration": 4.5}, {"text": "apoyo invaluable de nuestras autoridades", "start": 6393.26, "duration": 5.129}, {"text": "gubernamentales y educativas participan", "start": 6395.36, "duration": 5.19}, {"text": "en los desfiles conmemorativos", "start": 6398.389, "duration": 4.591}, {"text": "16 de septiembre y 5 de mayo de la", "start": 6400.55, "duration": 4.62}, {"text": "ciudad de puebla y seguiremos por el", "start": 6402.98, "duration": 3.81}, {"text": "camino que nos marcan a nuestras", "start": 6405.17, "duration": 3.569}, {"text": "autoridades para hacer un bachillerato", "start": 6406.79, "duration": 5.44}, {"text": "referente en nuestro municipio", "start": 6408.739, "duration": 6.461}, {"text": "el carro aleg\u00f3rico que hoy nos presentan", "start": 6412.23, "duration": 5.74}, {"text": "es el sexto", "start": 6415.2, "duration": 6.68}, {"text": "recibamos el sexto batall\u00f3n guardia", "start": 6417.97, "duration": 5.29}, {"text": "nacional", "start": 6421.88, "duration": 5.36}, {"text": "zacapoaxtla tetela de ocampo", "start": 6423.26, "duration": 3.98}, {"text": "este agrupamiento del sexto batall\u00f3n de", "start": 6431.08, "duration": 3.8}, {"text": "la guardia nacional", "start": 6433.6, "duration": 4.44}, {"text": "importante las armas se han cubierto de", "start": 6434.88, "duration": 5.4}, {"text": "gloria", "start": 6438.04, "duration": 2.24}, {"text": "en este momento la escuela de enfermer\u00eda", "start": 6440.61, "duration": 6.39}, {"text": "amos cerrada asociaci\u00f3n civil la escuela", "start": 6443.82, "duration": 5.16}, {"text": "de enfermer\u00eda montserrat fue fundada en", "start": 6447.0, "duration": 5.85}, {"text": "el a\u00f1o de 1968 bajo la direcci\u00f3n de la", "start": 6448.98, "duration": 5.67}, {"text": "enfermera magdalena hern\u00e1ndez barrera", "start": 6452.85, "duration": 3.78}, {"text": "con la misi\u00f3n de formar l\u00edderes", "start": 6454.65, "duration": 4.62}, {"text": "humanitarios en el \u00e1rea de salud", "start": 6456.63, "duration": 5.33}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6459.27, "duration": 5.09}, {"text": "es una instituci\u00f3n particular con", "start": 6461.96, "duration": 5.43}, {"text": "principios \u00e9ticos y gran compromiso de", "start": 6464.36, "duration": 4.89}, {"text": "trascender a trav\u00e9s del servicio a la", "start": 6467.39, "duration": 4.38}, {"text": "sociedad con solidez y conocimientos", "start": 6469.25, "duration": 5.1}, {"text": "cient\u00edficos es la escuela de enfermer\u00eda", "start": 6471.77, "duration": 7.04}, {"text": "montserrat asociaci\u00f3n civil", "start": 6474.35, "duration": 4.46}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 6479.929, "duration": 5.19}, {"text": "nacional recibamos al instituto", "start": 6482.809, "duration": 5.221}, {"text": "washington hace se funda un 15 de", "start": 6485.119, "duration": 4.07}, {"text": "septiembre de", "start": 6488.03, "duration": 4.08}, {"text": "1969 por los profesores jos\u00e9 luis alonso", "start": 6489.189, "duration": 5.651}, {"text": "kill y gloria g\u00f3mez garc\u00eda con el", "start": 6492.11, "duration": 4.319}, {"text": "prop\u00f3sito de brindar un servicio", "start": 6494.84, "duration": 3.81}, {"text": "educativo de calidad a la juventud", "start": 6496.429, "duration": 4.77}, {"text": "poblana desde sus inicios el instituto", "start": 6498.65, "duration": 4.11}, {"text": "se caracteriz\u00f3 por su estilo de", "start": 6501.199, "duration": 4.081}, {"text": "formaci\u00f3n al joven bas\u00e1ndose en hacer", "start": 6502.76, "duration": 5.549}, {"text": "todo en forma a tiempo limpio y en orden", "start": 6505.28, "duration": 5.339}, {"text": "y colocando valores principios", "start": 6508.309, "duration": 4.801}, {"text": "formativos y la seguridad de saberse", "start": 6510.619, "duration": 5.701}, {"text": "unos triunfadores en la vida en el a\u00f1o", "start": 6513.11, "duration": 6.079}, {"text": "2022 se logra la certificaci\u00f3n", "start": 6516.32, "duration": 5.639}, {"text": "iso9001 2000 convirti\u00e9ndose en la", "start": 6519.189, "duration": 4.51}, {"text": "primera instituciones certificarse a", "start": 6521.959, "duration": 3.6}, {"text": "nivel mundial en los niveles de", "start": 6523.699, "duration": 5.601}, {"text": "secundaria bachillerato y licenciatura", "start": 6525.559, "duration": 7.83}, {"text": "actualmente tiene 275 aprenden test con", "start": 6529.3, "duration": 7.86}, {"text": "16 docentes formando ocho grupos", "start": 6533.389, "duration": 16.39}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6537.16, "duration": 12.619}, {"text": "se encuentra con nosotros la escuela", "start": 6550.389, "duration": 8.06}, {"text": "normal superior del estado de puebla", "start": 6553.929, "duration": 4.52}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6558.78, "duration": 6.089}, {"text": "cumpliendo 70 a\u00f1os fundada en febrero de", "start": 6560.159, "duration": 8.13}, {"text": "1952 en uno de los edificios m\u00e1s", "start": 6564.869, "duration": 6.28}, {"text": "emblem\u00e1ticos de la ciudad de puebla la", "start": 6568.289, "duration": 5.17}, {"text": "escuela normal superior ha tenido una", "start": 6571.149, "duration": 4.35}, {"text": "larga historia en la que destaca una", "start": 6573.459, "duration": 4.89}, {"text": "extensa lista de egresados que enaltecen", "start": 6575.499, "duration": 4.98}, {"text": "las filas del personal docente de", "start": 6578.349, "duration": 4.8}, {"text": "nuestro estado gracias a la atinada", "start": 6580.479, "duration": 4.821}, {"text": "direcci\u00f3n de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n", "start": 6583.149, "duration": 5.731}, {"text": "y el apoyo de la federaci\u00f3n la escuela", "start": 6585.3, "duration": 6.04}, {"text": "ha sido y ha superado distintas", "start": 6588.88, "duration": 3.409}, {"text": "situaciones", "start": 6591.34, "duration": 3.359}, {"text": "manteniendo siempre el compromiso de", "start": 6592.289, "duration": 4.801}, {"text": "formar profesionales de la educaci\u00f3n", "start": 6594.699, "duration": 5.76}, {"text": "comprometidos y bien calificados a", "start": 6597.09, "duration": 6.029}, {"text": "partir del curso escolar", "start": 6600.459, "duration": 5.25}, {"text": "1999-2000 se incorporan los nuevos", "start": 6603.119, "duration": 4.87}, {"text": "planes y programas de las licenciaturas", "start": 6605.709, "duration": 4.53}, {"text": "de educaci\u00f3n secundaria en las", "start": 6607.989, "duration": 5.24}, {"text": "especialidades de espa\u00f1ol matem\u00e1ticas", "start": 6610.239, "duration": 7.641}, {"text": "ingl\u00e9s biolog\u00eda f\u00edsica qu\u00edmica historia", "start": 6613.229, "duration": 8.95}, {"text": "formaci\u00f3n c\u00edvica y \u00e9tnica ellos son la", "start": 6617.88, "duration": 6.94}, {"text": "escuela normal superior", "start": 6622.179, "duration": 5.601}, {"text": "estado de puebla", "start": 6624.82, "duration": 2.96}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 6636.07, "duration": 3.71}, {"text": "nacional", "start": 6638.65, "duration": 3.54}, {"text": "recibamos en este momento al contingente", "start": 6639.78, "duration": 5.25}, {"text": "de la universidad polit\u00e9cnica de puebla", "start": 6642.19, "duration": 5.31}, {"text": "ubicada en el municipio de le\u00f3n el", "start": 6645.03, "duration": 4.93}, {"text": "heroico juanse bonilla con una labor de", "start": 6647.5, "duration": 5.21}, {"text": "formar personas con una s\u00f3lida formaci\u00f3n", "start": 6649.96, "duration": 6.119}, {"text": "cient\u00edfico tecnol\u00f3gico y encaminada a la", "start": 6652.71, "duration": 5.38}, {"text": "responsabilidad social para el pueblo", "start": 6656.079, "duration": 4.921}, {"text": "mexicano fundado un 14 de julio de 2004", "start": 6658.09, "duration": 5.27}, {"text": "como organismo p\u00fablico descentralizado", "start": 6661.0, "duration": 5.94}, {"text": "del gobierno de puebla el carro", "start": 6663.36, "duration": 6.009}, {"text": "aleg\u00f3rico que nos est\u00e1n presentando es", "start": 6666.94, "duration": 4.199}, {"text": "el sexto batall\u00f3n de guardia nacional", "start": 6669.369, "duration": 4.77}, {"text": "del estado de puebla xochiapulco y nos", "start": 6671.139, "duration": 5.241}, {"text": "honra", "start": 6674.139, "duration": 2.241}, {"text": "y", "start": 6680.35, "duration": 6.35}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6681.75, "duration": 8.61}, {"text": "en ese momento pasa frente a nosotros el", "start": 6686.7, "duration": 5.67}, {"text": "colegio de bachilleres del estado de", "start": 6690.36, "duration": 5.0}, {"text": "puebla organismo p\u00fablico descentralizado", "start": 6692.37, "duration": 7.11}, {"text": "plantel 14 el colegio de bachilleres del", "start": 6695.36, "duration": 6.4}, {"text": "estado de puebla es creado el d\u00eda 12 de", "start": 6699.48, "duration": 4.61}, {"text": "septiembre de", "start": 6701.76, "duration": 6.09}, {"text": "1982 actualmente el director general", "start": 6704.09, "duration": 5.8}, {"text": "nombrado por la junta directiva es el", "start": 6707.85, "duration": 4.92}, {"text": "licenciado arturo rodr\u00edguez vallina este", "start": 6709.89, "duration": 4.95}, {"text": "organismo p\u00fablico descentralizado de", "start": 6712.77, "duration": 4.86}, {"text": "nivel medio superior cuenta con 37", "start": 6714.84, "duration": 5.97}, {"text": "planteles distribuidos en todo el estado", "start": 6717.63, "duration": 4.41}, {"text": "de puebla", "start": 6720.81, "duration": 2.94}, {"text": "ellos son el colegio de bachilleres del", "start": 6722.04, "duration": 2.87}, {"text": "estado de puebla", "start": 6723.75, "duration": 4.68}, {"text": "plantel 14", "start": 6724.91, "duration": 7.87}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 6728.43, "duration": 6.72}, {"text": "recibamos al colegio de bachilleres del", "start": 6732.78, "duration": 6.149}, {"text": "estado de puebla plantel en 24 creado un", "start": 6735.15, "duration": 7.62}, {"text": "1\u00ba de septiembre de 1994 por decreto de", "start": 6738.929, "duration": 7.411}, {"text": "creaci\u00f3n en el a\u00f1o de 1995 le dan la", "start": 6742.77, "duration": 5.909}, {"text": "clave del centro de trabajo y cuenta con", "start": 6746.34, "duration": 5.58}, {"text": "una matr\u00edcula de 208 a pendientes de los", "start": 6748.679, "duration": 5.52}, {"text": "diferentes municipios de sant y plan de", "start": 6751.92, "duration": 5.4}, {"text": "m\u00e9ndez huitzilan de serd\u00e1n ixtepec de", "start": 6754.199, "duration": 5.821}, {"text": "van gogh y xochitl\u00e1n que a\u00fan conservan", "start": 6757.32, "duration": 4.969}, {"text": "su lengua materna usos costumbres", "start": 6760.02, "duration": 7.139}, {"text": "n\u00e1huatl y totonaca desde 1997 cuenta con", "start": 6762.289, "duration": 7.06}, {"text": "instalaciones propias con la siguiente", "start": 6767.159, "duration": 5.19}, {"text": "infraestructura 7 aulas equipadas una", "start": 6769.349, "duration": 5.491}, {"text": "biblioteca cuatro laboratorios equipados", "start": 6772.349, "duration": 4.951}, {"text": "dos canchas de usos m\u00faltiples una", "start": 6774.84, "duration": 7.04}, {"text": "cafeter\u00eda y un \u00e1rea administrativa", "start": 6777.3, "duration": 4.58}, {"text": "actualmente cuenta con 210 a pendientes", "start": 6782.58, "duration": 6.94}, {"text": "9 docentes creando seis grupos", "start": 6785.47, "duration": 6.72}, {"text": "su director sus directoras de ingeniero", "start": 6789.52, "duration": 6.65}, {"text": "lucina delgado aguirre", "start": 6792.19, "duration": 3.98}, {"text": "[Aplausos]", "start": 6806.54, "duration": 3.59}, {"text": "en este momento el centro escolar", "start": 6807.8, "duration": 5.88}, {"text": "presidente venustiano carranza", "start": 6810.13, "duration": 5.88}, {"text": "el 15 de enero de", "start": 6813.68, "duration": 6.18}, {"text": "1954 en el valle de los dioses en la", "start": 6816.01, "duration": 6.07}, {"text": "tierra de las aguas minerales y cuna del", "start": 6819.86, "duration": 5.28}, {"text": "ma\u00edz abre sus puertas el centro escolar", "start": 6822.08, "duration": 6.27}, {"text": "presidente venustiano carranza para", "start": 6825.14, "duration": 5.73}, {"text": "iniciar su labor educativa y en este", "start": 6828.35, "duration": 6.57}, {"text": "2022 a 68 a\u00f1os de su fundaci\u00f3n contin\u00faa", "start": 6830.87, "duration": 6.57}, {"text": "comprometido en la formaci\u00f3n de una", "start": 6834.92, "duration": 4.74}, {"text": "ni\u00f1ez y juventud que favorezca la", "start": 6837.44, "duration": 4.38}, {"text": "construcci\u00f3n con una sociedad justa", "start": 6839.66, "duration": 6.06}, {"text": "solidaria y humana la solidez y", "start": 6841.82, "duration": 6.18}, {"text": "organizaci\u00f3n del centro escolar", "start": 6845.72, "duration": 4.98}, {"text": "presidente venustiano carranza en su", "start": 6848.0, "duration": 4.8}, {"text": "trayecto hist\u00f3rico es formadora de", "start": 6850.7, "duration": 4.53}, {"text": "ciudadanos responsables en diferentes", "start": 6852.8, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e1mbitos de desempe\u00f1o as\u00ed como", "start": 6855.23, "duration": 4.59}, {"text": "personalidades distinguidas quienes han", "start": 6857.42, "duration": 4.62}, {"text": "destacado como presidentes municipales", "start": 6859.82, "duration": 5.73}, {"text": "de tehuac\u00e1n diputados locales diputados", "start": 6862.04, "duration": 6.48}, {"text": "federales y como claro ejemplo ejemplo", "start": 6865.55, "duration": 6.24}, {"text": "el licenciado luis miguel barbosa puerta", "start": 6868.52, "duration": 5.1}, {"text": "quien actualmente es gobernador", "start": 6871.79, "duration": 4.17}, {"text": "constitucional del estado de puebla e", "start": 6873.62, "duration": 4.71}, {"text": "hijo predilecto y benefactor de la", "start": 6875.96, "duration": 4.68}, {"text": "instituci\u00f3n lo cual nos hace", "start": 6878.33, "duration": 4.47}, {"text": "y sumamente orgullosos y a la vez", "start": 6880.64, "duration": 4.86}, {"text": "comprometidos con el alto desempe\u00f1o que", "start": 6882.8, "duration": 5.42}, {"text": "debe prevalecer en el personal directivo", "start": 6885.5, "duration": 5.79}, {"text": "docente administrativo y de apoyo en la", "start": 6888.22, "duration": 5.16}, {"text": "educaci\u00f3n", "start": 6891.29, "duration": 2.09}, {"text": "el nombre del carro aleg\u00f3rico", "start": 6894.08, "duration": 6.21}, {"text": "batalla de la lucha solidaria sexto", "start": 6896.83, "duration": 5.59}, {"text": "batall\u00f3n de guardia nacional del estado", "start": 6900.29, "duration": 6.45}, {"text": "de puebla xochitl\u00e1n y co exhala ellos", "start": 6902.42, "duration": 7.38}, {"text": "son el centro escolar presidente", "start": 6906.74, "duration": 6.77}, {"text": "venustiano carranza", "start": 6909.8, "duration": 3.71}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 6919.06, "duration": 3.62}, {"text": "nacional", "start": 6921.67, "duration": 3.39}, {"text": "recibamos a la universidad tecnol\u00f3gica", "start": 6922.68, "duration": 4.93}, {"text": "de iz\u00facar de matamoros iniciar sus", "start": 6925.06, "duration": 5.13}, {"text": "labores de manera oficial el d\u00eda primero", "start": 6927.61, "duration": 5.91}, {"text": "de septiembre de 1997 con una matr\u00edcula", "start": 6930.19, "duration": 6.75}, {"text": "de 182 aprendiendo teniendo para tal fin", "start": 6933.52, "duration": 5.16}, {"text": "en ese entonces el convenio de", "start": 6936.94, "duration": 3.63}, {"text": "coordinaci\u00f3n para la operaci\u00f3n de la", "start": 6938.68, "duration": 4.05}, {"text": "universidad tecnol\u00f3gica de iz\u00facar de", "start": 6940.57, "duration": 3.05}, {"text": "matamoros", "start": 6942.73, "duration": 4.29}, {"text": "posteriormente el d\u00eda 6 de marzo de 1998", "start": 6943.62, "duration": 6.25}, {"text": "en el peri\u00f3dico oficial se publica el", "start": 6947.02, "duration": 6.82}, {"text": "decreto que crea a dicha instituci\u00f3n", "start": 6949.87, "duration": 6.35}, {"text": "actualmente se encuentra dirigida por el", "start": 6953.84, "duration": 7.14}, {"text": "ciudadano margarito barbosa carrasco", "start": 6956.22, "duration": 4.76}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 6962.849, "duration": 4.58}, {"text": "nacional", "start": 6966.239, "duration": 3.99}, {"text": "recibamos con un fuerte aplauso a la", "start": 6967.429, "duration": 6.78}, {"text": "universidad tecnol\u00f3gica de tecamachalco", "start": 6970.229, "duration": 3.98}, {"text": "la universidad tecnol\u00f3gica de", "start": 6975.87, "duration": 2.81}, {"text": "tecamachalco", "start": 6977.94, "duration": 3.24}, {"text": "inicia sus actividades el 6 de", "start": 6978.68, "duration": 4.05}, {"text": "septiembre de", "start": 6981.18, "duration": 4.38}, {"text": "1996 en el modelo educativo e", "start": 6982.73, "duration": 4.68}, {"text": "institucional de la universidad", "start": 6985.56, "duration": 4.38}, {"text": "destacando la calidad como compromiso", "start": 6987.41, "duration": 4.21}, {"text": "organizacional con el cliente y la", "start": 6989.94, "duration": 4.2}, {"text": "estrecha vinculaci\u00f3n con la sociedad y", "start": 6991.62, "duration": 5.07}, {"text": "el sector productivo mediante las", "start": 6994.14, "duration": 4.74}, {"text": "funciones sustantivas de docencia", "start": 6996.69, "duration": 5.31}, {"text": "investigaci\u00f3n extensi\u00f3n y difusi\u00f3n de la", "start": 6998.88, "duration": 5.07}, {"text": "cultura con los servicios tecnol\u00f3gicos", "start": 7002.0, "duration": 4.59}, {"text": "que la universidad ofrece a los sectores", "start": 7003.95, "duration": 5.3}, {"text": "productivos de la regi\u00f3n que la rodea", "start": 7006.59, "duration": 5.34}, {"text": "actualmente la universidad ofrece", "start": 7009.25, "duration": 4.48}, {"text": "programas educativos a niveles de", "start": 7011.93, "duration": 3.65}, {"text": "t\u00e9cnico superior universitario", "start": 7013.73, "duration": 4.07}, {"text": "ingenier\u00edas y licenciaturas", "start": 7015.58, "duration": 6.25}, {"text": "ellos son la universidad tecnol\u00f3gica de", "start": 7017.8, "duration": 6.3}, {"text": "tecamachalco", "start": 7021.83, "duration": 2.27}, {"text": "con un fuerte aplauso recibamos a la", "start": 7035.94, "duration": 4.35}, {"text": "escuela secundaria t\u00e9cnica n\u00famero 2", "start": 7038.34, "duration": 5.91}, {"text": "francisco y madero siendo gobernador del", "start": 7040.29, "duration": 6.57}, {"text": "estado el profesor claudio nepomuceno", "start": 7044.25, "duration": 4.62}, {"text": "tirado y debido a la gran visi\u00f3n", "start": 7046.86, "duration": 4.65}, {"text": "educativa del profesor salvador lobato", "start": 7048.87, "duration": 6.39}, {"text": "jim\u00e9nez el 11 de mayo de 1926 fund\u00f3 el", "start": 7051.51, "duration": 5.88}, {"text": "centro industrial federal obrero y lo", "start": 7055.26, "duration": 3.9}, {"text": "ubic\u00f3 en lo que hoy conocemos como la", "start": 7057.39, "duration": 3.93}, {"text": "oficina de correos del centro hist\u00f3rico", "start": 7059.16, "duration": 4.49}, {"text": "de nuestra ciudad", "start": 7061.32, "duration": 4.85}, {"text": "con el transcurso de los a\u00f1os se conoci\u00f3", "start": 7063.65, "duration": 5.7}, {"text": "por diferentes nombres en el 76 adquiere", "start": 7066.17, "duration": 4.5}, {"text": "el nombre de escuela secundaria t\u00e9cnica", "start": 7069.35, "duration": 4.65}, {"text": "n\u00famero 2 francisco y madero cuenta con", "start": 7070.67, "duration": 4.67}, {"text": "las siguientes tecnolog\u00edas", "start": 7074.0, "duration": 3.69}, {"text": "administraci\u00f3n contable dise\u00f1o de", "start": 7075.34, "duration": 4.27}, {"text": "circuitos el\u00e9ctricos dise\u00f1o de", "start": 7077.69, "duration": 4.02}, {"text": "estructuras met\u00e1licas confecci\u00f3n de", "start": 7079.61, "duration": 4.819}, {"text": "vestido e industria textil ofim\u00e1tica", "start": 7081.71, "duration": 5.06}, {"text": "carpinter\u00eda e industria de la madera", "start": 7084.429, "duration": 5.051}, {"text": "m\u00e1quinas herramientas y sistemas de", "start": 7086.77, "duration": 4.78}, {"text": "control actualmente el director de la", "start": 7089.48, "duration": 4.44}, {"text": "escuela es el maestro c\u00e1ndido pe\u00f1a", "start": 7091.55, "duration": 3.68}, {"text": "aumentado", "start": 7093.92, "duration": 10.46}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7095.23, "duration": 11.699}, {"text": "es una instituci\u00f3n de alta demanda y", "start": 7104.38, "duration": 4.98}, {"text": "cuenta con dos turnos y veinti\u00fan grupos", "start": 7106.929, "duration": 5.341}, {"text": "en cada uno con una matr\u00edcula de 800 a", "start": 7109.36, "duration": 6.029}, {"text": "pendientes en el matutino y 750", "start": 7112.27, "duration": 5.73}, {"text": "pendientes en el vespertino con una", "start": 7115.389, "duration": 6.391}, {"text": "planta de personal de 150 compa\u00f1eros una", "start": 7118.0, "duration": 5.37}, {"text": "de las mejores escuelas secundarias", "start": 7121.78, "duration": 3.51}, {"text": "t\u00e9cnicas con reconocimiento de", "start": 7123.37, "duration": 4.23}, {"text": "diferentes niveles de gobierno municipal", "start": 7125.29, "duration": 5.9}, {"text": "estatal y federal", "start": 7127.6, "duration": 3.59}, {"text": "el carro aleg\u00f3rico que nos presenta son", "start": 7131.2, "duration": 5.51}, {"text": "los fuertes de loreto y guadalupe", "start": 7134.38, "duration": 5.97}, {"text": "defensores de la ciudad fue dise\u00f1ado y", "start": 7136.71, "duration": 5.56}, {"text": "elaborado por un grupo de docentes de la", "start": 7140.35, "duration": 4.17}, {"text": "misma instituci\u00f3n que destacan por su", "start": 7142.27, "duration": 6.02}, {"text": "gran creatividad y compromiso", "start": 7144.52, "duration": 3.77}, {"text": "volteamos la mirada al cielo y se hace", "start": 7149.559, "duration": 4.77}, {"text": "presente la fuerza a\u00e9rea mexicana con un", "start": 7151.659, "duration": 5.88}, {"text": "escuadr\u00f3n de aeronaves 36 informaci\u00f3n de", "start": 7154.329, "duration": 6.201}, {"text": "escuadrillas con alas", "start": 7157.539, "duration": 2.991}, {"text": "recibamos al instituto tecnol\u00f3gico", "start": 7162.52, "duration": 5.98}, {"text": "superior de teziutl\u00e1n a el instituto", "start": 7165.5, "duration": 5.16}, {"text": "tecnol\u00f3gico superior de test y planes", "start": 7168.5, "duration": 4.52}, {"text": "una instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior", "start": 7170.66, "duration": 5.1}, {"text": "tecnol\u00f3gica perteneciente al tecnol\u00f3gico", "start": 7173.02, "duration": 5.17}, {"text": "nacional de m\u00e9xico ubicada en el", "start": 7175.76, "duration": 5.79}, {"text": "municipio de teziutl\u00e1n en el estado de", "start": 7178.19, "duration": 5.54}, {"text": "puebla", "start": 7181.55, "duration": 2.18}, {"text": "recibamos al contingente del instituto", "start": 7187.56, "duration": 7.28}, {"text": "tecnol\u00f3gico superior de tepeaca", "start": 7190.2, "duration": 4.64}, {"text": "es integrante del tecnol\u00f3gico nacional", "start": 7194.89, "duration": 4.56}, {"text": "de mexico instituci\u00f3n comprometida con", "start": 7196.87, "duration": 4.26}, {"text": "la calidad de la educaci\u00f3n que", "start": 7199.45, "duration": 3.42}, {"text": "contribuye a la ampliaci\u00f3n de", "start": 7201.13, "duration": 4.32}, {"text": "oportunidades educativas para j\u00f3venes e", "start": 7202.87, "duration": 4.29}, {"text": "instituciones de educaci\u00f3n media", "start": 7205.45, "duration": 4.05}, {"text": "superior de la regi\u00f3n y cuya finalidad", "start": 7207.16, "duration": 6.56}, {"text": "es la formaci\u00f3n de profesionales", "start": 7209.5, "duration": 4.22}, {"text": "desfile c\u00edvico conmemorativo al 160", "start": 7215.389, "duration": 8.341}, {"text": "aniversario de la batalla de puebla de", "start": 7220.17, "duration": 8.84}, {"text": "1862 recibamos al centro escolar doctor", "start": 7223.73, "duration": 9.42}, {"text": "alfredo 2 y fern\u00e1ndez de la hna", "start": 7229.01, "duration": 6.959}, {"text": "no pod\u00eda faltar uno de los hermanos m\u00e1s", "start": 7233.15, "duration": 5.43}, {"text": "j\u00f3venes del modelo educativo de centros", "start": 7235.969, "duration": 4.041}, {"text": "escolares del estado", "start": 7238.58, "duration": 4.65}, {"text": "el centro escolar doctor alfredo toxqui", "start": 7240.01, "duration": 5.02}, {"text": "fern\u00e1ndez de lara ubicado en el", "start": 7243.23, "duration": 4.219}, {"text": "municipio de san andr\u00e9s cholula", "start": 7245.03, "duration": 6.06}, {"text": "inici\u00f3 operaciones en el a\u00f1o 2003 y", "start": 7247.449, "duration": 6.971}, {"text": "recibe su nombre de manera oficial el 27", "start": 7251.09, "duration": 7.44}, {"text": "de mayo de 2004 se destaca por ser una", "start": 7254.42, "duration": 6.41}, {"text": "instituci\u00f3n p\u00fablica competitiva", "start": 7258.53, "duration": 4.8}, {"text": "comprometida con la b\u00fasqueda del logro", "start": 7260.83, "duration": 4.84}, {"text": "de sus acciones para incrementar los", "start": 7263.33, "duration": 5.369}, {"text": "\u00edndices de aprovechamiento acad\u00e9mico a", "start": 7265.67, "duration": 5.58}, {"text": "la par con el desarrollo arm\u00f3nico de los", "start": 7268.699, "duration": 5.311}, {"text": "alumnos as\u00ed como la pr\u00e1ctica profesional", "start": 7271.25, "duration": 5.37}, {"text": "de los docentes y la \u00f3ptima prestaci\u00f3n", "start": 7274.01, "duration": 4.83}, {"text": "de los servicios administrativos para", "start": 7276.62, "duration": 6.21}, {"text": "atender la demanda social adoptando los", "start": 7278.84, "duration": 5.839}, {"text": "valores de responsabilidad", "start": 7282.83, "duration": 5.73}, {"text": "compromiso respeto y tolerancia a", "start": 7284.679, "duration": 7.0}, {"text": "escasos d\u00edas de cumplir 19 a\u00f1os de", "start": 7288.56, "duration": 5.849}, {"text": "operaci\u00f3n tiene una matr\u00edcula de 2.000", "start": 7291.679, "duration": 7.081}, {"text": "alumnos atendidos por 148 docentes", "start": 7294.409, "duration": 6.781}, {"text": "personal administrativo personal de", "start": 7298.76, "duration": 4.65}, {"text": "apoyo a la educaci\u00f3n todos ellos", "start": 7301.19, "duration": 4.7}, {"text": "encabezados y dirigidos por el maestro", "start": 7303.41, "duration": 5.85}, {"text": "jose roberto v\u00e1zquez p\u00e9rez director", "start": 7305.89, "duration": 5.92}, {"text": "general de este centro escolar y el d\u00eda", "start": 7309.26, "duration": 4.58}, {"text": "de hoy presenta en su carro aleg\u00f3rico", "start": 7311.81, "duration": 5.85}, {"text": "alusivo al tema las armas se cubren de", "start": 7313.84, "duration": 7.41}, {"text": "gloria arrojo valent\u00eda y patriotismo", "start": 7317.66, "duration": 7.32}, {"text": "ellos son el centro escolar doctor", "start": 7321.25, "duration": 8.4}, {"text": "alfredo toxqui fern\u00e1ndez de lara", "start": 7324.98, "duration": 4.67}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 7340.449, "duration": 3.71}, {"text": "nacional", "start": 7343.269, "duration": 3.151}, {"text": "recibamos al instituto tecnol\u00f3gico", "start": 7344.159, "duration": 4.991}, {"text": "superior de esa capacidad que inicia la", "start": 7346.42, "duration": 6.239}, {"text": "pobreza en julio de 1996 con un total de", "start": 7349.15, "duration": 6.42}, {"text": "130 pendientes y 30 miembros del", "start": 7352.659, "duration": 5.07}, {"text": "personal en un inmueble provisional", "start": 7355.57, "duration": 3.919}, {"text": "ubicado en el centro de sa capasa", "start": 7357.729, "duration": 4.2}, {"text": "ofreciendo la carrera de licenciatura en", "start": 7359.489, "duration": 5.44}, {"text": "inform\u00e1tica e ingenier\u00eda industrial la", "start": 7361.929, "duration": 4.831}, {"text": "creaci\u00f3n de esta instituci\u00f3n se", "start": 7364.929, "duration": 3.48}, {"text": "formaliz\u00f3 a trav\u00e9s del decreto emitido", "start": 7366.76, "duration": 3.629}, {"text": "por el honorable congreso del estado de", "start": 7368.409, "duration": 5.27}, {"text": "puebla el 4 de agosto de", "start": 7370.389, "duration": 6.261}, {"text": "1997 actualmente tiene", "start": 7373.679, "duration": 5.86}, {"text": "1835 aprenden test un n\u00famero de docentes", "start": 7376.65, "duration": 7.48}, {"text": "de 202 formando 107 grupos su director", "start": 7379.539, "duration": 9.531}, {"text": "es el ciudadano gustavo urbano ju\u00e1rez", "start": 7384.13, "duration": 8.88}, {"text": "gobierno de puebla hacer historia hacer", "start": 7389.07, "duration": 5.73}, {"text": "futuro", "start": 7393.01, "duration": 3.41}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7394.8, "duration": 4.45}, {"text": "recibamos al instituto tecnol\u00f3gico", "start": 7396.42, "duration": 4.83}, {"text": "superior de huauchinango", "start": 7399.25, "duration": 5.69}, {"text": "como parte del plan de desarrollo", "start": 7401.25, "duration": 8.02}, {"text": "1999 2005 se crea el instituto t\u00e9cnico", "start": 7404.94, "duration": 7.27}, {"text": "superior de huauchinango por decreto del", "start": 7409.27, "duration": 5.19}, {"text": "honorable congreso estatal de puebla", "start": 7412.21, "duration": 4.71}, {"text": "publicado en el peri\u00f3dico oficial del", "start": 7414.46, "duration": 7.58}, {"text": "estado el 21 de agosto del 2000 tiene", "start": 7416.92, "duration": 10.08}, {"text": "1.184 a pendientes 83 docentes y 46", "start": 7422.04, "duration": 7.32}, {"text": "grupos ellos son el instituto", "start": 7427.0, "duration": 6.34}, {"text": "tecnol\u00f3gico superior de huauchinango", "start": 7429.36, "duration": 6.56}, {"text": "recibamos al instituto tecnol\u00f3gico", "start": 7433.34, "duration": 4.98}, {"text": "superior de atlixco es un organismo", "start": 7435.92, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00fablico descentralizado del estado de", "start": 7438.32, "duration": 4.14}, {"text": "puebla que surge como un instrumento de", "start": 7440.36, "duration": 4.14}, {"text": "desarrollo para la regi\u00f3n del valle de", "start": 7442.46, "duration": 4.29}, {"text": "atlixco iniciando sus labores en", "start": 7444.5, "duration": 5.52}, {"text": "septiembre de 1998 impartiendo dos", "start": 7446.75, "duration": 5.31}, {"text": "carreras a nivel mes en satura en las", "start": 7450.02, "duration": 4.139}, {"text": "\u00e1reas de ingenier\u00eda electromec\u00e1nica y", "start": 7452.06, "duration": 4.86}, {"text": "bioqu\u00edmica en septiembre del 2000 se", "start": 7454.159, "duration": 4.651}, {"text": "incorpora a la oferta acad\u00e9mica la", "start": 7456.92, "duration": 3.11}, {"text": "carrera de ingenier\u00eda y sistemas", "start": 7458.81, "duration": 4.74}, {"text": "computacionales y para agosto de 2002 la", "start": 7460.03, "duration": 6.069}, {"text": "carrera de ingenier\u00eda industrial as\u00ed", "start": 7463.55, "duration": 5.04}, {"text": "como en agosto del 2004 la carrera de", "start": 7466.099, "duration": 4.801}, {"text": "ingenier\u00eda mecatr\u00f3nica actualmente", "start": 7468.59, "duration": 5.27}, {"text": "cuenta con mil 86 aprenden test", "start": 7470.9, "duration": 8.13}, {"text": "98 docentes y formando 38 grupos", "start": 7473.86, "duration": 7.629}, {"text": "realizan este magno evento aeronaves", "start": 7479.03, "duration": 3.779}, {"text": "turboh\u00e9lice de fabricaci\u00f3n", "start": 7481.489, "duration": 3.57}, {"text": "norteamericana con una autonom\u00eda de 5", "start": 7482.809, "duration": 4.381}, {"text": "horas est\u00e1n con tanques externos y una", "start": 7485.059, "duration": 4.951}, {"text": "velocidad de hasta de 450 kil\u00f3metros por", "start": 7487.19, "duration": 5.0}, {"text": "hora", "start": 7490.01, "duration": 2.18}, {"text": "frente al presidente de la rep\u00fablica y", "start": 7494.58, "duration": 6.24}, {"text": "el gobernador del estado pasa el centro", "start": 7497.34, "duration": 7.37}, {"text": "escolar profesor gregorio de gante", "start": 7500.82, "duration": 7.56}, {"text": "las hero\u00ednas poblanas mujeres an\u00f3nimas", "start": 7504.71, "duration": 5.62}, {"text": "que participaron de la defensa de la", "start": 7508.38, "duration": 4.47}, {"text": "patria es el nombre de su carro", "start": 7510.33, "duration": 6.0}, {"text": "aleg\u00f3rico el centro escolar profesor", "start": 7512.85, "duration": 5.79}, {"text": "gregorio de gante fue fundado el 8 de", "start": 7516.33, "duration": 3.62}, {"text": "septiembre de", "start": 7518.64, "duration": 4.62}, {"text": "1975 actualmente cuenta con los niveles", "start": 7519.95, "duration": 6.0}, {"text": "educativos de preescolar primaria", "start": 7523.26, "duration": 5.25}, {"text": "secundaria y bachillerato en sus dos", "start": 7525.95, "duration": 5.1}, {"text": "turnos y universidad a distancia", "start": 7528.51, "duration": 6.12}, {"text": "asistiendo un total de cuatro mil 155 a", "start": 7531.05, "duration": 7.24}, {"text": "pendientes atendidos por 239 integrantes", "start": 7534.63, "duration": 5.91}, {"text": "de su planta laboral siempre con la", "start": 7538.29, "duration": 4.49}, {"text": "filosof\u00eda de todos los centros escolares", "start": 7540.54, "duration": 5.31}, {"text": "sustentada en orden disciplina y trabajo", "start": 7542.78, "duration": 5.62}, {"text": "por la educaci\u00f3n de la ni\u00f1ez la juventud", "start": 7545.85, "duration": 4.8}, {"text": "de puebla estando a cargo la directora", "start": 7548.4, "duration": 5.73}, {"text": "general juli\u00e1n rom\u00e1n casta\u00f1eda las", "start": 7550.65, "duration": 6.78}, {"text": "hero\u00ednas poblanas mujeres an\u00f3nimas que", "start": 7554.13, "duration": 6.24}, {"text": "participaron en la defensa de la patria", "start": 7557.43, "duration": 5.79}, {"text": "y el nombre de su carro aleg\u00f3rico ellos", "start": 7560.37, "duration": 6.96}, {"text": "son el centro escolar profesor gregorio", "start": 7563.22, "duration": 6.32}, {"text": "de gante", "start": 7567.33, "duration": 2.21}, {"text": "entre", "start": 7572.83, "duration": 3.95}, {"text": "1862 y", "start": 7573.99, "duration": 6.31}, {"text": "1867 m\u00e9xico sufri\u00f3 la incursi\u00f3n de", "start": 7576.78, "duration": 6.19}, {"text": "tropas de francia los conservadores", "start": 7580.3, "duration": 5.79}, {"text": "mexicanos y napole\u00f3n 3 intentaron", "start": 7582.97, "duration": 5.52}, {"text": "apoderarse el control pol\u00edtico del pa\u00eds", "start": 7586.09, "duration": 6.009}, {"text": "a trav\u00e9s de maximiliano de habsburgo", "start": 7588.49, "duration": 7.779}, {"text": "ellos son el centro escolar gregorio de", "start": 7592.099, "duration": 6.201}, {"text": "gante", "start": 7596.269, "duration": 2.031}, {"text": "recibamos con un fuerte aplauso al", "start": 7601.59, "duration": 4.379}, {"text": "centro escolar general rafael la", "start": 7603.63, "duration": 4.77}, {"text": "traviata pacheco", "start": 7605.969, "duration": 4.311}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7608.4, "duration": 5.779}, {"text": "actualmente tiene 202 a pendientes y 112", "start": 7610.28, "duration": 7.169}, {"text": "docentes formando seis grupos su", "start": 7614.179, "duration": 5.4}, {"text": "director es el profesor jos\u00e9 lu\u00eds de", "start": 7617.449, "duration": 5.42}, {"text": "barrios a mart\u00ednez", "start": 7619.579, "duration": 3.29}, {"text": "huauchinango tierra prodigiosa y", "start": 7622.91, "duration": 3.93}, {"text": "esmeralda de la sierra norte de nuestro", "start": 7625.04, "duration": 3.96}, {"text": "estado de puebla es el lugar de origen", "start": 7626.84, "duration": 4.68}, {"text": "de este centro escolar abre sus puertas", "start": 7629.0, "duration": 6.03}, {"text": "en el a\u00f1o de 1983 siendo en ese a\u00f1o", "start": 7631.52, "duration": 5.48}, {"text": "gobernador el licenciado guillermo", "start": 7635.03, "duration": 4.82}, {"text": "jim\u00e9nez morales oriundo de huauchinango", "start": 7637.0, "duration": 6.82}, {"text": "quien en febrero de 1984 abander\u00f3", "start": 7639.85, "duration": 5.85}, {"text": "oficialmente de nuestro centro escolar", "start": 7643.82, "duration": 5.58}, {"text": "iniciando el nivel primaria y secundaria", "start": 7645.7, "duration": 7.54}, {"text": "a tiene una comunidad de 360 aprendices", "start": 7649.4, "duration": 7.05}, {"text": "con una plantilla de 15 trabajadores", "start": 7653.24, "duration": 7.1}, {"text": "de la educaci\u00f3n durante el ciclo escolar", "start": 7656.45, "duration": 6.59}, {"text": "84-85", "start": 7660.34, "duration": 5.809}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7663.04, "duration": 3.109}, {"text": "inicia labores en los niveles de", "start": 7667.57, "duration": 4.35}, {"text": "preescolar y secundaria donde el", "start": 7669.91, "duration": 4.92}, {"text": "preescolar da inicio con 40 pendientes y", "start": 7671.92, "duration": 6.09}, {"text": "3 docentes el nivel secundaria con 120", "start": 7674.83, "duration": 5.73}, {"text": "pendientes y 9 docentes en el ciclo", "start": 7678.01, "duration": 5.25}, {"text": "escolar 90-91 se crea el nivel", "start": 7680.56, "duration": 5.37}, {"text": "bachillerato con 55 a pendientes un", "start": 7683.26, "duration": 5.82}, {"text": "director y 6 catedr\u00e1ticos en ese mismo", "start": 7685.93, "duration": 5.43}, {"text": "a\u00f1o se crea el comit\u00e9 pro banda de", "start": 7689.08, "duration": 4.23}, {"text": "m\u00fasica el cual nos da un distintivo", "start": 7691.36, "duration": 5.76}, {"text": "centro escolar y en noviembre de 1990 se", "start": 7693.31, "duration": 6.45}, {"text": "entona por primera vez las notas de", "start": 7697.12, "duration": 5.4}, {"text": "nuestro himno escrito por el profesor", "start": 7699.76, "duration": 6.42}, {"text": "nicol\u00e1s reyes alegre a partir del a\u00f1o 91", "start": 7702.52, "duration": 5.97}, {"text": "nuestro centro escolar cuenta con un", "start": 7706.18, "duration": 4.32}, {"text": "escudo que nos da un sentido de", "start": 7708.49, "duration": 5.33}, {"text": "identidad y pertenencia", "start": 7710.5, "duration": 3.32}, {"text": "que reviva puebla", "start": 7717.409, "duration": 6.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7720.56, "duration": 3.149}, {"text": "recibamos con un fuerte aplauso al", "start": 7726.419, "duration": 7.8}, {"text": "centro escolar presidente juan n m\u00e9ndez", "start": 7729.249, "duration": 4.97}, {"text": "el centro escolar presidente juanele", "start": 7734.31, "duration": 5.49}, {"text": "m\u00e9ndez es una instituci\u00f3n p\u00fablica que", "start": 7737.58, "duration": 4.53}, {"text": "brinda servicios educativos de calidad", "start": 7739.8, "duration": 4.17}, {"text": "en todos sus niveles", "start": 7742.11, "duration": 4.97}, {"text": "fundado el 29 de abril de", "start": 7743.97, "duration": 8.46}, {"text": "1966 son 56 a\u00f1os de grandeza resiliencia", "start": 7747.08, "duration": 7.66}, {"text": "y vocaci\u00f3n educativa en el estado de", "start": 7752.43, "duration": 5.01}, {"text": "puebla atendiendo a las necesidades de", "start": 7754.74, "duration": 5.85}, {"text": "ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y adultos", "start": 7757.44, "duration": 5.82}, {"text": "zacatecos para formarlos de manera", "start": 7760.59, "duration": 5.13}, {"text": "integral con una filosof\u00eda que lo", "start": 7763.26, "duration": 6.21}, {"text": "identifica unidad como principio orden y", "start": 7765.72, "duration": 6.41}, {"text": "disciplina como medio y calidad como fin", "start": 7769.47, "duration": 6.03}, {"text": "contando con personal capacitado y una", "start": 7772.13, "duration": 5.17}, {"text": "infraestructura que permite el uso de", "start": 7775.5, "duration": 4.11}, {"text": "recursos diversos en las diferentes", "start": 7777.3, "duration": 4.5}, {"text": "unidades acad\u00e9micas que lo conforman", "start": 7779.61, "duration": 5.28}, {"text": "desde preescolar hasta nivel medio", "start": 7781.8, "duration": 5.94}, {"text": "superior superior en el turno matutino y", "start": 7784.89, "duration": 5.07}, {"text": "vespertino una escuela primaria nocturna", "start": 7787.74, "duration": 5.64}, {"text": "y con una escuela de capacitaci\u00f3n para", "start": 7789.96, "duration": 6.42}, {"text": "el trabajo por tal motivo el centro", "start": 7793.38, "duration": 5.22}, {"text": "escolar reflejo del compromiso por una", "start": 7796.38, "duration": 4.47}, {"text": "educaci\u00f3n de calidad inclusiva e", "start": 7798.6, "duration": 4.8}, {"text": "intercultural integral y de excelencia", "start": 7800.85, "duration": 5.539}, {"text": "en la sierra norte del estado de puebla", "start": 7803.4, "duration": 4.799}, {"text": "firmando convenios de colaboraci\u00f3n", "start": 7806.389, "duration": 4.06}, {"text": "educativa con universidades como la", "start": 7808.199, "duration": 5.451}, {"text": "d\u00f3lar tecnol\u00f3gico de monterrey la vm", "start": 7810.449, "duration": 6.391}, {"text": "universidad de oriente entre otras", "start": 7813.65, "duration": 5.19}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7816.84, "duration": 5.2}, {"text": "en este importante carro aleg\u00f3rico", "start": 7818.84, "duration": 5.149}, {"text": "le damos", "start": 7822.04, "duration": 5.32}, {"text": "las gracias al centro escolar presidente", "start": 7823.989, "duration": 6.871}, {"text": "juan n m\u00e9ndez", "start": 7827.36, "duration": 3.5}, {"text": "en ese momento desfila ante nosotros el", "start": 7831.51, "duration": 5.609}, {"text": "carro de la secretaria de cultura lleva", "start": 7834.659, "duration": 4.951}, {"text": "toda la identidad poblana la capital del", "start": 7837.119, "duration": 4.471}, {"text": "estado la puebla de los \u00e1ngeles", "start": 7839.61, "duration": 4.35}, {"text": "declarada patrimonio de la humanidad por", "start": 7841.59, "duration": 4.009}, {"text": "la unesco en", "start": 7843.96, "duration": 5.369}, {"text": "1987 es una ciudad en donde se mezcla la", "start": 7845.599, "duration": 6.881}, {"text": "historia la gastronom\u00eda la cultura la", "start": 7849.329, "duration": 5.85}, {"text": "arquitectura colonial y la modernidad el", "start": 7852.48, "duration": 4.949}, {"text": "fascinante centro de la ciudad est\u00e1", "start": 7855.179, "duration": 4.17}, {"text": "lleno de edificios hist\u00f3ricos que", "start": 7857.429, "duration": 3.891}, {"text": "incluyen mansiones coloniales", "start": 7859.349, "duration": 5.25}, {"text": "la catedral de puebla la plaza alborada", "start": 7861.32, "duration": 5.35}, {"text": "conocida como z\u00f3calo y en el interior de", "start": 7864.599, "duration": 3.75}, {"text": "la casa de la cultura la biblioteca", "start": 7866.67, "duration": 2.989}, {"text": "palafoxiana", "start": 7868.349, "duration": 4.77}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 7869.659, "duration": 4.77}, {"text": "nacional", "start": 7873.119, "duration": 5.1}, {"text": "recibamos al centro escolar coronel ra\u00fal", "start": 7874.429, "duration": 6.44}, {"text": "velasco de santiago", "start": 7878.219, "duration": 5.74}, {"text": "surge con el \u00edmpetu la fortaleza y", "start": 7880.869, "duration": 5.431}, {"text": "grandeza del subsistema de centros", "start": 7883.959, "duration": 5.401}, {"text": "escolares por lo que es un detonante en", "start": 7886.3, "duration": 5.609}, {"text": "la poblaci\u00f3n de san miguel canoa y", "start": 7889.36, "duration": 5.069}, {"text": "comunidades colindantes no s\u00f3lo de", "start": 7891.909, "duration": 4.8}, {"text": "puebla sino tambi\u00e9n de la ciudad del", "start": 7894.429, "duration": 5.28}, {"text": "estado de tlaxcala los j\u00f3venes egresados", "start": 7896.709, "duration": 6.151}, {"text": "por 15 generaciones s\u00f3lo muestra", "start": 7899.709, "duration": 5.25}, {"text": "palpable del efecto transformador de", "start": 7902.86, "duration": 3.529}, {"text": "esta instituci\u00f3n", "start": 7904.959, "duration": 4.801}, {"text": "actualmente es dirigida por el ciudadano", "start": 7906.389, "duration": 6.34}, {"text": "avraham quiroz carmona y a pesar de", "start": 7909.76, "duration": 5.759}, {"text": "estar considerada en una poblaci\u00f3n de", "start": 7912.729, "duration": 5.58}, {"text": "alta marginaci\u00f3n el trabajo de equipo", "start": 7915.519, "duration": 5.551}, {"text": "con docente est\u00e1n recibiendo los grupos", "start": 7918.309, "duration": 5.491}, {"text": "de manera inmediata con la voluntad de", "start": 7921.07, "duration": 4.349}, {"text": "una verdadera integraci\u00f3n de la", "start": 7923.8, "duration": 4.129}, {"text": "comunidad fomentando las tradiciones", "start": 7925.419, "duration": 5.1}, {"text": "conservando su cultura y dialecto", "start": 7927.929, "duration": 6.67}, {"text": "regional que es un 90% el nahual centro", "start": 7930.519, "duration": 9.691}, {"text": "escolar coronel ra\u00fal velasco ya santiago", "start": 7934.599, "duration": 10.34}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7940.21, "duration": 4.729}, {"text": "que reviva puebla", "start": 7947.33, "duration": 6.51}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 7950.96, "duration": 5.36}, {"text": "nacional", "start": 7953.84, "duration": 2.48}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8003.12, "duration": 3.17}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 8048.23, "duration": 3.74}, {"text": "nacional", "start": 8050.81, "duration": 4.44}, {"text": "recibamos al centro escolar h\u00e9roes de", "start": 8051.97, "duration": 5.92}, {"text": "zacapoaxtla se funda un 20 de agosto del", "start": 8055.25, "duration": 5.25}, {"text": "a\u00f1o 2000 orgullosamente perteneciente a", "start": 8057.89, "duration": 4.89}, {"text": "la familia de centros escolares un", "start": 8060.5, "duration": 3.93}, {"text": "sistema con reconocimiento a nivel", "start": 8062.78, "duration": 4.49}, {"text": "estado dentro y fuera de nuestro pa\u00eds", "start": 8064.43, "duration": 5.46}, {"text": "contando siempre y en todo momento con", "start": 8067.27, "duration": 4.93}, {"text": "una trayectoria de calidad orden y", "start": 8069.89, "duration": 4.41}, {"text": "disciplina nuestra instituci\u00f3n ha tenido", "start": 8072.2, "duration": 4.71}, {"text": "logros significativos en las diferentes", "start": 8074.3, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e1reas como son acad\u00e9micas culturales y", "start": 8076.91, "duration": 6.9}, {"text": "deportivas a nivel regi\u00f3n y estado a 21", "start": 8079.82, "duration": 5.91}, {"text": "a\u00f1os de su fundaci\u00f3n el centro escolar", "start": 8083.81, "duration": 4.89}, {"text": "h\u00e9roes de zacapoaxtla cuenta con 61", "start": 8085.73, "duration": 5.19}, {"text": "personas en plantilla ofertando a la", "start": 8088.7, "duration": 5.039}, {"text": "comunidad calidad educativa as\u00ed como", "start": 8090.92, "duration": 5.52}, {"text": "instalaciones de primer nivel psico", "start": 8093.739, "duration": 5.371}, {"text": "personal altamente calificado quienes", "start": 8096.44, "duration": 5.01}, {"text": "atienden a una poblaci\u00f3n escolar de 700", "start": 8099.11, "duration": 4.7}, {"text": "a pendientes en sus cuatro niveles", "start": 8101.45, "duration": 5.34}, {"text": "educativos con el apoyo de autoridades", "start": 8103.81, "duration": 5.19}, {"text": "municipales estatales y educativas", "start": 8106.79, "duration": 5.52}, {"text": "padres de familia ha sido fundamental", "start": 8109.0, "duration": 5.56}, {"text": "para el desarrollo y \u00e9xito en nuestra", "start": 8112.31, "duration": 4.71}, {"text": "instituci\u00f3n actualmente dirigida por el", "start": 8114.56, "duration": 6.68}, {"text": "ciudadano jos\u00e9 rafael toral ram\u00edrez", "start": 8117.02, "duration": 7.78}, {"text": "centro escolar en esa capa", "start": 8121.24, "duration": 8.08}, {"text": "que reviva puebla", "start": 8124.8, "duration": 4.52}, {"text": "damos la bienvenida a este segundo carro", "start": 8142.1, "duration": 6.29}, {"text": "de la secretar\u00eda de cultura", "start": 8146.63, "duration": 5.15}, {"text": "cuatro veces heroica puebla de zaragoza", "start": 8148.39, "duration": 6.04}, {"text": "la capital del estado de puebla fue", "start": 8151.78, "duration": 4.96}, {"text": "nombrada cuatro veces heroica por el", "start": 8154.43, "duration": 6.0}, {"text": "congreso del estado en el a\u00f1o 2013 esto", "start": 8156.74, "duration": 6.3}, {"text": "fue gracias a cuatro acontecimientos", "start": 8160.43, "duration": 4.92}, {"text": "hist\u00f3ricos que tuvieron lugar en un", "start": 8163.04, "duration": 5.09}, {"text": "lapso menor a 50 a\u00f1os en los cuales", "start": 8165.35, "duration": 6.06}, {"text": "personajes y territorio poblano tuvieron", "start": 8168.13, "duration": 6.64}, {"text": "grandes papeles tal es el caso de lo que", "start": 8171.41, "duration": 6.93}, {"text": "hoy nos re\u00fane la batalla del 5 de mayo", "start": 8174.77, "duration": 4.91}, {"text": "de", "start": 8178.34, "duration": 3.5}, {"text": "1862", "start": 8179.68, "duration": 4.47}, {"text": "recibamos el tercer carro de la", "start": 8181.84, "duration": 4.02}, {"text": "secretaria de cultura", "start": 8184.15, "duration": 4.529}, {"text": "talavera y artesan\u00edas el estado del", "start": 8185.86, "duration": 4.98}, {"text": "pueblo ocupa el tercer lugar nacional en", "start": 8188.679, "duration": 4.201}, {"text": "declaratorias de patrimonio tanto", "start": 8190.84, "duration": 4.92}, {"text": "material como inmaterial uno de los m\u00e1s", "start": 8192.88, "duration": 4.86}, {"text": "recientes es el de la talavera como", "start": 8195.76, "duration": 4.469}, {"text": "patrimonio cultural inmaterial en la", "start": 8197.74, "duration": 6.56}, {"text": "lista representativa de la unesco", "start": 8200.229, "duration": 4.071}, {"text": "los artesanos espa\u00f1oles aprovecharon el", "start": 8204.88, "duration": 4.71}, {"text": "conocimiento prehisp\u00e1nico que ten\u00eda los", "start": 8207.58, "duration": 4.109}, {"text": "pueblos ind\u00edgenas en el manejo de las", "start": 8209.59, "duration": 4.139}, {"text": "arcillas y r\u00e9cord por aaron a sus", "start": 8211.689, "duration": 3.99}, {"text": "talleres junto con el propio personal", "start": 8213.729, "duration": 5.281}, {"text": "europeo e incluso con esclavos negros el", "start": 8215.679, "duration": 6.151}, {"text": "resultado fue un producto original hoy", "start": 8219.01, "duration": 5.91}, {"text": "denominado talavera poblana existen", "start": 8221.83, "duration": 6.09}, {"text": "registros desde 1550 que comprueban la", "start": 8224.92, "duration": 5.67}, {"text": "presencia de los heros en puebla sitio", "start": 8227.92, "duration": 5.219}, {"text": "que facilit\u00f3 la producci\u00f3n de la losa y", "start": 8230.59, "duration": 5.429}, {"text": "el acceso a la materia prima adem\u00e1s esta", "start": 8233.139, "duration": 4.891}, {"text": "urbe novohispana ocupa un lugar", "start": 8236.019, "duration": 4.29}, {"text": "comercial estrat\u00e9gico debido a que se", "start": 8238.03, "duration": 4.59}, {"text": "construy\u00f3 como un punto intermedio entre", "start": 8240.309, "duration": 5.16}, {"text": "la ciudad de m\u00e9xico y veracruz por la", "start": 8242.62, "duration": 6.529}, {"text": "defensa actual de la soberan\u00eda nacional", "start": 8245.469, "duration": 7.621}, {"text": "recibamos al centro escolar presidente", "start": 8249.149, "duration": 6.99}, {"text": "manuel \u00e1vila camacho", "start": 8253.09, "duration": 5.599}, {"text": "mantiene un compromiso educativo", "start": 8256.139, "duration": 4.08}, {"text": "institucional basado en principios", "start": 8258.689, "duration": 4.05}, {"text": "s\u00f3lidos que buscan fortalecer una", "start": 8260.219, "duration": 5.071}, {"text": "ciudadan\u00eda para la transformaci\u00f3n la", "start": 8262.739, "duration": 4.79}, {"text": "democracia y convivencia pac\u00edfica", "start": 8265.29, "duration": 4.559}, {"text": "transformar en un marco de respeto y", "start": 8267.529, "duration": 4.69}, {"text": "equidad del esp\u00edritu y pensamiento de", "start": 8269.849, "duration": 4.231}, {"text": "nuestros aprendices que concurren", "start": 8272.219, "duration": 4.44}, {"text": "diariamente a las aulas con la esperanza", "start": 8274.08, "duration": 4.649}, {"text": "de ver satisfechos sus deseos de", "start": 8276.659, "duration": 2.87}, {"text": "aprender", "start": 8278.729, "duration": 3.18}, {"text": "compromisos que se mantienen a lo largo", "start": 8279.529, "duration": 5.141}, {"text": "de casi siete d\u00e9cadas con la visi\u00f3n que", "start": 8281.909, "duration": 4.53}, {"text": "dio luz verde a la creaci\u00f3n de este", "start": 8284.67, "duration": 4.259}, {"text": "modelo educativo que se expandi\u00f3 por los", "start": 8286.439, "duration": 4.83}, {"text": "confines de la entidad poblana y que hoy", "start": 8288.929, "duration": 5.491}, {"text": "son sin\u00f3nimo de grandeza bajo la", "start": 8291.269, "duration": 5.491}, {"text": "acertada conducci\u00f3n de la nueva gesti\u00f3n", "start": 8294.42, "duration": 5.67}, {"text": "estatal el centro escolar presidente", "start": 8296.76, "duration": 5.429}, {"text": "manuel \u00e1vila camacho brilla en el", "start": 8300.09, "duration": 4.889}, {"text": "firmamento educativo poblano a casi", "start": 8302.189, "duration": 5.04}, {"text": "siete a\u00f1os de fundaci\u00f3n es un baluarte", "start": 8304.979, "duration": 4.891}, {"text": "indiscutible del patrimonio cultural y", "start": 8307.229, "duration": 4.59}, {"text": "educativo heredado de las generaciones", "start": 8309.87, "duration": 3.809}, {"text": "de anta\u00f1o", "start": 8311.819, "duration": 4.421}, {"text": "asentada en el punto no oriental de la", "start": 8313.679, "duration": 5.651}, {"text": "geograf\u00eda poblana la comunidad educativa", "start": 8316.24, "duration": 4.859}, {"text": "al centro escolarice est\u00e1 de la perla", "start": 8319.33, "duration": 4.769}, {"text": "serrana se hace presente en este desfile", "start": 8321.099, "duration": 5.311}, {"text": "conmemorativo para honrar a los h\u00e9roes", "start": 8324.099, "duration": 4.771}, {"text": "de la gesta heroica de la defensa de", "start": 8326.41, "duration": 5.309}, {"text": "puebla con nuestra marcha honramos a", "start": 8328.87, "duration": 4.62}, {"text": "quienes lucharon por la libertad y", "start": 8331.719, "duration": 4.561}, {"text": "ofrendaron su vida en la defensa de la", "start": 8333.49, "duration": 7.229}, {"text": "patria centro escolar presidente manuel", "start": 8336.28, "duration": 10.73}, {"text": "\u00e1vila camacho por la cultura del m\u00e1gico", "start": 8340.719, "duration": 6.291}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 8351.849, "duration": 4.01}, {"text": "nacional", "start": 8354.609, "duration": 4.351}, {"text": "recibamos al centro escolar presidente", "start": 8355.859, "duration": 5.421}, {"text": "de guadalupe victoria", "start": 8358.96, "duration": 6.28}, {"text": "el 29 de abril de 1966 se inaugura el", "start": 8361.28, "duration": 5.61}, {"text": "centro escolar presidente cuando a los", "start": 8365.24, "duration": 3.57}, {"text": "de vitoria por el licenciado gustavo", "start": 8366.89, "duration": 4.77}, {"text": "d\u00edaz ordaz presidente de la rep\u00fablica", "start": 8368.81, "duration": 5.01}, {"text": "mexicana y el ingeniero aar\u00f3n merino", "start": 8371.66, "duration": 4.86}, {"text": "fern\u00e1ndez gobernador del estado y como", "start": 8373.82, "duration": 5.16}, {"text": "presidente municipal la licencia de", "start": 8376.52, "duration": 4.08}, {"text": "licenciado del signo flores beltr\u00e1n", "start": 8378.98, "duration": 4.2}, {"text": "siendo su primer director general el", "start": 8380.6, "duration": 5.4}, {"text": "profesor jorge murad macluf actualmente", "start": 8383.18, "duration": 4.47}, {"text": "su directora general es la maestra", "start": 8386.0, "duration": 4.471}, {"text": "gloria l\u00ednea mar\u00edn ribera desde su", "start": 8387.65, "duration": 4.68}, {"text": "inauguraci\u00f3n ha sido pilar fundamental", "start": 8390.471, "duration": 4.019}, {"text": "en la educaci\u00f3n de las sociedades de", "start": 8392.33, "duration": 3.33}, {"text": "chignahuapan", "start": 8394.49, "duration": 2.91}, {"text": "en este aspecto educativo se ha", "start": 8395.66, "duration": 3.99}, {"text": "destacado posicion\u00e1ndose en los mejores", "start": 8397.4, "duration": 3.98}, {"text": "lugares de la evaluaci\u00f3n planea", "start": 8399.65, "duration": 4.89}, {"text": "concursos de ciencias y olimpiadas del", "start": 8401.38, "duration": 5.29}, {"text": "conocimiento en el aspecto cultural", "start": 8404.54, "duration": 4.38}, {"text": "sobresale la puesta en escena de la", "start": 8406.67, "duration": 4.801}, {"text": "danza el divino denominada patrimonio", "start": 8408.92, "duration": 4.92}, {"text": "cultural intangible por el honorable", "start": 8411.471, "duration": 5.34}, {"text": "congreso del estado el 16 de diciembre", "start": 8413.84, "duration": 4.75}, {"text": "de 2016", "start": 8416.811, "duration": 4.059}, {"text": "as\u00ed como tambi\u00e9n la participaci\u00f3n de la", "start": 8418.59, "duration": 5.37}, {"text": "banda de m\u00fasica trit\u00f3n smart simbad en", "start": 8420.87, "duration": 5.22}, {"text": "diferentes estados de la rep\u00fablica y en", "start": 8423.96, "duration": 5.24}, {"text": "el continente europeo", "start": 8426.09, "duration": 3.11}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 8430.14, "duration": 6.049}, {"text": "nacional", "start": 8434.279, "duration": 5.851}, {"text": "gobierno de puebla hacer historia hacer", "start": 8436.189, "duration": 7.361}, {"text": "futuro recibamos como se merece el", "start": 8440.13, "duration": 7.559}, {"text": "centro escolar general rodolfo s\u00e1nchez", "start": 8443.55, "duration": 6.439}, {"text": "taboada", "start": 8447.689, "duration": 2.3}, {"text": "este centro escolar fue fundado el 17 de", "start": 8450.45, "duration": 7.59}, {"text": "diciembre de 2003 se ha consolidado como", "start": 8454.561, "duration": 6.689}, {"text": "la m\u00e1s importante instituci\u00f3n p\u00fablica en", "start": 8458.04, "duration": 6.09}, {"text": "el municipio de acatzingo garantizando", "start": 8461.25, "duration": 4.5}, {"text": "una formaci\u00f3n de aprendiz entes", "start": 8464.13, "duration": 3.99}, {"text": "competentes para ejercer una vida plena", "start": 8465.75, "duration": 5.87}, {"text": "responsable y activa con un total de", "start": 8468.12, "duration": 6.12}, {"text": "1.126 aprecien test que cursan los", "start": 8471.62, "duration": 4.26}, {"text": "niveles de preescolar primaria", "start": 8474.24, "duration": 4.62}, {"text": "secundaria y bachillerato en un solo", "start": 8475.88, "duration": 5.98}, {"text": "turno la comunidad educativa cuenta con", "start": 8478.86, "duration": 6.9}, {"text": "la banda de m\u00fasica leones mort silva", "start": 8481.86, "duration": 5.73}, {"text": "la cual ha participado en diversos", "start": 8485.76, "duration": 4.19}, {"text": "concursos nacionales y estatales", "start": 8487.59, "duration": 4.681}, {"text": "consolid\u00e1ndose como una de las mejores", "start": 8489.95, "duration": 5.74}, {"text": "bandas del estado de puebla adem\u00e1s de", "start": 8492.271, "duration": 5.699}, {"text": "contar con una banda de guerra grupo", "start": 8495.69, "duration": 5.01}, {"text": "especial de panderos y banderas en este", "start": 8497.97, "duration": 4.921}, {"text": "centro escolar son corresponsables de", "start": 8500.7, "duration": 5.13}, {"text": "promover la unidad como principio el", "start": 8502.891, "duration": 5.299}, {"text": "orden y la disciplina como norma y la", "start": 8505.83, "duration": 5.851}, {"text": "calidad educativa como fin por la", "start": 8508.19, "duration": 8.55}, {"text": "defensa actual de la soberan\u00eda nacional", "start": 8511.681, "duration": 5.059}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8522.78, "duration": 3.079}, {"text": "que reciba pueblo", "start": 8527.32, "duration": 7.451}, {"text": "recibamos al centro escolar presidente", "start": 8531.7, "duration": 6.24}, {"text": "francisco y madero", "start": 8534.771, "duration": 3.169}, {"text": "el centro escolar de la ciudad serd\u00e1n", "start": 8538.25, "duration": 3.96}, {"text": "puebla lleva el nombre del m\u00e1rtir pr\u00f3cer", "start": 8540.14, "duration": 4.53}, {"text": "y palad\u00edn de la democracia presidente", "start": 8542.21, "duration": 5.16}, {"text": "francisco i madero instituci\u00f3n cree abre", "start": 8544.67, "duration": 5.6}, {"text": "sus puertas el 14 de enero de", "start": 8547.37, "duration": 6.12}, {"text": "1955 siendo el cuarto centro escolar", "start": 8550.27, "duration": 5.29}, {"text": "fundado en el estado de puebla por el", "start": 8553.49, "duration": 5.19}, {"text": "gobernante educador general rafael \u00e1vila", "start": 8555.56, "duration": 6.72}, {"text": "camacho desde hace 67 a\u00f1os este centro", "start": 8558.68, "duration": 5.76}, {"text": "escolar ha ofrecido a la regi\u00f3n una", "start": 8562.28, "duration": 4.41}, {"text": "visi\u00f3n de futuro promisorio para sus", "start": 8564.44, "duration": 4.5}, {"text": "generaciones escolares en los diferentes", "start": 8566.69, "duration": 4.56}, {"text": "niveles educativos partiendo de lo", "start": 8568.94, "duration": 4.65}, {"text": "establecido en los planes y programas de", "start": 8571.25, "duration": 4.62}, {"text": "estudio permitiendo el aprendizaje", "start": 8573.59, "duration": 4.2}, {"text": "alcanzar sus metas personales y", "start": 8575.87, "duration": 2.69}, {"text": "profesionales", "start": 8577.79, "duration": 3.56}, {"text": "sobresaliendo en la ciencia", "start": 8578.56, "duration": 6.57}, {"text": "y servicios pol\u00edticas arte y deporte y", "start": 8581.35, "duration": 6.929}, {"text": "cultura actualmente tiene 2036", "start": 8585.13, "duration": 7.439}, {"text": "aprendiendo 114 docentes formando 65", "start": 8588.279, "duration": 7.141}, {"text": "grupos el director es el doctor jos\u00e9", "start": 8592.569, "duration": 6.741}, {"text": "virgilio gonz\u00e1lez flores", "start": 8595.42, "duration": 3.89}, {"text": "e", "start": 8609.88, "duration": 2.93}, {"text": "desfile c\u00edvico conmemorativo al 160", "start": 8615.91, "duration": 7.26}, {"text": "aniversario de la batalla de puebla de", "start": 8620.03, "duration": 6.901}, {"text": "1862 y pasa frente a nosotros la", "start": 8623.17, "duration": 6.761}, {"text": "universidad tecnol\u00f3gica de puebla con el", "start": 8626.931, "duration": 5.609}, {"text": "lema institucional inspirar para innovar", "start": 8629.931, "duration": 5.34}, {"text": "innovar para educar y educar para", "start": 8632.54, "duration": 4.92}, {"text": "transformar se fund\u00f3 el 8 de noviembre", "start": 8635.271, "duration": 3.32}, {"text": "de", "start": 8637.46, "duration": 5.971}, {"text": "1994 a sus 27 a\u00f1os de creaci\u00f3n oferta 16", "start": 8638.591, "duration": 6.43}, {"text": "programas en t\u00e9cnico superior", "start": 8643.431, "duration": 2.33}, {"text": "universitario", "start": 8645.021, "duration": 4.169}, {"text": "8 ingenier\u00edas 3 licenciaturas y 2", "start": 8645.761, "duration": 6.519}, {"text": "maestr\u00edas es una universidad l\u00edder en la", "start": 8649.19, "duration": 5.39}, {"text": "educaci\u00f3n superior tecnol\u00f3gica", "start": 8652.28, "duration": 4.771}, {"text": "consolidada y reconocida por su oferta", "start": 8654.58, "duration": 4.061}, {"text": "acad\u00e9mica y atenci\u00f3n a los sectores", "start": 8657.051, "duration": 5.309}, {"text": "sociales productivos y de servicio", "start": 8658.641, "duration": 5.519}, {"text": "orientada a hacer plataforma de", "start": 8662.36, "duration": 3.71}, {"text": "desarrollo tecnol\u00f3gico e industrial", "start": 8664.16, "duration": 5.76}, {"text": "cuenta con una matr\u00edcula de m\u00e1s de 6.000", "start": 8666.07, "duration": 7.56}, {"text": "alumnos en turno matutino y vespertino", "start": 8669.92, "duration": 5.979}, {"text": "440 docentes", "start": 8673.63, "duration": 6.059}, {"text": "130 colaboradores administrativos y 14", "start": 8675.899, "duration": 6.551}, {"text": "cuerpos acad\u00e9micos que coadyuvan a la", "start": 8679.689, "duration": 5.491}, {"text": "formaci\u00f3n de los estudiantes del estado", "start": 8682.45, "duration": 4.98}, {"text": "de puebla ha obtenido por dos ocasiones", "start": 8685.18, "duration": 5.92}, {"text": "el premio 11 para no a nivel nacional", "start": 8687.43, "duration": 8.079}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8691.1, "duration": 4.409}, {"text": "con oro valor lealtad", "start": 8697.89, "duration": 4.83}, {"text": "despedimos a nuestra fuerza a\u00e9rea", "start": 8700.22, "duration": 5.91}, {"text": "mexicana con sus aeronaves de 6", "start": 8702.72, "duration": 6.479}, {"text": "informaci\u00f3n delta 3 cuadrillas al mando", "start": 8706.13, "duration": 6.95}, {"text": "de una mujer piloto aviador", "start": 8709.199, "duration": 6.281}, {"text": "la universidad tecnol\u00f3gica de puebla y", "start": 8713.08, "duration": 6.71}, {"text": "su carro aleg\u00f3rico china poblana", "start": 8715.48, "duration": 4.31}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 8720.521, "duration": 3.86}, {"text": "nacional", "start": 8723.28, "duration": 3.75}, {"text": "recibamos al centro escolar presidente", "start": 8724.381, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas la primera piedra fue", "start": 8727.03, "duration": 5.79}, {"text": "colocada en 1952 pero es hasta el 15 de", "start": 8729.461, "duration": 4.25}, {"text": "enero de", "start": 8732.82, "duration": 4.62}, {"text": "1955 que se inaugura bajo la gubernatura", "start": 8733.711, "duration": 6.699}, {"text": "del general rafael \u00e1vila camacho en el", "start": 8737.44, "duration": 4.741}, {"text": "marco de la creaci\u00f3n de una instituci\u00f3n", "start": 8740.41, "duration": 3.66}, {"text": "educativa que integran a todos los", "start": 8742.181, "duration": 3.57}, {"text": "elementos que los aprendiz entes y la", "start": 8744.07, "duration": 4.62}, {"text": "regi\u00f3n necesitaban surge as\u00ed nuestra", "start": 8745.751, "duration": 5.069}, {"text": "instituci\u00f3n como emblema de iz\u00facar de", "start": 8748.69, "duration": 4.401}, {"text": "matamoros y de la regi\u00f3n de la mixteca", "start": 8750.82, "duration": 5.04}, {"text": "uno de los invitados especiales en este", "start": 8753.091, "duration": 4.72}, {"text": "evento por el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas", "start": 8755.86, "duration": 4.891}, {"text": "del d\u00eda pr\u00f3cer emblem\u00e1tico de nuestra", "start": 8757.811, "duration": 4.769}, {"text": "historia y en honor a quienes nuestros", "start": 8760.751, "duration": 3.09}, {"text": "centros escolares lleva el nombre", "start": 8762.58, "duration": 4.29}, {"text": "cumplen 67 a\u00f1os de contribuir con", "start": 8763.841, "duration": 5.22}, {"text": "educaci\u00f3n a nuestra patria y de dar", "start": 8766.87, "duration": 4.591}, {"text": "esperanza a nuestro pueblo ya las", "start": 8769.061, "duration": 6.229}, {"text": "generaciones venideras", "start": 8771.461, "duration": 3.829}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 8778.52, "duration": 5.179}, {"text": "nacional", "start": 8782.539, "duration": 6.051}, {"text": "que reviva a puebla", "start": 8783.699, "duration": 4.891}, {"text": "en ese momento el instituto tecnol\u00f3gico", "start": 8790.47, "duration": 5.82}, {"text": "de puebla", "start": 8794.489, "duration": 6.651}, {"text": "se realiza el 2 de septiembre de", "start": 8796.29, "duration": 9.03}, {"text": "1972 su fundaci\u00f3n con cuatro carreras a", "start": 8801.14, "duration": 6.4}, {"text": "nivel m\u00e9dico superior t\u00e9cnico en", "start": 8805.32, "duration": 4.58}, {"text": "mec\u00e1nica automotriz y herramientas", "start": 8807.54, "duration": 5.07}, {"text": "electricidad y electr\u00f3nica y dos", "start": 8809.9, "duration": 5.35}, {"text": "carreras ingenier\u00eda industrial el\u00e9ctrica", "start": 8812.61, "duration": 5.76}, {"text": "e ingenier\u00eda industrial mec\u00e1nica con", "start": 8815.25, "duration": 5.22}, {"text": "opciones de dise\u00f1o de manufactura", "start": 8818.37, "duration": 4.73}, {"text": "t\u00e9rmica", "start": 8820.47, "duration": 2.63}, {"text": "este 2022 se conmemora el 50 aniversario", "start": 8823.561, "duration": 8.82}, {"text": "del instituto que atiende a 8 mil 642", "start": 8828.061, "duration": 6.48}, {"text": "alumnos en las carreras de ingenier\u00eda", "start": 8832.381, "duration": 4.41}, {"text": "industrial ingenier\u00eda mec\u00e1nica", "start": 8834.541, "duration": 4.409}, {"text": "ingenier\u00eda el\u00e9ctrica ingenier\u00eda", "start": 8836.791, "duration": 4.67}, {"text": "electr\u00f3nica ingenier\u00eda en log\u00edstica", "start": 8838.95, "duration": 4.561}, {"text": "ingenier\u00eda en tecnolog\u00edas de la", "start": 8841.461, "duration": 4.569}, {"text": "informaci\u00f3n y comunicaciones ingenier\u00eda", "start": 8843.511, "duration": 3.889}, {"text": "en gesti\u00f3n empresarial", "start": 8846.03, "duration": 3.811}, {"text": "licenciatura en la administraci\u00f3n as\u00ed", "start": 8847.4, "duration": 3.58}, {"text": "como la maestr\u00eda en ingenier\u00eda", "start": 8849.841, "duration": 4.41}, {"text": "electr\u00f3nica y mas\u00eda en una ingenier\u00eda el", "start": 8850.98, "duration": 6.361}, {"text": "instituto tecnol\u00f3gico de puebla tiene", "start": 8854.251, "duration": 5.55}, {"text": "una historia pegada a la propuesta del", "start": 8857.341, "duration": 4.559}, {"text": "gobierno federal a trav\u00e9s de la", "start": 8859.801, "duration": 4.679}, {"text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n que lleg\u00f3 a su", "start": 8861.9, "duration": 5.161}, {"text": "consolidaci\u00f3n al constituirse al", "start": 8864.48, "duration": 5.311}, {"text": "tecnol\u00f3gico nacional de mexico a partir", "start": 8867.061, "duration": 6.179}, {"text": "de julio de 2014 como un organismo", "start": 8869.791, "duration": 6.149}, {"text": "desconcentrado de la secretar\u00eda de", "start": 8873.24, "duration": 3.811}, {"text": "educaci\u00f3n", "start": 8875.94, "duration": 3.59}, {"text": "ellos son el instituto", "start": 8877.051, "duration": 5.87}, {"text": "tecnol\u00f3gico de puebla", "start": 8879.53, "duration": 3.391}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8888.04, "duration": 8.62}, {"text": "recibamos al centro escolar presidente", "start": 8893.78, "duration": 5.85}, {"text": "gustavo d\u00edaz ordaz fundado el 13 de", "start": 8896.66, "duration": 4.01}, {"text": "febrero de", "start": 8899.63, "duration": 4.02}, {"text": "1989 y ahora dirigido por el ciudadano", "start": 8900.67, "duration": 6.641}, {"text": "jos\u00e9 efra\u00edn carrasco galeote se crea", "start": 8903.65, "duration": 5.46}, {"text": "para atender la alta demanda de la", "start": 8907.311, "duration": 4.559}, {"text": "poblaci\u00f3n del sur en esta ciudad cuenta", "start": 8909.11, "duration": 4.951}, {"text": "con 8 escuelas de preescolar primaria", "start": 8911.87, "duration": 4.71}, {"text": "secundaria y bachillerato turno matutino", "start": 8914.061, "duration": 5.129}, {"text": "y vespertino adem\u00e1s de una instituci\u00f3n", "start": 8916.58, "duration": 4.231}, {"text": "de educaci\u00f3n digital del estado de", "start": 8919.19, "duration": 3.991}, {"text": "puebla el d\u00eda lento se caracteriza por", "start": 8920.811, "duration": 4.469}, {"text": "alcanzar una alta calidad educativa", "start": 8923.181, "duration": 4.619}, {"text": "cuenta con una poblaci\u00f3n de 6 mil a", "start": 8925.28, "duration": 5.611}, {"text": "pendientes y 400 trabajadores ha", "start": 8927.8, "duration": 5.31}, {"text": "participado en eventos acad\u00e9micos y", "start": 8930.891, "duration": 4.679}, {"text": "c\u00edvicos culturales deportivos en el", "start": 8933.11, "duration": 5.55}, {"text": "\u00e1mbito local estatal nacional e", "start": 8935.57, "duration": 6.241}, {"text": "internacional como en el a\u00f1o 2004 de la", "start": 8938.66, "duration": 5.191}, {"text": "primera banda de m\u00fasica del pa\u00eds que fue", "start": 8941.811, "duration": 4.259}, {"text": "invitada a viajar al continente europeo", "start": 8943.851, "duration": 5.309}, {"text": "particip\u00f3 en carnavales y desfiles", "start": 8946.07, "duration": 6.991}, {"text": "entonces artistas en italia en 2007", "start": 8949.16, "duration": 7.26}, {"text": "sali\u00f3 de francia", "start": 8953.061, "duration": 3.359}, {"text": "y hebrea en italia", "start": 8956.84, "duration": 6.701}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 8959.7, "duration": 5.92}, {"text": "actualmente", "start": 8963.541, "duration": 6.039}, {"text": "cuenta con 132 grupos y el nombre del", "start": 8965.62, "duration": 6.06}, {"text": "carro aleg\u00f3rico que nos presenta es", "start": 8969.58, "duration": 4.56}, {"text": "puebla y sus barrios los barrios de", "start": 8971.68, "duration": 4.11}, {"text": "pueblos son multifac\u00e9ticos en su", "start": 8974.14, "duration": 4.921}, {"text": "lenguaje historia y costumbres nacieron", "start": 8975.79, "duration": 5.4}, {"text": "bajo diferentes contextos fechas y", "start": 8979.061, "duration": 5.579}, {"text": "experiencias as\u00ed como necesidades como", "start": 8981.19, "duration": 6.331}, {"text": "el alto al alto san antonio santiago san", "start": 8984.64, "duration": 5.66}, {"text": "sebasti\u00e1n san pablo entre otros", "start": 8987.521, "duration": 6.168}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 8990.3, "duration": 4.58}, {"text": "nacional", "start": 8993.689, "duration": 4.371}, {"text": "recibamos al centro escolar manuel", "start": 8994.88, "duration": 6.2}, {"text": "espinoza yglesias", "start": 8998.06, "duration": 5.93}, {"text": "fue creado el 19 de marzo del 2000 para", "start": 9001.08, "duration": 4.74}, {"text": "atender a la poblaci\u00f3n escolar de la", "start": 9003.99, "duration": 5.1}, {"text": "regi\u00f3n oriente de la ciudad de puebla el", "start": 9005.82, "duration": 5.61}, {"text": "director general virgilio rodr\u00edguez", "start": 9009.09, "duration": 4.83}, {"text": "garc\u00eda en esta instituci\u00f3n educativa", "start": 9011.43, "duration": 5.18}, {"text": "tiene una poblaci\u00f3n escolar de", "start": 9013.92, "duration": 6.57}, {"text": "3.370 pendientes en ambos turnos su", "start": 9016.61, "duration": 6.37}, {"text": "misi\u00f3n desarrollar en los aprendices", "start": 9020.49, "duration": 5.22}, {"text": "todas sus potencialidades como tal y", "start": 9022.98, "duration": 4.47}, {"text": "promover una permanente actualizaci\u00f3n", "start": 9025.71, "duration": 4.53}, {"text": "docente involucrando a los padres de", "start": 9027.45, "duration": 4.611}, {"text": "familia en las actividades de la escuela", "start": 9030.24, "duration": 4.56}, {"text": "logrando con ello una aut\u00e9ntica", "start": 9032.061, "duration": 5.079}, {"text": "formaci\u00f3n integral de los aprenden test", "start": 9034.8, "duration": 4.86}, {"text": "su visi\u00f3n ser\u00e1 una de las mejores", "start": 9037.14, "duration": 5.48}, {"text": "instituciones educativas en su sistema", "start": 9039.66, "duration": 5.97}, {"text": "desarrollando en el aprendiz ante todas", "start": 9042.62, "duration": 5.56}, {"text": "y cada una de las potencialidades y", "start": 9045.63, "duration": 4.681}, {"text": "competencias que le permitan prepararse", "start": 9048.18, "duration": 7.131}, {"text": "para los retos de la vida tiene", "start": 9050.311, "duration": 11.009}, {"text": "3.370 aprendiendo con 144 docentes y 95", "start": 9055.311, "duration": 7.0}, {"text": "grupos", "start": 9061.32, "duration": 3.87}, {"text": "ellos son el centro escolar", "start": 9062.311, "duration": 7.219}, {"text": "manuel espinoza yglesias", "start": 9065.19, "duration": 4.34}, {"text": "gobierno de puebla hacer historia hacer", "start": 9074.409, "duration": 5.441}, {"text": "futuro", "start": 9078.259, "duration": 10.531}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9079.85, "duration": 8.94}, {"text": "que reviva puebla", "start": 9090.199, "duration": 4.55}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 9104.69, "duration": 4.731}, {"text": "nacional", "start": 9108.53, "duration": 4.08}, {"text": "hueyapan puebla el municipio de hueyapan", "start": 9109.421, "duration": 5.439}, {"text": "es reconocido con la frase joya de la", "start": 9112.61, "duration": 5.04}, {"text": "sierra y cuna del chal bordado a partir", "start": 9114.86, "duration": 5.25}, {"text": "del mes de noviembre del 86 en eventos", "start": 9117.65, "duration": 3.18}, {"text": "oficiales", "start": 9120.11, "duration": 2.67}, {"text": "cu\u00e9llar de la sierra se refiere a toda", "start": 9120.83, "duration": 4.471}, {"text": "la belleza los atractivos naturales as\u00ed", "start": 9122.78, "duration": 5.01}, {"text": "como su clima agradable y una derecha al", "start": 9125.301, "duration": 4.439}, {"text": "bordado porque es donde nace el origen", "start": 9127.79, "duration": 3.69}, {"text": "del chalet donde las mujeres artesanas", "start": 9129.74, "duration": 4.351}, {"text": "comienzan desde la trasquila del borrego", "start": 9131.48, "duration": 4.89}, {"text": "siguiendo los 11 pasos que llevan todo", "start": 9134.091, "duration": 3.989}, {"text": "el proceso de la elaboraci\u00f3n del chal", "start": 9136.37, "duration": 4.08}, {"text": "bordado original y aut\u00e9ntico del", "start": 9138.08, "duration": 4.641}, {"text": "municipio de hueyapan", "start": 9140.45, "duration": 4.83}, {"text": "incluso existe el canto al chal con el", "start": 9142.721, "duration": 6.009}, {"text": "t\u00edtulo al azteca de huajapan compuesto", "start": 9145.28, "duration": 5.731}, {"text": "por el maestro y m\u00fasico alberto mendoza", "start": 9148.73, "duration": 5.48}, {"text": "z\u00e1rate aproximadamente en el a\u00f1o de", "start": 9151.011, "duration": 6.12}, {"text": "1948 y la canci\u00f3n dedicada a una", "start": 9154.21, "duration": 4.48}, {"text": "doncella de hueyapan que lleva por", "start": 9157.131, "duration": 3.149}, {"text": "t\u00edtulo", "start": 9158.69, "duration": 3.9}, {"text": "guay apaneca que es compuesta por el", "start": 9160.28, "duration": 5.12}, {"text": "maestro y m\u00fasico cortina g\u00f3mez", "start": 9162.59, "duration": 4.52}, {"text": "aproximadamente en", "start": 9165.4, "duration": 4.39}, {"text": "1964 adapt\u00e1ndola la m\u00fasica del", "start": 9167.11, "duration": 5.14}, {"text": "compositor manuel antonio esp\u00edritu", "start": 9169.79, "duration": 4.7}, {"text": "dentro de los platillos m\u00e1s", "start": 9172.25, "duration": 4.59}, {"text": "caracter\u00edsticos est\u00e1 el mole ranchero de", "start": 9174.49, "duration": 4.87}, {"text": "tres caldos con carne de guajolote pollo", "start": 9176.84, "duration": 5.19}, {"text": "y cerdo los tamales de cerdo y manteca", "start": 9179.36, "duration": 6.09}, {"text": "los rayos frijoles con zapallo les entre", "start": 9182.03, "duration": 6.3}, {"text": "sus ingredientes son el la caleta y el", "start": 9185.45, "duration": 5.64}, {"text": "saco jon que es un vegetal silvestre con", "start": 9188.33, "duration": 4.29}, {"text": "caracter\u00edsticas y propiedades", "start": 9191.09, "duration": 4.71}, {"text": "afrodis\u00edacas otra verdura que se ingiere", "start": 9192.62, "duration": 5.941}, {"text": "mucho es el chayote adem\u00e1s de estos", "start": 9195.8, "duration": 4.98}, {"text": "platillos son complementados con el", "start": 9198.561, "duration": 5.58}, {"text": "dulce de chilacayota o yuca sin faltar", "start": 9200.78, "duration": 5.51}, {"text": "las bebidas t\u00edpicas como yo est\u00e1", "start": 9204.141, "duration": 5.179}, {"text": "elaborado con f\u00e9cula de ma\u00edz", "start": 9206.29, "duration": 7.149}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9209.32, "duration": 7.82}, {"text": "recibamos en ese momento al centro", "start": 9213.439, "duration": 6.451}, {"text": "escolar comunitario del sur", "start": 9217.14, "duration": 6.57}, {"text": "licenciado manuel bartlett d\u00edaz el", "start": 9219.89, "duration": 6.19}, {"text": "centro de escolar comunitario del sur se", "start": 9223.71, "duration": 4.38}, {"text": "encuentra ubicado en la cuarta secci\u00f3n", "start": 9226.08, "duration": 5.07}, {"text": "de esas ram\u00f3n castillotla al sur de la", "start": 9228.09, "duration": 5.76}, {"text": "ciudad de puebla es una instituci\u00f3n", "start": 9231.15, "duration": 5.039}, {"text": "innovadora que ostenta un modelo", "start": 9233.85, "duration": 4.71}, {"text": "educativo comunitario en donde se", "start": 9236.189, "duration": 4.521}, {"text": "combinan espacios abiertos", "start": 9238.56, "duration": 4.37}, {"text": "aprendizajes significativos", "start": 9240.71, "duration": 4.87}, {"text": "metodolog\u00edas de ense\u00f1anzas integrales y", "start": 9242.93, "duration": 5.83}, {"text": "participativas pero sobre todo valores", "start": 9245.58, "duration": 5.73}, {"text": "que impactan y nos unen de forma directa", "start": 9248.76, "duration": 5.37}, {"text": "y positiva con la sociedad en la", "start": 9251.31, "duration": 4.83}, {"text": "trayectoria al servicio de la comunidad", "start": 9254.13, "duration": 4.32}, {"text": "educativa esa instituci\u00f3n se ha ocupado", "start": 9256.14, "duration": 4.62}, {"text": "en promover los aprend\u00ed antes el deporte", "start": 9258.45, "duration": 4.31}, {"text": "las artes y la cultura", "start": 9260.76, "duration": 4.53}, {"text": "despuntando desde el a\u00f1o 2012 como", "start": 9262.76, "duration": 4.81}, {"text": "semillero de atletas poblanos de alto", "start": 9265.29, "duration": 4.59}, {"text": "rendimiento a nivel estatal en la", "start": 9267.57, "duration": 5.1}, {"text": "disciplina de lucha ol\u00edmpica los cuales", "start": 9269.88, "duration": 4.74}, {"text": "han competido y destacado en los", "start": 9272.67, "duration": 4.41}, {"text": "primeros lugares a nivel nacional e", "start": 9274.62, "duration": 4.14}, {"text": "internacional", "start": 9277.08, "duration": 3.89}, {"text": "teniendo un subcampeonato panamericano", "start": 9278.76, "duration": 5.55}, {"text": "celebrado en colombia otro subcampeonato", "start": 9280.97, "duration": 7.09}, {"text": "panamericano celebrado en mexico y un", "start": 9284.31, "duration": 5.45}, {"text": "subcampeonato", "start": 9288.06, "duration": 4.5}, {"text": "centroamericano celebrado en colombia", "start": 9289.76, "duration": 6.4}, {"text": "actualmente esta casa de estudio festeja", "start": 9292.56, "duration": 4.64}, {"text": "orgullosamente", "start": 9296.16, "duration": 4.319}, {"text": "25 a\u00f1os en la formaci\u00f3n y transformaci\u00f3n", "start": 9297.2, "duration": 6.07}, {"text": "educativa al servicio de los aprendices", "start": 9300.479, "duration": 3.991}, {"text": "poblanos", "start": 9303.27, "duration": 7.52}, {"text": "su lema sexo sexo honor y gloria", "start": 9304.47, "duration": 12.519}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9310.79, "duration": 6.199}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9323.73, "duration": 3.21}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 9327.439, "duration": 4.582}, {"text": "nacional", "start": 9330.079, "duration": 4.432}, {"text": "recibamos al centro escolar miguel", "start": 9332.021, "duration": 6.209}, {"text": "negrete novoa inicia sus funciones el 3", "start": 9334.511, "duration": 6.0}, {"text": "de agosto de 2000 y se inaugura el 3 de", "start": 9338.23, "duration": 4.981}, {"text": "febrero del 2001 llevando el nombre del", "start": 9340.511, "duration": 5.25}, {"text": "general miguel negrete lomo a en honor", "start": 9343.211, "duration": 4.59}, {"text": "al mencionado militar oriundo de la", "start": 9345.761, "duration": 4.41}, {"text": "comunidad de tote ac\u00e1 quien naciera el 8", "start": 9347.801, "duration": 5.58}, {"text": "de mayo de 1824 por su brillante", "start": 9350.171, "duration": 5.159}, {"text": "trayectoria militar y destacada", "start": 9353.381, "duration": 4.439}, {"text": "participaci\u00f3n en la gloriosa batalla del", "start": 9355.33, "duration": 4.37}, {"text": "5 de mayo de", "start": 9357.82, "duration": 4.861}, {"text": "1862 en la defensa de los fuertes de", "start": 9359.7, "duration": 4.96}, {"text": "loreto y guadalupe siendo una de sus", "start": 9362.681, "duration": 4.679}, {"text": "frases c\u00e9lebres primero patria de", "start": 9364.66, "duration": 4.62}, {"text": "partido", "start": 9367.36, "duration": 5.159}, {"text": "[Aplausos]", "start": 9369.28, "duration": 3.239}, {"text": "en este momento la organizaci\u00f3n alianza", "start": 9379.779, "duration": 6.441}, {"text": "estrat\u00e9gica para el desarrollo educativo", "start": 9383.499, "duration": 5.101}, {"text": "ecol\u00f3gico y social de la comunidad", "start": 9386.22, "duration": 3.329}, {"text": "poblana", "start": 9388.6, "duration": 4.08}, {"text": "asociaciaci\u00f3n civil pasa frente a", "start": 9389.549, "duration": 6.131}, {"text": "nosotros ellos con esto aparte", "start": 9392.68, "duration": 5.729}, {"text": "importante presentar el museo itinerante", "start": 9395.68, "duration": 6.239}, {"text": "de las culturas ind\u00edgenas con su", "start": 9398.409, "duration": 5.76}, {"text": "directora del museo y el 'ariana'", "start": 9401.919, "duration": 4.86}, {"text": "hern\u00e1ndez su director acad\u00e9mico resto", "start": 9404.169, "duration": 5.31}, {"text": "licona y su directora ejecutiva gabriela", "start": 9406.779, "duration": 5.55}, {"text": "hern\u00e1ndez los pueblos originarios vivir", "start": 9409.479, "duration": 5.281}, {"text": "rescatar nuestra cultura nos otorga", "start": 9412.329, "duration": 5.191}, {"text": "identidad y libertad ellos son la", "start": 9414.76, "duration": 5.13}, {"text": "organizaci\u00f3n alianza estrat\u00e9gica para el", "start": 9417.52, "duration": 4.379}, {"text": "desarrollo educativo ecol\u00f3gico y social", "start": 9419.89, "duration": 5.599}, {"text": "de la comunidad poblana", "start": 9421.899, "duration": 3.59}, {"text": "por la defensa actual desde la soberan\u00eda", "start": 9426.38, "duration": 5.48}, {"text": "nacional", "start": 9429.04, "duration": 5.25}, {"text": "recibamos al contingente del centro", "start": 9431.86, "duration": 5.731}, {"text": "escolar presidente miguel a elevar surge", "start": 9434.29, "duration": 5.58}, {"text": "en c\u00e9lulas de rivadavia un nuevo modelo", "start": 9437.591, "duration": 4.289}, {"text": "educativo como un sistema de centros", "start": 9439.87, "duration": 3.811}, {"text": "escolares llamados centro escolar", "start": 9441.88, "duration": 4.141}, {"text": "presidente el licenciado miguel alem\u00e1n", "start": 9443.681, "duration": 4.489}, {"text": "un 15 de noviembre de", "start": 9446.021, "duration": 5.149}, {"text": "1952", "start": 9448.17, "duration": 3.0}, {"text": "el presidente de la rep\u00fablica y", "start": 9451.2, "duration": 4.111}, {"text": "licenciado miguel an\u00edbal valdez hace la", "start": 9453.09, "duration": 4.17}, {"text": "declaratoria de quedar\u00eda inaugurado el", "start": 9455.311, "duration": 3.899}, {"text": "primer centro escolar que llevar\u00e1 el", "start": 9457.26, "duration": 4.171}, {"text": "nombre del presidente licenciado miguel", "start": 9459.21, "duration": 4.561}, {"text": "alem\u00e1n el cual surge como un prototipo", "start": 9461.431, "duration": 4.559}, {"text": "educativo encaminado a mejorar la", "start": 9463.771, "duration": 3.83}, {"text": "calidad de la educaci\u00f3n", "start": 9465.99, "duration": 3.93}, {"text": "integral de cada uno de los pendientes", "start": 9467.601, "duration": 5.279}, {"text": "en un contexto de vocaci\u00f3n", "start": 9469.92, "duration": 5.12}, {"text": "y esfuerzo continuo por alcanzar los", "start": 9472.88, "duration": 3.64}, {"text": "objetivos", "start": 9475.04, "duration": 3.55}, {"text": "de un pueblo \u00e1vido de conocimientos y", "start": 9476.52, "duration": 4.019}, {"text": "oportunidades que les ayuden a mejorar", "start": 9478.59, "duration": 4.439}, {"text": "las condiciones de vida progreso y", "start": 9480.539, "duration": 6.53}, {"text": "desarrollo de la regi\u00f3n choluteca", "start": 9483.029, "duration": 4.04}, {"text": "actualmente este centro escolar se", "start": 9488.859, "duration": 3.641}, {"text": "encuentra a cargo de la directora", "start": 9491.18, "duration": 3.84}, {"text": "general la maestra alejandra araceli", "start": 9492.5, "duration": 5.76}, {"text": "torres har\u00e1n las actividades educativas", "start": 9495.02, "duration": 5.52}, {"text": "del selva se encuentran guiadas bajo el", "start": 9498.26, "duration": 4.2}, {"text": "enfoque de la nueva escuela mexicana del", "start": 9500.54, "duration": 3.81}, {"text": "programa educativo del estado de puebla", "start": 9502.46, "duration": 5.399}, {"text": "nadie afuera nadie atr\u00e1s donde se", "start": 9504.35, "duration": 5.639}, {"text": "manifiesta la atenci\u00f3n e inclusi\u00f3n a", "start": 9507.859, "duration": 4.231}, {"text": "todos los aprenden test atendiendo al", "start": 9509.989, "duration": 4.471}, {"text": "modelo de la cuarta de las cuatro a", "start": 9512.09, "duration": 4.609}, {"text": "asequibilidad", "start": 9514.46, "duration": 5.569}, {"text": "accesibilidad y aceptabilidad este", "start": 9516.699, "duration": 5.731}, {"text": "emblem\u00e1tico centro educativo cuenta con", "start": 9520.029, "duration": 4.02}, {"text": "una matr\u00edcula de tres mil siete", "start": 9522.43, "duration": 4.019}, {"text": "aprendiesen ambos turnos matutino y", "start": 9524.049, "duration": 4.46}, {"text": "vespertino una planta docente", "start": 9526.449, "duration": 4.321}, {"text": "administrativa y de apoyo a la educaci\u00f3n", "start": 9528.509, "duration": 3.72}, {"text": "de", "start": 9530.77, "duration": 5.189}, {"text": "227 elementos cabe destacar la", "start": 9532.229, "duration": 5.74}, {"text": "participaci\u00f3n activa de los dependientes", "start": 9535.959, "duration": 5.34}, {"text": "en el \u00e1mbito social cultural y deportivo", "start": 9537.969, "duration": 5.73}, {"text": "adem\u00e1s de la intervenci\u00f3n tanto nacional", "start": 9541.299, "duration": 5.4}, {"text": "como internacional de la banda de m\u00fasica", "start": 9543.699, "duration": 5.072}, {"text": "quetzalco\u00e1tl", "start": 9546.699, "duration": 6.812}, {"text": "que reviva a puebla por la defensa", "start": 9548.771, "duration": 8.599}, {"text": "actual de la soberan\u00eda nacional", "start": 9553.511, "duration": 7.319}, {"text": "recibamos con un fuerte aplauso al", "start": 9557.37, "duration": 6.551}, {"text": "\u00faltimo contingente de las escuelas ellos", "start": 9560.83, "duration": 7.051}, {"text": "son el centro escolar jos\u00e9 mar\u00eda morelos", "start": 9563.921, "duration": 5.899}, {"text": "y pav\u00f3n", "start": 9567.881, "duration": 6.439}, {"text": "inici\u00f3 las labores el 2 de octubre de", "start": 9569.82, "duration": 8.26}, {"text": "1984 la donaci\u00f3n de la obra fue a cargo", "start": 9574.32, "duration": 7.151}, {"text": "de la portaci\u00f3n mar y street y x el", "start": 9578.08, "duration": 5.941}, {"text": "presidente don manuel espinoza yglesias", "start": 9581.471, "duration": 5.519}, {"text": "y su abanderamiento y otorgamiento del", "start": 9584.021, "duration": 6.08}, {"text": "nombre oficial fue el 19 de marzo de", "start": 9586.99, "duration": 6.721}, {"text": "1985 por el presidente de la rep\u00fablica", "start": 9590.101, "duration": 6.339}, {"text": "licenciado miguel de la madrid hurtado y", "start": 9593.711, "duration": 4.29}, {"text": "el gobernador del estado licenciado", "start": 9596.44, "duration": 4.771}, {"text": "guillermo jim\u00e9nez morales en esta", "start": 9598.001, "duration": 5.489}, {"text": "presentaci\u00f3n del escudo el himno de la", "start": 9601.211, "duration": 6.119}, {"text": "instituci\u00f3n fue el 5 de junio de 1985", "start": 9603.49, "duration": 6.931}, {"text": "creados por el profesor higinio bravos", "start": 9607.33, "duration": 5.881}, {"text": "ac\u00e1 ahora y el profesor nicol\u00e1s reyes", "start": 9610.421, "duration": 4.14}, {"text": "alegre", "start": 9613.211, "duration": 5.3}, {"text": "en esta escuela inicio son cinco", "start": 9614.561, "duration": 6.87}, {"text": "preescolares matutina primaria matutina", "start": 9618.511, "duration": 3.87}, {"text": "y vespertina", "start": 9621.431, "duration": 3.689}, {"text": "secundaria matutina bachillerato", "start": 9622.381, "duration": 6.189}, {"text": "matutino escuela que actualmente est\u00e1", "start": 9625.12, "duration": 6.261}, {"text": "con esta estad\u00edstica iniciada de", "start": 9628.57, "duration": 5.88}, {"text": "2.456 aprendices con nueve grupos de", "start": 9631.381, "duration": 7.449}, {"text": "preescolar 18 de primaria matutina 12 de", "start": 9634.45, "duration": 7.62}, {"text": "primaria vespertina 6 de secundaria y 5", "start": 9638.83, "duration": 6.15}, {"text": "en bachillerato en 50 grupos en su", "start": 9642.07, "duration": 6.26}, {"text": "estad\u00edstica actual son m\u00e1s de 5 mil 250", "start": 9644.98, "duration": 5.911}, {"text": "pendientes con 12 grupos de preescolar", "start": 9648.33, "duration": 6.25}, {"text": "matutino 9 de preescolar vespertinos y", "start": 9650.891, "duration": 6.66}, {"text": "hoy nos dan en este hermoso carro", "start": 9654.58, "duration": 5.881}, {"text": "aleg\u00f3rico los guardianes que resguardan", "start": 9657.551, "duration": 6.029}, {"text": "puebla emisarios perennes del plano aqu\u00ed", "start": 9660.461, "duration": 6.39}, {"text": "del pp yo lo que engalana la vista con", "start": 9663.58, "duration": 5.82}, {"text": "sus cimas en ocasiones cubiertas de", "start": 9666.851, "duration": 5.66}, {"text": "nieve en otras con aparente parsimonia", "start": 9669.4, "duration": 5.67}, {"text": "rompiendo el silencio con majestuosas", "start": 9672.511, "duration": 5.05}, {"text": "fumarolas mensajes provenientes del", "start": 9675.07, "duration": 4.6}, {"text": "interior de los puentes", "start": 9677.561, "duration": 5.049}, {"text": "de contacto entre las personas y la", "start": 9679.67, "duration": 5.63}, {"text": "sabia naturaleza en remotas \u00e9pocas", "start": 9682.61, "duration": 4.76}, {"text": "nuestras culturas mesoamericanas", "start": 9685.3, "duration": 5.2}, {"text": "representaban estos cerros ellos son el", "start": 9687.37, "duration": 6.46}, {"text": "centro escolar jos\u00e9 mar\u00eda morelos y", "start": 9690.5, "duration": 4.18}, {"text": "pav\u00f3n", "start": 9693.83, "duration": 4.739}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9694.68, "duration": 3.889}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 9702.479, "duration": 5.27}, {"text": "nacional", "start": 9705.149, "duration": 2.6}, {"text": "que reviva puebla", "start": 9712.979, "duration": 4.34}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9736.27, "duration": 6.51}, {"text": "desfile c\u00edvico conmemorativo al 160", "start": 9759.56, "duration": 7.73}, {"text": "aniversario de la batalla de puebla de", "start": 9763.67, "duration": 6.62}, {"text": "1862", "start": 9767.29, "duration": 3.0}, {"text": "el desfile contin\u00faa", "start": 9778.069, "duration": 3.741}, {"text": "que reviva a puebla por la defensa", "start": 9783.23, "duration": 8.871}, {"text": "actual de la soberan\u00eda nacional", "start": 9787.641, "duration": 4.46}, {"text": "estamos en el desfile c\u00edvico", "start": 9795.811, "duration": 5.73}, {"text": "conmemorativo al 160 aniversario de la", "start": 9797.91, "duration": 6.111}, {"text": "batalla de puebla de", "start": 9801.541, "duration": 5.48}, {"text": "1862", "start": 9804.021, "duration": 3.0}, {"text": "la batalla de puebla de aquella", "start": 9819.96, "duration": 4.83}, {"text": "memorable fecha en las elevaciones de", "start": 9822.27, "duration": 4.22}, {"text": "los fuertes de loreto y guadalupe", "start": 9824.79, "duration": 4.71}, {"text": "cercanas a puebla es un orgullo que", "start": 9826.49, "duration": 5.44}, {"text": "merece ser recordado en la memoria de", "start": 9829.5, "duration": 4.5}, {"text": "nuestro pueblo para valorar los", "start": 9831.93, "duration": 4.77}, {"text": "esfuerzos realizados por m\u00e9xico en su", "start": 9834.0, "duration": 5.55}, {"text": "leg\u00edtima aspiraci\u00f3n de pa\u00eds libre y", "start": 9836.7, "duration": 5.91}, {"text": "soberano la victoria del general ignacio", "start": 9839.55, "duration": 6.12}, {"text": "zaragoza y un ejemplo al mundo entero", "start": 9842.61, "duration": 5.31}, {"text": "que mostr\u00f3 las grandes potencias de", "start": 9845.67, "duration": 5.22}, {"text": "europa la fortaleza y decisi\u00f3n mexicana", "start": 9847.92, "duration": 6.71}, {"text": "por mantener y conservar su libertad", "start": 9850.89, "duration": 7.04}, {"text": "independencia y soberan\u00eda nacional", "start": 9854.63, "duration": 6.55}, {"text": "nuestros enemigos son los primeros", "start": 9857.93, "duration": 6.43}, {"text": "soldados del mundo pero vosotros sois", "start": 9861.18, "duration": 5.73}, {"text": "los primeros hijos de mexico y os", "start": 9864.36, "duration": 5.49}, {"text": "quieren arrebatar vuestra patria frase", "start": 9866.91, "duration": 5.48}, {"text": "con la que el general ignacio zaragoza", "start": 9869.85, "duration": 5.67}, {"text": "areng\u00f3 a sus tropas para luchar contra", "start": 9872.39, "duration": 6.01}, {"text": "el ej\u00e9rcito franc\u00e9s", "start": 9875.52, "duration": 6.661}, {"text": "las armas nacionales han cubierto de", "start": 9878.4, "duration": 6.991}, {"text": "gloria frase c\u00e9lebre del general ignacio", "start": 9882.181, "duration": 5.96}, {"text": "zaragoza que en el parte de novedades", "start": 9885.391, "duration": 5.729}, {"text": "informaba al ministro de guerra y marina", "start": 9888.141, "duration": 6.359}, {"text": "despu\u00e9s de haber consolidado la victoria", "start": 9891.12, "duration": 6.66}, {"text": "el desfile c\u00edvico-militar que hoy", "start": 9894.5, "duration": 6.04}, {"text": "presenciamos atiende a la misi\u00f3n general", "start": 9897.78, "duration": 5.7}, {"text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos de", "start": 9900.54, "duration": 5.221}, {"text": "realizar acciones c\u00edvicas y obras", "start": 9903.48, "duration": 4.741}, {"text": "sociales que entiendan al progreso del", "start": 9905.761, "duration": 4.609}, {"text": "pa\u00eds", "start": 9908.221, "duration": 2.149}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 9910.45, "duration": 3.119}, {"text": "las fuerzas armadas de tierra mar y aire", "start": 9914.439, "duration": 7.831}, {"text": "refrendamos d\u00eda a d\u00eda nuestro compromiso", "start": 9919.199, "duration": 7.92}, {"text": "por preservar la soberan\u00eda nacional", "start": 9922.27, "duration": 4.849}, {"text": "sin duda alguna las fuerzas armadas", "start": 9931.13, "duration": 6.93}, {"text": "mexicanas de tierra mar y aire", "start": 9934.47, "duration": 6.87}, {"text": "refrendamos d\u00eda con d\u00eda nuestro", "start": 9938.06, "duration": 6.1}, {"text": "compromiso con la patria para perpetuar", "start": 9941.34, "duration": 5.07}, {"text": "el legado que nos dejaron nuestros", "start": 9944.16, "duration": 3.84}, {"text": "h\u00e9roes nacionales", "start": 9946.41, "duration": 4.62}, {"text": "en ese momento reciban un fuerte aplauso", "start": 9948.0, "duration": 8.6}, {"text": "la escuela militarizada ignacio zaragoza", "start": 9951.03, "duration": 5.57}, {"text": "esa academia militarizada ignacio", "start": 9958.07, "duration": 3.77}, {"text": "zaragoza", "start": 9960.86, "duration": 4.05}, {"text": "semillero de patriotas cuna de valores y", "start": 9961.84, "duration": 5.921}, {"text": "virtudes templo del saber es una", "start": 9964.91, "duration": 6.21}, {"text": "instituci\u00f3n de honor y tradici\u00f3n que se", "start": 9967.761, "duration": 6.09}, {"text": "alza como la \u00fanica academia militarizada", "start": 9971.12, "duration": 5.311}, {"text": "en su tipo formando ciudadanos de bien", "start": 9973.851, "duration": 5.609}, {"text": "que d\u00eda con d\u00eda dan su mayor esfuerzo en", "start": 9976.431, "duration": 6.92}, {"text": "la construcci\u00f3n de un futuro", "start": 9979.46, "duration": 3.891}, {"text": "ante ustedes", "start": 10001.31, "duration": 5.281}, {"text": "se aproxima hacia el presidio", "start": 10003.51, "duration": 5.541}, {"text": "el sexto batall\u00f3n de la guardia nacional", "start": 10006.591, "duration": 6.09}, {"text": "de puebla unidad constituida por", "start": 10009.051, "duration": 7.77}, {"text": "pobladores de tetela socia burgos y saca", "start": 10012.681, "duration": 6.99}, {"text": "pasas al bando del general juan", "start": 10016.821, "duration": 5.369}, {"text": "nepomuceno m\u00e9ndez quienes fueron", "start": 10019.671, "duration": 5.79}, {"text": "designados como puestos avanzados en la", "start": 10022.19, "duration": 7.071}, {"text": "l\u00ednea de batalla durante el 5 de mayo", "start": 10025.461, "duration": 7.019}, {"text": "estos batallones cerrados conformados", "start": 10029.261, "duration": 5.08}, {"text": "por hombres valientes que supieron", "start": 10032.48, "duration": 4.861}, {"text": "responder a la convocatoria del momento", "start": 10034.341, "duration": 6.15}, {"text": "defender la soberan\u00eda del pa\u00eds as\u00ed que", "start": 10037.341, "duration": 4.8}, {"text": "no dudaron en enfrentarse al ej\u00e9rcito", "start": 10040.491, "duration": 5.369}, {"text": "franc\u00e9s el m\u00e1s poderoso del mundo en ese", "start": 10042.141, "duration": 7.49}, {"text": "tiempo seg\u00fan cuentan los historiadores", "start": 10045.86, "duration": 3.771}, {"text": "la guerra de reforma y segunda", "start": 10055.351, "duration": 4.5}, {"text": "intervenci\u00f3n francesa estuvo", "start": 10057.811, "duration": 3.75}, {"text": "representada por la figura del", "start": 10059.851, "duration": 4.98}, {"text": "presidente don benito ju\u00e1rez quien con", "start": 10061.561, "duration": 4.4}, {"text": "perseverancia", "start": 10064.831, "duration": 3.35}, {"text": "estableci\u00f3 la defensa de la naci\u00f3n", "start": 10065.961, "duration": 4.779}, {"text": "ordenando la creaci\u00f3n del cuerpo de", "start": 10068.181, "duration": 5.349}, {"text": "ej\u00e9rcito de oriente al mando del general", "start": 10070.74, "duration": 5.971}, {"text": "ignacio zaragoza con un efectivo de", "start": 10073.53, "duration": 7.101}, {"text": "cinco mil 434 soldados de infanter\u00eda", "start": 10076.711, "duration": 7.92}, {"text": "caballer\u00eda y artiller\u00eda que defendieron", "start": 10080.631, "duration": 7.859}, {"text": "a la ciudad de puebla", "start": 10084.631, "duration": 3.859}, {"text": "al frente del agrupamiento hist\u00f3rico", "start": 10088.98, "duration": 6.56}, {"text": "desfile el general ignacio zaragoza", "start": 10091.471, "duration": 7.279}, {"text": "ante ustedes el sexto batall\u00f3n de la", "start": 10095.54, "duration": 5.85}, {"text": "guardia nacional de puebla unidad", "start": 10098.75, "duration": 5.24}, {"text": "constituida por pobladores de tetela", "start": 10101.39, "duration": 6.42}, {"text": "xochiapulco y sacarlas al mando del", "start": 10103.99, "duration": 6.91}, {"text": "general juan nepomuceno m\u00e9ndez quienes", "start": 10107.81, "duration": 5.52}, {"text": "fueron designados como puestos avanzados", "start": 10110.9, "duration": 6.21}, {"text": "de la l\u00ednea de batalla se presenta el", "start": 10113.33, "duration": 5.43}, {"text": "segundo batall\u00f3n de la guardia nacional", "start": 10117.11, "duration": 4.38}, {"text": "de puebla constituidos por pueblos", "start": 10118.76, "duration": 4.77}, {"text": "originarios de la sierra de esta entidad", "start": 10121.49, "duration": 4.44}, {"text": "quienes se sumaron al llamado a las", "start": 10123.53, "duration": 4.29}, {"text": "armas en defensa de la soberan\u00eda", "start": 10125.93, "duration": 6.63}, {"text": "nacional como voluntarios con ustedes la", "start": 10127.82, "duration": 6.63}, {"text": "representaci\u00f3n de los batallones de", "start": 10132.56, "duration": 5.13}, {"text": "tiradores de toluca ligeros de tu loca y", "start": 10134.45, "duration": 5.43}, {"text": "fijos de veracruz cubrieron la distancia", "start": 10137.69, "duration": 5.36}, {"text": "entre los fuertes de loreto y guadalupe", "start": 10139.88, "duration": 6.3}, {"text": "combatiendo todo a codo con el resto de", "start": 10143.05, "duration": 6.01}, {"text": "las unidades mexicanas se presenta ahora", "start": 10146.18, "duration": 5.94}, {"text": "el batall\u00f3n mixto de quer\u00e9taro al mando", "start": 10149.06, "duration": 6.39}, {"text": "del coronel jes\u00fas gonz\u00e1lez arratia que", "start": 10152.12, "duration": 7.04}, {"text": "fue desplegado en el fuerte de guadalupe", "start": 10155.45, "duration": 3.71}, {"text": "se presenta el batall\u00f3n de zapadores de", "start": 10159.51, "duration": 5.849}, {"text": "sanluis unidad que contaba con", "start": 10162.45, "duration": 5.22}, {"text": "experiencia debido a su constante", "start": 10165.359, "duration": 5.551}, {"text": "participaci\u00f3n en la guerra de reforma a", "start": 10167.67, "duration": 6.24}, {"text": "favor de los ideales liberales hacia el", "start": 10170.91, "duration": 5.819}, {"text": "5 de mayo se encontraron bajo el mando", "start": 10173.91, "duration": 6.27}, {"text": "del general francisco lamadrid en estos", "start": 10176.729, "duration": 6.181}, {"text": "momentos desfile el batall\u00f3n rifleros de", "start": 10180.18, "duration": 5.19}, {"text": "sanluis unidad que se caracteriz\u00f3 poner", "start": 10182.91, "duration": 5.15}, {"text": "a volar los ideales republicanos", "start": 10185.37, "duration": 4.83}, {"text": "cubriendo el avance de las l\u00edneas", "start": 10188.06, "duration": 3.93}, {"text": "defensivas mexicanas", "start": 10190.2, "duration": 4.529}, {"text": "formando parte del contingente hist\u00f3rico", "start": 10191.99, "duration": 4.659}, {"text": "representativo de la batalla de puebla", "start": 10194.729, "duration": 4.821}, {"text": "se presenta el cuerpo expedicionario", "start": 10196.649, "duration": 6.841}, {"text": "franc\u00e9s bajo el mando del general carlos", "start": 10199.55, "duration": 6.58}, {"text": "fernando ladrillo con piel a los", "start": 10203.49, "duration": 5.43}, {"text": "batallones primero y segundo de suabos", "start": 10206.13, "duration": 5.309}, {"text": "personal proveniente de las monta\u00f1as de", "start": 10208.92, "duration": 6.0}, {"text": "argelia y xerez en 1830 ingres\u00f3 al", "start": 10211.439, "duration": 6.491}, {"text": "servicio colonial franc\u00e9s", "start": 10214.92, "duration": 5.47}, {"text": "contin\u00faa la marcha el batall\u00f3n de", "start": 10217.93, "duration": 5.46}, {"text": "cazadores de vance unidad infanter\u00eda", "start": 10220.39, "duration": 5.099}, {"text": "ligera que hac\u00eda frente a las", "start": 10223.39, "duration": 5.36}, {"text": "escaramuzas en los combates mexicanos", "start": 10225.489, "duration": 6.421}, {"text": "seguidos por el batall\u00f3n de fusileros de", "start": 10228.75, "duration": 5.529}, {"text": "infanter\u00eda de marina que durante el", "start": 10231.91, "duration": 5.01}, {"text": "per\u00edodo de napole\u00f3n tercero participaron", "start": 10234.279, "duration": 4.741}, {"text": "en las guerras de intervenci\u00f3n y", "start": 10236.92, "duration": 5.93}, {"text": "colonizaci\u00f3n en el continente africano", "start": 10239.02, "duration": 3.83}, {"text": "la sexta compa\u00f1\u00eda de ingenieros durante", "start": 10245.02, "duration": 6.99}, {"text": "el ataque inicial se desplegaron en la", "start": 10249.01, "duration": 6.029}, {"text": "l\u00ednea de combate sobre el rancho oropeza", "start": 10252.01, "duration": 6.45}, {"text": "en direcci\u00f3n al fuerte de guadalupe", "start": 10255.039, "duration": 5.881}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10258.46, "duration": 5.34}, {"text": "se presenta el primer y segundo batall\u00f3n", "start": 10260.92, "duration": 6.809}, {"text": "del 99 regimiento de infanter\u00eda mismos", "start": 10263.8, "duration": 5.52}, {"text": "que destacaron por su disciplina y", "start": 10267.729, "duration": 4.261}, {"text": "organizaci\u00f3n especialmente fueron", "start": 10269.32, "duration": 4.43}, {"text": "adiestrados para guerras", "start": 10271.99, "duration": 4.949}, {"text": "extraterritoriales dicha unidad cortaron", "start": 10273.75, "duration": 6.25}, {"text": "kevin capote con faldones en color azul", "start": 10276.939, "duration": 6.661}, {"text": "marino pantalones rojos as\u00ed como por las", "start": 10280.0, "duration": 6.36}, {"text": "blancas sujetando el pantal\u00f3n y zapatos", "start": 10283.6, "duration": 3.12}, {"text": "negros", "start": 10286.36, "duration": 3.939}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10286.72, "duration": 3.579}, {"text": "desfile el batall\u00f3n de cazadores a pie", "start": 10291.689, "duration": 6.22}, {"text": "los cuales su vinieron en direcci\u00f3n de", "start": 10294.729, "duration": 5.611}, {"text": "la ciudad de puebla y mostraron una gran", "start": 10297.909, "duration": 5.76}, {"text": "capacidad de maniobra y disciplina de", "start": 10300.34, "duration": 5.84}, {"text": "terreno", "start": 10303.669, "duration": 2.511}, {"text": "ante ustedes desfile el escuadr\u00f3n de", "start": 10307.04, "duration": 6.06}, {"text": "cazadores de \u00e1frica representantes de la", "start": 10310.1, "duration": 5.73}, {"text": "caballer\u00eda ligera con versatilidad de", "start": 10313.1, "duration": 5.85}, {"text": "maniobra tal como actuaron en la batalla", "start": 10315.83, "duration": 5.44}, {"text": "del 5 de mayo", "start": 10318.95, "duration": 6.4}, {"text": "se presenta la artiller\u00eda francesa que", "start": 10321.27, "duration": 6.599}, {"text": "fue establecida a retaguardia del rancho", "start": 10325.35, "duration": 6.0}, {"text": "oropesa y durante la batalla dirigi\u00f3 sus", "start": 10327.869, "duration": 6.021}, {"text": "proyectiles hacia el fuerte de guadalupe", "start": 10331.35, "duration": 5.61}, {"text": "por \u00faltimo se presente el contingente", "start": 10333.89, "duration": 5.649}, {"text": "montado del cuerpo de ej\u00e9rcito donde", "start": 10336.96, "duration": 5.31}, {"text": "desfilan el cuerpo de lanceros unidad", "start": 10339.539, "duration": 6.24}, {"text": "conformada en la d\u00e9cada de 1830 en las", "start": 10342.27, "duration": 8.929}, {"text": "llanuras de apan actual estado de edad", "start": 10345.779, "duration": 5.42}, {"text": "y seguida por los carabineros a caballo", "start": 10352.53, "duration": 6.39}, {"text": "al bando del general antonio \u00e1lvarez", "start": 10355.65, "duration": 6.871}, {"text": "quien desempe\u00f1aron en un tenaz ataque en", "start": 10358.92, "duration": 6.03}, {"text": "contra del batall\u00f3n de marinos con", "start": 10362.521, "duration": 6.779}, {"text": "decisi\u00f3n coraje y valent\u00eda cabe destacar", "start": 10364.95, "duration": 6.83}, {"text": "en la caballer\u00eda del ej\u00e9rcito de oriente", "start": 10369.3, "duration": 5.0}, {"text": "conformada por estos dos \u00faltimos cuerpos", "start": 10371.78, "duration": 4.59}, {"text": "fueron parte fundamental", "start": 10374.3, "duration": 4.9}, {"text": "durante el desarrollo de la batalla a", "start": 10376.37, "duration": 5.141}, {"text": "inmediaciones de los fuertes de loreto y", "start": 10379.2, "duration": 3.23}, {"text": "guadalupe", "start": 10381.511, "duration": 17.659}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10382.43, "duration": 16.74}, {"text": "recordemos que el difundir la memoria", "start": 10399.21, "duration": 5.29}, {"text": "hist\u00f3rica de m\u00e9xico permite que las", "start": 10401.68, "duration": 5.34}, {"text": "nuevas generaciones conozcan las", "start": 10404.5, "duration": 4.92}, {"text": "grandezas de los mexicanos al hacer", "start": 10407.02, "duration": 6.16}, {"text": "frente a las amenazas de nuestra naci\u00f3n", "start": 10409.42, "duration": 4.37}, {"text": "a", "start": 10413.18, "duration": 3.91}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10413.79, "duration": 5.91}, {"text": "por la defensa actuales de la soberan\u00eda", "start": 10417.09, "duration": 4.49}, {"text": "nacional", "start": 10419.7, "duration": 5.01}, {"text": "recibamos a la asociaci\u00f3n de oro carlos", "start": 10421.58, "duration": 5.89}, {"text": "del recuerdo despu\u00e9s la casting fundada", "start": 10424.71, "duration": 5.28}, {"text": "hace 25 a\u00f1os en su primer director como", "start": 10427.47, "duration": 4.05}, {"text": "agrupaci\u00f3n fue el se\u00f1or en una n", "start": 10429.99, "duration": 3.63}, {"text": "santillana y posteriormente se", "start": 10431.52, "duration": 4.29}, {"text": "protocoliza notarialmente y ante la", "start": 10433.62, "duration": 4.44}, {"text": "secretaria de relaciones de colores como", "start": 10435.81, "duration": 4.049}, {"text": "asociaci\u00f3n el grupo derrochando los", "start": 10438.06, "duration": 4.41}, {"text": "recuerdos de puebla ac y siendo su", "start": 10439.859, "duration": 4.921}, {"text": "presidente licenciado gerardo islas", "start": 10442.47, "duration": 5.49}, {"text": "hern\u00e1ndez y hasta el a\u00f1o actual 2022", "start": 10444.78, "duration": 7.49}, {"text": "sigue siendo presidente y abanderado", "start": 10447.96, "duration": 4.31}, {"text": "la asociaci\u00f3n de echamos el estado de", "start": 10453.16, "duration": 5.97}, {"text": "puebla ac tambi\u00e9n a su presencia el este", "start": 10455.65, "duration": 5.871}, {"text": "conmemoraci\u00f3n del fin", "start": 10459.13, "duration": 4.681}, {"text": "representando por estos equipos de", "start": 10461.521, "duration": 4.029}, {"text": "charros y escaramuzas que han", "start": 10463.811, "duration": 3.449}, {"text": "participado en diferentes campeonatos", "start": 10465.55, "duration": 5.12}, {"text": "nacionales fundado un 25 de noviembre de", "start": 10467.26, "duration": 6.78}, {"text": "1940 y representando dignamente nuestro", "start": 10470.67, "duration": 5.681}, {"text": "deporte nacional por excelencia y", "start": 10474.04, "duration": 4.231}, {"text": "logrando el campeonato nacional en el", "start": 10476.351, "duration": 2.989}, {"text": "a\u00f1o de", "start": 10478.271, "duration": 4.469}, {"text": "1982 para el estado de puebla asimismo a", "start": 10479.34, "duration": 5.2}, {"text": "otros equipos de charros del estado de", "start": 10482.74, "duration": 4.5}, {"text": "puebla como hacienda tamariz tambi\u00e9n han", "start": 10484.54, "duration": 5.28}, {"text": "logrado m\u00e1ximos honores en la charrer\u00eda", "start": 10487.24, "duration": 5.85}, {"text": "el primero de diciembre del 2016 es", "start": 10489.82, "duration": 5.4}, {"text": "declarada por la unesco a la charrer\u00eda", "start": 10493.09, "duration": 4.58}, {"text": "como patrimonio cultural inmaterial", "start": 10495.22, "duration": 5.61}, {"text": "entre la humanidad cortando los con la", "start": 10497.67, "duration": 5.62}, {"text": "mano parti\u00f3 el abanderado don jorge", "start": 10500.83, "duration": 5.0}, {"text": "blasco uriarte", "start": 10503.29, "duration": 16.56}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10505.83, "duration": 16.829}, {"text": "aqu\u00ed", "start": 10519.85, "duration": 2.809}, {"text": "bonito", "start": 10525.04, "duration": 4.78}, {"text": "i", "start": 10526.82, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10532.58, "duration": 11.239}, {"text": "por ley por la defensa actual de la", "start": 10543.931, "duration": 5.969}, {"text": "soberan\u00eda nacional", "start": 10547.621, "duration": 11.629}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10549.9, "duration": 13.07}, {"text": "del cine c\u00edvico conmemorativo al 170", "start": 10559.25, "duration": 6.68}, {"text": "aniversario de la batalla de puebla de", "start": 10562.97, "duration": 7.59}, {"text": "1862 que reviva puebla", "start": 10565.93, "duration": 17.791}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10570.56, "duration": 16.17}, {"text": "felicidades poblanos y poblanos fuertes", "start": 10583.721, "duration": 7.199}, {"text": "y aplausos en este d\u00eda tan importante el", "start": 10586.73, "duration": 6.56}, {"text": "160 aniversario", "start": 10590.92, "duration": 6.63}, {"text": "que reciba puebla", "start": 10593.29, "duration": 7.23}, {"text": "por la defensa actual de la soberan\u00eda", "start": 10597.55, "duration": 5.51}, {"text": "nacional", "start": 10600.52, "duration": 2.54}, {"text": "no no no no", "start": 10606.06, "duration": 3.259}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10621.11, "duration": 19.47}, {"text": "etc", "start": 10642.73, "duration": 4.49}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10645.51, "duration": 4.2}, {"text": "a continuaci\u00f3n el general de brigada", "start": 10647.22, "duration": 4.559}, {"text": "diplomado de estado mayor", "start": 10649.71, "duration": 4.41}, {"text": "gerardo m\u00e9rida s\u00e1nchez comandante de la", "start": 10651.779, "duration": 4.771}, {"text": "25 zona militar y comandante de la", "start": 10654.12, "duration": 5.04}, {"text": "columna de desfile rendir\u00e1 el parte de", "start": 10656.55, "duration": 4.729}, {"text": "novedades", "start": 10659.16, "duration": 2.119}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 10661.439, "duration": 4.77}, {"text": "presidente de los estados unidos", "start": 10664.369, "duration": 4.36}, {"text": "mexicanos y comandante supremo de las", "start": 10666.209, "duration": 5.311}, {"text": "fuerzas armadas le informa a usted que", "start": 10668.729, "duration": 4.911}, {"text": "desfilaron ante la sociedad poblana", "start": 10671.52, "duration": 5.4}, {"text": "31 banderas de guerra nacionales 9", "start": 10673.64, "duration": 7.269}, {"text": "banderas de guerra extranjeras 4 mil 160", "start": 10676.92, "duration": 6.39}, {"text": "integrantes de las tres fuerzas armadas", "start": 10680.909, "duration": 3.861}, {"text": "y de la guardia nacional", "start": 10683.31, "duration": 5.669}, {"text": "54 instituciones educativas 11 mil 500", "start": 10684.77, "duration": 6.99}, {"text": "ni\u00f1os y adultos de las citadas escuelas", "start": 10688.979, "duration": 7.14}, {"text": "69 veh\u00edculos 9 aeronaves 200 caballos", "start": 10691.76, "duration": 7.92}, {"text": "100 carros y 18 carros aleg\u00f3ricos", "start": 10696.119, "duration": 8.03}, {"text": "concluyendo el desfile sin novedad", "start": 10699.68, "duration": 4.469}, {"text": "con los honores al presidente de los", "start": 10705.41, "duration": 5.22}, {"text": "estados unidos mexicanos y comandante", "start": 10708.11, "duration": 5.1}, {"text": "supremo de las fuerzas armadas se les", "start": 10710.63, "duration": 4.62}, {"text": "invita a ponerse de pie para entonar", "start": 10713.21, "duration": 5.66}, {"text": "nuestro himno nacional", "start": 10715.25, "duration": 3.62}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10732.39, "duration": 3.78}, {"text": "la gente", "start": 10737.91, "duration": 3.5}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10744.99, "duration": 7.819}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10755.45, "duration": 34.449}, {"text": "eso", "start": 10786.899, "duration": 3.0}, {"text": "nada", "start": 10791.2, "duration": 2.96}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10798.53, "duration": 7.19}, {"text": "ah", "start": 10808.729, "duration": 8.811}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 10809.24, "duration": 10.781}, {"text": "bueno", "start": 10817.54, "duration": 2.481}, {"text": "se agradece la presencia en este evento", "start": 10823.43, "duration": 4.41}, {"text": "del presidente de los estados unidos", "start": 10825.62, "duration": 5.97}, {"text": "mexicanos as\u00ed como de los funcionarios e", "start": 10827.84, "duration": 5.97}, {"text": "invitados que lo acompa\u00f1aron que tengan", "start": 10831.59, "duration": 6.2}, {"text": "todos una excelente tarde", "start": 10833.81, "duration": 3.98}, {"text": "[Aplausos]", "start": 10838.4, "duration": 7.44}]