[{"text": "es muy lamentable", "start": 2.32, "duration": 3.92}, {"text": "doloroso lo que sucedi\u00f3 en oaxaca", "start": 6.26, "duration": 9.39}, {"text": "el domingo pasado pero tambi\u00e9n es", "start": 11.81, "duration": 6.31}, {"text": "lamentable", "start": 15.65, "duration": 7.92}, {"text": "y preocupante la actitud de pe\u00f1a", "start": 18.12, "duration": 9.319}, {"text": "y de los medios de informaci\u00f3n en", "start": 23.57, "duration": 6.01}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 27.439, "duration": 4.831}, {"text": "pe\u00f1a", "start": 29.58, "duration": 2.69}, {"text": "act\u00faa", "start": 33.3, "duration": 2.57}, {"text": "vivi\u00f3 de inmediato ordenaban en", "start": 36.61, "duration": 7.08}, {"text": "investigaci\u00f3n y al d\u00eda de hoy tener ya", "start": 40.42, "duration": 8.659}, {"text": "todos los elementos para cesar", "start": 43.69, "duration": 9.439}, {"text": "ay\u00f3n que fue el que dio la orden de", "start": 49.079, "duration": 6.331}, {"text": "reprimir en oaxaca", "start": 53.129, "duration": 4.95}, {"text": "con la muerte", "start": 55.41, "duration": 4.49}, {"text": "d", "start": 58.079, "duration": 4.931}, {"text": "y maestros", "start": 59.9, "duration": 3.11}, {"text": "personas que se solidarizan como el", "start": 63.39, "duration": 5.8}, {"text": "movimiento magisterial y tambi\u00e9n con", "start": 66.79, "duration": 5.24}, {"text": "gente inocente", "start": 69.19, "duration": 2.84}, {"text": "c\u00f3mo", "start": 72.39, "duration": 2.69}, {"text": "debi\u00f3 actuar", "start": 75.28, "duration": 3.77}, {"text": "de inmediato", "start": 77.31, "duration": 4.4}, {"text": "ese santo ancho", "start": 79.05, "duration": 5.17}, {"text": "qu\u00e9", "start": 81.71, "duration": 2.51}, {"text": "inteligencia militar del cisen no tiene", "start": 84.86, "duration": 9.63}, {"text": "la grabaci\u00f3n de las llamadas de hecho", "start": 91.89, "duration": 6.12}, {"text": "ordenando que se reprimiera que se", "start": 94.49, "duration": 7.93}, {"text": "desalojara los maestros s\u00ed", "start": 98.01, "duration": 6.35}, {"text": "calcular", "start": 102.42, "duration": 3.93}, {"text": "lo que s\u00ed va", "start": 104.36, "duration": 6.16}, {"text": "a provocar la muerte de la gente que no", "start": 106.35, "duration": 6.059}, {"text": "les importa", "start": 110.52, "duration": 7.129}, {"text": "tengo era un maestro esto es inaudito", "start": 112.409, "duration": 5.24}, {"text": "que vuelan seres humanos", "start": 117.659, "duration": 4.34}, {"text": "y ahora", "start": 122.27, "duration": 5.86}, {"text": "todo", "start": 125.38, "duration": 2.75}, {"text": "ser alcahuete", "start": 128.46, "duration": 5.43}, {"text": "porque el r\u00e9gimen corrupto tiene el", "start": 130.86, "duration": 4.77}, {"text": "control de los medios de informaci\u00f3n es", "start": 133.89, "duration": 3.74}, {"text": "una dictadura", "start": 135.63, "duration": 4.94}, {"text": "que se ejerce con el control casi", "start": 137.63, "duration": 5.67}, {"text": "absoluto de los peri\u00f3dicos de las", "start": 140.57, "duration": 5.16}, {"text": "estaciones de radio de los canales de", "start": 143.3, "duration": 5.37}, {"text": "elegimos es una verg\u00fcenza escuchar la", "start": 145.73, "duration": 6.35}, {"text": "radio ver la televisi\u00f3n", "start": 148.67, "duration": 7.4}, {"text": "la manera como tratan de justificar lo", "start": 152.08, "duration": 6.14}, {"text": "injustificable", "start": 156.07, "duration": 2.15}, {"text": "nadie tiene derecho", "start": 158.68, "duration": 3.41}, {"text": "quitarle la vida a un ser humano menos", "start": 163.41, "duration": 7.46}, {"text": "si se trata del estado", "start": 167.58, "duration": 8.71}, {"text": "no tienen por qu\u00e9 actuar con violencia", "start": 170.87, "duration": 9.759}, {"text": "por eso tenemos que", "start": 176.29, "duration": 8.22}, {"text": "manifestando el domingo ya ve\u00edamos venir", "start": 180.629, "duration": 6.81}, {"text": "esta situaci\u00f3n", "start": 184.51, "duration": 2.929}, {"text": "porque hay una cerraz\u00f3n por completo", "start": 187.6, "duration": 8.78}, {"text": "de los hombres del r\u00e9gimen somos", "start": 192.37, "duration": 9.31}, {"text": "y responsables idiotas", "start": 196.38, "duration": 5.3}, {"text": "represores", "start": 202.069, "duration": 8.261}, {"text": "y adem\u00e1s con pensamiento de derecha de", "start": 205.02, "duration": 8.6}, {"text": "lo m\u00e1s reaccionario que puede haber", "start": 210.33, "duration": 7.54}, {"text": "c\u00f3mo es que los", "start": 213.62, "duration": 4.25}, {"text": "conservadores 6 sin cristianos", "start": 218.04, "duration": 9.759}, {"text": "si olvida los mandamientos si no les", "start": 222.76, "duration": 8.15}, {"text": "importa el pr\u00f3jimo", "start": 227.799, "duration": 6.861}, {"text": "hoy est\u00e1 lloviendo el reforma y destacan", "start": 230.91, "duration": 7.61}, {"text": "las cartas de gente", "start": 234.66, "duration": 7.19}, {"text": "verdaderamente fan\u00e1tica", "start": 238.52, "duration": 8.43}, {"text": "que est\u00e1 pr\u00e1cticamente diciendo que no", "start": 241.85, "duration": 9.38}, {"text": "me dec\u00edan que bueno hay que", "start": 246.95, "duration": 7.569}, {"text": "aplicar la mano dura una actitud", "start": 251.23, "duration": 5.159}, {"text": "fascistoide", "start": 254.519, "duration": 4.401}, {"text": "pero asi estan", "start": 256.389, "duration": 4.541}, {"text": "los", "start": 258.92, "duration": 5.95}, {"text": "conservadores con esa mentalidad", "start": 260.93, "duration": 7.16}, {"text": "hay mucha hipocres\u00eda de su parte", "start": 264.87, "duration": 7.6}, {"text": "que nos conviene esa polarizaci\u00f3n nos", "start": 268.09, "duration": 7.49}, {"text": "conviene en toda esa carga ideol\u00f3gica", "start": 272.47, "duration": 6.89}, {"text": "porque no optamos por el humanismo", "start": 275.58, "duration": 7.53}, {"text": "porque no se busca la reconciliaci\u00f3n la", "start": 279.36, "duration": 6.95}, {"text": "paz porque no se opta por el di\u00e1logo", "start": 283.11, "duration": 7.739}, {"text": "porque no todos pedimos que se escuche a", "start": 286.31, "duration": 8.199}, {"text": "los maestros que se revise la mal", "start": 290.849, "duration": 7.981}, {"text": "llamada reforma educativa es una mentira", "start": 294.509, "duration": 6.13}, {"text": "es un enga\u00f1o", "start": 298.83, "duration": 6.519}, {"text": "el que con esa reforma se mejore la", "start": 300.639, "duration": 6.511}, {"text": "educaci\u00f3n", "start": 305.349, "duration": 4.471}, {"text": "es una forma impuesta desde el", "start": 307.15, "duration": 4.17}, {"text": "extranjero por organismos financieros", "start": 309.82, "duration": 3.87}, {"text": "internacionales apoyada por la mafia del", "start": 311.32, "duration": 5.48}, {"text": "poder ah\u00ed est\u00e1 ahora claudio x gonz\u00e1lez", "start": 313.69, "duration": 10.51}, {"text": "convertido en el ide\u00f3logo en el palad\u00edn", "start": 316.8, "duration": 9.94}, {"text": "d", "start": 324.2, "duration": 2.54}, {"text": "la educaci\u00f3n en m\u00e9xico quien es claudio", "start": 327.4, "duration": 7.83}, {"text": "x gonz\u00e1lez asesor de salinas", "start": 331.3, "duration": 5.82}, {"text": "de los que se benefician con las", "start": 335.23, "duration": 5.16}, {"text": "privatizaciones su hijo tiene una", "start": 337.12, "duration": 5.67}, {"text": "fundaci\u00f3n para la educaci\u00f3n que ha", "start": 340.39, "duration": 4.57}, {"text": "estado", "start": 342.79, "duration": 5.17}, {"text": "constantemente provocando", "start": 344.96, "duration": 6.62}, {"text": "a los maestros instigando", "start": 347.96, "duration": 7.489}, {"text": "igual que el peri\u00f3dico reforma ya de los", "start": 351.58, "duration": 6.829}, {"text": "otros peri\u00f3dicos ni hablamos", "start": 355.449, "duration": 6.74}, {"text": "este se\u00f1or claudio x gonz\u00e1lez particip\u00f3", "start": 358.409, "duration": 7.291}, {"text": "en el fraude del 2006", "start": 362.189, "duration": 7.641}, {"text": "es contrario a la democracia", "start": 365.7, "duration": 4.13}, {"text": "tengo pruebas de lo que estoy diciendo", "start": 369.86, "duration": 6.809}, {"text": "pero hace poco hace tres a\u00f1os iba a", "start": 372.83, "duration": 6.209}, {"text": "declarar que hab\u00eda que aumentar el", "start": 376.669, "duration": 6.241}, {"text": "precio de la gasolina al doble", "start": 379.039, "duration": 9.201}, {"text": "y le hicieron caso porque ya casi est\u00e1", "start": 382.91, "duration": 5.33}, {"text": "cien por ciento de lo que costaba hace", "start": 389.18, "duration": 3.86}, {"text": "tres a\u00f1os", "start": 391.16, "duration": 6.08}, {"text": "son los que mandan salinas claudio x", "start": 393.04, "duration": 6.98}, {"text": "gonz\u00e1lez", "start": 397.24, "duration": 2.78}, {"text": "desde luego tienen ahora 8", "start": 400.19, "duration": 9.31}, {"text": "qu\u00e9 es la mano dura la macana", "start": 404.35, "duration": 8.23}, {"text": "el uso de la fuerza", "start": 409.5, "duration": 3.08}, {"text": "eso es lo que tenemos que expresar el", "start": 413.889, "duration": 7.291}, {"text": "domingo en la manifestaci\u00f3n y de que", "start": 418.87, "duration": 7.289}, {"text": "tener miedo porque est\u00e1n ahora creando", "start": 421.18, "duration": 7.289}, {"text": "un ambiente de miedo para que no", "start": 426.159, "duration": 3.911}, {"text": "participemos", "start": 428.469, "duration": 5.141}, {"text": "para que no salgamos del domingo a la", "start": 430.07, "duration": 4.89}, {"text": "manifestaci\u00f3n yo estoy seguro que la", "start": 433.61, "duration": 3.09}, {"text": "gente va a salir porque va a ser una", "start": 434.96, "duration": 5.37}, {"text": "marcha como siempre pac\u00edfica nosotros no", "start": 436.7, "duration": 5.78}, {"text": "queremos la violencia", "start": 440.33, "duration": 4.16}, {"text": "recurren a la violencia los que no", "start": 442.48, "duration": 4.65}, {"text": "tienen la raz\u00f3n nosotros vamos a", "start": 444.49, "duration": 5.37}, {"text": "transformar a m\u00e9xico por la v\u00eda pac\u00edfica", "start": 447.13, "duration": 7.32}, {"text": "y por la v\u00eda electoral y ya lo hemos", "start": 449.86, "duration": 7.47}, {"text": "demostrado llevamos a\u00f1os defendiendo", "start": 454.45, "duration": 5.25}, {"text": "causas justas luchando por la justicia", "start": 457.33, "duration": 4.62}, {"text": "luchando por la democracia y hemos", "start": 459.7, "duration": 6.66}, {"text": "actuado con responsabilidad por eso", "start": 461.95, "duration": 5.88}, {"text": "mandaron ayer al jefe del gobierno a", "start": 466.36, "duration": 6.65}, {"text": "decir que no nos iba a permitir que", "start": 467.83, "duration": 5.18}, {"text": "y lleg\u00e1ramos al z\u00f3calo", "start": 473.33, "duration": 4.25}, {"text": "la ciudad de mexico", "start": 475.569, "duration": 5.44}, {"text": "que va a sacar a los granaderos", "start": 477.58, "duration": 7.839}, {"text": "hoy le voy a pedir a la secretaria de", "start": 481.009, "duration": 8.671}, {"text": "morena yeikol polenski que busque hablar", "start": 485.419, "duration": 8.331}, {"text": "con el jefe de gobierno para saber", "start": 489.68, "duration": 6.71}, {"text": "en definitiva si se nos va a garantizar", "start": 493.75, "duration": 4.47}, {"text": "el derecho constitucional de", "start": 496.39, "duration": 5.07}, {"text": "manifestarnos y de estar en el z\u00f3calo en", "start": 498.22, "duration": 5.73}, {"text": "forma pac\u00edfica o no", "start": 501.46, "duration": 5.59}, {"text": "para ella tambi\u00e9n sabes", "start": 503.95, "duration": 6.279}, {"text": "de qu\u00e9 se trata el gobierno de mancera", "start": 507.05, "duration": 6.919}, {"text": "ya hay varios indicios teor\u00eda con esto", "start": 510.229, "duration": 6.671}, {"text": "ser\u00eda", "start": 513.969, "duration": 5.161}, {"text": "la definici\u00f3n", "start": 516.9, "duration": 6.88}, {"text": "qu\u00e9 es un t\u00edtere pelele de la mafia del", "start": 519.13, "duration": 9.15}, {"text": "poder y ya pintar\u00edamos por completo", "start": 523.78, "duration": 7.98}, {"text": "nuestra raya sin embargo vamos hoy hacia", "start": 528.28, "duration": 7.17}, {"text": "el intento para ver si nos permiten como", "start": 531.76, "duration": 6.64}, {"text": "lo hemos hecho durante muchos a\u00f1os", "start": 535.45, "duration": 7.06}, {"text": "y manifestarnos pac\u00edficamente en el", "start": 538.4, "duration": 7.71}, {"text": "z\u00f3calo tambi\u00e9n quiero proponerles a los", "start": 542.51, "duration": 8.2}, {"text": "que vamos a participar en la marcha que", "start": 546.11, "duration": 9.49}, {"text": "se lleva a cabo en completo silencio la", "start": 550.71, "duration": 6.69}, {"text": "marcha", "start": 555.6, "duration": 4.76}, {"text": "que sea una marcha", "start": 557.4, "duration": 5.74}, {"text": "del silencio", "start": 560.36, "duration": 2.78}, {"text": "solo nos expresemos", "start": 563.79, "duration": 4.709}, {"text": "con", "start": 566.39, "duration": 4.4}, {"text": "y cartulinas", "start": 568.499, "duration": 5.001}, {"text": "lo que quiere", "start": 570.79, "duration": 4.77}, {"text": "expresar", "start": 573.5, "duration": 7.1}, {"text": "una marcha de silencio por qu\u00e9", "start": 575.56, "duration": 10.339}, {"text": "duele lo que sucedi\u00f3 lo que est\u00e1 pasando", "start": 580.6, "duration": 5.299}, {"text": "me gusta de luto", "start": 586.06, "duration": 5.29}, {"text": "esto", "start": 589.22, "duration": 8.45}, {"text": "no debemos de verlo como parte de lo", "start": 591.35, "duration": 8.23}, {"text": "cotidiano", "start": 597.67, "duration": 4.97}, {"text": "no debemos perder nuestra capacidad de", "start": 599.58, "duration": 6.359}, {"text": "asombro y de indignaci\u00f3n", "start": 602.64, "duration": 6.71}, {"text": "no debemos de dejar de ser", "start": 605.939, "duration": 6.531}, {"text": "seres humanos", "start": 609.35, "duration": 6.24}, {"text": "tratar no consciente no vamos a dejar", "start": 612.47, "duration": 7.2}, {"text": "sobre el maestro mis condolencias a los", "start": 615.59, "duration": 6.72}, {"text": "familiares de los que perdieron la vida", "start": 619.67, "duration": 4.21}, {"text": "oaxaca", "start": 622.31, "duration": 6.43}, {"text": "y vamos a estar siempre con ellos", "start": 623.88, "duration": 7.56}, {"text": "la marcha del domingo va a salir del", "start": 628.74, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e1ngel de la independencia a las 11 de la", "start": 631.44, "duration": 6.33}, {"text": "ma\u00f1ana el prop\u00f3sito es que se castigue a", "start": 634.74, "duration": 5.56}, {"text": "los responsables", "start": 637.77, "duration": 5.46}, {"text": "este crimen", "start": 640.3, "duration": 5.51}, {"text": "de arriba hacia abajo", "start": 643.23, "duration": 6.98}, {"text": "que se castigue", "start": 645.81, "duration": 4.4}, {"text": "vicente dur\u00e1n acci\u00f3n que fue el que dio", "start": 651.11, "duration": 4.39}, {"text": "la orden", "start": 653.66, "duration": 5.79}, {"text": "no tengo dudas sobre esto", "start": 655.5, "duration": 3.95}, {"text": "e informar de lo que estaba sucediendo", "start": 659.72, "duration": 8.299}, {"text": "\u00e9l se comunic\u00f3 con el encargado del", "start": 662.98, "duration": 9.32}, {"text": "mando lengua jaca y \u00e9l dio la orden", "start": 668.019, "duration": 4.281}, {"text": "hay una gran", "start": 672.37, "duration": 6.38}, {"text": "y responsabilidad", "start": 676.579, "duration": 6.271}, {"text": "en su actuaci\u00f3n y esto se puede", "start": 678.75, "duration": 8.7}, {"text": "constatar como lo expresado si se revisa", "start": 682.85, "duration": 7.53}, {"text": "la bit\u00e1cora si se revisan las llamadas", "start": 687.45, "duration": 6.48}, {"text": "que hizo yo con el gobernador de oaxaca", "start": 690.38, "duration": 7.54}, {"text": "sobre todo con el alto mando de la", "start": 693.93, "duration": 7.8}, {"text": "polic\u00eda federal que fue la que oper\u00f3 y", "start": 697.92, "duration": 8.7}, {"text": "reprimi\u00f3 lenguaje tambi\u00e9n vamos a pedir", "start": 701.73, "duration": 9.58}, {"text": "que cese la represi\u00f3n esa no es la vida", "start": 706.62, "duration": 7.24}, {"text": "recordar a ju\u00e1rez nada por la fuerza", "start": 711.31, "duration": 5.72}, {"text": "todo por la raz\u00f3n y el derecho", "start": 713.86, "duration": 6.82}, {"text": "3 que liberen a los presos", "start": 717.03, "duration": 3.65}, {"text": "que injustamente est\u00e1n encarcelados", "start": 720.81, "duration": 9.02}, {"text": "es lamentable da pena ajena la verg\u00fcenza", "start": 724.5, "duration": 8.6}, {"text": "que el actual secretario de educaci\u00f3n el", "start": 729.83, "duration": 5.939}, {"text": "cargo que ocupo vasconcelos", "start": 733.1, "duration": 9.19}, {"text": "ahora el que lo desempe\u00f1a est\u00e1", "start": 735.769, "duration": 10.87}, {"text": "y hablando de que los dirigentes", "start": 742.29, "duration": 8.02}, {"text": "magisteriales lavaron dinero", "start": 746.639, "duration": 7.571}, {"text": "fabricando delitos es incre\u00edble esto el", "start": 750.31, "duration": 6.99}, {"text": "secretario de educaci\u00f3n nada m\u00e1s por ese", "start": 754.21, "duration": 6.439}, {"text": "hecho por mentir", "start": 757.3, "duration": 6.38}, {"text": "de manera de escalar deber\u00eda de estar", "start": 760.649, "duration": 5.88}, {"text": "afuera no merece estar en la secretar\u00eda", "start": 763.68, "duration": 6.54}, {"text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 766.529, "duration": 6.081}, {"text": "bueno", "start": 770.22, "duration": 6.08}, {"text": "los maestros que est\u00e1n presos eso se", "start": 772.61, "duration": 5.94}, {"text": "debe de saber son gentes humildes gente", "start": 776.3, "duration": 3.8}, {"text": "pobre", "start": 778.55, "duration": 4.0}, {"text": "una gente acaudalada no tiene que ver", "start": 780.1, "duration": 5.88}, {"text": "con la riqueza malhabida que tienen los", "start": 782.55, "duration": 6.399}, {"text": "de la mafia del poder y es como el mundo", "start": 785.98, "duration": 6.089}, {"text": "al rev\u00e9s ahora a ellos se les acusa del", "start": 788.949, "duration": 5.761}, {"text": "lavado de dinero", "start": 792.069, "duration": 6.541}, {"text": "cuando lo que se produce en m\u00e9xico es de", "start": 794.71, "duration": 7.56}, {"text": "una gran corrupci\u00f3n de la \u00e9lite del", "start": 798.61, "duration": 5.06}, {"text": "poder", "start": 802.27, "duration": 3.85}, {"text": "bueno libertad", "start": 803.67, "duration": 5.54}, {"text": "a todos los maestros que justamente", "start": 806.12, "duration": 7.98}, {"text": "est\u00e1n detenidos y dialog\u00f3 abrir el", "start": 809.21, "duration": 9.96}, {"text": "di\u00e1logo con compromiso no para la foto", "start": 814.1, "duration": 9.13}, {"text": "no para decir ya los escuchamos", "start": 819.17, "duration": 7.78}, {"text": "pero no va a cambiar nada porque la", "start": 823.23, "duration": 6.6}, {"text": "reforma educativa es fundamental para", "start": 826.95, "duration": 6.57}, {"text": "mejorar la calidad de la ense\u00f1anza", "start": 829.83, "duration": 6.18}, {"text": "porque nos importan los ni\u00f1os su", "start": 833.52, "duration": 5.6}, {"text": "discurso demag\u00f3gico", "start": 836.01, "duration": 3.11}, {"text": "es pura mentira eso no obedece a la", "start": 839.48, "duration": 4.39}, {"text": "realidad", "start": 842.99, "duration": 3.0}, {"text": "de esto vamos a hablar", "start": 843.87, "duration": 7.68}, {"text": "el shock al 2 pero el pr\u00f3ximo domingo", "start": 845.99, "duration": 8.25}, {"text": "un abrazo", "start": 851.55, "duration": 2.69}]