[{"text": "can\u00f3s licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 0.0, "duration": 4.18}, {"text": "obrador y autoridades que lo acompa\u00f1an", "start": 1.86, "duration": 9.08}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4.18, "duration": 9.039}, {"text": "preside esta reuni\u00f3n plan de apoyo a", "start": 10.94, "duration": 4.349}, {"text": "colima el presidente constitucional de", "start": 13.219, "duration": 4.29}, {"text": "los estados unidos mexicanos licenciado", "start": 15.289, "duration": 5.391}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 17.509, "duration": 3.171}, {"text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora", "start": 25.93, "duration": 3.84}, {"text": "constitucional del estado de colima", "start": 27.97, "duration": 5.0}, {"text": "indira vizca\u00edno silva", "start": 29.77, "duration": 3.2}, {"text": "el secretario de gobernaci\u00f3n ad\u00e1n", "start": 37.14, "duration": 5.45}, {"text": "augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez", "start": 39.3, "duration": 3.29}, {"text": "el secretario de la defensa nacional", "start": 44.82, "duration": 4.169}, {"text": "general lu\u00eds crescencio sandoval", "start": 46.5, "duration": 5.15}, {"text": "gonz\u00e1lez", "start": 48.989, "duration": 2.661}, {"text": "el secretario de marina almirante jos\u00e9", "start": 53.41, "duration": 6.11}, {"text": "rafael ojeda dur\u00e1n", "start": 56.02, "duration": 3.5}, {"text": "la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n", "start": 61.0, "duration": 6.32}, {"text": "ciudadana rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez", "start": 62.95, "duration": 4.37}, {"text": "el secretario de relaciones exteriores-", "start": 68.71, "duration": 6.05}, {"text": "marcelo ebrard casaub\u00f3n", "start": 70.84, "duration": 3.92}, {"text": "el secretario de bienestar javier may", "start": 76.22, "duration": 4.34}, {"text": "rodr\u00edguez", "start": 78.41, "duration": 2.15}, {"text": "el secretario de agricultura y", "start": 81.43, "duration": 3.42}, {"text": "desarrollo rural v\u00edctor manuel", "start": 83.32, "duration": 4.73}, {"text": "villalobos ar\u00e1mbula", "start": 84.85, "duration": 3.2}, {"text": "el secretario de comunicaciones y", "start": 88.84, "duration": 6.05}, {"text": "trasportes jorge arganis d\u00edaz leal", "start": 90.579, "duration": 4.311}, {"text": "el secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica", "start": 95.65, "duration": 5.69}, {"text": "roberto salcedo aquino", "start": 97.42, "duration": 3.92}, {"text": "la secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 102.59, "duration": 5.989}, {"text": "delfina g\u00f3mez \u00e1lvarez", "start": 104.81, "duration": 3.769}, {"text": "el secretario de salud jorge alcocer", "start": 108.98, "duration": 5.12}, {"text": "varela", "start": 111.29, "duration": 2.81}, {"text": "la secretaria de trabajo y previsi\u00f3n", "start": 114.23, "duration": 6.5}, {"text": "social luisa mar\u00eda alcalde en luj\u00e1n", "start": 116.06, "duration": 4.67}, {"text": "el secretario de desarrollo agrario", "start": 121.159, "duration": 6.981}, {"text": "territorial y urbano rom\u00e1n meyer falc\u00f3n", "start": 123.14, "duration": 5.0}, {"text": "el secretario de turismo miguel torruco", "start": 128.28, "duration": 4.88}, {"text": "m\u00e1rquez", "start": 130.47, "duration": 2.69}, {"text": "la secretaria de cultura alejandra", "start": 133.26, "duration": 4.49}, {"text": "frausto", "start": 135.48, "duration": 2.27}, {"text": "la subsecretaria de bienestar ariadna", "start": 138.46, "duration": 5.05}, {"text": "montiel reyes", "start": 140.59, "duration": 5.649}, {"text": "el subsecretario de infraestructura de", "start": 143.51, "duration": 4.02}, {"text": "la secretar\u00eda de comunicaciones y", "start": 146.239, "duration": 4.961}, {"text": "trasportes jorge nu\u00f1o lara", "start": 147.53, "duration": 5.89}, {"text": "el subsecretario de industria y comercio", "start": 151.2, "duration": 3.899}, {"text": "de la secretar\u00eda de econom\u00eda h\u00e9ctor", "start": 153.42, "duration": 4.37}, {"text": "guerrero herrera", "start": 155.099, "duration": 2.691}, {"text": "el subsecretario de planeaci\u00f3n y", "start": 158.58, "duration": 3.51}, {"text": "pol\u00edtica ambiental de la secretar\u00eda de", "start": 160.35, "duration": 3.69}, {"text": "medio ambiente y recursos naturales", "start": 162.09, "duration": 4.81}, {"text": "iv\u00e1n rico l\u00f3pez", "start": 164.04, "duration": 4.899}, {"text": "el coordinador general de programas", "start": 166.9, "duration": 3.72}, {"text": "integrales para el bienestar carlos", "start": 168.939, "duration": 4.761}, {"text": "torres rosas", "start": 170.62, "duration": 3.08}, {"text": "el coordinador general de comunicaci\u00f3n", "start": 174.74, "duration": 4.5}, {"text": "social y vocero del gobierno de mexico", "start": 176.51, "duration": 6.2}, {"text": "jes\u00fas ram\u00edrez cuevas", "start": 179.24, "duration": 3.47}, {"text": "el comandante de la guardia nacional", "start": 183.64, "duration": 6.02}, {"text": "general luis rodr\u00edguez buceo", "start": 185.59, "duration": 4.07}, {"text": "el director general de la comisi\u00f3n", "start": 190.29, "duration": 3.929}, {"text": "nacional del agua germ\u00e1n mart\u00ednez", "start": 192.0, "duration": 4.609}, {"text": "santoyo", "start": 194.219, "duration": 2.39}, {"text": "el director general de petr\u00f3leos", "start": 197.63, "duration": 5.54}, {"text": "mexicanos octavio romero oropeza", "start": 199.13, "duration": 4.04}, {"text": "el director general del instituto", "start": 204.78, "duration": 6.44}, {"text": "mexicano del seguro social soy robledo", "start": 206.37, "duration": 4.85}, {"text": "el director general del instituto de", "start": 212.94, "duration": 4.74}, {"text": "seguridad y servicios de servicios", "start": 214.86, "duration": 4.74}, {"text": "sociales de los trabajadores del estado", "start": 217.68, "duration": 5.87}, {"text": "luis antonio ram\u00edrez pineda", "start": 219.6, "duration": 3.95}, {"text": "el coordinador de asesores de", "start": 225.3, "duration": 4.08}, {"text": "presidencia de la rep\u00fablica- l\u00e1zaro", "start": 227.43, "duration": 4.61}, {"text": "c\u00e1rdenas batel", "start": 229.38, "duration": 2.66}, {"text": "el director del instituto de salud para", "start": 233.72, "duration": 6.71}, {"text": "el bienestar juan antonio ferrer aguilar", "start": 235.91, "duration": 4.52}, {"text": "el director general del banco nacional", "start": 241.9, "duration": 4.289}, {"text": "de obras y servicios p\u00fablicos jorge", "start": 244.0, "duration": 5.06}, {"text": "mendoza s\u00e1nchez", "start": 246.189, "duration": 2.871}, {"text": "el director general del instituto", "start": 250.85, "duration": 4.23}, {"text": "nacional de antropolog\u00eda historia diego", "start": 252.62, "duration": 5.24}, {"text": " hern\u00e1ndez", "start": 255.08, "duration": 2.78}, {"text": "la secretaria general de gobierno del", "start": 259.44, "duration": 3.15}, {"text": "estado de colima", "start": 261.39, "duration": 4.16}, {"text": "guadalupe sol\u00eds", "start": 262.59, "duration": 2.96}, {"text": "de la oficina de la gubernatura del", "start": 266.08, "duration": 3.57}, {"text": "estado de colima eduardo jurado", "start": 267.97, "duration": 4.52}, {"text": "escamilla", "start": 269.65, "duration": 2.84}, {"text": "el secretario de seguridad p\u00fablica del", "start": 272.93, "duration": 6.32}, {"text": "estado de colima manuel de randy ruiz", "start": 275.09, "duration": 4.16}, {"text": "la secretaria de planeaci\u00f3n finanzas y", "start": 280.58, "duration": 3.929}, {"text": "administraci\u00f3n del estado de colima", "start": 282.889, "duration": 5.451}, {"text": "fabiola verduzco aparicio", "start": 284.509, "duration": 3.831}, {"text": "la secretaria de desarrollo econ\u00f3mico", "start": 288.99, "duration": 4.35}, {"text": "del estado de colima rosamar\u00eda bayardo", "start": 290.67, "duration": 5.12}, {"text": "cabrera", "start": 293.34, "duration": 2.45}, {"text": "el secretario de educaci\u00f3n y cultura del", "start": 296.51, "duration": 6.77}, {"text": "estado de colima adolfo n\u00fa\u00f1ez gonz\u00e1lez", "start": 298.73, "duration": 4.55}, {"text": "la secretaria de salud del estado de", "start": 303.529, "duration": 6.56}, {"text": "colima martha janeth espinoza mej\u00eda", "start": 305.629, "duration": 4.46}, {"text": "la secretaria de infraestructura y", "start": 310.44, "duration": 4.14}, {"text": "desarrollo urbano y movilidad del estado", "start": 312.48, "duration": 5.96}, {"text": "de colima marisol nerd y le\u00f3n", "start": 314.58, "duration": 3.86}, {"text": "la secretaria de bienestar e inclusi\u00f3n", "start": 319.009, "duration": 4.231}, {"text": "social del estado de colima mar\u00eda del", "start": 321.08, "duration": 5.509}, {"text": "rosario silva verduzco", "start": 323.24, "duration": 3.349}, {"text": "asimismo damos la bienvenida a los", "start": 326.96, "duration": 3.48}, {"text": "representantes de los medios de", "start": 329.06, "duration": 3.24}, {"text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a", "start": 330.44, "duration": 3.93}, {"text": "trav\u00e9s de las redes sociales en todo el", "start": 332.3, "duration": 4.679}, {"text": "mundo todas y todos ustedes sean", "start": 334.37, "duration": 4.91}, {"text": "bienvenidos", "start": 336.979, "duration": 2.301}, {"text": "pedimos la palabra al secretario de", "start": 342.58, "duration": 3.179}, {"text": "gobernaci\u00f3n licenciado ad\u00e1n augusto", "start": 344.439, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00f3pez hern\u00e1ndez quien ser\u00e1 el moderador", "start": 345.759, "duration": 4.25}, {"text": "de la mesa", "start": 347.919, "duration": 4.831}, {"text": "se\u00f1or presidente", "start": 350.009, "duration": 4.921}, {"text": "buenas tardes a todos", "start": 352.75, "duration": 4.82}, {"text": "pues bienvenidos a la presentaci\u00f3n del", "start": 354.93, "duration": 5.519}, {"text": "plan de apoyo al estado de colima tiene", "start": 357.57, "duration": 4.83}, {"text": "en primera instancia la palabra el", "start": 360.449, "duration": 3.84}, {"text": "general lu\u00eds crecencio sandoval gonz\u00e1lez", "start": 362.4, "duration": 5.289}, {"text": "secretario la defensa nacional", "start": 364.289, "duration": 6.141}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente", "start": 367.689, "duration": 4.721}, {"text": "y vamos a ver aqu\u00ed adelante por favor", "start": 370.43, "duration": 4.88}, {"text": "con la presentaci\u00f3n", "start": 372.41, "duration": 2.9}, {"text": "adelante", "start": 378.79, "duration": 4.88}, {"text": "adelante", "start": 381.289, "duration": 4.641}, {"text": "aqu\u00ed en los homicidios vinculados a", "start": 383.67, "duration": 3.85}, {"text": "delincuencia organizada hicimos un", "start": 385.93, "duration": 3.99}, {"text": "an\u00e1lisis de lo que se ha presentado en", "start": 387.52, "duration": 7.38}, {"text": "a\u00f1os anteriores en el 19 566 homicidios", "start": 389.92, "duration": 6.78}, {"text": "vinculados a delincuencia organizada en", "start": 394.9, "duration": 7.17}, {"text": "el 20 206 y en lo que va del 21 al 8 de", "start": 396.7, "duration": 8.67}, {"text": "noviembre 74 \u00fanicamente la siguiente por", "start": 402.07, "duration": 5.59}, {"text": "favor", "start": 405.37, "duration": 5.14}, {"text": "tambi\u00e9n dentro de este an\u00e1lisis se vio", "start": 407.66, "duration": 5.88}, {"text": "estos homicidios cu\u00e1l ha sido su", "start": 410.51, "duration": 5.18}, {"text": "comportamiento desde", "start": 413.54, "duration": 6.09}, {"text": "2019 a la fecha y podemos observar en la", "start": 415.69, "duration": 7.81}, {"text": "l\u00e1mina que tiene una una tendencia a la", "start": 419.63, "duration": 5.03}, {"text": "disminuci\u00f3n", "start": 423.5, "duration": 3.41}, {"text": "adelante", "start": 424.66, "duration": 4.38}, {"text": "el despliegue que se tiene de las", "start": 426.91, "duration": 3.2}, {"text": "fuerzas de seguridad", "start": 429.04, "duration": 3.45}, {"text": "por parte de la secretar\u00eda de la defensa", "start": 430.11, "duration": 4.14}, {"text": "en", "start": 432.49, "duration": 4.85}, {"text": "967 hombres guardia nacional", "start": 434.25, "duration": 6.84}, {"text": "992 haciendo un total de", "start": 437.34, "duration": 8.68}, {"text": "1959 y de esos mil 764 son operativos", "start": 441.09, "duration": 8.26}, {"text": "realizando diversas actividades en todo", "start": 446.02, "duration": 6.06}, {"text": "el territorio del estado y estas sumadas", "start": 449.35, "duration": 5.49}, {"text": "a las fuerzas estatales y la polic\u00eda", "start": 452.08, "duration": 6.12}, {"text": "municipal hacen un total general de tres", "start": 454.84, "duration": 8.07}, {"text": "mil 995 hombres y de ellos tres mil 597", "start": 458.2, "duration": 7.58}, {"text": "operativos todo toda esta parte de", "start": 462.91, "duration": 6.6}, {"text": "despliegue operativo est\u00e1 trabajando en", "start": 465.78, "duration": 6.58}, {"text": "las dos coordinaciones", "start": 469.51, "duration": 7.499}, {"text": "la guardia nacional de colima 1 y colima", "start": 472.36, "duration": 7.57}, {"text": "2 que est\u00e1 en manzanillo", "start": 477.009, "duration": 6.63}, {"text": "y su coordinaci\u00f3n estatal se encuentra", "start": 479.93, "duration": 6.72}, {"text": "precisamente en manzanillo y ah\u00ed vemos", "start": 483.639, "duration": 5.321}, {"text": "en la l\u00e1mina los efectivos que tenemos", "start": 486.65, "duration": 4.079}, {"text": "por parte de la secretar\u00eda de la defensa", "start": 488.96, "duration": 4.88}, {"text": "en las dos coordinaciones", "start": 490.729, "duration": 6.75}, {"text": "435 en la parte de de lo que corresponde", "start": 493.84, "duration": 7.24}, {"text": "a la coordinaci\u00f3n de manzanillo y 436 el", "start": 497.479, "duration": 7.191}, {"text": "de colima adelante por favor", "start": 501.08, "duration": 5.73}, {"text": "en cuanto a construcci\u00f3n de las", "start": 504.67, "duration": 4.15}, {"text": "compa\u00f1\u00edas de la guardia nacional en el", "start": 506.81, "duration": 6.24}, {"text": "2020 fueron 44 compa\u00f1\u00edas en tecom\u00e1n", "start": 508.82, "duration": 7.89}, {"text": "armer\u00eda coquimatl\u00e1n y manzanillo en el", "start": 513.05, "duration": 8.6}, {"text": "21 se est\u00e1 construyendo la de cuauht\u00e9moc", "start": 516.71, "duration": 8.42}, {"text": "para el 22 23", "start": 521.65, "duration": 6.51}, {"text": "estamos considerando 4", "start": 525.13, "duration": 7.12}, {"text": "instalaciones de m\u00e1s ser\u00edan una compa\u00f1\u00eda", "start": 528.16, "duration": 8.25}, {"text": "de la guardia en tecom\u00e1n 3 en manzanillo", "start": 532.25, "duration": 7.62}, {"text": "adem\u00e1s en manzanillo la coordinaci\u00f3n del", "start": 536.41, "duration": 6.46}, {"text": "batall\u00f3n y este en colima la", "start": 539.87, "duration": 5.07}, {"text": "coordinaci\u00f3n estatal de la guardia", "start": 542.87, "duration": 4.86}, {"text": "nacional de tal manera que ser\u00edan nueve", "start": 544.94, "duration": 5.79}, {"text": "instalaciones la que tendr\u00eda el estado", "start": 547.73, "duration": 5.39}, {"text": "en lo que corresponde a guardia nacional", "start": 550.73, "duration": 5.58}, {"text": "actualmente se est\u00e1 llevando a cabo al", "start": 553.12, "duration": 5.06}, {"text": "adelante por favor", "start": 556.31, "duration": 6.52}, {"text": "en la operaci\u00f3n colima de 2021 1 est\u00e1 la", "start": 558.18, "duration": 8.639}, {"text": "empezamos a partir del 13 de agosto", "start": 562.83, "duration": 6.839}, {"text": "al d\u00eda de ayer nos los resultados que", "start": 566.819, "duration": 6.42}, {"text": "tenemos es primeramente efectivo 120", "start": 569.669, "duration": 6.57}, {"text": "elementos del ej\u00e9rcito y 200 de la", "start": 573.239, "duration": 5.21}, {"text": "guardia nacional", "start": 576.239, "duration": 5.79}, {"text": "operando en manzanillo al inicio de esta", "start": 578.449, "duration": 6.76}, {"text": "operaci\u00f3n se ten\u00edan 21 homicidios", "start": 582.029, "duration": 5.91}, {"text": "vinculados a delincuencia organizada en", "start": 585.209, "duration": 5.22}, {"text": "el cierre de al 9 de noviembre", "start": 587.939, "duration": 7.11}, {"text": "\u00fanicamente 13 una reducci\u00f3n del 38 por", "start": 590.429, "duration": 5.39}, {"text": "ciento", "start": 595.049, "duration": 3.12}, {"text": "comparamos con otras ciudades villa de", "start": 595.819, "duration": 5.5}, {"text": "\u00e1lvarez que es aqu\u00ed desde pegado aqu\u00ed a", "start": 598.169, "duration": 6.36}, {"text": "colima tambi\u00e9n aqu\u00ed se ten\u00edan 90", "start": 601.319, "duration": 6.06}, {"text": "elementos del ej\u00e9rcito 200 de la guardia", "start": 604.529, "duration": 7.26}, {"text": "y con 10 homicidios que en el per\u00edodo se", "start": 607.379, "duration": 7.08}, {"text": "logr\u00f3 bajar a 6 un 40 por ciento de", "start": 611.789, "duration": 5.76}, {"text": "reducci\u00f3n y colima tambi\u00e9n con la misma", "start": 614.459, "duration": 5.22}, {"text": "cantidad de alimentos 90 del ej\u00e9rcito", "start": 617.549, "duration": 4.65}, {"text": "200 de la guardia de ocho homicidios", "start": 619.679, "duration": 5.91}, {"text": "baj\u00f3 a 7 solamente en 12 puntos 5 por", "start": 622.199, "duration": 6.69}, {"text": "ciento cu\u00e1l ha sido el impacto de las", "start": 625.589, "duration": 5.831}, {"text": "actividades en las en las operaciones", "start": 628.889, "duration": 5.291}, {"text": "militares en el estado primera parte de", "start": 631.42, "duration": 5.37}, {"text": "una disuasi\u00f3n de todo lo que es la", "start": 634.18, "duration": 5.339}, {"text": "actividad delictiva a trav\u00e9s de la", "start": 636.79, "duration": 5.489}, {"text": "presencia de elementos militares y de la", "start": 639.519, "duration": 4.591}, {"text": "guardia en el estado", "start": 642.279, "duration": 4.221}, {"text": "adicionalmente el auxilio a las personas", "start": 644.11, "duration": 6.09}, {"text": "cuando se ha presentado los casos de", "start": 646.5, "duration": 6.94}, {"text": "necesidad de aplicaci\u00f3n del plan dn3 y", "start": 650.2, "duration": 6.12}, {"text": "las acciones que se han implementado en", "start": 653.44, "duration": 4.92}, {"text": "el municipio de manzanillo han", "start": 656.32, "duration": 4.709}, {"text": "coadyuvado con la disminuci\u00f3n del \u00edndice", "start": 658.36, "duration": 4.76}, {"text": "delictivo", "start": 661.029, "duration": 5.281}, {"text": "colocando al estado eviten 19 el lugar", "start": 663.12, "duration": 5.649}, {"text": "por debajo de la media nacional de", "start": 666.31, "duration": 3.589}, {"text": "continuar con esta tendencia", "start": 668.769, "duration": 3.871}, {"text": "probablemente en el municipio de", "start": 669.899, "duration": 5.021}, {"text": "manzanillo lo que lo tenemos considerado", "start": 672.64, "duration": 5.27}, {"text": "de entre los 50 municipios", "start": 674.92, "duration": 6.33}, {"text": "con mayor \u00edndice de homicidios pueda", "start": 677.91, "duration": 5.919}, {"text": "salir de esta condici\u00f3n se est\u00e1 haciendo", "start": 681.25, "duration": 4.41}, {"text": "el an\u00e1lisis por separado de esa", "start": 683.829, "duration": 5.411}, {"text": "estrategia de los 50 municipios", "start": 685.66, "duration": 5.97}, {"text": "adelante por favor cu\u00e1l ser\u00eda la", "start": 689.24, "duration": 5.4}, {"text": "actividad para dentro del plan de apoyo", "start": 691.63, "duration": 5.53}, {"text": "a colima bueno implementar una nueva", "start": 694.64, "duration": 6.27}, {"text": "operaci\u00f3n colima 2021 gui\u00f3n", "start": 697.16, "duration": 5.39}, {"text": "2", "start": 700.91, "duration": 4.67}, {"text": "en la cual vamos a incrementar efectivos", "start": 702.55, "duration": 5.789}, {"text": "en el \u00e1rea donde se presentan la mayor", "start": 705.58, "duration": 5.34}, {"text": "cantidad de homicidios vinculados a", "start": 708.339, "duration": 5.521}, {"text": "delincuencia organizada que es", "start": 710.92, "duration": 7.169}, {"text": "manzanillo ten\u00edamos 320 elementos y se", "start": 713.86, "duration": 7.8}, {"text": "incrementar\u00e1n 707 para ser un total de", "start": 718.089, "duration": 6.051}, {"text": "1.027", "start": 721.66, "duration": 6.06}, {"text": "elementos ahorita comentando con la", "start": 724.14, "duration": 5.28}, {"text": "gobernadora tambi\u00e9n", "start": 727.72, "duration": 4.739}, {"text": "mencionaba que interesar\u00eda mucho la", "start": 729.42, "duration": 6.88}, {"text": "parte de pegada hacia los l\u00edmites con", "start": 732.459, "duration": 6.241}, {"text": "michoac\u00e1n que hay en tecom\u00e1n vamos a", "start": 736.3, "duration": 6.18}, {"text": "hacer el an\u00e1lisis y vamos a incrementar", "start": 738.7, "duration": 6.949}, {"text": "la presencia", "start": 742.48, "duration": 3.169}, {"text": "el fortalecimiento de la coordinaci\u00f3n", "start": 745.97, "duration": 4.7}, {"text": "con el gobierno del estado de colina", "start": 748.25, "duration": 5.22}, {"text": "consideramos que es necesario priorizar", "start": 750.67, "duration": 5.159}, {"text": "el uso de informaci\u00f3n inteligencia", "start": 753.47, "duration": 5.58}, {"text": "apoyar cuando as\u00ed lo requiera para la", "start": 755.829, "duration": 6.461}, {"text": "judicializaci\u00f3n y en detenci\u00f3n y proceso", "start": 759.05, "duration": 5.51}, {"text": "de principios generadores de violencia", "start": 762.29, "duration": 5.45}, {"text": "se apoyar\u00e1n las acciones de la fiscal\u00eda", "start": 764.56, "duration": 7.149}, {"text": "del estado para complementar \u00f3rdenes de", "start": 767.74, "duration": 6.55}, {"text": "aprensi\u00f3n que que se tengan en contra de", "start": 771.709, "duration": 5.701}, {"text": "los delincuentes y permanecer\u00e1 el", "start": 774.29, "duration": 5.279}, {"text": "esfuerzo interinstitucional de los tres", "start": 777.41, "duration": 3.9}, {"text": "\u00f3rdenes de gobierno a trav\u00e9s de la mesa", "start": 779.569, "duration": 3.661}, {"text": "de coordinaci\u00f3n estatal para la", "start": 781.31, "duration": 3.899}, {"text": "construcci\u00f3n de la paz una parte", "start": 783.23, "duration": 3.75}, {"text": "importante donde se desarrollan todas", "start": 785.209, "duration": 3.92}, {"text": "las estrategias del estado", "start": 786.98, "duration": 5.49}, {"text": "se reforzar\u00e1n acciones de presencia y", "start": 789.129, "duration": 5.77}, {"text": "puntos de inspecci\u00f3n en los l\u00edmites con", "start": 792.47, "duration": 5.969}, {"text": "jalisco y con michoac\u00e1n mantener abierta", "start": 794.899, "duration": 4.92}, {"text": "la posibilidad de adiestrar a las", "start": 798.439, "duration": 4.531}, {"text": "corporaciones policiacas y es que as\u00ed se", "start": 799.819, "duration": 5.01}, {"text": "requiera en alg\u00fan momento si el estado", "start": 802.97, "duration": 3.469}, {"text": "no lo", "start": 804.829, "duration": 5.31}, {"text": "necesita o no solicita tambi\u00e9n como", "start": 806.439, "duration": 5.71}, {"text": "parte de esta estrategia se sectorizar\u00e1", "start": 810.139, "duration": 5.49}, {"text": "el municipio de manzanillo en base a la", "start": 812.149, "duration": 5.13}, {"text": "incidencia delictiva que presentan", "start": 815.629, "duration": 5.451}, {"text": "dentro de las colonias dentro de \u00e9l el", "start": 817.279, "duration": 5.801}, {"text": "municipio para poder asignar", "start": 821.08, "duration": 4.8}, {"text": "responsabilidades y esos m\u00e1s de 1000", "start": 823.08, "duration": 4.92}, {"text": "hombres que vamos a tener est\u00e9n", "start": 825.88, "duration": 4.519}, {"text": "distribuidos atendiendo", "start": 828.0, "duration": 6.399}, {"text": "las \u00e1reas m\u00e1s conflictivas se mantengan", "start": 830.399, "duration": 6.421}, {"text": "operaciones espec\u00edficas regionales", "start": 834.399, "duration": 4.711}, {"text": "interinstitucionales en el estado otras", "start": 836.82, "duration": 5.55}, {"text": "operaciones que se lleguen a implementar", "start": 839.11, "duration": 5.18}, {"text": "adelante aqu\u00ed vemos el despliegue", "start": 842.37, "duration": 4.35}, {"text": "militar y de la guardia inicialmente", "start": 844.29, "duration": 5.4}, {"text": "vemos el del ej\u00e9rcito eso es donde donde", "start": 846.72, "duration": 6.78}, {"text": "est\u00e1n instalaciones militares aqu\u00ed en el", "start": 849.69, "duration": 6.57}, {"text": "estado adelante por favor esos son los", "start": 853.5, "duration": 6.05}, {"text": "servicios que tenemos desplegados los", "start": 856.26, "duration": 7.01}, {"text": "967 elementos que est\u00e1n tienen presencia", "start": 859.55, "duration": 7.75}, {"text": "en el estado est\u00e1n distribuidos adelante", "start": 863.27, "duration": 7.24}, {"text": "por favor la siguiente en cuanto", "start": 867.3, "duration": 4.86}, {"text": "instalaciones de la guardia y est\u00e1", "start": 870.51, "duration": 4.88}, {"text": "tecom\u00e1n armer\u00eda manzanillo y colima", "start": 872.16, "duration": 5.63}, {"text": "adelante", "start": 875.39, "duration": 4.89}, {"text": "la compa\u00f1\u00eda que est\u00e1 en proceso de", "start": 877.79, "duration": 5.49}, {"text": "construcci\u00f3n en cuauht\u00e9moc adelante las", "start": 880.28, "duration": 8.63}, {"text": "compa\u00f1\u00edas proyectadas para el 22 22 y 23", "start": 883.28, "duration": 7.73}, {"text": "adelante y el despliegue lo que est\u00e1n", "start": 888.91, "duration": 5.79}, {"text": "cubriendo son los los puntos negros en", "start": 891.01, "duration": 6.519}, {"text": "colima de \u00e9ste", "start": 894.7, "duration": 4.869}, {"text": "con una presencia importante y en", "start": 897.529, "duration": 4.831}, {"text": "manzanillo de igual manera son los dos", "start": 899.569, "duration": 6.26}, {"text": "municipios que tienen mayor incidencia", "start": 902.36, "duration": 6.84}, {"text": "delictiva adelante por favor", "start": 905.829, "duration": 6.311}, {"text": "aqu\u00ed se tendr\u00e1 dentro de este despliegue", "start": 909.2, "duration": 4.95}, {"text": "dentro de este plan de apoyo colina dos", "start": 912.14, "duration": 3.32}, {"text": "helic\u00f3pteros", "start": 914.15, "duration": 4.14}, {"text": "pasados uno aqu\u00ed en colima otra en", "start": 915.46, "duration": 5.92}, {"text": "manzanillo y ese ser\u00e1 el radio de acci\u00f3n", "start": 918.29, "duration": 5.31}, {"text": "que lo que se ve en la l\u00e1mina donde", "start": 921.38, "duration": 5.36}, {"text": "podr\u00e1n estar apoyando a las", "start": 923.6, "duration": 6.36}, {"text": "tropas del ej\u00e9rcito oa los integrantes", "start": 926.74, "duration": 4.53}, {"text": "de la guardia nacional que est\u00e9n", "start": 929.96, "duration": 4.05}, {"text": "desplegados en el estado es todo se\u00f1or", "start": 931.27, "duration": 5.1}, {"text": "presidente", "start": 934.01, "duration": 2.36}, {"text": "a continuaci\u00f3n interviene el almirante", "start": 938.01, "duration": 4.05}, {"text": "jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de", "start": 939.99, "duration": 3.659}, {"text": "marina", "start": 942.06, "duration": 3.51}, {"text": "las tardes", "start": 943.649, "duration": 5.131}, {"text": "el permiso compa\u00f1eros", "start": 945.57, "duration": 5.82}, {"text": "les vamos a presentar aqu\u00ed el apoyo que", "start": 948.78, "duration": 4.98}, {"text": "se le est\u00e1 dando al estado de colima por", "start": 951.39, "duration": 3.84}, {"text": "parte de la secretar\u00eda de marina-armada", "start": 953.76, "duration": 4.07}, {"text": "de m\u00e9xico", "start": 955.23, "duration": 2.6}, {"text": "aqu\u00ed la secretaria de marina tiene en", "start": 957.95, "duration": 6.0}, {"text": "total de dos mil 814 elementos aqu\u00ed en", "start": 960.08, "duration": 7.49}, {"text": "el estado principalmente en manzanillo", "start": 963.95, "duration": 6.39}, {"text": "tenemos la fuerza naval del pac\u00edfico una", "start": 967.57, "duration": 6.79}, {"text": "flotilla de buques y batall\u00f3n anfibio de", "start": 970.34, "duration": 5.57}, {"text": "infanter\u00eda de marina", "start": 974.36, "duration": 5.0}, {"text": "igualmente est\u00e1 la sexta regi\u00f3n naval", "start": 975.91, "duration": 8.23}, {"text": "con sus elementos casi 700 elementos la", "start": 979.36, "duration": 7.15}, {"text": "flotilla dos estaciones navales de", "start": 984.14, "duration": 4.83}, {"text": "b\u00fasqueda y rescate en una unidad", "start": 986.51, "duration": 5.49}, {"text": "portuaria la que le da apoyo al puerto", "start": 988.97, "duration": 5.46}, {"text": "de manzanillo como todos ustedes saben", "start": 992.0, "duration": 4.95}, {"text": "tenemos el control del puerto y de la", "start": 994.43, "duration": 6.84}, {"text": "aduana y tenemos ah\u00ed alrededor de 600", "start": 996.95, "duration": 6.33}, {"text": "elementos d\u00e1ndole la vigilancia al", "start": 1001.27, "duration": 4.71}, {"text": "puerto con lo que se refiere la que", "start": 1003.28, "duration": 4.72}, {"text": "sigui\u00f3 por favor", "start": 1005.98, "duration": 5.08}, {"text": "a seguridad p\u00fablica del estado la se\u00f1ora", "start": 1008.0, "duration": 4.64}, {"text": "gobernadora nos", "start": 1011.06, "duration": 4.26}, {"text": "pidi\u00f3 que la apoyaremos con el", "start": 1012.64, "duration": 5.53}, {"text": "secretario de seguridad p\u00fablica", "start": 1015.32, "duration": 6.06}, {"text": "igualmente en algunos municipios vamos a", "start": 1018.17, "duration": 5.85}, {"text": "hacer lo propio el d\u00eda de hoy tenemos", "start": 1021.38, "duration": 5.78}, {"text": "aqu\u00ed en colima", "start": 1024.02, "duration": 3.14}, {"text": "130 elementos de infanter\u00eda de marina", "start": 1027.17, "duration": 4.6}, {"text": "que van a apoyar a la seguridad que van", "start": 1029.43, "duration": 5.55}, {"text": "a coordinar con el ej\u00e9rcito y con la", "start": 1031.77, "duration": 4.429}, {"text": "guardia nacional", "start": 1034.98, "duration": 5.66}, {"text": "igualmente en manzanillo tenemos ah\u00ed", "start": 1036.199, "duration": 8.041}, {"text": "tambi\u00e9n elementos", "start": 1040.64, "duration": 6.15}, {"text": "de la seguridad p\u00fablica tenemos 130", "start": 1044.24, "duration": 4.56}, {"text": "elementos aunque aqu\u00ed est\u00e1 dice", "start": 1046.79, "duration": 3.66}, {"text": "municipio de guaymas pero fue un error", "start": 1048.8, "duration": 4.02}, {"text": "de mi jefe estado mayor pero es", "start": 1050.45, "duration": 5.69}, {"text": "municipio de manzanillo", "start": 1052.82, "duration": 6.85}, {"text": "son 130 elementos los que est\u00e1n ah\u00ed en", "start": 1056.14, "duration": 5.39}, {"text": "total", "start": 1059.67, "duration": 5.17}, {"text": "tenemos programado proyectado para el", "start": 1061.53, "duration": 7.33}, {"text": "2022 enviarle 200 elementos m\u00e1s de", "start": 1064.84, "duration": 7.05}, {"text": "infanter\u00eda de marina- aqu\u00ed a la", "start": 1068.86, "duration": 4.59}, {"text": "secretaria de seguridad p\u00fablica del", "start": 1071.89, "duration": 5.34}, {"text": "estado y otros 100 m\u00e1s para el municipio", "start": 1073.45, "duration": 6.32}, {"text": "de manzanillo de manera que pues", "start": 1077.23, "duration": 4.94}, {"text": "juntando las fuerzas tanto del ej\u00e9rcito", "start": 1079.77, "duration": 5.71}, {"text": "la guardia nacional y la secretar\u00eda de", "start": 1082.17, "duration": 5.59}, {"text": "marina pues van a tener bastantes", "start": 1085.48, "duration": 4.65}, {"text": "elementos para cubrir la seguridad en el", "start": 1087.76, "duration": 5.01}, {"text": "estado la que sigue por favor tambi\u00e9n", "start": 1090.13, "duration": 5.94}, {"text": "estamos haciendo una tragado en el canal", "start": 1092.77, "duration": 5.37}, {"text": "de la laguna del valle de las garzas que", "start": 1096.07, "duration": 5.37}, {"text": "ya pronto pr\u00f3ximamente esperamos por ah\u00ed", "start": 1098.14, "duration": 6.9}, {"text": "de diciembre terminar con esa obra que", "start": 1101.44, "duration": 5.79}, {"text": "se est\u00e1 haciendo ah\u00ed que les hac\u00eda falta", "start": 1105.04, "duration": 5.07}, {"text": "ya desde hace algunos a\u00f1os y en eso los", "start": 1107.23, "duration": 4.8}, {"text": "estamos apoyando es lo que tenemos", "start": 1110.11, "duration": 4.41}, {"text": "nosotros aqu\u00ed dentro de lo que estamos", "start": 1112.03, "duration": 5.7}, {"text": "apoyando en el plan colima aqu\u00ed a este", "start": 1114.52, "duration": 4.86}, {"text": "estado y muchas gracias se\u00f1ora", "start": 1117.73, "duration": 3.8}, {"text": "gobernadora", "start": 1119.38, "duration": 2.15}, {"text": "a continuaci\u00f3n interviene el licenciado", "start": 1125.77, "duration": 3.81}, {"text": "marcelo ebrard casaubon secretario", "start": 1127.87, "duration": 4.7}, {"text": "relaciones exteriores", "start": 1129.58, "duration": 2.99}, {"text": "gracias se\u00f1or secretario", "start": 1133.42, "duration": 4.68}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente saludo a", "start": 1135.24, "duration": 5.56}, {"text": "la gobernadora del estado de colima", "start": 1138.1, "duration": 6.0}, {"text": "indira vizca\u00edno silva y mis compa\u00f1eras", "start": 1140.8, "duration": 4.95}, {"text": "compa\u00f1eros", "start": 1144.1, "duration": 4.07}, {"text": "as\u00ed como los integrantes del gabinete", "start": 1145.75, "duration": 5.15}, {"text": "del estado alcoholismo", "start": 1148.17, "duration": 4.89}, {"text": "y brevemente se\u00f1alar que por lo que hace", "start": 1150.9, "duration": 5.06}, {"text": "la serie de relaciones exteriores las", "start": 1153.06, "duration": 5.49}, {"text": "principales actividades dirigidas a", "start": 1155.96, "duration": 6.1}, {"text": "respaldar el estado de colima son en", "start": 1158.55, "duration": 5.33}, {"text": "primer t\u00e9rmino la protecci\u00f3n y defensa", "start": 1162.06, "duration": 4.92}, {"text": "de nuestros connacionales en los eeuu en", "start": 1163.88, "duration": 5.57}, {"text": "canad\u00e1 primordialmente", "start": 1166.98, "duration": 4.679}, {"text": "como se sabe tenemos una", "start": 1169.45, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00e1s importante red de consulados all\u00e1 y", "start": 1171.659, "duration": 5.11}, {"text": "estamos a la disposici\u00f3n del gobierno", "start": 1175.33, "duration": 3.839}, {"text": "del estado para mantener y emplear esta", "start": 1176.769, "duration": 4.851}, {"text": "actividad", "start": 1179.169, "duration": 2.451}, {"text": "la segunda", "start": 1182.669, "duration": 5.13}, {"text": "actividad importante a nuestro cargo es", "start": 1184.369, "duration": 6.9}, {"text": "participar la promoci\u00f3n", "start": 1187.799, "duration": 3.47}, {"text": "y el fomento de las inversiones en el", "start": 1191.34, "duration": 4.56}, {"text": "estado de colima como ustedes saben el", "start": 1193.35, "duration": 4.77}, {"text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica tom\u00f3 la", "start": 1195.9, "duration": 3.75}, {"text": "decisi\u00f3n que se concentrar\u00e1n los", "start": 1198.12, "duration": 4.71}, {"text": "esfuerzos evitar el dispendio con", "start": 1199.65, "duration": 5.13}, {"text": "organismos de diversa denominaci\u00f3n en el", "start": 1202.83, "duration": 5.13}, {"text": "exterior y entonces la secretaria a lo", "start": 1204.78, "duration": 4.89}, {"text": "largo de estos tres a\u00f1os ha venido", "start": 1207.96, "duration": 4.19}, {"text": "desempe\u00f1ando esa funci\u00f3n", "start": 1209.67, "duration": 5.66}, {"text": "consiste en dos cuestiones una invitar", "start": 1212.15, "duration": 6.18}, {"text": "obviamente a embajadores embajadores", "start": 1215.33, "duration": 6.49}, {"text": "empresas del exterior y organizar la", "start": 1218.33, "duration": 5.41}, {"text": "presencia o facilitar la presencia del", "start": 1221.82, "duration": 4.94}, {"text": "estado de colima en ferias exposiciones", "start": 1223.74, "duration": 6.36}, {"text": "de todo g\u00e9nero en el exterior tenemos", "start": 1226.76, "duration": 4.9}, {"text": "todo el calendario estudiado junto con", "start": 1230.1, "duration": 4.11}, {"text": "varias otras secretar\u00edas aqu\u00ed presencia", "start": 1231.66, "duration": 5.31}, {"text": "aceitera econom\u00eda desde el aceite del", "start": 1234.21, "duration": 5.04}, {"text": "turismo y estamos a la orden para ese", "start": 1236.97, "duration": 5.6}, {"text": "prop\u00f3sito hoy mismo apenas cerramos el", "start": 1239.25, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00eda de m\u00e9xico en la exposici\u00f3n universal", "start": 1242.57, "duration": 4.48}, {"text": "de dubai que fue todo un \u00e9xito con el", "start": 1245.13, "duration": 4.05}, {"text": "respaldo de diversas instituciones aqu\u00ed", "start": 1247.05, "duration": 3.66}, {"text": "presentes", "start": 1249.18, "duration": 3.48}, {"text": "se\u00f1aladamente la secretaria de marina y", "start": 1250.71, "duration": 4.14}, {"text": "varias entidades relativas estuvieron", "start": 1252.66, "duration": 4.78}, {"text": "presentes incluso los gobernadores", "start": 1254.85, "duration": 6.789}, {"text": "entonces estamos en esa disposici\u00f3n y", "start": 1257.44, "duration": 6.329}, {"text": "desde luego la tercera actividad", "start": 1261.639, "duration": 5.17}, {"text": "primordial que llevamos a cabo", "start": 1263.769, "duration": 5.831}, {"text": "tiene que ver con los organismos de", "start": 1266.809, "duration": 5.511}, {"text": "car\u00e1cter multilateral", "start": 1269.6, "duration": 2.72}, {"text": "o con factores que inciden en el flujo", "start": 1272.63, "duration": 6.15}, {"text": "tur\u00edstico de recursos hacia el estado de", "start": 1276.53, "duration": 4.71}, {"text": "colima estamos muy conscientes que la", "start": 1278.78, "duration": 4.74}, {"text": "inversi\u00f3n extranjera registrada directa", "start": 1281.24, "duration": 5.03}, {"text": "en el estado de colima en el a\u00f1o 2020", "start": 1283.52, "duration": 6.72}, {"text": "apenas alcanz\u00f3 92 millones de d\u00f3lares", "start": 1286.27, "duration": 6.97}, {"text": "si lo comparamos con las remesas de", "start": 1290.24, "duration": 5.7}, {"text": "nuestros connacionales de colima en ese", "start": 1293.24, "duration": 5.939}, {"text": "mismo periodo fueron 255 millones de", "start": 1295.94, "duration": 5.79}, {"text": "d\u00f3lares en tres partes de nuestra tarea", "start": 1299.179, "duration": 5.341}, {"text": "si no lo ha marcado el presidente es que", "start": 1301.73, "duration": 4.98}, {"text": "la gran debemos atender a los", "start": 1304.52, "duration": 3.9}, {"text": "compatriotas en el exterior que est\u00e1n", "start": 1306.71, "duration": 4.26}, {"text": "enviando esos recursos y debemos", "start": 1308.42, "duration": 5.85}, {"text": "coadyuvar para que se eleve aumente el", "start": 1310.97, "duration": 6.0}, {"text": "flujo de inversi\u00f3n hacia el estado de", "start": 1314.27, "duration": 5.7}, {"text": "colima pues ser\u00edan se\u00f1or presidente", "start": 1316.97, "duration": 7.1}, {"text": "se\u00f1ora gobernadora y est\u00e1n sensores", "start": 1319.97, "duration": 4.1}, {"text": "tienen la palabra la licencia rosa icela", "start": 1328.13, "duration": 3.84}, {"text": "rodr\u00edguez vel\u00e1squez secretaria de", "start": 1330.47, "duration": 3.57}, {"text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudad", "start": 1331.97, "duration": 4.47}, {"text": "muchas gracias secretario con su permiso", "start": 1334.04, "duration": 4.92}, {"text": "se\u00f1or presidente muy buenas tardes", "start": 1336.44, "duration": 4.35}, {"text": "agradeciendo en primer lugar la", "start": 1338.96, "duration": 3.8}, {"text": "hospitalidad de la gobernadora", "start": 1340.79, "duration": 4.17}, {"text": "constitucional del estado de colima", "start": 1342.76, "duration": 6.31}, {"text": "licenciada indira vizca\u00edno silva saludar", "start": 1344.96, "duration": 8.91}, {"text": "tambi\u00e9n a mis compa\u00f1eros compa\u00f1eras del", "start": 1349.07, "duration": 8.22}, {"text": "gabinete federal y del gabinete estatal", "start": 1353.87, "duration": 5.97}, {"text": "que participan en esta reuni\u00f3n para", "start": 1357.29, "duration": 7.5}, {"text": "conformar el plan de apoyo a colima la", "start": 1359.84, "duration": 7.59}, {"text": "encomienda presidencial al gabinete de", "start": 1364.79, "duration": 5.58}, {"text": "seguridad de pacificar nuestro pa\u00eds es", "start": 1367.43, "duration": 6.09}, {"text": "un desaf\u00edo que enfrentamos d\u00eda a d\u00eda y", "start": 1370.37, "duration": 5.52}, {"text": "estoy convencida que trabajando de", "start": 1373.52, "duration": 5.04}, {"text": "manera coordinada llegaremos a un buen", "start": 1375.89, "duration": 5.25}, {"text": "puerto por lo que hoy es un gusto", "start": 1378.56, "duration": 4.95}, {"text": "trabajar con la maestra indira vizca\u00edno", "start": 1381.14, "duration": 6.24}, {"text": "y su equipo decir que la secretaria de", "start": 1383.51, "duration": 6.759}, {"text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana", "start": 1387.38, "duration": 5.649}, {"text": "trabaja ya con la gobernadora desde", "start": 1390.269, "duration": 7.41}, {"text": "antes incluso de el inicio de su gesti\u00f3n", "start": 1393.029, "duration": 8.58}, {"text": "y que estamos fundamentalmente con el", "start": 1397.679, "duration": 7.11}, {"text": "prop\u00f3sito de construir la paz en el caso", "start": 1401.609, "duration": 5.0}, {"text": "de los recursos que otorga la federaci\u00f3n", "start": 1404.789, "duration": 4.68}, {"text": "a las entidades para cumplir con la", "start": 1406.609, "duration": 5.68}, {"text": "estrategia nacional de seguridad a", "start": 1409.469, "duration": 4.92}, {"text": "trav\u00e9s del fondo de aportaciones para la", "start": 1412.289, "duration": 6.661}, {"text": "seguridad p\u00fablica el fas para 2022 se", "start": 1414.389, "duration": 7.08}, {"text": "tiene previsto otorgar a colima mediante", "start": 1418.95, "duration": 6.899}, {"text": "este fondo m\u00e1s de 212 millones de pesos", "start": 1421.469, "duration": 7.8}, {"text": "con un incremento del 3.8 por ciento en", "start": 1425.849, "duration": 6.42}, {"text": "comparaci\u00f3n al otorgado en este a\u00f1o lo", "start": 1429.269, "duration": 5.551}, {"text": "que permitir\u00e1 reforzar las acciones de", "start": 1432.269, "duration": 4.32}, {"text": "prevenci\u00f3n profesionalizaci\u00f3n y", "start": 1434.82, "duration": 5.309}, {"text": "capacitaci\u00f3n de la polic\u00eda mejorar la", "start": 1436.589, "duration": 6.271}, {"text": "infraestructura y el equipamiento", "start": 1440.129, "duration": 5.311}, {"text": "hoy contamos con un modelo nacional de", "start": 1442.86, "duration": 6.18}, {"text": "polic\u00eda y justicia c\u00edvica para que la", "start": 1445.44, "duration": 6.3}, {"text": "polic\u00eda de colima se capacite en todo", "start": 1449.04, "duration": 5.009}, {"text": "aquello que les permita eficientar su", "start": 1451.74, "duration": 5.58}, {"text": "trabajo como primeros respondientes y", "start": 1454.049, "duration": 5.731}, {"text": "como parte de este modelo est\u00e1 la", "start": 1457.32, "duration": 4.739}, {"text": "obtenci\u00f3n del certificado \u00fanico policial", "start": 1459.78, "duration": 4.32}, {"text": "que es fundamental para que la", "start": 1462.059, "duration": 4.62}, {"text": "ciudadan\u00eda est\u00e9 segura que cuenta con", "start": 1464.1, "duration": 5.16}, {"text": "una polic\u00eda profesional y evaluada", "start": 1466.679, "duration": 4.791}, {"text": "mediante controles de confianza", "start": 1469.26, "duration": 5.039}, {"text": "aplaudo aplaudo que en el estado de", "start": 1471.47, "duration": 7.03}, {"text": "colima la polic\u00eda estatal y municipal de", "start": 1474.299, "duration": 8.041}, {"text": "custodia e investigaci\u00f3n tenga un 99 por", "start": 1478.5, "duration": 6.38}, {"text": "ciento de cumplimiento en la", "start": 1482.34, "duration": 5.6}, {"text": "certificaci\u00f3n y tambi\u00e9n quiero reconocer", "start": 1484.88, "duration": 6.85}, {"text": "la participaci\u00f3n a la gobernadora en la", "start": 1487.94, "duration": 6.42}, {"text": "conducci\u00f3n de la mesa de coordinaci\u00f3n", "start": 1491.73, "duration": 6.689}, {"text": "y construcci\u00f3n de paz y seguridad porque", "start": 1494.36, "duration": 6.939}, {"text": "ha tenido el 100% de asistencia y estoy", "start": 1498.419, "duration": 5.88}, {"text": "segura que su liderazgo ser\u00e1 fundamental", "start": 1501.299, "duration": 4.741}, {"text": "para la reducci\u00f3n de la incidencia", "start": 1504.299, "duration": 4.201}, {"text": "delictiva y regresar la paz", "start": 1506.04, "duration": 5.04}, {"text": "a colima en cuanto a la pol\u00edtica", "start": 1508.5, "duration": 5.19}, {"text": "penitenciaria tambi\u00e9n contamos en la", "start": 1511.08, "duration": 5.16}, {"text": "secretar\u00eda con asesor\u00eda para la", "start": 1513.69, "duration": 4.98}, {"text": "dignificaci\u00f3n de los tres centros", "start": 1516.24, "duration": 4.38}, {"text": "penitenciarios estatales que se", "start": 1518.67, "duration": 4.56}, {"text": "encuentran aqu\u00ed y de ser necesario", "start": 1520.62, "duration": 4.59}, {"text": "revisar alternativas en caso de", "start": 1523.23, "duration": 4.98}, {"text": "sobrepoblaci\u00f3n es decir tambi\u00e9n que el", "start": 1525.21, "duration": 5.49}, {"text": "puerto de manzanillo tiene especial", "start": 1528.21, "duration": 5.1}, {"text": "relevancia a recordar en el comercio", "start": 1530.7, "duration": 6.42}, {"text": "internacional y que se est\u00e1 por llevar a", "start": 1533.31, "duration": 6.02}, {"text": "cabo el programa de control de", "start": 1537.12, "duration": 5.76}, {"text": "contenedores desarrollado por la oficina", "start": 1539.33, "duration": 6.13}, {"text": "de naciones unidas contra la droga y el", "start": 1542.88, "duration": 6.02}, {"text": "delito con la participaci\u00f3n", "start": 1545.46, "duration": 5.91}, {"text": "evidentemente de la secretar\u00eda de marina", "start": 1548.9, "duration": 3.6}, {"text": "y", "start": 1551.37, "duration": 5.16}, {"text": "fundamentalmente es un compromiso seguir", "start": 1552.5, "duration": 7.57}, {"text": "trabajando en la normatividad y en el", "start": 1556.53, "duration": 5.19}, {"text": "mayor control de sustancias y", "start": 1560.07, "duration": 4.08}, {"text": "precursores qu\u00edmicos e impedir que se", "start": 1561.72, "duration": 5.36}, {"text": "haga con ellas de fines il\u00edcitos", "start": 1564.15, "duration": 5.6}, {"text": "finalmente seguir trabajando en el plan", "start": 1567.08, "duration": 6.1}, {"text": "caseta segura en la entidad en la", "start": 1569.75, "duration": 5.679}, {"text": "detenci\u00f3n de personas ligadas a la", "start": 1573.18, "duration": 3.78}, {"text": "delincuencia organizada y a la", "start": 1575.429, "duration": 4.08}, {"text": "judicializaci\u00f3n de estos casos apoyar en", "start": 1576.96, "duration": 3.42}, {"text": "eso", "start": 1579.509, "duration": 2.88}, {"text": "finalmente decirle a la se\u00f1ora", "start": 1580.38, "duration": 4.259}, {"text": "gobernador a su equipo que cuenten", "start": 1582.389, "duration": 4.441}, {"text": "siempre con la colaboraci\u00f3n de la", "start": 1584.639, "duration": 4.89}, {"text": "secretar\u00eda de seguridad para avanzar en", "start": 1586.83, "duration": 4.86}, {"text": "la construcci\u00f3n de la paz en este", "start": 1589.529, "duration": 6.171}, {"text": "importante estado gracias", "start": 1591.69, "duration": 4.01}, {"text": "seguidamente interviene el secretario", "start": 1597.799, "duration": 6.11}, {"text": "bienestar javier may rodr\u00edguez", "start": 1600.739, "duration": 3.17}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente", "start": 1604.82, "duration": 5.819}, {"text": "saludo a la gobernadora indira vizca\u00edno", "start": 1607.36, "duration": 5.89}, {"text": "silva a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del", "start": 1610.639, "duration": 5.851}, {"text": "gabinete y a los ciudadanos del estado", "start": 1613.25, "duration": 4.679}, {"text": "de colima", "start": 1616.49, "duration": 3.48}, {"text": "en colima reciben la pensi\u00f3n para el", "start": 1617.929, "duration": 3.47}, {"text": "bienestar", "start": 1619.97, "duration": 5.779}, {"text": "53 mil 894 personas adultas mayores", "start": 1621.399, "duration": 8.65}, {"text": "con una inversi\u00f3n en este a\u00f1o", "start": 1625.749, "duration": 4.89}, {"text": "de", "start": 1630.049, "duration": 3.661}, {"text": "955 millones de pesos", "start": 1630.639, "duration": 4.961}, {"text": "y se contin\u00faa la incorporaci\u00f3n del", "start": 1633.71, "duration": 5.61}, {"text": "programa de 15 mil 26 personas adultas", "start": 1635.6, "duration": 7.709}, {"text": "mayores de 65 a\u00f1os y m\u00e1s", "start": 1639.32, "duration": 5.64}, {"text": "en el estado tambi\u00e9n se entrega la", "start": 1643.309, "duration": 5.46}, {"text": "pensi\u00f3n a 4 mil 897 personas con", "start": 1644.96, "duration": 7.799}, {"text": "discapacidad con una inversi\u00f3n en este", "start": 1648.769, "duration": 6.171}, {"text": "a\u00f1o de", "start": 1652.759, "duration": 5.9}, {"text": "76.1 mill\u00f3n de pesos", "start": 1654.94, "duration": 3.719}, {"text": "641 ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres", "start": 1658.97, "duration": 4.08}, {"text": "trabajadoras", "start": 1661.89, "duration": 4.74}, {"text": "reciben apoyos en este a\u00f1o que", "start": 1663.05, "duration": 6.4}, {"text": "significan recursos por 6 puntos 1", "start": 1666.63, "duration": 5.409}, {"text": "mill\u00f3n de pesos", "start": 1669.45, "duration": 6.479}, {"text": "15 millones de pesos se han entregado a", "start": 1672.039, "duration": 6.47}, {"text": "2.575 colimenses", "start": 1675.929, "duration": 4.63}, {"text": "principalmente a mujeres que han sido", "start": 1678.509, "duration": 3.841}, {"text": "apoyadas con tandas para el bienestar", "start": 1680.559, "duration": 4.291}, {"text": "para fortalecer la econom\u00eda de las", "start": 1682.35, "duration": 4.47}, {"text": "familias", "start": 1684.85, "duration": 4.939}, {"text": "sembrando vida tiene presencia en los 10", "start": 1686.82, "duration": 5.01}, {"text": "municipios de colima", "start": 1689.789, "duration": 5.61}, {"text": "y da empleo a cuatro mil 949 personas", "start": 1691.83, "duration": 7.92}, {"text": "del campo de los cuales el 26 por ciento", "start": 1695.399, "duration": 8.241}, {"text": "son mujeres y 74 por ciento son hombres", "start": 1699.75, "duration": 7.679}, {"text": "cada mes se invierten 24 millones de", "start": 1703.64, "duration": 6.58}, {"text": "pesos en el pago a sembradoras y", "start": 1707.429, "duration": 6.531}, {"text": "sembradores del estado", "start": 1710.22, "duration": 6.309}, {"text": "en este estado presidente se reforestan", "start": 1713.96, "duration": 7.829}, {"text": "12 mil 372 hect\u00e1reas con la siembra de", "start": 1716.529, "duration": 7.841}, {"text": "12 millones de \u00e1rboles frutales y", "start": 1721.789, "duration": 4.61}, {"text": "maderables", "start": 1724.37, "duration": 2.029}, {"text": "66 1950 y 96 56 personas de colima", "start": 1727.26, "duration": 7.69}, {"text": "reciben pensi\u00f3n y apoyos de los", "start": 1732.51, "duration": 4.32}, {"text": "programas de personas adultas mayores", "start": 1734.95, "duration": 5.43}, {"text": "con discapacidad ni\u00f1as y ni\u00f1os de madres", "start": 1736.83, "duration": 6.28}, {"text": "trabajadoras tantas para el bienestar y", "start": 1740.38, "duration": 5.37}, {"text": "sembrando vida la aplicaci\u00f3n de todos", "start": 1743.11, "duration": 5.13}, {"text": "los de todos estos programas para el", "start": 1745.75, "duration": 4.23}, {"text": "bienestar significa una inversi\u00f3n en el", "start": 1748.24, "duration": 3.83}, {"text": "estado de", "start": 1749.98, "duration": 6.11}, {"text": "1.287 millones de pesos 650 mil pesos", "start": 1752.07, "duration": 7.56}, {"text": "espanto presidencia", "start": 1756.09, "duration": 3.54}, {"text": "interviene el doctor v\u00edctor manuel", "start": 1761.96, "duration": 3.839}, {"text": "villalobos ar\u00e1mbula secretaria", "start": 1763.82, "duration": 5.39}, {"text": "agricultura y desarrollo una", "start": 1765.799, "duration": 3.411}, {"text": "a veces con su ven\u00eda se\u00f1or presidente", "start": 1778.2, "duration": 5.31}, {"text": "sea la gobernadora gracias por", "start": 1781.26, "duration": 5.88}, {"text": "recibirnos en este hermoso estado como", "start": 1783.51, "duration": 6.54}, {"text": "se sabe el estado de colima hace un", "start": 1787.14, "duration": 5.04}, {"text": "aporte muy importante a la producci\u00f3n", "start": 1790.05, "duration": 4.62}, {"text": "agroalimentaria nacional actualmente", "start": 1792.18, "duration": 4.98}, {"text": "produce 4 millones de toneladas de", "start": 1794.67, "duration": 5.01}, {"text": "productos agr\u00edcolas pecuarios pesqueros", "start": 1797.16, "duration": 5.97}, {"text": "y acu\u00edcolas con un valor superior a los", "start": 1799.68, "duration": 6.87}, {"text": "11 mil millones de pesos tan s\u00f3lo en", "start": 1803.13, "duration": 6.24}, {"text": "agricultura se cosechan 3.8 millones de", "start": 1806.55, "duration": 5.16}, {"text": "toneladas de productos en alrededor de", "start": 1809.37, "duration": 7.95}, {"text": "170 170.000 146 hect\u00e1reas cultivadas con", "start": 1811.71, "duration": 8.79}, {"text": "un valor de 8 mil 185 millones de pesos", "start": 1817.32, "duration": 5.61}, {"text": "el estado est\u00e1 entre los primeros", "start": 1820.5, "duration": 5.43}, {"text": "lugares en superficie sembrada y", "start": 1822.93, "duration": 6.6}, {"text": "producci\u00f3n de papaya pl\u00e1tano tamarindo", "start": 1825.93, "duration": 8.66}, {"text": "lim\u00f3n compra y zarzamora adem\u00e1s aporta", "start": 1829.53, "duration": 8.88}, {"text": "76 mil 492 toneladas de productos", "start": 1834.59, "duration": 7.78}, {"text": "pecuarios con un valor de 2 mil 142", "start": 1838.41, "duration": 6.48}, {"text": "millones de pesos en cuanto a la", "start": 1842.37, "duration": 5.91}, {"text": "acuacultura y pesca la identidad ha", "start": 1844.89, "duration": 5.88}, {"text": "logrado posicionarse en el onceavo lugar", "start": 1848.28, "duration": 7.65}, {"text": "al obtener 27 mil 423 toneladas y 912", "start": 1850.77, "duration": 9.06}, {"text": "millones de pesos destacando como el", "start": 1855.93, "duration": 7.64}, {"text": "tercer lugar en pesca de at\u00fan con", "start": 1859.83, "duration": 6.63}, {"text": "16.687 toneladas", "start": 1863.57, "duration": 5.26}, {"text": "en este sentido colima tiene un sector", "start": 1866.46, "duration": 5.58}, {"text": "agroalimentario con mucho dinamismo en", "start": 1868.83, "duration": 6.15}, {"text": "el que se trabajan 60 mil personas de", "start": 1872.04, "duration": 5.73}, {"text": "las cuales el 65% se dedican a la", "start": 1874.98, "duration": 7.23}, {"text": "agricultura el 25% la agroindustria el 5", "start": 1877.77, "duration": 6.81}, {"text": "por ciento a la ganader\u00eda el 2 por", "start": 1882.21, "duration": 4.65}, {"text": "ciento a la pesca y el 3 por ciento a", "start": 1884.58, "duration": 6.09}, {"text": "otras actividades del sector en este", "start": 1886.86, "duration": 5.85}, {"text": "contexto desde la secretar\u00eda de", "start": 1890.67, "duration": 4.86}, {"text": "agricultura y conforme a las l\u00edneas de", "start": 1892.71, "duration": 4.59}, {"text": "trabajo que nos ha instruido nuestro", "start": 1895.53, "duration": 3.24}, {"text": "presidente el licenciado andr\u00e9s manuel", "start": 1897.3, "duration": 4.47}, {"text": "l\u00f3pez obrador hace unas semanas hemos", "start": 1898.77, "duration": 5.34}, {"text": "realizado ya las reuniones de planeaci\u00f3n", "start": 1901.77, "duration": 5.49}, {"text": "agr\u00edcola con la gobernadora indira", "start": 1904.11, "duration": 5.56}, {"text": "vizca\u00edno y su equipo de trabajo", "start": 1907.26, "duration": 4.87}, {"text": "juntos federaci\u00f3n y estado y", "start": 1909.67, "duration": 4.86}, {"text": "ayuntamientos aprovechemos todo el", "start": 1912.13, "duration": 4.17}, {"text": "potencial productivo que tiene esta", "start": 1914.53, "duration": 4.95}, {"text": "entidad pero con la gran diferencia de", "start": 1916.3, "duration": 5.46}, {"text": "priorizar la atenci\u00f3n a las poblaciones", "start": 1919.48, "duration": 4.98}, {"text": "m\u00e1s vulnerables y con ello lograr", "start": 1921.76, "duration": 5.18}, {"text": "mejores equilibrios para el bienestar", "start": 1924.46, "duration": 4.71}, {"text": "desarrollo territorial y seguridad", "start": 1926.94, "duration": 5.5}, {"text": "alimentaria de todos los colimenses y en", "start": 1929.17, "duration": 6.09}, {"text": "este sentido nos hemos estado enfocando", "start": 1932.44, "duration": 5.91}, {"text": "a primero el fomento a los cultivos", "start": 1935.26, "duration": 7.14}, {"text": "b\u00e1sicos ma\u00edz y sobre todo arroz as\u00ed como", "start": 1938.35, "duration": 6.75}, {"text": "atenci\u00f3n integral al caf\u00e9 ca\u00f1a de az\u00facar", "start": 1942.4, "duration": 4.92}, {"text": "y con el incremento de la cobertura de", "start": 1945.1, "duration": 3.51}, {"text": "programas de producci\u00f3n para el", "start": 1947.32, "duration": 3.77}, {"text": "bienestar y precios de garant\u00eda", "start": 1948.61, "duration": 5.79}, {"text": "segundo el incremento de superficie de", "start": 1951.09, "duration": 5.14}, {"text": "siembra de los siguientes cultivos", "start": 1954.4, "duration": 5.48}, {"text": "ajonjol\u00ed sorgo y forrajes perennes", "start": 1956.23, "duration": 5.91}, {"text": "tercero el fomento a la pesca y la", "start": 1959.88, "duration": 4.9}, {"text": "acuicultura sostenible con el apoyo del", "start": 1962.14, "duration": 5.64}, {"text": "programa de bien pesca cuarto fomento a", "start": 1964.78, "duration": 5.4}, {"text": "la ganader\u00eda para el bienestar para el", "start": 1967.78, "duration": 4.14}, {"text": "incremento del hato ganadero y el", "start": 1970.18, "duration": 3.3}, {"text": "mejoramiento gen\u00e9tico para la", "start": 1971.92, "duration": 4.119}, {"text": "autosuficiencia alimentaria en leche", "start": 1973.48, "duration": 5.71}, {"text": "y quinto buscar a trav\u00e9s de la banca de", "start": 1976.039, "duration": 5.031}, {"text": "desarrollo el fomento de cultivos", "start": 1979.19, "duration": 5.039}, {"text": "perenes y de agricultura protegida de", "start": 1981.07, "duration": 6.12}, {"text": "alta rentabilidad como la palma de coco", "start": 1984.229, "duration": 6.78}, {"text": "agua y compra tambi\u00e9n c\u00edtricos mangos", "start": 1987.19, "duration": 6.699}, {"text": "guayabas berries frutas y hortalizas en", "start": 1991.009, "duration": 5.79}, {"text": "general con el potencial productivo que", "start": 1993.889, "duration": 6.0}, {"text": "en el estado demanda sobre todo en los", "start": 1996.799, "duration": 6.301}, {"text": "mercados locales de esta misma manera", "start": 1999.889, "duration": 5.22}, {"text": "se\u00f1or presidente conforme sus", "start": 2003.1, "duration": 5.549}, {"text": "indicaciones el 7 de agosto pasado se", "start": 2005.109, "duration": 5.64}, {"text": "est\u00e1 fortaleciendo la evaluaci\u00f3n y la", "start": 2008.649, "duration": 4.65}, {"text": "supervisi\u00f3n de los programas de la saber", "start": 2010.749, "duration": 4.92}, {"text": "para asegurar que los proyectos lleguen", "start": 2013.299, "duration": 4.23}, {"text": "de manera directa a los verdaderos", "start": 2015.669, "duration": 4.47}, {"text": "beneficiarios aprovecho para informarle", "start": 2017.529, "duration": 4.74}, {"text": "que en el cierre de octubre de este a\u00f1o", "start": 2020.139, "duration": 5.78}, {"text": "se han destinado en el estado de colima", "start": 2022.269, "duration": 6.51}, {"text": "56.4 millones de pesos distribuidos de", "start": 2025.919, "duration": 6.19}, {"text": "la siguiente manera 27.3 millones del", "start": 2028.779, "duration": 5.191}, {"text": "programa producci\u00f3n para el bienestar en", "start": 2032.109, "duration": 5.39}, {"text": "beneficio de 3 mil 900 productores y", "start": 2033.97, "duration": 7.49}, {"text": "17.820 hect\u00e1reas de ma\u00edz arroz sorgo", "start": 2037.499, "duration": 7.741}, {"text": "milpa cacahuate frijol caf\u00e9 ca\u00f1a de", "start": 2041.46, "duration": 7.709}, {"text": "az\u00facar y colmenas de miel de abeja 7.5", "start": 2045.24, "duration": 6.3}, {"text": "millones de pesos el del programa de", "start": 2049.169, "duration": 5.49}, {"text": "bien pesca en beneficio de mil 47", "start": 2051.54, "duration": 4.91}, {"text": "pescadores", "start": 2054.659, "duration": 4.801}, {"text": "24.5 millones de pesos del programa de", "start": 2056.45, "duration": 6.13}, {"text": "sanidad e inocuidad agroalimentaria del", "start": 2059.46, "duration": 5.25}, {"text": "pse nac\u00ed ac\u00e1 para campa\u00f1as", "start": 2062.58, "duration": 4.68}, {"text": "fitosanitarias y proyectos en materia", "start": 2064.71, "duration": 6.59}, {"text": "vegetal pecuaria acu\u00edcola y de inocuidad", "start": 2067.26, "duration": 7.44}, {"text": "aqu\u00ed vale la pena destacar nuestro", "start": 2071.3, "duration": 5.319}, {"text": "trabajo coordinado con el gobierno del", "start": 2074.7, "duration": 5.28}, {"text": "estado para el control y erradicaci\u00f3n de", "start": 2076.619, "duration": 5.97}, {"text": "la mosca del mediterr\u00e1neo", "start": 2079.98, "duration": 5.159}, {"text": "todo esto en adici\u00f3n al programa de", "start": 2082.589, "duration": 4.89}, {"text": "precios de garant\u00eda de segal mex y del", "start": 2085.139, "duration": 4.47}, {"text": "programa de energ\u00eda el\u00e9ctrica de uso", "start": 2087.479, "duration": 4.65}, {"text": "agr\u00edcola que el mes de octubre ha", "start": 2089.609, "duration": 4.7}, {"text": "beneficiado a", "start": 2092.129, "duration": 5.4}, {"text": "1411 productores y logrado un ahorro en", "start": 2094.309, "duration": 4.391}, {"text": "el costo de la energ\u00eda el\u00e9ctrica", "start": 2097.529, "duration": 4.83}, {"text": "agr\u00edcola por m\u00e1s de 91 puntos millones", "start": 2098.7, "duration": 6.69}, {"text": "de pesos finalmente como saber", "start": 2102.359, "duration": 6.091}, {"text": "refrendamos nuestro compromiso de", "start": 2105.39, "duration": 5.669}, {"text": "acompa\u00f1ar a la gobernadora vizca\u00edno y su", "start": 2108.45, "duration": 4.98}, {"text": "equipo para mejorar la planeaci\u00f3n", "start": 2111.059, "duration": 5.78}, {"text": "agr\u00edcola pecuaria acu\u00edcola y pesquera", "start": 2113.43, "duration": 5.399}, {"text": "determinando las zonas de cultivos", "start": 2116.839, "duration": 4.72}, {"text": "estrat\u00e9gicos por municipio para que las", "start": 2118.829, "duration": 5.25}, {"text": "actividades se optimicen y generen", "start": 2121.559, "duration": 4.71}, {"text": "mayores beneficios a los peque\u00f1os", "start": 2124.079, "duration": 4.65}, {"text": "productores y a los pescadores es todo", "start": 2126.269, "duration": 5.6}, {"text": "se\u00f1or presidente muchas gracias", "start": 2128.729, "duration": 5.09}, {"text": "ingeniero jorge arganis d\u00edaz leal", "start": 2131.869, "duration": 3.66}, {"text": "secretario de infraestructuras", "start": 2133.819, "duration": 5.03}, {"text": "comunicaciones y transporte", "start": 2135.529, "duration": 3.32}, {"text": "con su permiso se\u00f1or presidente de la", "start": 2139.07, "duration": 5.15}, {"text": "gobernadora", "start": 2141.83, "duration": 2.39}, {"text": "a continuaci\u00f3n informar\u00e9 sobre las", "start": 2147.06, "duration": 3.66}, {"text": "acciones que la secretar\u00eda de", "start": 2149.31, "duration": 2.97}, {"text": "infraestructura comunicaciones y", "start": 2150.72, "duration": 4.02}, {"text": "trasportes lleva a cabo en el estado de", "start": 2152.28, "duration": 4.21}, {"text": "colima", "start": 2154.74, "duration": 3.85}, {"text": "en cuanto al programa de conservaci\u00f3n de", "start": 2156.49, "duration": 4.68}, {"text": "carreteras federales libres de peaje de", "start": 2158.59, "duration": 7.83}, {"text": "2021 se destinaron 145 millones de pesos", "start": 2161.17, "duration": 7.5}, {"text": "a trabajos de conservaci\u00f3n en algunos", "start": 2166.42, "duration": 4.29}, {"text": "casos de reconstrucci\u00f3n de un total de", "start": 2168.67, "duration": 4.13}, {"text": "114 puentes", "start": 2170.71, "duration": 5.04}, {"text": "319 kil\u00f3metros de tramos carreteros para", "start": 2172.8, "duration": 5.47}, {"text": "la recuperaci\u00f3n de pavimentos as\u00ed como", "start": 2175.75, "duration": 4.83}, {"text": "localizaci\u00f3n de se\u00f1alamiento horizontal", "start": 2178.27, "duration": 6.48}, {"text": "y vertical la siguiente por favor", "start": 2180.58, "duration": 6.95}, {"text": "respecto al programa", "start": 2184.75, "duration": 6.14}, {"text": "de conservaci\u00f3n de infraestructura de", "start": 2187.53, "duration": 4.44}, {"text": "caminos rurales y carreteras", "start": 2190.89, "duration": 4.71}, {"text": "alimentadoras se invirtieron 48.5", "start": 2191.97, "duration": 6.0}, {"text": "millones de pesos con lo cual se lograr\u00e1", "start": 2195.6, "duration": 5.19}, {"text": "atender 88 kil\u00f3metros de caminos que se", "start": 2197.97, "duration": 3.9}, {"text": "encuentran en malas y regulares", "start": 2200.79, "duration": 3.87}, {"text": "condiciones en diversos municipios del", "start": 2201.87, "duration": 5.43}, {"text": "estado de colima con lo anterior se", "start": 2204.66, "duration": 4.14}, {"text": "logra mejorar la superficie de", "start": 2207.3, "duration": 3.54}, {"text": "rodamiento y se reducen los costos de", "start": 2208.8, "duration": 5.33}, {"text": "operaci\u00f3n de los veh\u00edculos", "start": 2210.84, "duration": 3.29}, {"text": "para el 2022 se tiene considerado contar", "start": 2214.619, "duration": 4.68}, {"text": "con una inversi\u00f3n de 100 millones de", "start": 2217.589, "duration": 3.69}, {"text": "pesos para dar continuar a la", "start": 2219.299, "duration": 3.78}, {"text": "conservaci\u00f3n y mantenimiento de la", "start": 2221.279, "duration": 3.451}, {"text": "infraestructura carretera del estado de", "start": 2223.079, "duration": 5.27}, {"text": "colima por favor la siguiente", "start": 2224.73, "duration": 3.619}, {"text": "asimismo me permite informar que", "start": 2228.88, "duration": 4.659}, {"text": "realizamos un balance de la", "start": 2232.279, "duration": 2.701}, {"text": "infraestructura de la red carretera", "start": 2233.539, "duration": 4.47}, {"text": "federal conformada por un total de 285", "start": 2234.98, "duration": 5.099}, {"text": "kil\u00f3metros lineales que integran la red", "start": 2238.009, "duration": 5.901}, {"text": "troncal b\u00e1sica y secundaria en el estado", "start": 2240.079, "duration": 7.2}, {"text": "as\u00ed como 99 puentes vehiculares y 14", "start": 2243.91, "duration": 5.98}, {"text": "peatonales lo que nos permite determinar", "start": 2247.279, "duration": 5.55}, {"text": "el estado f\u00edsico de la red que se resume", "start": 2249.89, "duration": 4.429}, {"text": "de la siguiente manera", "start": 2252.829, "duration": 5.131}, {"text": "65 por ciento en buenas condiciones 29", "start": 2254.319, "duration": 6.22}, {"text": "por ciento en estado regular y s\u00f3lo el 6", "start": 2257.96, "duration": 4.98}, {"text": "por ciento en malas condiciones son los", "start": 2260.539, "duration": 4.07}, {"text": "estados que est\u00e1n en mejores condiciones", "start": 2262.94, "duration": 3.72}, {"text": "seg\u00fan nuestros estudios que hemos", "start": 2264.609, "duration": 5.661}, {"text": "realizado por favor la siguiente", "start": 2266.66, "duration": 5.59}, {"text": "por otra parte en la materia de", "start": 2270.27, "duration": 3.54}, {"text": "infraestructura aeroportuaria me permito", "start": 2272.25, "duration": 4.32}, {"text": "comentar que en el a\u00f1o 2021 la empresa", "start": 2273.81, "duration": 5.31}, {"text": "concesionaria invirti\u00f3 69 millones en", "start": 2276.57, "duration": 4.07}, {"text": "los aeropuertos de manzanillo y colima", "start": 2279.12, "duration": 3.72}, {"text": "en trabajos de ampliaci\u00f3n y remodelaci\u00f3n", "start": 2280.64, "duration": 5.08}, {"text": "de los edificios terminales as\u00ed como la", "start": 2282.84, "duration": 4.56}, {"text": "rehabilitaci\u00f3n de pavimentos de las", "start": 2285.72, "duration": 5.58}, {"text": "pistas y calles de rodaje y plataformas", "start": 2287.4, "duration": 6.69}, {"text": "para el 2022 se contempla una inversi\u00f3n", "start": 2291.3, "duration": 4.74}, {"text": "similar de 69 millones de pesos", "start": 2294.09, "duration": 4.35}, {"text": "aportados por el grupo concesionario por", "start": 2296.04, "duration": 5.01}, {"text": "asa para continuar con el programa eso", "start": 2298.44, "duration": 5.629}, {"text": "desarrollo de ambos aeropuertos", "start": 2301.05, "duration": 5.959}, {"text": "por \u00faltimo continuaremos trabajando de", "start": 2304.069, "duration": 4.47}, {"text": "manera conjunta con el gobierno del", "start": 2307.009, "duration": 3.57}, {"text": "estado y autoridades municipales con el", "start": 2308.539, "duration": 4.08}, {"text": "prop\u00f3sito de mejorar las condiciones de", "start": 2310.579, "duration": 3.96}, {"text": "la infraestructura de la entidad muchas", "start": 2312.619, "duration": 4.321}, {"text": "gracias", "start": 2314.539, "duration": 7.481}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2316.94, "duration": 7.33}, {"text": "a esto roberto s\u00e1nchez de aquino", "start": 2322.02, "duration": 5.63}, {"text": "secretario de la funci\u00f3n p\u00fablica", "start": 2324.27, "duration": 3.38}, {"text": "al lado de molina", "start": 2334.97, "duration": 2.93}, {"text": "saludo con afecto y respeto al", "start": 2341.31, "duration": 4.65}, {"text": "presidente de la republica la", "start": 2344.43, "duration": 5.28}, {"text": "gobernadora del estado as\u00ed como a todos", "start": 2345.96, "duration": 7.43}, {"text": "los asistentes a este evento", "start": 2349.71, "duration": 5.71}, {"text": "para lograr que los recursos destinados", "start": 2353.39, "duration": 6.03}, {"text": "al plan de apoyo cumplan cabalmente con", "start": 2355.42, "duration": 7.42}, {"text": "sus objetivos es vital asegurar que", "start": 2359.42, "duration": 5.76}, {"text": "estos se ganan se gasten en los fines", "start": 2362.84, "duration": 4.92}, {"text": "para los que est\u00e1n previstos la", "start": 2365.18, "duration": 5.1}, {"text": "secretar\u00eda de la funci\u00f3n p\u00fablica ha", "start": 2367.76, "duration": 5.28}, {"text": "recibido la instrucci\u00f3n presidencial de", "start": 2370.28, "duration": 5.86}, {"text": "vigilar que as\u00ed suceda", "start": 2373.04, "duration": 6.22}, {"text": "los programas sociales y de apoyo han", "start": 2376.14, "duration": 5.07}, {"text": "sido concebidos como una forma de", "start": 2379.26, "duration": 3.93}, {"text": "mejorar la calidad de vida de la", "start": 2381.21, "duration": 5.64}, {"text": "poblaci\u00f3n por medio de ellos se atienden", "start": 2383.19, "duration": 6.63}, {"text": "las necesidades elementales de diversos", "start": 2386.85, "duration": 6.69}, {"text": "grupos de la sociedad particularmente de", "start": 2389.82, "duration": 6.35}, {"text": "los m\u00e1s desfavorecidos", "start": 2393.54, "duration": 5.539}, {"text": "en consecuencia la funci\u00f3n p\u00fablica", "start": 2396.17, "duration": 5.159}, {"text": "continuar\u00e1 con el acompa\u00f1amiento del", "start": 2399.079, "duration": 5.191}, {"text": "gasto federal transferido al estado de", "start": 2401.329, "duration": 5.611}, {"text": "colima por medio de los convenios de", "start": 2404.27, "duration": 3.65}, {"text": "coordinaci\u00f3n", "start": 2406.94, "duration": 5.3}, {"text": "el cual ascendi\u00f3 a este en este a\u00f1o a", "start": 2407.92, "duration": 8.71}, {"text": "1.779 millones de pesos m\u00e1s de la mitad", "start": 2412.24, "duration": 8.079}, {"text": "fue para educaci\u00f3n el resto se dedic\u00f3 a", "start": 2416.63, "duration": 5.58}, {"text": "la salud", "start": 2420.319, "duration": 4.831}, {"text": "al apoyo de las comunidades ind\u00edgenas a", "start": 2422.21, "duration": 5.97}, {"text": "la asistencia social al agua y a la", "start": 2425.15, "duration": 6.02}, {"text": "infraestructura b\u00e1sica", "start": 2428.18, "duration": 2.99}, {"text": "el", "start": 2431.41, "duration": 3.899}, {"text": "trabajo de la secretar\u00eda de la funci\u00f3n", "start": 2432.66, "duration": 6.49}, {"text": "p\u00fablica es destrabar cualquier situaci\u00f3n", "start": 2435.309, "duration": 5.881}, {"text": "que perturbe la eficaz y correcta", "start": 2439.15, "duration": 3.889}, {"text": "aplicaci\u00f3n de los recursos", "start": 2441.19, "duration": 5.34}, {"text": "nuestro encargo es agilizar la operaci\u00f3n", "start": 2443.039, "duration": 5.07}, {"text": "de los programas", "start": 2446.53, "duration": 4.529}, {"text": "acompa\u00f1ar la entrega oportuna de los", "start": 2448.109, "duration": 6.821}, {"text": "apoyos combatir la corrupci\u00f3n y desde", "start": 2451.059, "duration": 6.661}, {"text": "esta trinchera contribuir a mejorar las", "start": 2454.93, "duration": 6.399}, {"text": "condiciones de la poblaci\u00f3n de colima", "start": 2457.72, "duration": 6.399}, {"text": "me congratulo por el entusiasmo y", "start": 2461.329, "duration": 5.67}, {"text": "dedicaci\u00f3n de la gobernadora en favor de", "start": 2464.119, "duration": 5.13}, {"text": "las pol\u00edticas establecidas para el", "start": 2466.999, "duration": 5.28}, {"text": "bienestar del pueblo dada la emoci\u00f3n", "start": 2469.249, "duration": 6.03}, {"text": "social de todos los participantes estoy", "start": 2472.279, "duration": 5.76}, {"text": "seguro de que el plan de apoyo a colima", "start": 2475.279, "duration": 7.22}, {"text": "ser\u00e1 un \u00e9xito muchas gracias", "start": 2478.039, "duration": 4.46}, {"text": "interviene en la maestra del fin algo me", "start": 2484.13, "duration": 4.92}, {"text": "salva de secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 2486.23, "duration": 6.47}, {"text": "con su permiso prefieras", "start": 2489.05, "duration": 3.65}, {"text": "su permiso gobernadora compa\u00f1eros de", "start": 2492.89, "duration": 5.64}, {"text": "gabinete medios de comunicaci\u00f3n y los", "start": 2495.44, "duration": 4.2}, {"text": "que nos siguen en mi pr\u00e1ctica", "start": 2498.53, "duration": 4.74}, {"text": "transmisi\u00f3n inform\u00f3 que el apoyo se", "start": 2499.64, "duration": 5.64}, {"text": "seguir\u00e1 dando en dos temas que en", "start": 2503.27, "duration": 3.78}, {"text": "educaci\u00f3n nos interesa mucho primero se", "start": 2505.28, "duration": 4.23}, {"text": "regreso a clases que si bien ha habido", "start": 2507.05, "duration": 6.06}, {"text": "un gran trabajo y compromiso de parte de", "start": 2509.51, "duration": 5.55}, {"text": "los padres de familia de los maestros de", "start": 2513.11, "duration": 3.96}, {"text": "los autores de los tres \u00f3rdenes de", "start": 2515.06, "duration": 4.71}, {"text": "gobierno a\u00fan todav\u00eda tenemos una meta", "start": 2517.07, "duration": 6.99}, {"text": "por continuar y en ese logro por lo cual", "start": 2519.77, "duration": 6.05}, {"text": "voy a dejar esos datos aqu\u00ed a la", "start": 2524.06, "duration": 4.08}, {"text": "gobernadora trabajar de manera conjunta", "start": 2525.82, "duration": 5.23}, {"text": "nos ponemos a sus \u00f3rdenes ah\u00ed est\u00e1 el", "start": 2528.14, "duration": 5.04}, {"text": "n\u00famero de escuelas docentes y alumnos", "start": 2531.05, "duration": 4.98}, {"text": "as\u00ed como si observamos el n\u00famero de", "start": 2533.18, "duration": 5.16}, {"text": "docentes vacunados vemos que pues ya se", "start": 2536.03, "duration": 5.19}, {"text": "vacunaron el 93.5 por ciento haciendo la", "start": 2538.34, "duration": 4.92}, {"text": "aclaraci\u00f3n que los que faltan fueron", "start": 2541.22, "duration": 4.83}, {"text": "precisamente vacunados en otro en otra", "start": 2543.26, "duration": 5.43}, {"text": "modalidad que eran los de 60 y m\u00e1s que", "start": 2546.05, "duration": 4.47}, {"text": "fueron en cada uno de los rubros que se", "start": 2548.69, "duration": 3.81}, {"text": "dio la segunda es la infraestructura", "start": 2550.52, "duration": 4.41}, {"text": "escolar que tenemos el programa que la", "start": 2552.5, "duration": 4.29}, {"text": "escuela es nuestra que viene otro que es", "start": 2554.93, "duration": 3.42}, {"text": "el segundo punto que vamos a fortalecer", "start": 2556.79, "duration": 3.27}, {"text": "que son los fueros nosotros tenemos", "start": 2558.35, "duration": 3.99}, {"text": "cuatro programas como bases que es", "start": 2560.06, "duration": 4.83}, {"text": "precisamente la atenci\u00f3n a los maestros", "start": 2562.34, "duration": 5.13}, {"text": "que es a trav\u00e9s de usicom y a trav\u00e9s de", "start": 2564.89, "duration": 4.29}, {"text": "lo que nos llegan a trav\u00e9s de los", "start": 2567.47, "duration": 4.14}, {"text": "oficios tenemos la escuela es nuestra", "start": 2569.18, "duration": 3.69}, {"text": "que es precisamente infraestructura", "start": 2571.61, "duration": 3.72}, {"text": "escolar tenemos lo que es precisamente", "start": 2572.87, "duration": 3.84}, {"text": "libros de texto que ahorita", "start": 2575.33, "duration": 4.2}, {"text": "practicaremos y as\u00ed como lo de becas", "start": 2576.71, "duration": 4.11}, {"text": "entonces el observe ciencias y", "start": 2579.53, "duration": 3.66}, {"text": "preescolar ah\u00ed tenemos precisamente a", "start": 2580.82, "duration": 3.78}, {"text": "registrarlos cada una de las escuelas", "start": 2583.19, "duration": 3.12}, {"text": "que es lo que pudieran faltar el n\u00famero", "start": 2584.6, "duration": 3.78}, {"text": "de lo que es sin agua sin luz y es lo", "start": 2586.31, "duration": 3.96}, {"text": "que estamos trabajando con bien con con", "start": 2588.38, "duration": 4.29}, {"text": "la cuesti\u00f3n de el compa\u00f1ero manuel", "start": 2590.27, "duration": 4.68}, {"text": "butler en lo que se refiere a si camps", "start": 2592.67, "duration": 4.14}, {"text": "que es la atenci\u00f3n a maestros hemos", "start": 2594.95, "duration": 3.51}, {"text": "logrado precisamente la siguiente por", "start": 2596.81, "duration": 2.94}, {"text": "favor novecientos tres plazas de", "start": 2598.46, "duration": 4.71}, {"text": "admisi\u00f3n y 135 plazas precisamente como", "start": 2599.75, "duration": 5.01}, {"text": "promoci\u00f3n vertical que es una de las", "start": 2603.17, "duration": 3.45}, {"text": "aspiraciones que tienen nuestros", "start": 2604.76, "duration": 3.72}, {"text": "maestros en mejorar es precisamente lo", "start": 2606.62, "duration": 4.83}, {"text": "que su trabajo y en lo que la escuela es", "start": 2608.48, "duration": 5.04}, {"text": "nuestra la siguiente tenemos", "start": 2611.45, "duration": 3.96}, {"text": "precisamente asignado un monto de 33", "start": 2613.52, "duration": 5.31}, {"text": "millones 350 mil pesos ahorita hacen", "start": 2615.41, "duration": 6.36}, {"text": "forma 2 773 comit\u00e9s escolares", "start": 2618.83, "duration": 4.59}, {"text": "la meta es precisamente lograr la", "start": 2621.77, "duration": 4.529}, {"text": "siguiente 727 que es los que tienen", "start": 2623.42, "duration": 5.189}, {"text": "asignados y que ah\u00ed les damos el apoyo", "start": 2626.299, "duration": 4.081}, {"text": "junto tambi\u00e9n con el compa\u00f1ero carlos", "start": 2628.609, "duration": 3.96}, {"text": "torres que ha sido tambi\u00e9n un gran apoyo", "start": 2630.38, "duration": 4.86}, {"text": "para nosotros para lograr precisamente", "start": 2632.569, "duration": 4.561}, {"text": "atender a las escuelas pendientes que", "start": 2635.24, "duration": 4.53}, {"text": "ser\u00eda la meta que tendr\u00edamos junto con", "start": 2637.13, "duration": 5.01}, {"text": "nuestra gobernadora y junto con ellos", "start": 2639.77, "duration": 3.75}, {"text": "viene tambi\u00e9n otro programa que les", "start": 2642.14, "duration": 3.57}, {"text": "dec\u00eda que es las becas para el bienestar", "start": 2643.52, "duration": 4.829}, {"text": "benito ju\u00e1rez en donde la siguiente", "start": 2645.71, "duration": 5.159}, {"text": "donde tenemos precisamente ah\u00ed de tres", "start": 2648.349, "duration": 4.291}, {"text": "modalidades que es educaci\u00f3n b\u00e1sica", "start": 2650.869, "duration": 3.93}, {"text": "educaci\u00f3n media superior a trav\u00e9s de lo", "start": 2652.64, "duration": 4.169}, {"text": "que es la lamento ju\u00e1rez la beca y", "start": 2654.799, "duration": 4.681}, {"text": "j\u00f3venes escriben del futuro dando un", "start": 2656.809, "duration": 6.691}, {"text": "total de 45 mil 433 beneficiados con un", "start": 2659.48, "duration": 7.04}, {"text": "monto de 286 millones", "start": 2663.5, "duration": 6.54}, {"text": "466 mil 399 que es algo de verdad de", "start": 2666.52, "duration": 5.86}, {"text": "mucho beneficio para nuestros j\u00f3venes y", "start": 2670.04, "duration": 3.569}, {"text": "que ahorita ya se apertura a la", "start": 2672.38, "duration": 3.36}, {"text": "siguiente apoyo para la siguiente etapa", "start": 2673.609, "duration": 4.621}, {"text": "que ya se va a dar junto con ello", "start": 2675.74, "duration": 4.379}, {"text": "tambi\u00e9n tenemos aqu\u00ed en colima que es", "start": 2678.23, "duration": 4.109}, {"text": "algo que tambi\u00e9n ha preocupado mucho al", "start": 2680.119, "duration": 4.261}, {"text": "gobierno federal que es precisamente la", "start": 2682.339, "duration": 3.361}, {"text": "creaci\u00f3n de las universidades para el", "start": 2684.38, "duration": 3.689}, {"text": "bienestar becas universidad benito", "start": 2685.7, "duration": 4.109}, {"text": "ju\u00e1rez garc\u00eda la siguiente que tenemos", "start": 2688.069, "duration": 2.851}, {"text": "una", "start": 2689.809, "duration": 3.331}, {"text": "el municipio precisamente de armer\u00eda y", "start": 2690.92, "duration": 4.11}, {"text": "que tiene la expresividad de ingenier\u00eda", "start": 2693.14, "duration": 5.939}, {"text": "en la acuacultura y su cultura junto con", "start": 2695.03, "duration": 5.46}, {"text": "ello el \u00faltimo tema que tenemos son", "start": 2699.079, "duration": 3.03}, {"text": "libros de texto gratuitos que hayamos", "start": 2700.49, "duration": 3.569}, {"text": "cumplido en tiempo y forma se ha", "start": 2702.109, "duration": 4.23}, {"text": "entregado el 98 por ciento faltando a", "start": 2704.059, "duration": 4.171}, {"text": "nada m\u00e1s los materiales de lo que se", "start": 2706.339, "duration": 4.321}, {"text": "refiere a educaci\u00f3n de grupos", "start": 2708.23, "duration": 4.68}, {"text": "originarios pero tambi\u00e9n tenemos la", "start": 2710.66, "duration": 3.929}, {"text": "intenci\u00f3n de apoyar con distribuci\u00f3n de", "start": 2712.91, "duration": 3.179}, {"text": "materiales de apoyo como son de", "start": 2714.589, "duration": 3.51}, {"text": "bibliotecas escolares que en su momento", "start": 2716.089, "duration": 3.99}, {"text": "nos ponemos de acuerdo con el compa\u00f1ero", "start": 2718.099, "duration": 5.071}, {"text": "max y aqu\u00ed la gobernadora para que sea", "start": 2720.079, "duration": 4.921}, {"text": "la entrega de esos apoyos que son", "start": 2723.17, "duration": 3.899}, {"text": "importantes tambi\u00e9n para nuestros ni\u00f1os", "start": 2725.0, "duration": 3.69}, {"text": "ser\u00eda cu\u00e1nto se\u00f1or presidente muchas", "start": 2727.069, "duration": 4.01}, {"text": "gracias", "start": 2728.69, "duration": 2.389}, {"text": "interviene el doctor jorge alcocer", "start": 2734.119, "duration": 5.45}, {"text": "varela secretario de salud", "start": 2736.13, "duration": 3.439}, {"text": "permiso se\u00f1or presidente maestro indira", "start": 2746.309, "duration": 5.73}, {"text": "vizca\u00edno silva compa\u00f1eros de gabinete", "start": 2749.4, "duration": 5.369}, {"text": "que hemos realizado y que haremos por la", "start": 2752.039, "duration": 5.67}, {"text": "salud de los colimenses en principio el", "start": 2754.769, "duration": 5.52}, {"text": "instituto de salud para el bienestar con", "start": 2757.709, "duration": 4.89}, {"text": "el prop\u00f3sito de garantizar el acceso a", "start": 2760.289, "duration": 4.26}, {"text": "los servicios de salud de primer nivel", "start": 2762.599, "duration": 2.99}, {"text": "de atenci\u00f3n", "start": 2764.549, "duration": 5.9}, {"text": "entreg\u00f3 cinco unidades m\u00e9dicas m\u00f3viles", "start": 2765.589, "duration": 8.321}, {"text": "con un costo una inversi\u00f3n total de 10", "start": 2770.449, "duration": 7.961}, {"text": "millones 1010 millones 532 mil 220 pesos", "start": 2773.91, "duration": 6.559}, {"text": "con lo cual se", "start": 2778.41, "duration": 5.25}, {"text": "beneficiar\u00e1n comunidades dispersas y con", "start": 2780.469, "duration": 6.461}, {"text": "una estructura de servicios de salud no", "start": 2783.66, "duration": 6.75}, {"text": "alcanzados f\u00e1cil y f\u00e1cilmente en el tema", "start": 2786.93, "duration": 5.7}, {"text": "de los medicamentos la demanda anual de", "start": 2790.41, "duration": 5.639}, {"text": "colima fue de 23 grupos terap\u00e9uticos que", "start": 2792.63, "duration": 6.5}, {"text": "corresponden a 15 millones 500 mil pesos", "start": 2796.049, "duration": 5.52}, {"text": "destacando aquellos medicamentos que se", "start": 2799.13, "duration": 4.329}, {"text": "usan para infecciones para enfermedades", "start": 2801.569, "duration": 4.591}, {"text": "del coraz\u00f3n para la diabetes y", "start": 2803.459, "duration": 5.1}, {"text": "materiales de curaci\u00f3n y empleados en", "start": 2806.16, "duration": 6.359}, {"text": "cirug\u00eda en este caso est\u00e1 en camino la", "start": 2808.559, "duration": 6.091}, {"text": "distribuci\u00f3n de todo esto de acuerdo a", "start": 2812.519, "duration": 5.34}, {"text": "lo se\u00f1alado y tambi\u00e9n se apoya y se", "start": 2814.65, "duration": 6.179}, {"text": "siguiera apoyando con equipo m\u00e9dico que", "start": 2817.859, "duration": 5.94}, {"text": "colima requiere por ejemplo camas", "start": 2820.829, "duration": 4.801}, {"text": "hospitalarias el\u00e9ctricas se han", "start": 2823.799, "duration": 4.05}, {"text": "entregado el 100% de las solicitadas", "start": 2825.63, "duration": 4.979}, {"text": "igual que el oscar los carros camilla", "start": 2827.849, "duration": 6.391}, {"text": "para adultos 6 de los 6 equipos de rayos", "start": 2830.609, "duration": 7.44}, {"text": "x port\u00e1tiles que se solicitaron as\u00ed como", "start": 2834.24, "duration": 6.329}, {"text": "el 100% de los ventiladores de adulto", "start": 2838.049, "duration": 5.31}, {"text": "pedi\u00e1trico tambi\u00e9n quiero informarles", "start": 2840.569, "duration": 6.5}, {"text": "que dentro de los proyectos de inversi\u00f3n", "start": 2843.359, "duration": 6.151}, {"text": "existe uno muy importante que es el de", "start": 2847.069, "duration": 4.96}, {"text": "fortalecer el servicio de imagen", "start": 2849.51, "duration": 6.029}, {"text": "radiol\u00f3gica y de diagn\u00f3stico a trav\u00e9s de", "start": 2852.029, "duration": 5.82}, {"text": "los hospitales regionales en particular", "start": 2855.539, "duration": 4.891}, {"text": "el universitario de colima y para lo", "start": 2857.849, "duration": 6.351}, {"text": "cual se ha podido autorizar en \u00e9l", "start": 2860.43, "duration": 6.05}, {"text": "de acuerdo a las reglas de operaci\u00f3n del", "start": 2864.2, "duration": 5.31}, {"text": "fondo de salud para el bienestar los 28", "start": 2866.48, "duration": 3.77}, {"text": "millones", "start": 2869.51, "duration": 3.72}, {"text": "859 mil pesos que requieren para ello", "start": 2870.25, "duration": 5.98}, {"text": "tambi\u00e9n es decirles que se entregaron ya", "start": 2873.23, "duration": 5.76}, {"text": "en durante este a\u00f1o insumos de", "start": 2876.23, "duration": 5.129}, {"text": "diagn\u00f3stico y laboratorio insumos de", "start": 2878.99, "duration": 5.879}, {"text": "protecci\u00f3n personal y de higiene de", "start": 2881.359, "duration": 6.391}, {"text": "manos y desinfecci\u00f3n que tuvieron tanta", "start": 2884.869, "duration": 4.98}, {"text": "relevancia en los meses y siguen", "start": 2887.75, "duration": 4.94}, {"text": "teniendo los meses de la pandemia de los", "start": 2889.849, "duration": 4.74}, {"text": "medicamentos mencionados se han", "start": 2892.69, "duration": 4.419}, {"text": "entregado de acuerdo a lo que \u00e9ste se", "start": 2894.589, "duration": 4.911}, {"text": "establece por mes", "start": 2897.109, "duration": 7.201}, {"text": "61.319 del total de 325.000 que se van a", "start": 2899.5, "duration": 7.0}, {"text": "entregar durante el tiempo de aqu\u00ed a", "start": 2904.31, "duration": 7.92}, {"text": "marzo y en \u00faltima acci\u00f3n en la cual se", "start": 2906.5, "duration": 8.67}, {"text": "apoya a los estados dice en esta en esta", "start": 2912.23, "duration": 8.79}, {"text": "ocasi\u00f3n al estado de colima es el 85 por", "start": 2915.17, "duration": 7.83}, {"text": "ciento que lleva a la sustituci\u00f3n del", "start": 2921.02, "duration": 3.9}, {"text": "sistema de aire acondicionado del", "start": 2923.0, "duration": 4.8}, {"text": "hospital regional universitario que", "start": 2924.92, "duration": 5.31}, {"text": "cumple con una funci\u00f3n muy amplia para", "start": 2927.8, "duration": 4.5}, {"text": "lo cual se han se han aportado 25", "start": 2930.23, "duration": 4.38}, {"text": "millones de pesos y tambi\u00e9n la", "start": 2932.3, "duration": 4.2}, {"text": "terminaci\u00f3n de un \u00e1rea de", "start": 2934.61, "duration": 4.41}, {"text": "hospitalizaci\u00f3n del instituto estatal de", "start": 2936.5, "duration": 6.42}, {"text": "cancerolog\u00eda con 14.2 millones de pesos", "start": 2939.02, "duration": 7.2}, {"text": "y desde luego una acci\u00f3n muy importante", "start": 2942.92, "duration": 6.63}, {"text": "que se inicia con este nuevo gobierno es", "start": 2946.22, "duration": 5.85}, {"text": "un programa de mantenimiento y", "start": 2949.55, "duration": 6.0}, {"text": "adecuaci\u00f3n de 44 centros de salud que", "start": 2952.07, "duration": 5.82}, {"text": "arrancan ya en este momento y quiero", "start": 2955.55, "duration": 5.97}, {"text": "se\u00f1alar tambi\u00e9n en forma especial que es", "start": 2957.89, "duration": 6.27}, {"text": "un hecho que en el estado de colima s\u00f3lo", "start": 2961.52, "duration": 4.38}, {"text": "existe un centro de transfusi\u00f3n", "start": 2964.16, "duration": 4.2}, {"text": "sangu\u00ednea ese es un hallazgo in\u00e9dito", "start": 2965.9, "duration": 5.03}, {"text": "centro que no cuenta con la instalaci\u00f3n", "start": 2968.36, "duration": 6.27}, {"text": "adecuada con el personal especial de", "start": 2970.93, "duration": 7.0}, {"text": "especialistas requeridos pues no y por", "start": 2974.63, "duration": 5.61}, {"text": "lo tanto es muy dif\u00edcil contar con", "start": 2977.93, "duration": 5.34}, {"text": "sangre y sus productos tan necesarios y", "start": 2980.24, "duration": 5.7}, {"text": "en buenas condiciones que requieren la", "start": 2983.27, "duration": 5.55}, {"text": "salud de cualquier lugar en la pr\u00f3xima", "start": 2985.94, "duration": 5.58}, {"text": "semana se inicia la adecuaci\u00f3n de dicho", "start": 2988.82, "duration": 6.39}, {"text": "centro y se plantea un plan para cubrir", "start": 2991.52, "duration": 6.87}, {"text": "las necesidades del estado de colima y", "start": 2995.21, "duration": 7.11}, {"text": "quiero concluir con una buena noticia", "start": 2998.39, "duration": 6.24}, {"text": "la gobernadora vizca\u00edno silva ha", "start": 3002.32, "duration": 6.51}, {"text": "aceptado en una forma muy clara y sin", "start": 3004.63, "duration": 6.63}, {"text": "ninguna presi\u00f3n la integraci\u00f3n de la", "start": 3008.83, "duration": 5.09}, {"text": "salud de colima al lynx bienestar", "start": 3011.26, "duration": 4.77}, {"text": "fortaleciendo as\u00ed la pol\u00edtica de", "start": 3013.92, "duration": 4.21}, {"text": "transformaci\u00f3n del sistema de salud de", "start": 3016.03, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00e9xico conducida por el se\u00f1or presidente", "start": 3018.13, "duration": 7.7}, {"text": "de m\u00e9xico enhorabuena muchas gracias", "start": 3020.71, "duration": 5.12}, {"text": "por favor maestra luisa mar\u00eda alcalde", "start": 3027.76, "duration": 3.87}, {"text": "local secretar\u00eda de trabajo y previsi\u00f3n", "start": 3030.25, "duration": 4.31}, {"text": "su centro", "start": 3031.63, "duration": 2.93}, {"text": "este", "start": 3044.76, "duration": 3.0}, {"text": "much\u00edsimas gracias con su permiso", "start": 3052.76, "duration": 5.8}, {"text": "presidente de querida gobernadora indira", "start": 3055.61, "duration": 6.25}, {"text": "vizca\u00edno compa\u00f1eras compa\u00f1eros informar", "start": 3058.56, "duration": 6.24}, {"text": "las acciones presentes y futuras por", "start": 3061.86, "duration": 5.04}, {"text": "parte de la secretaria del trabajo y", "start": 3064.8, "duration": 3.93}, {"text": "previsi\u00f3n social la primera la m\u00e1s", "start": 3066.9, "duration": 4.53}, {"text": "importante es el programa j\u00f3venes", "start": 3068.73, "duration": 5.31}, {"text": "construyendo el futuro este programa", "start": 3071.43, "duration": 4.65}, {"text": "est\u00e1 presente en todos los municipios", "start": 3074.04, "duration": 5.1}, {"text": "del estado de colima si me ayudan ah\u00ed", "start": 3076.08, "duration": 7.62}, {"text": "con la presentaci\u00f3n y eso significa que", "start": 3079.14, "duration": 10.1}, {"text": "ha habido 14 mil 547 j\u00f3venes aprendices", "start": 3083.7, "duration": 8.69}, {"text": "desde que inici\u00f3 esta administraci\u00f3n el", "start": 3089.24, "duration": 5.37}, {"text": "60% son mujeres", "start": 3092.39, "duration": 6.37}, {"text": "esto ha significado una inversi\u00f3n de 420", "start": 3094.61, "duration": 7.42}, {"text": "millones de pesos y actualmente se est\u00e1n", "start": 3098.76, "duration": 8.13}, {"text": "capacitando 3 mil 384 j\u00f3venes en el", "start": 3102.03, "duration": 7.08}, {"text": "estado a los cuales se les garantiza una", "start": 3106.89, "duration": 5.04}, {"text": "oportunidad de trabajo a trav\u00e9s de la", "start": 3109.11, "duration": 5.4}, {"text": "capacitaci\u00f3n todas y todos est\u00e1n", "start": 3111.93, "duration": 6.21}, {"text": "recibiendo un salario m\u00ednimo mensual que", "start": 3114.51, "duration": 4.98}, {"text": "actual", "start": 3118.14, "duration": 4.41}, {"text": "es lo equivalente a cuatro mil 310 pesos", "start": 3119.49, "duration": 5.94}, {"text": "mensuales hasta por un a\u00f1o y se est\u00e1n", "start": 3122.55, "duration": 7.29}, {"text": "capacitando en mil 483 distintos centros", "start": 3125.43, "duration": 5.87}, {"text": "de trabajo empresas", "start": 3129.84, "duration": 4.86}, {"text": "peque\u00f1as medianas grandes adelante la", "start": 3131.3, "duration": 5.65}, {"text": "proyecci\u00f3n y la meta que tenemos para el", "start": 3134.7, "duration": 4.98}, {"text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o es incorporar por lo menos a", "start": 3136.95, "duration": 7.59}, {"text": "5 mil 700 nuevos aprendices adelante", "start": 3139.68, "duration": 7.89}, {"text": "tambi\u00e9n por el otro lado trabajamos de", "start": 3144.54, "duration": 4.68}, {"text": "la mano del gobierno del estado en el", "start": 3147.57, "duration": 3.23}, {"text": "servicio nacional de empleo", "start": 3149.22, "duration": 4.92}, {"text": "fortaleciendo esta bolsa de empleo en el", "start": 3150.8, "duration": 6.3}, {"text": "estado actualmente se ofertan", "start": 3154.14, "duration": 6.84}, {"text": "479 vacantes a buscadores y buscadores", "start": 3157.1, "duration": 6.519}, {"text": "de empleo y se atiende a estas personas", "start": 3160.98, "duration": 3.92}, {"text": "para que puedan", "start": 3163.619, "duration": 4.591}, {"text": "colocarse hemos hecho dos ferias de", "start": 3164.9, "duration": 5.83}, {"text": "empleo en el estado y tambi\u00e9n en el", "start": 3168.21, "duration": 4.58}, {"text": "programa de trabajadores agr\u00edcolas", "start": 3170.73, "duration": 4.65}, {"text": "temporales en canad\u00e1 que estamos", "start": 3172.79, "duration": 4.32}, {"text": "apoyando a", "start": 3175.38, "duration": 3.32}, {"text": "230", "start": 3177.11, "duration": 3.7}, {"text": "trabajadores para el pr\u00f3ximo a\u00f1o", "start": 3178.7, "duration": 3.609}, {"text": "adelante", "start": 3180.81, "duration": 3.809}, {"text": "respecto a la reforma laboral a partir", "start": 3182.309, "duration": 4.98}, {"text": "del 3 de noviembre este nuevo modelo de", "start": 3184.619, "duration": 5.011}, {"text": "justicia laboral ya est\u00e1 implementado en", "start": 3187.289, "duration": 4.891}, {"text": "el estado de colima ello significa que", "start": 3189.63, "duration": 5.219}, {"text": "abrimos los centros de conciliaci\u00f3n para", "start": 3192.18, "duration": 4.409}, {"text": "que todos los conflictos laborales", "start": 3194.849, "duration": 3.72}, {"text": "puedan ser resueltos a trav\u00e9s del", "start": 3196.589, "duration": 4.17}, {"text": "di\u00e1logo tambi\u00e9n abrieron ya los", "start": 3198.569, "duration": 4.38}, {"text": "tribunales laborales que dependen del", "start": 3200.759, "duration": 4.921}, {"text": "poder judicial y que \u00fanicamente aquellos", "start": 3202.949, "duration": 4.59}, {"text": "asuntos que no son resueltos en la", "start": 3205.68, "duration": 4.879}, {"text": "conciliaci\u00f3n pasan a estos tribunales", "start": 3207.539, "duration": 6.57}, {"text": "reduciendo as\u00ed dr\u00e1sticamente los eternos", "start": 3210.559, "duration": 5.861}, {"text": "juicios laborales tambi\u00e9n por el otro", "start": 3214.109, "duration": 4.83}, {"text": "lado los mecanismos para garantizar la", "start": 3216.42, "duration": 5.399}, {"text": "libertad y la democracia sindical en el", "start": 3218.939, "duration": 6.06}, {"text": "estado de colima adelante finalmente con", "start": 3221.819, "duration": 6.44}, {"text": "el al la reforma en materia de", "start": 3224.999, "duration": 4.86}, {"text": "subcontrataci\u00f3n que hemos venido", "start": 3228.259, "duration": 3.31}, {"text": "implementando de la mano de varias", "start": 3229.859, "duration": 3.63}, {"text": "dependencias en el estado de colima", "start": 3231.569, "duration": 5.841}, {"text": "hemos logrado proteger a 11 mil 995", "start": 3233.489, "duration": 6.27}, {"text": "trabajadores y trabajadoras que estaban", "start": 3237.41, "duration": 4.48}, {"text": "en este modelo y que hoy han sido", "start": 3239.759, "duration": 3.83}, {"text": "reconocidos por sus verdaderos", "start": 3241.89, "duration": 6.559}, {"text": "empleadores much\u00edsimas gracias es cuanto", "start": 3243.589, "duration": 4.86}, {"text": "interviene el arquitecto rama media el", "start": 3250.099, "duration": 3.781}, {"text": "falcon secretario de desarrollo agrario", "start": 3252.349, "duration": 3.351}, {"text": "territorial libre", "start": 3253.88, "duration": 3.91}, {"text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente", "start": 3255.7, "duration": 4.02}, {"text": "compa\u00f1eros medios de comunicaci\u00f3n", "start": 3257.79, "duration": 4.09}, {"text": "gobernadora la siguiente l\u00e1mina por", "start": 3259.72, "duration": 3.91}, {"text": "favor", "start": 3261.88, "duration": 3.67}, {"text": "lo que corresponde a las inversiones que", "start": 3263.63, "duration": 4.41}, {"text": "se estar\u00e1n realizando y se han hecho en", "start": 3265.55, "duration": 5.7}, {"text": "el estado de colima ascienden en el 2019", "start": 3268.04, "duration": 6.21}, {"text": "al 2021 un total de 25 millones de pesos", "start": 3271.25, "duration": 6.72}, {"text": "lo cual se centra en 461 acciones de", "start": 3274.25, "duration": 5.49}, {"text": "vivienda por un monto de 25 millones de", "start": 3277.97, "duration": 3.92}, {"text": "pesos y posteriormente", "start": 3279.74, "duration": 4.32}, {"text": "tendr\u00edamos el programa mejoramiento", "start": 3281.89, "duration": 4.33}, {"text": "urbano sus principales acciones estar\u00edan", "start": 3284.06, "duration": 3.78}, {"text": "realizando en el puerto de manzanillo", "start": 3286.22, "duration": 5.16}, {"text": "con un monto total de inversi\u00f3n de 266", "start": 3287.84, "duration": 5.28}, {"text": "millones de pesos en equipamiento y", "start": 3291.38, "duration": 4.47}, {"text": "espacios p\u00fablicos servicios b\u00e1sicos y se", "start": 3293.12, "duration": 6.06}, {"text": "estar\u00eda destinando 166 millones de pesos", "start": 3295.85, "duration": 6.57}, {"text": "en acciones de vivienda asimismo tambi\u00e9n", "start": 3299.18, "duration": 5.25}, {"text": "se estar\u00eda actualizando el programa de", "start": 3302.42, "duration": 3.3}, {"text": "desarrollo urbano y ordenamiento", "start": 3304.43, "duration": 5.52}, {"text": "territorial del municipio de manzanillo", "start": 3305.72, "duration": 7.11}, {"text": "siguiente l\u00e1mina al d\u00eda de hoy ya se", "start": 3309.95, "duration": 5.13}, {"text": "tiene una pre cartera de inversi\u00f3n eso", "start": 3312.83, "duration": 3.96}, {"text": "quiere decir que ya hemos realizado un", "start": 3315.08, "duration": 4.35}, {"text": "trabajo en campo en coordinaci\u00f3n con las", "start": 3316.79, "duration": 4.92}, {"text": "autoridades locales y las autoridades", "start": 3319.43, "duration": 4.83}, {"text": "estatales para definir cu\u00e1les son las", "start": 3321.71, "duration": 5.19}, {"text": "necesidades necesidades m\u00e1s puntuales en", "start": 3324.26, "duration": 5.91}, {"text": "cuatro diferentes pol\u00edgonos de actuaci\u00f3n", "start": 3326.9, "duration": 6.0}, {"text": "que estar\u00edamos interviniendo en el", "start": 3330.17, "duration": 4.31}, {"text": "municipio de manzanillo", "start": 3332.9, "duration": 6.209}, {"text": "tenemos un total de 18 acciones de las", "start": 3334.48, "duration": 7.809}, {"text": "cuales habr\u00e1 que priorizar en campo para", "start": 3339.109, "duration": 5.851}, {"text": "poder ya proceder a principios del", "start": 3342.289, "duration": 4.711}, {"text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o a conformar los proyectos", "start": 3344.96, "duration": 4.129}, {"text": "ejecutivos para llevarlos a cabo", "start": 3347.0, "duration": 5.19}, {"text": "siguiente l\u00e1mina en materia de vivienda", "start": 3349.089, "duration": 6.071}, {"text": "tenemos un total de 11 mil acciones de", "start": 3352.19, "duration": 5.46}, {"text": "vivienda por parte del infonavit y en lo", "start": 3355.16, "duration": 4.98}, {"text": "que corresponde a estos tres a\u00f1os de", "start": 3357.65, "duration": 4.5}, {"text": "gobierno con un monto de inversi\u00f3n de", "start": 3360.14, "duration": 5.459}, {"text": "tres mil 691 millones de pesos tenemos", "start": 3362.15, "duration": 5.54}, {"text": "tambi\u00e9n un total de", "start": 3365.599, "duration": 5.041}, {"text": "1.776 acciones por parte del fovissste", "start": 3367.69, "duration": 5.56}, {"text": "de cr\u00e9ditos otorgados con un monto de", "start": 3370.64, "duration": 5.969}, {"text": "inversi\u00f3n de 1.195 millones de pesos y", "start": 3373.25, "duration": 6.21}, {"text": "por sociedad hipotecaria federal tenemos", "start": 3376.609, "duration": 4.68}, {"text": "un total de 1600 cuenta y siete acciones", "start": 3379.46, "duration": 5.909}, {"text": "por un monto de 20 millones de pesos sin", "start": 3381.289, "duration": 7.641}, {"text": "m\u00e1s ser\u00eda cuando se\u00f1or presidente", "start": 3385.369, "duration": 3.561}, {"text": "a continuaci\u00f3n la licenciada alejandra", "start": 3391.78, "duration": 5.84}, {"text": "frausto guerrero secretaria de cultura", "start": 3393.85, "duration": 3.77}, {"text": "m\u00e1s tarde se\u00f1or presidente gobernadora", "start": 3397.89, "duration": 3.93}, {"text": "compa\u00f1eros de gabinete medios de", "start": 3400.11, "duration": 6.06}, {"text": "comunicaci\u00f3n en la siguiente cuando est\u00e9", "start": 3401.82, "duration": 7.38}, {"text": "la presentaci\u00f3n por favor la cultura es", "start": 3406.17, "duration": 6.29}, {"text": "una poderosa fuerza de transformaci\u00f3n", "start": 3409.2, "duration": 6.87}, {"text": "social de construcci\u00f3n de paz y para eso", "start": 3412.46, "duration": 5.29}, {"text": "estamos trabajando en cultura", "start": 3416.07, "duration": 4.07}, {"text": "comunitaria con 42 semilleros", "start": 3417.75, "duration": 5.7}, {"text": "actualmente de teatro de m\u00fasica y de", "start": 3420.14, "duration": 6.55}, {"text": "pintura estar\u00edamos formando en", "start": 3423.45, "duration": 4.98}, {"text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno estatal", "start": 3426.69, "duration": 3.89}, {"text": "hemos acordado un", "start": 3428.43, "duration": 4.41}, {"text": "semillero en armer\u00eda y otro en", "start": 3430.58, "duration": 4.99}, {"text": "manzanillo que es donde m\u00e1s necesidad se", "start": 3432.84, "duration": 4.53}, {"text": "tiene de atender a ni\u00f1os y j\u00f3venes en", "start": 3435.57, "duration": 3.96}, {"text": "situaci\u00f3n de riesgo esto es atenci\u00f3n", "start": 3437.37, "duration": 2.99}, {"text": "diaria", "start": 3439.53, "duration": 3.36}, {"text": "cinco d\u00edas a la semana tres horas al d\u00eda", "start": 3440.36, "duration": 6.09}, {"text": "para poder incidir en prevenci\u00f3n", "start": 3442.89, "duration": 6.18}, {"text": "vamos a hacer una actividad especial de", "start": 3446.45, "duration": 5.47}, {"text": "semillero con un trabajo que hemos", "start": 3449.07, "duration": 5.07}, {"text": "iniciado con hijos de jornaleros sobre", "start": 3451.92, "duration": 4.38}, {"text": "todo de la ca\u00f1a que se llaman ni\u00f1as y", "start": 3454.14, "duration": 5.05}, {"text": "ni\u00f1os de az\u00facar adelante", "start": 3456.3, "duration": 5.2}, {"text": "la atenci\u00f3n a los recintos culturales", "start": 3459.19, "duration": 7.169}, {"text": "que vamos a esperar podernos coordinar", "start": 3461.5, "duration": 6.319}, {"text": "tambi\u00e9n con", "start": 3466.359, "duration": 4.951}, {"text": "ese dato en lo que tiene que ver con la", "start": 3467.819, "duration": 5.26}, {"text": "infraestructura cultural existente", "start": 3471.31, "duration": 5.63}, {"text": "dignificarla y darle vida adelante", "start": 3473.079, "duration": 5.931}, {"text": "como parte de la pol\u00edtica de", "start": 3476.94, "duration": 3.87}, {"text": "repatriaci\u00f3n y defensa del patrimonio", "start": 3479.01, "duration": 3.95}, {"text": "cultural se han repatriado", "start": 3480.81, "duration": 5.07}, {"text": "importantes piezas de esta zona de esta", "start": 3482.96, "duration": 6.19}, {"text": "de est\u00e1 de las culturas que provienen de", "start": 3485.88, "duration": 5.79}, {"text": "esta zona de las tumbas de tiro y varias", "start": 3489.15, "duration": 4.86}, {"text": "de ellas est\u00e1n expuestas en la en la", "start": 3491.67, "duration": 4.05}, {"text": "grandeza de m\u00e9xico en esta exposici\u00f3n", "start": 3494.01, "duration": 5.16}, {"text": "que est\u00e1 tanto en la sede de la sep como", "start": 3495.72, "duration": 5.81}, {"text": "en el museo nacional de antropolog\u00eda", "start": 3499.17, "duration": 5.49}, {"text": "los invitamos a conocer esto ya seguir", "start": 3501.53, "duration": 5.65}, {"text": "en defensa del patrimonio y por", "start": 3504.66, "duration": 5.04}, {"text": "desgracia se subastaron muchas piezas en", "start": 3507.18, "duration": 4.82}, {"text": "francia- de nuestro patrimonio nacional", "start": 3509.7, "duration": 4.24}, {"text": "adelante", "start": 3512.0, "duration": 4.66}, {"text": "la presencia de colima cultural en", "start": 3513.94, "duration": 5.28}, {"text": "chapultepec en el proyecto chapultepec", "start": 3516.66, "duration": 5.53}, {"text": "est\u00e1n presentes en esta propuesta del", "start": 3519.22, "duration": 4.77}, {"text": "estado mexicano para la defensa y", "start": 3522.19, "duration": 4.05}, {"text": "promoci\u00f3n del arte textil de m\u00e9xico que", "start": 3523.99, "duration": 4.77}, {"text": "se llama original que ser\u00e1 del 18 al 21", "start": 3526.24, "duration": 4.89}, {"text": "de noviembre en los pinos y est\u00e1n", "start": 3528.76, "duration": 4.76}, {"text": "presentes con distintas manifestaciones", "start": 3531.13, "duration": 6.18}, {"text": "de el arte de vestir en m\u00e9jico con", "start": 3533.52, "duration": 5.95}, {"text": "distintas comunidades y pues ah\u00ed los", "start": 3537.31, "duration": 4.07}, {"text": "esperamos y ojal\u00e1 nos pueda acompa\u00f1ar", "start": 3539.47, "duration": 4.29}, {"text": "gobernadora y su equipo estamos en", "start": 3541.38, "duration": 4.39}, {"text": "coordinaci\u00f3n con su secretario de", "start": 3543.76, "duration": 5.28}, {"text": "cultura por supuesto y pues lo hab\u00edamos", "start": 3545.77, "duration": 6.48}, {"text": "platicado ser\u00eda un sue\u00f1o contar alg\u00fan", "start": 3549.04, "duration": 7.14}, {"text": "d\u00eda con una petatera en en mexico que se", "start": 3552.25, "duration": 7.14}, {"text": "conozca la artesan\u00eda m\u00e1s grande del", "start": 3556.18, "duration": 6.21}, {"text": "mundo que es este teatro ef\u00edmero que se", "start": 3559.39, "duration": 4.93}, {"text": "arma", "start": 3562.39, "duration": 4.75}, {"text": "justamente en villa de \u00e1lvarez una vez", "start": 3564.32, "duration": 5.4}, {"text": "al a\u00f1o y ser\u00eda un asombro para el pueblo", "start": 3567.14, "duration": 4.5}, {"text": "de mexico conocer este patrimonio", "start": 3569.72, "duration": 2.93}, {"text": "cultural", "start": 3571.64, "duration": 4.47}, {"text": "de colima para el mundo es cuanto", "start": 3572.65, "duration": 6.33}, {"text": "presidente", "start": 3576.11, "duration": 2.87}, {"text": "y licenciados medios torruco m\u00e1rquez", "start": 3580.48, "duration": 3.99}, {"text": "secretario de turismo gracias con su", "start": 3582.4, "duration": 3.98}, {"text": "permiso ci\u00f3n presidente", "start": 3584.47, "duration": 4.82}, {"text": "gobernadora e indira vizca\u00edno", "start": 3586.38, "duration": 5.47}, {"text": "colegas de gabinete amigos de los medios", "start": 3589.29, "duration": 5.89}, {"text": "el 26 de julio nos reunimos con la", "start": 3591.85, "duration": 5.82}, {"text": "gobernadora y llevamos al siguiente", "start": 3595.18, "duration": 5.37}, {"text": "acuerdo que vamos a realizar ac\u00e1 dos", "start": 3597.67, "duration": 4.49}, {"text": "grandes eventos de talla internacional", "start": 3600.55, "duration": 4.35}, {"text": "que impactar\u00e1n a m\u00e1s de 100 millones y", "start": 3602.16, "duration": 4.57}, {"text": "vendr\u00e1n en el primero del del gran", "start": 3604.9, "duration": 5.25}, {"text": "descenso del nevado de colima mientras", "start": 3606.73, "duration": 6.8}, {"text": "cerca de 500 personas de 16 naciones", "start": 3610.15, "duration": 5.67}, {"text": "existan amable poner el breve v\u00eddeo de", "start": 3613.53, "duration": 4.41}, {"text": "un minuto", "start": 3615.82, "duration": 2.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3648.92, "duration": 3.059}, {"text": "no", "start": 3659.76, "duration": 4.54}, {"text": "donde debe haber este tipo de campeones", "start": 3661.59, "duration": 5.41}, {"text": "detalle internacional y ellos pues ser\u00e1", "start": 3664.3, "duration": 5.85}, {"text": "para seguir enfocando la imagen es la", "start": 3667.0, "duration": 5.73}, {"text": "nueva el nuevo concepto de la promoci\u00f3n", "start": 3670.15, "duration": 6.0}, {"text": "para dar mayor impacto al destino por", "start": 3672.73, "duration": 4.92}, {"text": "otra parte seguiremos con los", "start": 3676.15, "duration": 3.87}, {"text": "especialistas de la cgt del turismo con", "start": 3677.65, "duration": 5.25}, {"text": "talleres sin costo para el estado sobre", "start": 3680.02, "duration": 4.89}, {"text": "integraci\u00f3n de nuevos segmentos de", "start": 3682.9, "duration": 4.2}, {"text": "producto en mercado gastron\u00f3mico de", "start": 3684.91, "duration": 3.78}, {"text": "reuniones de naturaleza y aventura", "start": 3687.1, "duration": 5.31}, {"text": "romance el eje de salud bienestar y", "start": 3688.69, "duration": 6.53}, {"text": "financiamiento en la siguiente tambi\u00e9n", "start": 3692.41, "duration": 6.84}, {"text": "se hemos acordado ir renovando la planta", "start": 3695.22, "duration": 6.73}, {"text": "en las unidades de \u00e1ngeles verdes en los", "start": 3699.25, "duration": 5.67}, {"text": "dos pr\u00f3ximos a\u00f1os estar\u00e1 concluida la", "start": 3701.95, "duration": 5.49}, {"text": "renovaci\u00f3n total y adem\u00e1s este mes de", "start": 3704.92, "duration": 4.5}, {"text": "noviembre lanzaremos el sistema", "start": 3707.44, "duration": 5.04}, {"text": "satelital para ubicar a las unidades en", "start": 3709.42, "duration": 5.34}, {"text": "cada punto de la rep\u00fablica lo que nos", "start": 3712.48, "duration": 4.68}, {"text": "dar\u00e1 la certeza de que en qu\u00e9 tiempo va", "start": 3714.76, "duration": 5.01}, {"text": "a ser atendido el turista tambi\u00e9n hemos", "start": 3717.16, "duration": 6.12}, {"text": "acordado que el d\u00eda 15 de diciembre en", "start": 3719.77, "duration": 6.68}, {"text": "la siguiente en 15 de diciembre", "start": 3723.28, "duration": 5.569}, {"text": "diez de la ma\u00f1ana daremos el banderazo", "start": 3726.45, "duration": 4.56}, {"text": "en manzanillo de la temporada de", "start": 3728.849, "duration": 4.591}, {"text": "diciembre donde participan las diversas", "start": 3731.01, "duration": 4.77}, {"text": "unidades guardia nacional ej\u00e9rcito", "start": 3733.44, "duration": 5.159}, {"text": "marina \u00e1ngeles verdes etc\u00e9tera sobre", "start": 3735.78, "duration": 5.49}, {"text": "sostenibilidad en el proyecto de la", "start": 3738.599, "duration": 6.211}, {"text": "siguiente mexico renace sostenible con", "start": 3741.27, "duration": 5.46}, {"text": "el apoyo del gobierno alem\u00e1n", "start": 3744.81, "duration": 3.769}, {"text": "hemos estado", "start": 3746.73, "duration": 4.109}, {"text": "proyectando la transformaci\u00f3n de", "start": 3748.579, "duration": 5.951}, {"text": "empresas sociales y ahora tenemos aqu\u00ed", "start": 3750.839, "duration": 7.321}, {"text": "listo para iniciar en ixtlahuac\u00e1n y 12", "start": 3754.53, "duration": 6.54}, {"text": "en minatitl\u00e1n gracias al apoyo del", "start": 3758.16, "duration": 5.64}, {"text": "gobierno alem\u00e1n por otra parte la oferta", "start": 3761.07, "duration": 5.4}, {"text": "de capacitaci\u00f3n tur\u00edstica llevaremos a", "start": 3763.8, "duration": 5.85}, {"text": "cabo 8 cursos como marca y la relaci\u00f3n", "start": 3766.47, "duration": 5.3}, {"text": "de cursos y tambi\u00e9n habr\u00e1n virtuales", "start": 3769.65, "duration": 4.59}, {"text": "destacando la integraci\u00f3n del producto", "start": 3771.77, "duration": 5.26}, {"text": "para poder coordinar lo con las agencias", "start": 3774.24, "duration": 5.16}, {"text": "de viaje en la siguiente seguiremos", "start": 3777.03, "duration": 5.309}, {"text": "trabajando en nuestro sistema de visi\u00f3n", "start": 3779.4, "duration": 5.01}, {"text": "m\u00e9xico y pueblos m\u00e1gicos m\u00e9xico", "start": 3782.339, "duration": 4.621}, {"text": "desconocido dos grandes plataformas que", "start": 3784.41, "duration": 5.01}, {"text": "vienen consolid\u00e1ndose que tambi\u00e9n con", "start": 3786.96, "duration": 5.34}, {"text": "lima estar\u00e1 presente en el 45 edici\u00f3n", "start": 3789.42, "duration": 3.96}, {"text": "del tianguis", "start": 3792.3, "duration": 4.82}, {"text": "christie co en donde ya tenemos 1300", "start": 3793.38, "duration": 6.39}, {"text": "compradores de 45 naciones se\u00f1or", "start": 3797.12, "duration": 4.99}, {"text": "presidente el tercer tianguis tur\u00edstico", "start": 3799.77, "duration": 4.85}, {"text": "digital tambi\u00e9n ya va a participar", "start": 3802.11, "duration": 5.55}, {"text": "colima y el tercero de pueblos m\u00e1gicos", "start": 3804.62, "duration": 5.23}, {"text": "el pr\u00f3ximo a\u00f1o que se llevar\u00e1 a cabo", "start": 3807.66, "duration": 4.92}, {"text": "tambi\u00e9n en oaxaca y finalmente tambi\u00e9n", "start": 3809.85, "duration": 5.25}, {"text": "va a participar los pueblos m\u00e1gicos de", "start": 3812.58, "duration": 4.08}, {"text": "colima en el primer tianguis", "start": 3815.1, "duration": 4.83}, {"text": "internacional que ser\u00e1 del 22 al 24 de", "start": 3816.66, "duration": 5.22}, {"text": "abril en barcelona donde tenemos", "start": 3819.93, "duration": 3.78}, {"text": "invitados m\u00e1s de 100 turoperadores", "start": 3821.88, "duration": 2.69}, {"text": "europeos", "start": 3823.71, "duration": 4.32}, {"text": "finalmente con apoyos adicionales el", "start": 3824.57, "duration": 5.71}, {"text": "equipo de la cgt de turismo estar\u00e1 en", "start": 3828.03, "duration": 4.95}, {"text": "contacto con los titulares de turismo de", "start": 3830.28, "duration": 4.92}, {"text": "aqu\u00ed del gobierno del estado para llevar", "start": 3832.98, "duration": 3.81}, {"text": "a cabo los programas de planeaci\u00f3n", "start": 3835.2, "duration": 3.84}, {"text": "desarrollo regional el atlas tur\u00edstico", "start": 3836.79, "duration": 4.85}, {"text": "el sistema de estad\u00edstica datatur", "start": 3839.04, "duration": 5.61}, {"text": "programas de calidad los distintivos que", "start": 3841.64, "duration": 5.8}, {"text": "tenemos aqu\u00ed es muy importante ver el de", "start": 3844.65, "duration": 5.64}, {"text": "la bandera azul que es europeo para que", "start": 3847.44, "duration": 6.03}, {"text": "tenga mayor certeza el visitante en ir a", "start": 3850.29, "duration": 5.82}, {"text": "las playas en la acreditaci\u00f3n de gu\u00edas", "start": 3853.47, "duration": 4.82}, {"text": "seguiremos trabajando y tambi\u00e9n", "start": 3856.11, "duration": 3.87}, {"text": "estaremos", "start": 3858.29, "duration": 4.12}, {"text": "invitando a los diferentes eventos a la", "start": 3859.98, "duration": 4.92}, {"text": "participaci\u00f3n del estado de colima es", "start": 3862.41, "duration": 5.51}, {"text": "todo se\u00f1or presidente", "start": 3864.9, "duration": 3.02}, {"text": "a continuaci\u00f3n la gobernadora indica que", "start": 3870.32, "duration": 6.93}, {"text": "muchas gracias", "start": 3874.87, "duration": 5.17}, {"text": "muy buenas tardes a todos a todos en", "start": 3877.25, "duration": 4.68}, {"text": "nombre de las y los colimenses quiero", "start": 3880.04, "duration": 3.9}, {"text": "expresarle presidente a usted y su", "start": 3881.93, "duration": 3.99}, {"text": "gabinete que les agradecemos enormemente", "start": 3883.94, "duration": 4.71}, {"text": "su visita a nuestra querida tierra para", "start": 3885.92, "duration": 4.83}, {"text": "m\u00ed y para el pueblo de colima es una", "start": 3888.65, "duration": 4.38}, {"text": "muestra clara del compromiso y cari\u00f1o", "start": 3890.75, "duration": 4.35}, {"text": "que tienen con nuestro estado y su gente", "start": 3893.03, "duration": 4.23}, {"text": "y que al mismo tiempo representa para", "start": 3895.1, "duration": 4.68}, {"text": "nosotros una gran responsabilidad en el", "start": 3897.26, "duration": 3.72}, {"text": "gobierno que apenas hace unos d\u00edas", "start": 3899.78, "duration": 3.3}, {"text": "comenzamos estaremos siempre dispuestos", "start": 3900.98, "duration": 4.44}, {"text": "a tener una comprometida coordinaci\u00f3n", "start": 3903.08, "duration": 3.75}, {"text": "con el gobierno de mexico que", "start": 3905.42, "duration": 3.27}, {"text": "honrosamente encabeza nuestro presidente", "start": 3906.83, "duration": 3.47}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 3908.69, "duration": 3.45}, {"text": "trabajaremos muy de cerca con su", "start": 3910.3, "duration": 5.02}, {"text": "gobierno en todo lo que convenga a las y", "start": 3912.14, "duration": 5.82}, {"text": "los colimenses no s\u00f3lo porque estamos", "start": 3915.32, "duration": 4.14}, {"text": "convencidas de que uniendo esfuerzos", "start": 3917.96, "duration": 4.14}, {"text": "podremos dar mejores resultados sino", "start": 3919.46, "duration": 4.83}, {"text": "porque tenemos un origen com\u00fan porque", "start": 3922.1, "duration": 4.85}, {"text": "compartimos convicciones ideales", "start": 3924.29, "duration": 4.38}, {"text": "diagn\u00f3sticos de lo que le duele a", "start": 3926.95, "duration": 4.03}, {"text": "nuestra tierra y anhelos de lo que", "start": 3928.67, "duration": 3.83}, {"text": "esperamos alcanzar", "start": 3930.98, "duration": 4.23}, {"text": "ustedes lo saben bien que estamos", "start": 3932.5, "duration": 3.87}, {"text": "viviendo un momento profundamente", "start": 3935.21, "duration": 4.02}, {"text": "complejo atravesamos dificultades", "start": 3936.37, "duration": 4.36}, {"text": "principalmente por decisiones", "start": 3939.23, "duration": 4.23}, {"text": "equivocadas de un gobierno insensible e", "start": 3940.73, "duration": 4.97}, {"text": "indolente y con claridad digo que", "start": 3943.46, "duration": 3.77}, {"text": "haremos lo que nos toque para revisar el", "start": 3945.7, "duration": 3.3}, {"text": "pasado y buscar justicia para nuestro", "start": 3947.23, "duration": 3.87}, {"text": "estado pero de ninguna manera la", "start": 3949.0, "duration": 3.72}, {"text": "utilizaci\u00f3n del pasado para evadir", "start": 3951.1, "duration": 3.48}, {"text": "nuestras responsabilidades hacia el", "start": 3952.72, "duration": 4.59}, {"text": "futuro las crisis en materia de", "start": 3954.58, "duration": 4.59}, {"text": "seguridad salud y financiera que", "start": 3957.31, "duration": 4.83}, {"text": "enfrenta nuestro estado es grave en esta", "start": 3959.17, "duration": 5.85}, {"text": "\u00faltima lo es si consideramos que por", "start": 3962.14, "duration": 4.65}, {"text": "diferentes conceptos se arrastran", "start": 3965.02, "duration": 4.2}, {"text": "pasivos por alrededor de 11 mil millones", "start": 3966.79, "duration": 5.22}, {"text": "de pesos para un estado cuyo presupuesto", "start": 3969.22, "duration": 5.04}, {"text": "anual es de alrededor de los 17 mil", "start": 3972.01, "duration": 5.16}, {"text": "millones de pesos para el cierre de este", "start": 3974.26, "duration": 4.92}, {"text": "2021 llegaremos con un d\u00e9ficit de", "start": 3977.17, "duration": 3.96}, {"text": "alrededor de 2 mil millones de pesos", "start": 3979.18, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00f3lo considerando lo pendiente por pagar", "start": 3981.13, "duration": 4.74}, {"text": "en n\u00f3minas prestaciones y aguinaldos de", "start": 3983.62, "duration": 4.19}, {"text": "las y los trabajadores", "start": 3985.87, "duration": 4.2}, {"text": "estamos entregando un informe detallado", "start": 3987.81, "duration": 4.06}, {"text": "de la problem\u00e1tica financiera del estado", "start": 3990.07, "duration": 3.69}, {"text": "as\u00ed como de nuestras prioridades y", "start": 3991.87, "duration": 4.59}, {"text": "objetivos a atender ya se hizo aqu\u00ed", "start": 3993.76, "duration": 4.26}, {"text": "menci\u00f3n de acciones importantes", "start": 3996.46, "duration": 3.87}, {"text": "innecesarias en materia de salud y", "start": 3998.02, "duration": 4.59}, {"text": "seguridad que agradecemos y", "start": 4000.33, "duration": 4.17}, {"text": "respaldaremos en lo que nos corresponda", "start": 4002.61, "duration": 3.84}, {"text": "hemos reactivado las reuniones", "start": 4004.5, "duration": 3.96}, {"text": "presenciales diarias de la mesa estatal", "start": 4006.45, "duration": 4.17}, {"text": "para la construcci\u00f3n de la paz y hemos", "start": 4008.46, "duration": 4.08}, {"text": "acordado una estrategia conjunta con", "start": 4010.62, "duration": 4.38}, {"text": "instancias federales el estado y los 10", "start": 4012.54, "duration": 5.22}, {"text": "municipios as\u00ed como una estrategia", "start": 4015.0, "duration": 4.92}, {"text": "conjunta en materia de prevenci\u00f3n desde", "start": 4017.76, "duration": 5.4}, {"text": "la educaci\u00f3n cultura deporte salud y", "start": 4019.92, "duration": 5.76}, {"text": "proximidad social tambi\u00e9n quiero", "start": 4023.16, "duration": 4.41}, {"text": "aprovechar para agradecer profundamente", "start": 4025.68, "duration": 4.38}, {"text": "el respaldo de su gobierno a nuestro", "start": 4027.57, "duration": 4.77}, {"text": "estado para poder cumplir con la n\u00f3mina", "start": 4030.06, "duration": 3.9}, {"text": "del magisterio personal de base", "start": 4032.34, "duration": 3.21}, {"text": "sindicalizados lo cual ha sido", "start": 4033.96, "duration": 3.369}, {"text": "fundamental", "start": 4035.55, "duration": 3.88}, {"text": "quisiera hacer menci\u00f3n solamente de dos", "start": 4037.329, "duration": 5.22}, {"text": "temas en materia de infraestructura 1 un", "start": 4039.43, "duration": 5.879}, {"text": "tramo carretero de 1.3 kil\u00f3metros que le", "start": 4042.549, "duration": 5.341}, {"text": "toc\u00f3 vivir en su trayecto de guadalajara", "start": 4045.309, "duration": 5.04}, {"text": "a colima que aunque f\u00edsicamente es un", "start": 4047.89, "duration": 3.899}, {"text": "tramo que est\u00e1 en el estado de jalisco", "start": 4050.349, "duration": 3.541}, {"text": "los m\u00e1s beneficiados por la gran", "start": 4051.789, "duration": 3.57}, {"text": "cantidad del transporte de carga que", "start": 4053.89, "duration": 3.629}, {"text": "circula de nuestros desde nuestro estado", "start": 4055.359, "duration": 3.62}, {"text": "somos los colimenses", "start": 4057.519, "duration": 4.141}, {"text": "construcci\u00f3n que est\u00e1 frenada desde hace", "start": 4058.979, "duration": 4.29}, {"text": "a\u00f1os por un juicio de amparo promovido", "start": 4061.66, "duration": 4.919}, {"text": "es la ampliaci\u00f3n de un puente de 2 a 4", "start": 4063.269, "duration": 6.641}, {"text": "carriles y la necesidad de un estudio", "start": 4066.579, "duration": 4.861}, {"text": "posterior de un estudio posterior", "start": 4069.91, "duration": 3.419}, {"text": "construcci\u00f3n de un tramo de la carretera", "start": 4071.44, "duration": 3.809}, {"text": "que comunica al municipio de minatitl\u00e1n", "start": 4073.329, "duration": 4.89}, {"text": "con la zona metropolitana es la \u00fanica", "start": 4075.249, "duration": 5.1}, {"text": "carretera que tienen y hace algunos", "start": 4078.219, "duration": 4.471}, {"text": "meses sufri\u00f3 un derrumbe se encuentra en", "start": 4080.349, "duration": 3.841}, {"text": "un gran nivel de riesgo y ha dificultado", "start": 4082.69, "duration": 4.289}, {"text": "la comunicaci\u00f3n de sus habitantes que", "start": 4084.19, "duration": 4.47}, {"text": "ahora solamente pueden hacerlo por", "start": 4086.979, "duration": 2.451}, {"text": "brechas", "start": 4088.66, "duration": 3.649}, {"text": "dec\u00eda linings al inicio que su presencia", "start": 4089.43, "duration": 5.679}, {"text": "presidente y de su gabinete nos", "start": 4092.309, "duration": 4.33}, {"text": "representa tambi\u00e9n a nosotros un gran", "start": 4095.109, "duration": 3.98}, {"text": "compromiso y sentido de responsabilidad", "start": 4096.639, "duration": 5.191}, {"text": "haremos un gobierno sin privilegios sin", "start": 4099.089, "duration": 5.11}, {"text": "excesos administraremos de manera", "start": 4101.83, "duration": 4.199}, {"text": "responsable y honesta el dinero del", "start": 4104.199, "duration": 5.34}, {"text": "pueblo estoy decidido a que de la mano", "start": 4106.029, "duration": 6.33}, {"text": "el as y los colimenses colima se", "start": 4109.539, "duration": 5.55}, {"text": "convierta en un ejemplo de c\u00f3mo se puede", "start": 4112.359, "duration": 4.38}, {"text": "recuperar un estado cuando se gobierna", "start": 4115.089, "duration": 5.18}, {"text": "con principios responsabilidad amor", "start": 4116.739, "duration": 6.56}, {"text": "honestidad transparencia y austeridad", "start": 4120.269, "duration": 6.18}, {"text": "much\u00edsimas gracias", "start": 4123.299, "duration": 3.15}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4126.939, "duration": 7.99}, {"text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje", "start": 4136.73, "duration": 4.08}, {"text": "que nos dirige el presidente", "start": 4139.339, "duration": 3.331}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 4140.81, "duration": 4.41}, {"text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 4142.67, "duration": 4.91}, {"text": "obrador", "start": 4145.22, "duration": 2.36}, {"text": "amigas amigos", "start": 4148.9, "duration": 3.049}, {"text": "de colima", "start": 4152.16, "duration": 5.059}, {"text": "me da mucho gusto estar de nuevo en este", "start": 4154.109, "duration": 6.57}, {"text": "bello estado", "start": 4157.219, "duration": 5.921}, {"text": "de gente buena", "start": 4160.679, "duration": 5.301}, {"text": "y trabajadora", "start": 4163.14, "duration": 6.13}, {"text": "y estar aqu\u00ed para", "start": 4165.98, "duration": 3.29}, {"text": "expresar nuestro apoyo nuestro respaldo", "start": 4169.98, "duration": 7.879}, {"text": "a la gobernadora de colima", "start": 4173.45, "duration": 7.61}, {"text": "indira vizca\u00edno silva", "start": 4177.859, "duration": 5.271}, {"text": "conozco", "start": 4181.06, "duration": 4.86}, {"text": "a indy vida ya su familia desde hace", "start": 4183.13, "duration": 4.16}, {"text": "muchos a\u00f1os", "start": 4185.92, "duration": 3.29}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4187.29, "duration": 4.069}, {"text": "ellos vienen", "start": 4189.21, "duration": 6.549}, {"text": "de la lucha democr\u00e1tica", "start": 4191.359, "duration": 4.4}, {"text": "desde abajo y con la gente", "start": 4197.06, "duration": 5.24}, {"text": "y le tenemos", "start": 4202.71, "duration": 2.84}, {"text": "toda la confianza", "start": 4205.64, "duration": 3.38}, {"text": "y vamos a", "start": 4209.6, "duration": 7.12}, {"text": "y apoyar al pueblo de colima", "start": 4211.75, "duration": 4.97}, {"text": "a sus mujeres sus hombres", "start": 4217.3, "duration": 3.98}, {"text": "y al gobierno que encabeza", "start": 4221.29, "duration": 6.29}, {"text": "indhira", "start": 4224.58, "duration": 3.0}, {"text": "como todos sabemos", "start": 4229.32, "duration": 7.19}, {"text": "colima se descompuso", "start": 4232.5, "duration": 6.699}, {"text": "en lo", "start": 4236.51, "duration": 2.689}, {"text": "social", "start": 4241.06, "duration": 2.75}, {"text": "de ser un estado", "start": 4246.8, "duration": 5.51}, {"text": "tranquilo", "start": 4249.31, "duration": 3.0}, {"text": "pac\u00edfico", "start": 4252.32, "duration": 6.02}, {"text": "se convirti\u00f3 en una entidad", "start": 4254.48, "duration": 7.509}, {"text": "un estado violento", "start": 4258.34, "duration": 3.649}, {"text": "como no tiene mucha poblaci\u00f3n", "start": 4262.04, "duration": 4.97}, {"text": "sus delitos", "start": 4267.85, "duration": 3.62}, {"text": "y en especial", "start": 4271.88, "duration": 5.08}, {"text": "los homicidios", "start": 4274.33, "duration": 6.27}, {"text": "colocaron a colima en los \u00faltimos", "start": 4276.96, "duration": 6.99}, {"text": "tiempos en el primer lugar", "start": 4280.6, "duration": 3.35}, {"text": "de violencia", "start": 4284.03, "duration": 3.2}, {"text": "algo repito", "start": 4289.77, "duration": 5.62}, {"text": "relativamente nuevo", "start": 4292.04, "duration": 7.35}, {"text": "de 20 a\u00f1os a la fecha", "start": 4295.39, "duration": 6.07}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 4299.39, "duration": 4.71}, {"text": "he visitado colima desde hace mucho", "start": 4301.46, "duration": 5.12}, {"text": "tiempo", "start": 4304.1, "duration": 2.48}, {"text": "ahora", "start": 4308.19, "duration": 2.69}, {"text": "se han tomado decisiones", "start": 4310.91, "duration": 5.01}, {"text": "para garantizar la paz la tranquilidad", "start": 4312.82, "duration": 7.44}, {"text": "en colima creo que la m\u00e1s importante", "start": 4315.92, "duration": 7.739}, {"text": "decisi\u00f3n que se tom\u00f3", "start": 4320.26, "duration": 5.35}, {"text": "fue", "start": 4323.659, "duration": 5.081}, {"text": "el entregar el puerto", "start": 4325.61, "duration": 5.75}, {"text": "manzanillo", "start": 4328.74, "duration": 4.96}, {"text": "para", "start": 4331.36, "duration": 4.46}, {"text": "fue ese", "start": 4333.7, "duration": 4.93}, {"text": "operado administrado", "start": 4335.82, "duration": 7.0}, {"text": "por la secretaria de marina", "start": 4338.63, "duration": 4.19}, {"text": "la violencia de colima", "start": 4345.469, "duration": 8.221}, {"text": "no se presentaba en todo el estado", "start": 4349.01, "duration": 7.67}, {"text": "ahora es distinto", "start": 4353.69, "duration": 2.99}, {"text": "pero fundamentalmente el foco de mayor", "start": 4356.98, "duration": 5.78}, {"text": "violencia", "start": 4361.18, "duration": 6.559}, {"text": "estaba en manzanillo", "start": 4362.76, "duration": 4.979}, {"text": "sobre todo por el control del puerto", "start": 4367.83, "duration": 7.25}, {"text": "tomamos la decisi\u00f3n", "start": 4375.66, "duration": 6.189}, {"text": "de que el puerto pasar\u00e1 de la", "start": 4378.639, "duration": 5.661}, {"text": "secretar\u00edade", "start": 4381.849, "duration": 5.911}, {"text": "comunicaciones no s\u00f3lo este puerto sino", "start": 4384.3, "duration": 8.68}, {"text": "todos a ser manejado por la secretar\u00eda", "start": 4387.76, "duration": 7.069}, {"text": "de marina", "start": 4392.98, "duration": 3.44}, {"text": "no", "start": 4394.829, "duration": 7.631}, {"text": "hace falta ahondar mucho sobre el porqu\u00e9", "start": 4396.42, "duration": 10.33}, {"text": "creo que todos lo entendemos", "start": 4402.46, "duration": 6.11}, {"text": "y esto", "start": 4406.75, "duration": 3.77}, {"text": "ayudado", "start": 4408.57, "duration": 4.609}, {"text": "bastante", "start": 4410.52, "duration": 3.639}, {"text": "han", "start": 4413.179, "duration": 4.101}, {"text": "bajado los homicidios", "start": 4414.159, "duration": 7.83}, {"text": "como aqu\u00ed lo dio a conocer", "start": 4417.28, "duration": 8.0}, {"text": "general secretario de la defensa", "start": 4421.989, "duration": 7.63}, {"text": "y yo espero que con todas las acciones", "start": 4425.28, "duration": 8.129}, {"text": "que se han dado a conocer en materia de", "start": 4429.619, "duration": 5.141}, {"text": "seguridad", "start": 4433.409, "duration": 7.31}, {"text": "vamos a seguir pacificando con lima", "start": 4434.76, "duration": 9.01}, {"text": "en beneficio de toda la gente", "start": 4440.719, "duration": 6.961}, {"text": "la verdad es que", "start": 4443.77, "duration": 9.28}, {"text": "si va a crecer considerablemente la", "start": 4447.68, "duration": 6.29}, {"text": "presencia", "start": 4453.05, "duration": 4.52}, {"text": "de las fuerzas armadas", "start": 4453.97, "duration": 6.18}, {"text": "y de los elementos de la guardia", "start": 4457.57, "duration": 5.52}, {"text": "nacional", "start": 4460.15, "duration": 5.64}, {"text": "como aqu\u00ed se inform\u00f3", "start": 4463.09, "duration": 5.27}, {"text": "se van a tener", "start": 4465.79, "duration": 4.88}, {"text": "nueve instalaciones", "start": 4468.36, "duration": 4.8}, {"text": "de la guardia nacional", "start": 4470.67, "duration": 4.96}, {"text": "casi una", "start": 4473.16, "duration": 5.76}, {"text": "por municipio", "start": 4475.63, "duration": 3.29}, {"text": "esto va a ayudar mucho", "start": 4479.96, "duration": 5.0}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 4482.97, "duration": 4.39}, {"text": "celebr\u00f3 el que", "start": 4484.96, "duration": 4.739}, {"text": "indhira", "start": 4487.36, "duration": 4.8}, {"text": "haya decidido", "start": 4489.699, "duration": 6.891}, {"text": "porque esta es una buena se\u00f1al", "start": 4492.16, "duration": 7.3}, {"text": "un buen mensaje", "start": 4496.59, "duration": 2.87}, {"text": "la secretaria de marina", "start": 4502.88, "duration": 4.22}, {"text": "recomendada", "start": 4507.26, "duration": 7.32}, {"text": "al secretario de seguridad p\u00fablica", "start": 4509.52, "duration": 5.06}, {"text": "es", "start": 4514.92, "duration": 4.949}, {"text": "desde luego", "start": 4516.789, "duration": 3.08}, {"text": "una", "start": 4521.32, "duration": 4.049}, {"text": "atribuci\u00f3n un derecho", "start": 4522.57, "duration": 5.69}, {"text": "de la gobernadora", "start": 4525.369, "duration": 5.311}, {"text": "estamos hablando de un estado libre", "start": 4528.26, "duration": 5.42}, {"text": "soberano", "start": 4530.68, "duration": 3.0}, {"text": "no es el presidente de la rep\u00fablica", "start": 4535.87, "duration": 5.45}, {"text": "ni", "start": 4539.3, "duration": 4.78}, {"text": "cualquier otro funcionario del gobierno", "start": 4541.32, "duration": 6.54}, {"text": "federal quien pueden nombrar a las", "start": 4544.08, "duration": 6.849}, {"text": "autoridades locales", "start": 4547.86, "duration": 8.24}, {"text": "en un estado soberano como colima es", "start": 4550.929, "duration": 7.221}, {"text": "a gobernadora", "start": 4556.1, "duration": 5.41}, {"text": "la que tiene la facultad para nombrar a", "start": 4558.15, "duration": 5.19}, {"text": "sus colaboradores", "start": 4561.51, "duration": 3.83}, {"text": "y ella", "start": 4563.34, "duration": 4.28}, {"text": "pidi\u00f3", "start": 4565.34, "duration": 5.04}, {"text": "este apoyo", "start": 4567.62, "duration": 7.32}, {"text": "y tambi\u00e9n es muy buena esa decisi\u00f3n", "start": 4570.38, "duration": 7.67}, {"text": "por muchas razones", "start": 4574.94, "duration": 3.11}, {"text": "por qu\u00e9", "start": 4579.0, "duration": 6.099}, {"text": "no va a llegar", "start": 4581.26, "duration": 8.629}, {"text": "el oficial de marina solo", "start": 4585.099, "duration": 4.79}, {"text": "llega a apoyado respaldado", "start": 4590.31, "duration": 4.22}, {"text": "con otros elementos de la secretar\u00eda de", "start": 4594.54, "duration": 4.94}, {"text": "marina", "start": 4598.08, "duration": 4.15}, {"text": "nada m\u00e1s", "start": 4599.48, "duration": 2.75}, {"text": "se aleja la tentaci\u00f3n", "start": 4602.42, "duration": 7.88}, {"text": "de que siendo un conocido", "start": 4606.08, "duration": 4.22}, {"text": "pueda", "start": 4613.51, "duration": 5.509}, {"text": "cometer el error", "start": 4615.79, "duration": 5.379}, {"text": "y entrar en complicidad", "start": 4619.019, "duration": 5.84}, {"text": "con la delincuencia", "start": 4621.169, "duration": 3.69}, {"text": "esto es distinto", "start": 4625.28, "duration": 3.83}, {"text": "por eso celebro esta decisi\u00f3n", "start": 4629.23, "duration": 4.52}, {"text": "d", "start": 4634.679, "duration": 3.731}, {"text": "indhira", "start": 4636.42, "duration": 4.77}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 4638.41, "duration": 2.78}, {"text": "quiero", "start": 4643.51, "duration": 2.66}, {"text": "dar a conocer que vamos a reforzar", "start": 4646.59, "duration": 4.73}, {"text": "todos los programas", "start": 4651.35, "duration": 4.86}, {"text": "del gobierno federal", "start": 4653.66, "duration": 6.74}, {"text": "aqu\u00ed se habl\u00f3 de educaci\u00f3n", "start": 4656.21, "duration": 4.19}, {"text": "la maestra del cine ya dio a conocer que", "start": 4660.85, "duration": 8.709}, {"text": "son cuatro acciones b\u00e1sicas", "start": 4666.13, "duration": 6.539}, {"text": "para colima", "start": 4669.559, "duration": 3.11}, {"text": "una acci\u00f3n es que se tengan los libros", "start": 4672.8, "duration": 7.64}, {"text": "de texto", "start": 4678.04, "duration": 5.929}, {"text": "con buenos contenidos", "start": 4680.44, "duration": 3.529}, {"text": "lo segundo", "start": 4686.04, "duration": 6.51}, {"text": "es que se atienda a los maestros", "start": 4688.3, "duration": 4.25}, {"text": "maestras y maestros", "start": 4695.51, "duration": 4.399}, {"text": "qu\u00e9 se necesita", "start": 4698.659, "duration": 4.25}, {"text": "para", "start": 4699.909, "duration": 3.0}, {"text": "transmitir el conocimiento", "start": 4704.64, "duration": 7.17}, {"text": "es un libro una maestra", "start": 4707.75, "duration": 6.72}, {"text": "un maestro", "start": 4711.81, "duration": 2.66}, {"text": "lo tercero", "start": 4715.29, "duration": 5.19}, {"text": "un alumno en condiciones", "start": 4717.28, "duration": 6.91}, {"text": "de aprender", "start": 4720.48, "duration": 6.91}, {"text": "por eso las becas", "start": 4724.19, "duration": 3.2}, {"text": "y eso es muy importante", "start": 4728.63, "duration": 3.23}, {"text": "el que", "start": 4730.15, "duration": 4.9}, {"text": "todos los estudiantes cuenten", "start": 4731.86, "duration": 4.73}, {"text": "con", "start": 4735.05, "duration": 6.23}, {"text": "becas los estudiantes de familias pobres", "start": 4736.59, "duration": 8.129}, {"text": "y el punto 4", "start": 4741.28, "duration": 3.439}, {"text": "las instalaciones educativas", "start": 4745.06, "duration": 3.62}, {"text": "recapitulando es", "start": 4749.11, "duration": 4.77}, {"text": "libros con buenos contenidos", "start": 4750.91, "duration": 5.99}, {"text": "maestras y maestros", "start": 4753.88, "duration": 5.35}, {"text": "becas", "start": 4756.9, "duration": 6.46}, {"text": "y buenas instalaciones educativas", "start": 4759.23, "duration": 4.13}, {"text": "en esto \u00faltimo vamos a apoyar mucho", "start": 4764.68, "duration": 6.92}, {"text": "porque el programa de escuela es nuestra", "start": 4768.22, "duration": 4.69}, {"text": "est\u00e1", "start": 4771.6, "duration": 4.31}, {"text": "atendiendo", "start": 4772.91, "duration": 3.0}, {"text": "172", "start": 4777.809, "duration": 4.021}, {"text": "planteles", "start": 4779.459, "duration": 3.981}, {"text": "pero son", "start": 4781.83, "duration": 3.52}, {"text": "727", "start": 4783.44, "duration": 8.8}, {"text": "yo le pido maestra que apoyemos m\u00e1s", "start": 4785.35, "duration": 6.89}, {"text": "se entreguen m\u00e1s fondos m\u00e1s presupuestos", "start": 4793.099, "duration": 7.58}, {"text": "para las sociedades de madres y de", "start": 4797.559, "duration": 4.981}, {"text": "padres de familia", "start": 4800.679, "duration": 4.921}, {"text": "y que se reparen", "start": 4802.54, "duration": 7.44}, {"text": "las instalaciones educativas", "start": 4805.6, "duration": 8.54}, {"text": "lo mismo en el caso de salud", "start": 4809.98, "duration": 4.16}, {"text": "tenemos que", "start": 4814.46, "duration": 4.239}, {"text": "cumplir", "start": 4816.28, "duration": 7.359}, {"text": "y coincide son cuatro acciones", "start": 4818.699, "duration": 4.94}, {"text": "la primera es que tengamos instalaciones", "start": 4823.7, "duration": 5.69}, {"text": "adecuadas dignas", "start": 4829.47, "duration": 6.209}, {"text": "desde los centros de salud", "start": 4833.32, "duration": 7.159}, {"text": "esto que aqu\u00ed se habl\u00f3 de rehabilitarlos", "start": 4835.679, "duration": 8.441}, {"text": "las unidades m\u00e9dicas rurales", "start": 4840.479, "duration": 6.961}, {"text": "los hospitales", "start": 4844.12, "duration": 3.32}, {"text": "no podemos dejar obras", "start": 4849.25, "duration": 8.29}, {"text": "que se hicieron", "start": 4853.5, "duration": 4.04}, {"text": "a la ligera", "start": 4858.02, "duration": 3.14}, {"text": "y qu\u00e9", "start": 4861.17, "duration": 4.14}, {"text": "no han funcionado", "start": 4863.4, "duration": 5.299}, {"text": "no podemos", "start": 4865.31, "duration": 3.389}, {"text": "dejarlas de atender", "start": 4871.5, "duration": 6.34}, {"text": "hay que buscar la forma porque es", "start": 4874.99, "duration": 5.61}, {"text": "inversi\u00f3n que ya se hizo es dinero del", "start": 4877.84, "duration": 4.91}, {"text": "pueblo", "start": 4880.6, "duration": 2.15}, {"text": "entonces todas las instalaciones", "start": 4882.96, "duration": 4.94}, {"text": "abandonadas hay que", "start": 4885.3, "duration": 5.16}, {"text": "rehabilitar las terminar horas en", "start": 4887.9, "duration": 6.9}, {"text": "proceso y mantenimiento", "start": 4890.46, "duration": 8.08}, {"text": "a toda la infraestructura de salud", "start": 4894.8, "duration": 3.74}, {"text": "sea", "start": 4899.04, "duration": 2.48}, {"text": "hospitales p\u00fablicos", "start": 4902.23, "duration": 6.79}, {"text": "para la atenci\u00f3n de quienes no tienen", "start": 4905.36, "duration": 6.02}, {"text": "seguridad social sean", "start": 4909.02, "duration": 7.96}, {"text": "cl\u00ednicas hospitales del seguro y el list", "start": 4911.38, "duration": 8.62}, {"text": "que urgen con lima", "start": 4916.98, "duration": 7.81}, {"text": "que se mejore el servicio", "start": 4920.0, "duration": 4.79}, {"text": "instalaciones", "start": 4924.93, "duration": 5.35}, {"text": "lo segundo", "start": 4927.75, "duration": 5.89}, {"text": "que no falten los m\u00e9dicos", "start": 4930.28, "duration": 6.71}, {"text": "y los especialistas", "start": 4933.64, "duration": 3.35}, {"text": "antes se pensaba nada en la construcci\u00f3n", "start": 4938.14, "duration": 10.289}, {"text": "del edificio de la infraestructura", "start": 4943.55, "duration": 4.879}, {"text": "la obra", "start": 4948.88, "duration": 4.93}, {"text": "fin", "start": 4951.58, "duration": 6.55}, {"text": "y no se pensaba en la operaci\u00f3n", "start": 4953.81, "duration": 7.04}, {"text": "en la administraci\u00f3n", "start": 4958.13, "duration": 6.25}, {"text": "en los m\u00e9dicos", "start": 4960.85, "duration": 3.53}, {"text": "en enfermeras en especialistas en todo", "start": 4964.44, "duration": 6.23}, {"text": "el personal de salud", "start": 4967.68, "duration": 2.99}, {"text": "esto se tiene que atender lo tercero las", "start": 4971.239, "duration": 7.73}, {"text": "medicinas", "start": 4976.07, "duration": 2.899}, {"text": "las medicinas no vamos a estar", "start": 4981.88, "duration": 5.739}, {"text": "tranquilos hasta", "start": 4984.46, "duration": 5.919}, {"text": "que no haya abasto suficiente de", "start": 4987.619, "duration": 5.03}, {"text": "medicamentos", "start": 4990.379, "duration": 2.27}, {"text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos", "start": 4996.92, "duration": 6.87}, {"text": "y no cuadro b\u00e1sico todos los", "start": 5000.06, "duration": 6.659}, {"text": "medicamentos", "start": 5003.79, "duration": 2.929}, {"text": "hasta los m\u00e1s", "start": 5007.119, "duration": 6.671}, {"text": "dif\u00edciles de conseguir", "start": 5009.36, "duration": 6.86}, {"text": "por eso se abri\u00f3 la posibilidad de", "start": 5013.79, "duration": 4.07}, {"text": "comprar los medicamentos", "start": 5016.22, "duration": 4.82}, {"text": "en el mundo", "start": 5017.86, "duration": 8.52}, {"text": "ya no hay excusa adem\u00e1s ya no se permite", "start": 5021.04, "duration": 8.539}, {"text": "la corrupci\u00f3n que exist\u00eda", "start": 5026.38, "duration": 5.559}, {"text": "de que diez", "start": 5029.579, "duration": 5.361}, {"text": "distribuidoras acabar\u00e1n", "start": 5031.939, "duration": 7.111}, {"text": "toda la compra de medicamentos que hac\u00eda", "start": 5034.94, "duration": 6.74}, {"text": "el gobierno", "start": 5039.05, "duration": 2.63}, {"text": "ni siquiera", "start": 5042.73, "duration": 4.04}, {"text": "laboratorios sino empresas", "start": 5044.28, "duration": 4.32}, {"text": "intermediarias", "start": 5046.77, "duration": 4.78}, {"text": "distribuidoras vinculados a pol\u00edticos", "start": 5048.6, "duration": 5.58}, {"text": "corruptos", "start": 5051.55, "duration": 2.63}, {"text": "pero ya tenemos que terminar de resolver", "start": 5056.099, "duration": 6.09}, {"text": "el problema del abasto de los", "start": 5060.119, "duration": 4.79}, {"text": "medicamentos", "start": 5062.189, "duration": 5.741}, {"text": "esto es para juan ferrer", "start": 5064.909, "duration": 7.341}, {"text": "esto es para el doctor alcocer yo no", "start": 5067.93, "duration": 5.21}, {"text": "quiero", "start": 5072.25, "duration": 5.76}, {"text": "escuchar de que faltan medicamentos y no", "start": 5073.14, "duration": 6.97}, {"text": "quiero excusas", "start": 5078.01, "duration": 4.53}, {"text": "de ning\u00fan tipo", "start": 5080.11, "duration": 6.23}, {"text": "no podemos dormir tranquilos", "start": 5082.54, "duration": 3.8}, {"text": "no hay medicamentos", "start": 5087.85, "duration": 7.57}, {"text": "para atender a enfermos", "start": 5091.14, "duration": 4.28}, {"text": "la otra acci\u00f3n", "start": 5097.48, "duration": 6.24}, {"text": "en salud es el compromiso que tenemos de", "start": 5100.12, "duration": 5.27}, {"text": "basificar", "start": 5103.72, "duration": 3.43}, {"text": "a los trabajadores", "start": 5105.39, "duration": 7.5}, {"text": "que est\u00e1n contratados de manera eventual", "start": 5107.15, "duration": 9.09}, {"text": "de estas cuatro acciones", "start": 5112.89, "duration": 3.35}, {"text": "celebro que en colima se est\u00e9 llevando a", "start": 5118.31, "duration": 7.07}, {"text": "cabo el programa", "start": 5123.65, "duration": 4.37}, {"text": "sembrando vida", "start": 5125.38, "duration": 5.43}, {"text": "es muy importante miren porque tenemos", "start": 5128.02, "duration": 5.55}, {"text": "enfrente", "start": 5130.81, "duration": 4.63}, {"text": "es un estado", "start": 5133.57, "duration": 3.44}, {"text": "e", "start": 5135.44, "duration": 3.87}, {"text": "muy", "start": 5137.01, "duration": 4.419}, {"text": "productivo", "start": 5139.31, "duration": 5.349}, {"text": "de mucha actividad", "start": 5141.429, "duration": 6.23}, {"text": "agr\u00edcola", "start": 5144.659, "duration": 3.0}, {"text": "es el lim\u00f3n", "start": 5148.46, "duration": 9.17}, {"text": "es el coco es el pl\u00e1tano en fin", "start": 5150.6, "duration": 10.72}, {"text": "la gente se dedica a la actividad", "start": 5157.63, "duration": 5.73}, {"text": "agr\u00edcola", "start": 5161.32, "duration": 7.38}, {"text": "y por eso es muy importante que los 10", "start": 5163.36, "duration": 7.1}, {"text": "municipios", "start": 5168.7, "duration": 4.96}, {"text": "se est\u00e9n sembrando", "start": 5170.46, "duration": 3.2}, {"text": "alrededor de 13.000 hect\u00e1reas de \u00e1rboles", "start": 5173.8, "duration": 7.37}, {"text": "frutales y maderables", "start": 5177.579, "duration": 3.591}, {"text": "este", "start": 5181.23, "duration": 5.72}, {"text": "apoyo a sembrador es va a continuar ya", "start": 5182.87, "duration": 6.68}, {"text": "est\u00e1 contemplado en el presupuesto", "start": 5186.95, "duration": 6.41}, {"text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo", "start": 5189.55, "duration": 7.569}, {"text": "y esto puede", "start": 5193.36, "duration": 5.529}, {"text": "significa", "start": 5197.119, "duration": 5.841}, {"text": "apoyar a 5000", "start": 5198.889, "duration": 7.021}, {"text": "sembradores en colima", "start": 5202.96, "duration": 5.46}, {"text": "qu\u00e9", "start": 5205.91, "duration": 2.51}, {"text": "mes con un mes van a seguir recibiendo", "start": 5208.909, "duration": 8.96}, {"text": "su apoyo su jornal", "start": 5212.659, "duration": 5.21}, {"text": "para que se dediquen al cultivo de la", "start": 5218.829, "duration": 5.261}, {"text": "tierra", "start": 5222.579, "duration": 4.291}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 5224.09, "duration": 2.78}, {"text": "vamos a impulsar la inversi\u00f3n", "start": 5226.92, "duration": 5.969}, {"text": "p\u00fablica", "start": 5230.0, "duration": 6.52}, {"text": "en especial en manzanillo", "start": 5232.889, "duration": 7.861}, {"text": "vamos a destinar de un fideicomiso de", "start": 5236.52, "duration": 6.8}, {"text": "aduanas", "start": 5240.75, "duration": 2.57}, {"text": "cuando llegamos al gobierno", "start": 5245.06, "duration": 4.07}, {"text": "ten\u00eda", "start": 5249.58, "duration": 5.99}, {"text": "una cantidad de alrededor de 50.000", "start": 5251.449, "duration": 6.921}, {"text": "millones de pesos", "start": 5255.57, "duration": 9.24}, {"text": "ahora ese circo miso ya tiene", "start": 5258.37, "duration": 6.44}, {"text": "recursos por cerca de 90 mil millones de", "start": 5264.84, "duration": 6.71}, {"text": "pesos", "start": 5269.82, "duration": 6.12}, {"text": "y de esos fondos vamos a destinar", "start": 5271.55, "duration": 7.27}, {"text": "el presupuesto para mejorar la", "start": 5275.94, "duration": 8.99}, {"text": "infraestructura del puerto de manzanillo", "start": 5278.82, "duration": 6.11}, {"text": "me da gusto tambi\u00e9n hablando del", "start": 5285.429, "duration": 6.091}, {"text": "problema de la inseguridad", "start": 5288.55, "duration": 4.6}, {"text": "qu\u00e9", "start": 5291.52, "duration": 3.88}, {"text": "se va a ampliar el programa de j\u00f3venes", "start": 5293.15, "duration": 6.42}, {"text": "construir el futuro tambi\u00e9n para que", "start": 5295.4, "duration": 6.63}, {"text": "tengan trabajo como aprendices alrededor", "start": 5299.57, "duration": 7.34}, {"text": "de 5000 j\u00f3venes en colima", "start": 5302.03, "duration": 4.88}, {"text": "esto es fundamental porque no solo es", "start": 5307.06, "duration": 8.1}, {"text": "tener m\u00e1s presencia", "start": 5312.82, "duration": 3.71}, {"text": "en", "start": 5315.16, "duration": 4.55}, {"text": "el terreno de la seguridad con m\u00e1s", "start": 5316.53, "duration": 7.05}, {"text": "elementos con instalaciones de la", "start": 5319.71, "duration": 6.45}, {"text": "guardia nacional sino tambi\u00e9n atender", "start": 5323.58, "duration": 5.15}, {"text": "las causas", "start": 5326.16, "duration": 5.62}, {"text": "ayer lo dec\u00eda", "start": 5328.73, "duration": 3.05}, {"text": "de que la paz es fruto de la justicia", "start": 5332.71, "duration": 4.43}, {"text": "y que no se pueden resolver los", "start": 5337.99, "duration": 5.54}, {"text": "problemas sociales s\u00f3lo con medidas", "start": 5340.24, "duration": 5.55}, {"text": "coercitivas", "start": 5343.53, "duration": 4.38}, {"text": "y por eso la atenci\u00f3n a los j\u00f3venes es", "start": 5345.79, "duration": 4.11}, {"text": "fundamental es garantizarle a los", "start": 5347.91, "duration": 4.21}, {"text": "j\u00f3venes el derecho al estudio el derecho", "start": 5349.9, "duration": 6.83}, {"text": "al trabajo que no los enganchen", "start": 5352.12, "duration": 4.61}, {"text": "que les quitemos", "start": 5356.87, "duration": 5.78}, {"text": "a los delincuentes", "start": 5359.81, "duration": 2.84}, {"text": "el semillero del ej\u00e9rcito de reserva", "start": 5362.78, "duration": 6.62}, {"text": "y por eso este programa es", "start": 5369.46, "duration": 7.58}, {"text": "fundamental tambi\u00e9n", "start": 5372.57, "duration": 4.47}, {"text": "vamos a seguir invirtiendo", "start": 5377.25, "duration": 5.63}, {"text": "el desarrollo urbano", "start": 5379.46, "duration": 7.04}, {"text": "en manzanillo y", "start": 5382.88, "duration": 3.62}, {"text": "a gusto que se va a ampliar el programa", "start": 5388.51, "duration": 6.2}, {"text": "de vivienda", "start": 5391.63, "duration": 3.08}, {"text": "como aqu\u00ed lo inform\u00f3 norman may es", "start": 5395.86, "duration": 6.55}, {"text": "es una inversi\u00f3n de", "start": 5399.39, "duration": 6.81}, {"text": "435 millones de pesos para desarrollo", "start": 5402.41, "duration": 6.539}, {"text": "urbano y vivienda", "start": 5406.2, "duration": 6.68}, {"text": "todo lo que es la industria de la", "start": 5408.949, "duration": 7.53}, {"text": "construcci\u00f3n ayuda porque tiene un", "start": 5412.88, "duration": 4.369}, {"text": "efecto", "start": 5416.479, "duration": 5.66}, {"text": "multiplicador se hacen las obras", "start": 5417.249, "duration": 4.89}, {"text": "y se generan empleos y se reactiva la", "start": 5422.369, "duration": 5.951}, {"text": "econom\u00eda", "start": 5426.3, "duration": 4.63}, {"text": "tambi\u00e9n vamos a continuar con el", "start": 5428.32, "duration": 7.25}, {"text": "programa desde luego de adultos mayores", "start": 5430.93, "duration": 9.38}, {"text": "el programa de apoyo a ni\u00f1as ni\u00f1os con", "start": 5435.57, "duration": 10.04}, {"text": "discapacidad y con indhira vamos a", "start": 5440.31, "duration": 7.4}, {"text": "establecer", "start": 5445.61, "duration": 7.53}, {"text": "un acuerdo un convenio para que no s\u00f3lo", "start": 5447.71, "duration": 8.46}, {"text": "se d\u00e9 la pensi\u00f3n en colima a ni\u00f1as y", "start": 5453.14, "duration": 6.77}, {"text": "ni\u00f1os sino a todos los discapacitados", "start": 5456.17, "duration": 7.41}, {"text": "del estado eso", "start": 5459.91, "duration": 5.32}, {"text": "ya", "start": 5463.58, "duration": 4.55}, {"text": "a partir de enero", "start": 5465.23, "duration": 7.84}, {"text": "se va a aplicar en colima es una buena", "start": 5468.13, "duration": 7.48}, {"text": "noticia", "start": 5473.07, "duration": 5.35}, {"text": "vamos a", "start": 5475.61, "duration": 6.29}, {"text": "seguir apoyando a la infraestructura de", "start": 5478.42, "duration": 8.4}, {"text": "caminos las carreteras tomamos nota de", "start": 5481.9, "duration": 9.52}, {"text": "lo del amparo en efecto ahora", "start": 5486.82, "duration": 6.92}, {"text": "lo sentimos", "start": 5491.42, "duration": 5.37}, {"text": "lo padecimos", "start": 5493.74, "duration": 3.05}, {"text": "por eso es bueno", "start": 5497.269, "duration": 3.29}, {"text": "modernos", "start": 5501.429, "duration": 7.441}, {"text": "en veh\u00edculos los \u00fanicos que", "start": 5503.89, "duration": 8.22}, {"text": "se pueden mover en helic\u00f3ptero y en", "start": 5508.87, "duration": 5.03}, {"text": "aviones", "start": 5512.11, "duration": 4.01}, {"text": "pues son los integrantes de las fuerzas", "start": 5513.9, "duration": 5.59}, {"text": "armadas y los encargados de la seguridad", "start": 5516.12, "duration": 6.43}, {"text": "y de la protecci\u00f3n civil porque esos", "start": 5519.49, "duration": 5.84}, {"text": "tienen que llegar primero que yo", "start": 5522.55, "duration": 6.49}, {"text": "eso s\u00ed no pueden este", "start": 5525.33, "duration": 3.71}, {"text": "hacer", "start": 5529.099, "duration": 3.471}, {"text": "por lado", "start": 5530.89, "duration": 7.11}, {"text": "fila para poder pasar si est\u00e1n reparando", "start": 5532.57, "duration": 7.76}, {"text": "un camino tienen que llegar", "start": 5538.0, "duration": 4.1}, {"text": "entonces", "start": 5540.33, "duration": 4.81}, {"text": "tomamos nota creo que el 7 de", "start": 5542.1, "duration": 6.49}, {"text": "gobernaci\u00f3n ya va a atender este asunto", "start": 5545.14, "duration": 8.05}, {"text": "para resolverlo del del amparo y", "start": 5548.59, "duration": 8.74}, {"text": "y termin\u00f3 expresando de que vamos a", "start": 5553.19, "duration": 7.4}, {"text": "apoyar econ\u00f3micamente", "start": 5557.33, "duration": 3.26}, {"text": "financieramente", "start": 5560.929, "duration": 5.13}, {"text": "al", "start": 5563.489, "duration": 2.57}, {"text": "el pueblo que al final de cuentas", "start": 5566.07, "duration": 6.029}, {"text": "nosotros s\u00f3lo somos administradores de", "start": 5568.71, "duration": 5.449}, {"text": "los dineros del pueblo", "start": 5572.099, "duration": 4.31}, {"text": "presupuesto es dinero del pueblo", "start": 5574.159, "duration": 6.101}, {"text": "entonces vamos a apoyar al pueblo de", "start": 5576.409, "duration": 6.361}, {"text": "colima", "start": 5580.26, "duration": 2.51}, {"text": "le quiero pedir a jorge mendoza", "start": 5584.11, "duration": 7.09}, {"text": "director de banobras", "start": 5587.85, "duration": 3.35}, {"text": "ayude", "start": 5592.51, "duration": 2.81}, {"text": "con", "start": 5595.78, "duration": 8.669}, {"text": "asesor\u00eda y con acciones a la gobernadora", "start": 5597.09, "duration": 9.37}, {"text": "a indhira", "start": 5604.449, "duration": 5.931}, {"text": "para buscar una reestructuraci\u00f3n", "start": 5606.46, "duration": 7.1}, {"text": "de la deuda", "start": 5610.38, "duration": 3.18}, {"text": "en un plan de rescate financiero y hacer", "start": 5613.8, "duration": 9.41}, {"text": "el compromiso indica de qu\u00e9", "start": 5618.96, "duration": 7.96}, {"text": "aun con esta situaci\u00f3n tan", "start": 5623.21, "duration": 6.199}, {"text": "delicada en lo financiero", "start": 5626.92, "duration": 6.38}, {"text": "esta deuda que te dejaron", "start": 5629.409, "duration": 6.741}, {"text": "de 11.000 millones", "start": 5633.3, "duration": 6.78}, {"text": "de pesos nosotros le vamos a apoyar te", "start": 5636.15, "duration": 8.029}, {"text": "vamos a respaldar y qu\u00e9", "start": 5640.08, "duration": 4.099}, {"text": "e informes", "start": 5644.83, "duration": 4.09}, {"text": "a los trabajadores al servicio del", "start": 5647.0, "duration": 3.63}, {"text": "estado", "start": 5648.92, "duration": 5.1}, {"text": "maestros trabajadores de la salud", "start": 5650.63, "duration": 6.719}, {"text": "que no les va a faltar", "start": 5654.02, "duration": 7.36}, {"text": "su pago puntualmente que vamos a poder", "start": 5657.349, "duration": 7.81}, {"text": "cerrar el a\u00f1o bien y que van tambi\u00e9n a", "start": 5661.38, "duration": 8.15}, {"text": "recibir como lo merecen sus aguinaldos", "start": 5665.159, "duration": 8.641}, {"text": "entonces ese es nuestro compromiso y", "start": 5669.53, "duration": 8.31}, {"text": "apoyarte en todo", "start": 5673.8, "duration": 7.93}, {"text": "te apoya sobre todo el pueblo de colima", "start": 5677.84, "duration": 7.24}, {"text": "que votaron por ti", "start": 5681.73, "duration": 3.35}, {"text": "tambi\u00e9n decirte que no est\u00e1s sola que", "start": 5685.969, "duration": 5.221}, {"text": "cuentas con el apoyo del gobierno", "start": 5689.42, "duration": 4.909}, {"text": "federal de todas y de todos", "start": 5691.19, "duration": 7.199}, {"text": "nosotros que formamos parte del gobierno", "start": 5694.329, "duration": 7.371}, {"text": "de la rep\u00fablica muchas gracias", "start": 5698.389, "duration": 11.321}, {"text": "[Aplausos]", "start": 5701.7, "duration": 10.38}, {"text": "le solicitamos guardar el debido respeto", "start": 5709.71, "duration": 4.47}, {"text": "para entonar nuestro himno nacional", "start": 5712.08, "duration": 4.28}, {"text": "mexicano", "start": 5714.18, "duration": 2.18}, {"text": "e", "start": 5722.16, "duration": 90.69}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 5723.66, "duration": 89.19}, {"text": "de esta manera concluye este evento se", "start": 5815.349, "duration": 4.62}, {"text": "despide de ustedes el presidente", "start": 5818.229, "duration": 3.69}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 5819.969, "duration": 4.621}, {"text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 5821.919, "duration": 3.841}, {"text": "obrador", "start": 5824.59, "duration": 2.609}, {"text": "agradecemos a ustedes su amable", "start": 5825.76, "duration": 3.779}, {"text": "asistencia dici\u00e9ndoles que pasen una", "start": 5827.199, "duration": 5.36}, {"text": "excelente tarde", "start": 5829.539, "duration": 3.02}]