[{"text": "damos la bienvenida a esta rotonda de", "start": 10.42, "duration": 5.04}, {"text": "las personas ilustres al licenciado", "start": 12.82, "duration": 5.209}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente", "start": 15.46, "duration": 4.83}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 18.029, "duration": 4.711}, {"text": "mexicanos", "start": 20.29, "duration": 2.45}, {"text": "les pedimos a todas las personas", "start": 81.96, "duration": 4.62}, {"text": "presentes mantenerse de pie para", "start": 84.03, "duration": 3.99}, {"text": "realizar el izamiento de la bandera", "start": 86.58, "duration": 3.329}, {"text": "nacional con los honores", "start": 88.02, "duration": 4.01}, {"text": "correspondientes", "start": 89.909, "duration": 2.121}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 93.34, "duration": 4.72}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 101.81, "duration": 7.38}, {"text": "y", "start": 106.659, "duration": 5.631}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 109.19, "duration": 3.1}, {"text": "ah", "start": 113.76, "duration": 33.83}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 115.83, "duration": 33.38}, {"text": "[Aplausos]", "start": 147.59, "duration": 4.719}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 149.21, "duration": 3.099}, {"text": "poco", "start": 153.11, "duration": 3.0}, {"text": "est\u00e1 bien", "start": 157.78, "duration": 5.87}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 160.51, "duration": 3.14}, {"text": "e", "start": 165.88, "duration": 2.18}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 177.94, "duration": 8.11}, {"text": "en este momento se rendir\u00e1n los honores", "start": 200.74, "duration": 4.92}, {"text": "plenos al presidente de los estados", "start": 203.5, "duration": 5.0}, {"text": "unidos mexicanos", "start": 205.66, "duration": 2.84}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 210.47, "duration": 3.08}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 217.87, "duration": 7.25}, {"text": "i", "start": 222.94, "duration": 26.069}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 225.12, "duration": 23.889}, {"text": "no", "start": 249.75, "duration": 2.18}, {"text": "y mira", "start": 257.2, "duration": 2.63}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 268.19, "duration": 13.73}, {"text": "y", "start": 278.92, "duration": 3.0}, {"text": "hola", "start": 283.0, "duration": 28.109}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 285.43, "duration": 25.679}, {"text": "pueden tomar asiento por favor", "start": 312.43, "duration": 4.87}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 314.6, "duration": 4.98}, {"text": "preside en esta ceremonia de innovaci\u00f3n", "start": 317.3, "duration": 4.859}, {"text": "de battle in valent\u00edn campa salazar en", "start": 319.58, "duration": 5.429}, {"text": "la rotonda de las personas ilustres el", "start": 322.159, "duration": 5.75}, {"text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador", "start": 325.009, "duration": 5.671}, {"text": "presidente y funcional de los estados", "start": 327.909, "duration": 5.551}, {"text": "unidos mexicanos", "start": 330.68, "duration": 2.78}, {"text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero", "start": 338.3, "duration": 6.769}, {"text": "secretaria de gobernacion", "start": 341.349, "duration": 3.72}, {"text": "manuel \u00e1lvarez-campana nieta de valent\u00edn", "start": 347.729, "duration": 6.5}, {"text": "campa salazar", "start": 351.27, "duration": 2.959}, {"text": "santiago \u00e1lvarez campa nieto de valent\u00edn", "start": 356.729, "duration": 6.53}, {"text": "campa salazar", "start": 360.36, "duration": 2.899}, {"text": "la diputada laura ang\u00e9lica rojas", "start": 366.2, "duration": 4.74}, {"text": "hern\u00e1ndez presidenta de la mesa", "start": 368.87, "duration": 4.26}, {"text": "directiva de la honorable c\u00e1mara de", "start": 370.94, "duration": 4.76}, {"text": "diputados", "start": 373.13, "duration": 2.57}, {"text": "la doctora claudia sheinbaum pardo jefa", "start": 377.67, "duration": 7.37}, {"text": "de gobierno de la ciudad de mexico", "start": 381.15, "duration": 3.89}, {"text": "el general lu\u00eds crescencio sandoval", "start": 387.04, "duration": 4.95}, {"text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa", "start": 389.77, "duration": 5.12}, {"text": "nacional", "start": 391.99, "duration": 2.9}, {"text": "el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n", "start": 396.71, "duration": 7.01}, {"text": "secretario de marina", "start": 400.07, "duration": 3.65}, {"text": "la maestra luisa mar\u00eda alcalde luj\u00e1n", "start": 406.19, "duration": 7.85}, {"text": "secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social", "start": 409.57, "duration": 4.47}, {"text": "la maestra alejandra frausto guerrero", "start": 417.03, "duration": 6.5}, {"text": "secretaria de cultura", "start": 420.0, "duration": 3.53}, {"text": "el maestro eduardo villegas mej\u00edas", "start": 426.42, "duration": 5.04}, {"text": "coordinador de memoria hist\u00f3rica y", "start": 429.35, "duration": 5.01}, {"text": "cultural de m\u00e9xico", "start": 431.46, "duration": 2.9}, {"text": "la maestra diana \u00e1lvarez mauri", "start": 437.87, "duration": 5.9}, {"text": "subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico", "start": 441.1, "duration": 4.9}, {"text": "participaci\u00f3n social y asuntos", "start": 443.77, "duration": 4.56}, {"text": "religiosos", "start": 446.0, "duration": 2.33}, {"text": "el maestro eric susan read secretario", "start": 451.06, "duration": 6.54}, {"text": "t\u00e9cnico del consejo consultivo de la", "start": 455.35, "duration": 4.59}, {"text": "rotonda y titular de la unidad de", "start": 457.6, "duration": 3.37}, {"text": "desarrollo democr\u00e1tico", "start": 459.94, "duration": 3.57}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 460.97, "duration": 5.78}, {"text": "el licenciado v\u00edctor hugo romo de vivar", "start": 463.51, "duration": 7.34}, {"text": "guerra alcalde de miguel hidalgo", "start": 466.75, "duration": 4.1}, {"text": "y el maestro fernando molina arbustos", "start": 472.83, "duration": 5.25}, {"text": "director general de cultura democr\u00e1tica", "start": 475.95, "duration": 6.11}, {"text": "y fomento c\u00edvico", "start": 478.08, "duration": 3.98}, {"text": "y le solicitamos a todas las personas", "start": 485.74, "duration": 5.459}, {"text": "ponerse de pie para recibir al centro de", "start": 488.259, "duration": 5.671}, {"text": "este espacio a los restos de valent\u00edn", "start": 491.199, "duration": 5.931}, {"text": "campa salazar", "start": 493.93, "duration": 14.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 497.13, "duration": 13.46}, {"text": "i", "start": 508.05, "duration": 2.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 511.21, "duration": 12.48}, {"text": "ah", "start": 521.15, "duration": 2.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 525.63, "duration": 15.6}, {"text": "i", "start": 538.84, "duration": 4.87}, {"text": "y", "start": 541.23, "duration": 2.48}, {"text": "les invitamos nuevamente a tomar sus", "start": 554.49, "duration": 5.06}, {"text": "asientos", "start": 557.279, "duration": 2.271}, {"text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la voz", "start": 564.48, "duration": 6.18}, {"text": "santiago \u00e1lvarez campa nieto de valent\u00edn", "start": 567.06, "duration": 6.529}, {"text": "campa salazar", "start": 570.66, "duration": 2.929}, {"text": "muy buenas tardes mi hermana manuela", "start": 581.66, "duration": 5.76}, {"text": "aqu\u00ed presente y yo crecimos en el seno", "start": 584.36, "duration": 5.55}, {"text": "de un hogar comunista y ateo nuestros", "start": 587.42, "duration": 4.62}, {"text": "padres y abuelos fueron sendos", "start": 589.91, "duration": 4.38}, {"text": "militantes lo que implic\u00f3 que todos", "start": 592.04, "duration": 4.53}, {"text": "ellos en alg\u00fan momento fueron reprimidos", "start": 594.29, "duration": 4.85}, {"text": "y encarcelados por motivos pol\u00edticos", "start": 596.57, "duration": 5.07}, {"text": "nuestra abuela consuelo uranga que por", "start": 599.14, "duration": 5.08}, {"text": "cierto engrosar pc antes que el abuelo", "start": 601.64, "duration": 6.21}, {"text": "fue encarcelada por primera vez en 1931", "start": 604.22, "duration": 7.53}, {"text": "en 1962 previa una visita de john", "start": 607.85, "duration": 6.33}, {"text": "f.kennedy su esposa nuestra madre mar\u00eda", "start": 611.75, "duration": 4.89}, {"text": "fernanda campa y la abuela consuelo", "start": 614.18, "duration": 5.52}, {"text": "fueron detenidas de manera preventiva y", "start": 616.64, "duration": 5.13}, {"text": "llevadas a una c\u00e1rcel clandestina de la", "start": 619.7, "duration": 4.35}, {"text": "direcci\u00f3n federal de seguridad durante", "start": 621.77, "duration": 4.4}, {"text": "los tres d\u00edas de la visita oficial", "start": 624.05, "duration": 5.28}, {"text": "nuestro padre ra\u00fal \u00e1lvarez gar\u00edn uno de", "start": 626.17, "duration": 5.11}, {"text": "los actores m\u00e1s notorios del movimiento", "start": 629.33, "duration": 5.4}, {"text": "estudiantil del 68 estuvo recluido por", "start": 631.28, "duration": 5.64}, {"text": "tres a\u00f1os en lekunberri junto con muchos", "start": 634.73, "duration": 4.32}, {"text": "otros compa\u00f1eros como f\u00e9lix hern\u00e1ndez", "start": 636.92, "duration": 5.28}, {"text": "gamund\u00ed quien hoy nos acompa\u00f1a", "start": 639.05, "duration": 5.79}, {"text": "el abuelo valentino no fue la excepci\u00f3n", "start": 642.2, "duration": 5.58}, {"text": "todo lo contrario estuvo en prisi\u00f3n en", "start": 644.84, "duration": 4.86}, {"text": "innumerables ocasiones sumando un", "start": 647.78, "duration": 5.07}, {"text": "encarcelamiento en toda su vida de 13", "start": 649.7, "duration": 7.05}, {"text": "a\u00f1os 11 meses y 13 d\u00edas toda la d\u00e9cada a", "start": 652.85, "duration": 6.21}, {"text": "los 60 estuvo preso durante su", "start": 656.75, "duration": 4.32}, {"text": "encarcelamiento se le neg\u00f3 repetidamente", "start": 659.06, "duration": 4.83}, {"text": "la libertad preparatoria aludiendo que", "start": 661.07, "duration": 5.07}, {"text": "el encarcelamiento no ha logrado", "start": 663.89, "duration": 5.61}, {"text": "modificar su personalidad en cuanto a lo", "start": 666.14, "duration": 5.19}, {"text": "que se refiere a la ideolog\u00eda pol\u00edtica", "start": 669.5, "duration": 4.23}, {"text": "que sostiene", "start": 671.33, "duration": 4.68}, {"text": "los encarcelamientos en nada me llamaron", "start": 673.73, "duration": 4.83}, {"text": "la integridad del abuelo su lucha por la", "start": 676.01, "duration": 4.65}, {"text": "defensa de los derechos y mejoran las", "start": 678.56, "duration": 3.829}, {"text": "condiciones de vida de los trabajadores", "start": 680.66, "duration": 5.01}, {"text": "siempre permaneci\u00f3 intacta el abuelo", "start": 682.389, "duration": 5.681}, {"text": "nunca se dej\u00f3 que optar ante las ofertas", "start": 685.67, "duration": 4.71}, {"text": "de beneficio individual y tampoco se", "start": 688.07, "duration": 4.86}, {"text": "retir\u00f3 de la lucha tras sufrir la", "start": 690.38, "duration": 4.86}, {"text": "privaci\u00f3n de su libertad en innumerables", "start": 692.93, "duration": 5.55}, {"text": "ocasiones a continuaci\u00f3n voy a leer una", "start": 695.24, "duration": 6.029}, {"text": "breve semblanza que prepare", "start": 698.48, "duration": 5.909}, {"text": "conjuntamente con eric susan y todo su", "start": 701.269, "duration": 5.19}, {"text": "equipo a quien agradezco y por otra", "start": 704.389, "duration": 3.75}, {"text": "tambi\u00e9n por otra parte tambi\u00e9n un", "start": 706.459, "duration": 3.451}, {"text": "agradecimiento de eduardo villegas de", "start": 708.139, "duration": 4.351}, {"text": "coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y", "start": 709.91, "duration": 4.859}, {"text": "cultural de m\u00e9xico", "start": 712.49, "duration": 4.829}, {"text": "valent\u00edn campa salazar nac\u00eda un 14 de", "start": 714.769, "duration": 5.51}, {"text": "febrero de 1904 en monterrey nuevo l\u00e9on", "start": 717.319, "duration": 8.041}, {"text": "escribe en sus memorias de 1911 a los 7", "start": 720.279, "duration": 7.271}, {"text": "a\u00f1os presenciar la matanza de cientos de", "start": 725.36, "duration": 5.459}, {"text": "chinos que todav\u00eda usaban trenzas la", "start": 727.55, "duration": 5.189}, {"text": "infamia cometida fue producto de una", "start": 730.819, "duration": 4.23}, {"text": "psicosis colectiva se pretend\u00eda", "start": 732.739, "duration": 4.71}, {"text": "justificar el genocidio con la gran", "start": 735.049, "duration": 4.171}, {"text": "calumnia de que los chinos hab\u00edan", "start": 737.449, "duration": 3.87}, {"text": "envenenado los manantiales de la ciudad", "start": 739.22, "duration": 4.529}, {"text": "esto ocurri\u00f3 en torre\u00f3n es de hecho", "start": 741.319, "duration": 5.041}, {"text": "marcar\u00eda el sentido social y rumbo", "start": 743.749, "duration": 6.481}, {"text": "pol\u00edtico del abuelo a finales de 1921 se", "start": 746.36, "duration": 5.879}, {"text": "encuentra en coahuila donde ingresa a", "start": 750.23, "duration": 4.62}, {"text": "trabajar en ferrocarriles nacionales el", "start": 752.239, "duration": 4.47}, {"text": "lugar donde comienza su militancia", "start": 754.85, "duration": 4.079}, {"text": "sindical en la confederaci\u00f3n de", "start": 756.709, "duration": 4.951}, {"text": "trabajadores y transportes a finales del", "start": 758.929, "duration": 5.76}, {"text": "26 el gobierno de calle se torn\u00f3 hostil", "start": 761.66, "duration": 4.56}, {"text": "ante los movimientos obreros y", "start": 764.689, "duration": 3.18}, {"text": "particularmente con el gremio", "start": 766.22, "duration": 4.2}, {"text": "ferrocarrilero el evento que abona al", "start": 767.869, "duration": 4.62}, {"text": "activismo del abuelo en defensa de los", "start": 770.42, "duration": 3.719}, {"text": "derechos laborales y lo impulsa a", "start": 772.489, "duration": 3.871}, {"text": "convertirse en organizador y dirigente", "start": 774.139, "duration": 4.081}, {"text": "dirigente ferrocarrilero", "start": 776.36, "duration": 4.69}, {"text": "en represalia es despedida", "start": 778.22, "duration": 5.53}, {"text": "a sus 23 a\u00f1os ingresa al partido", "start": 781.05, "duration": 5.07}, {"text": "comunista mexicano y un d\u00eda m\u00e1s tarde", "start": 783.75, "duration": 4.62}, {"text": "estalla la huelga general ferrocarrilera", "start": 786.12, "duration": 5.49}, {"text": "donde participa activamente durante esta", "start": 788.37, "duration": 6.21}, {"text": "huelga fue encarcelado en incomunicado", "start": 791.61, "duration": 4.89}, {"text": "el presidente calles orden\u00f3 su", "start": 794.58, "duration": 4.74}, {"text": "fusilamiento inmediato por el gobernador", "start": 796.5, "duration": 5.61}, {"text": "de tamaulipas emilio portes gil lo", "start": 799.32, "duration": 5.34}, {"text": "convence de desistir y el abuelo fue", "start": 802.11, "duration": 4.83}, {"text": "liberado con la prohibici\u00f3n de regresar", "start": 804.66, "duration": 3.91}, {"text": "al estado", "start": 806.94, "duration": 5.01}, {"text": "en 27 cielos sus condiciones pol\u00edticas", "start": 808.57, "duration": 5.58}, {"text": "rechazan la invitaci\u00f3n de portes gil", "start": 811.95, "duration": 5.08}, {"text": "para apoyar la campa\u00f1a de reelecci\u00f3n del", "start": 814.15, "duration": 5.63}, {"text": "presidente obreg\u00f3n ese mismo a\u00f1o", "start": 817.03, "duration": 5.25}, {"text": "rechazados ofrecimientos de puestos en", "start": 819.78, "duration": 4.39}, {"text": "el gobierno a cambio de moderar moderar", "start": 822.28, "duration": 4.68}, {"text": "su activismo sindical a fines de ese a\u00f1o", "start": 824.17, "duration": 4.77}, {"text": "se traslada a la ciudad de m\u00e9xico para", "start": 826.96, "duration": 4.38}, {"text": "integrarse de lleno a la administraci\u00f3n", "start": 828.94, "duration": 5.16}, {"text": "nacional del sindicato ferrocarrilero en", "start": 831.34, "duration": 5.28}, {"text": "34 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas detuvo la", "start": 834.1, "duration": 3.84}, {"text": "persecuci\u00f3n de diversas organizaciones", "start": 836.62, "duration": 5.4}, {"text": "obreras y pol\u00edticas como el pc el", "start": 837.94, "duration": 5.7}, {"text": "partido fue reconocido como una fuerza", "start": 842.02, "duration": 3.33}, {"text": "pol\u00edtica aliada al gobierno y el abuelo", "start": 843.64, "duration": 3.78}, {"text": "colabor\u00f3 con el general c\u00e1rdenas en", "start": 845.35, "duration": 3.87}, {"text": "sofocar la rebeli\u00f3n del general", "start": 847.42, "duration": 6.15}, {"text": "saturnino cedillo en 1940 tras la", "start": 849.22, "duration": 7.02}, {"text": "tercera internacional comunista pero uno", "start": 853.57, "duration": 4.29}, {"text": "de los actos m\u00e1s vergonzosos de la", "start": 856.24, "duration": 4.08}, {"text": "izquierda mexicana e internacional y el", "start": 857.86, "duration": 4.92}, {"text": "abuelo junto con hern\u00e1n laborde fue", "start": 860.32, "duration": 4.47}, {"text": "expulsado del partido comunista por", "start": 862.78, "duration": 4.14}, {"text": "negarse a participar en el atentado", "start": 864.79, "duration": 4.02}, {"text": "contra el le\u00f3n trotsky", "start": 866.92, "duration": 4.47}, {"text": "la tajante negativa del abuelo ante el", "start": 868.81, "duration": 5.3}, {"text": "plan de asesinato fue nosotros somos", "start": 871.39, "duration": 6.12}, {"text": "revolucionarios no asesinos", "start": 874.11, "duration": 5.8}, {"text": "luego de su expulsi\u00f3n se reincorpor\u00f3 en", "start": 877.51, "duration": 4.8}, {"text": "ferrocarriles nacionales y continu\u00f3", "start": 879.91, "duration": 4.32}, {"text": "militando las filas de la izquierda", "start": 882.31, "duration": 4.83}, {"text": "sindical como consecuencia de su lucha", "start": 884.23, "duration": 4.95}, {"text": "constante contra la calificaci\u00f3n del", "start": 887.14, "duration": 5.94}, {"text": "movimiento obrero a mediados de 1948 fue", "start": 889.18, "duration": 5.76}, {"text": "acusado del sabotaje y aprendido", "start": 893.08, "duration": 4.05}, {"text": "noviembre de 49 convirti\u00e9ndose", "start": 894.94, "duration": 5.52}, {"text": "nuevamente en preso pol\u00edtico durante m\u00e1s", "start": 897.13, "duration": 5.0}, {"text": "de tres a\u00f1os", "start": 900.46, "duration": 3.38}, {"text": "durante la presidencia de l\u00f3pez mateos", "start": 902.13, "duration": 3.84}, {"text": "estallaron las huelgas ferrocarrileros", "start": 903.84, "duration": 6.06}, {"text": "del 59 dada la represi\u00f3n a este", "start": 905.97, "duration": 5.55}, {"text": "movimiento valent\u00edn vivi\u00f3 en la", "start": 909.9, "duration": 4.14}, {"text": "clandestinidad durante un a\u00f1o hasta su", "start": 911.52, "duration": 6.03}, {"text": "detenci\u00f3n en 1960 cuando fue condenado a", "start": 914.04, "duration": 6.69}, {"text": "m\u00e1s de 10 a\u00f1os de prisi\u00f3n ya encarcelado", "start": 917.55, "duration": 5.21}, {"text": "junto con otros l\u00edderes ferrocarrileros", "start": 920.73, "duration": 4.61}, {"text": "influy\u00f3 en el movimiento estudiantil de", "start": 922.76, "duration": 5.56}, {"text": "1968 que demandaba entre otras", "start": 925.34, "duration": 4.69}, {"text": "cuestiones la libertad a los presos", "start": 928.32, "duration": 3.86}, {"text": "pol\u00edticos y la derogaci\u00f3n del art\u00edculo", "start": 930.03, "duration": 6.3}, {"text": "145 bis de disoluci\u00f3n social estos", "start": 932.18, "duration": 6.07}, {"text": "tr\u00e1gicos sucesos derivaron en el ya", "start": 936.33, "duration": 4.37}, {"text": "tipificado genocidio el 2 de octubre de", "start": 938.25, "duration": 6.06}, {"text": "1968 y contribuyeron a gestar la", "start": 940.7, "duration": 5.46}, {"text": "construcci\u00f3n del", "start": 944.31, "duration": 4.49}, {"text": "de la construcci\u00f3n pol\u00edtico social del", "start": 946.16, "duration": 4.75}, {"text": "m\u00e9xico actual", "start": 948.8, "duration": 4.18}, {"text": "en libertad y antes de la campa\u00f1a", "start": 950.91, "duration": 5.49}, {"text": "federal electoral de 76 el 17 congreso", "start": 952.98, "duration": 5.37}, {"text": "del partido comunista acord\u00f3 de forma", "start": 956.4, "duration": 5.28}, {"text": "un\u00e1nime impulsar la candidatura a la", "start": 958.35, "duration": 6.15}, {"text": "presidencia de valent\u00edn a\u00fan sin registro", "start": 961.68, "duration": 5.37}, {"text": "su campa\u00f1a adquiri\u00f3 una notable", "start": 964.5, "duration": 5.04}, {"text": "importancia y consigui\u00f3 m\u00e1s de 1.600.000", "start": 967.05, "duration": 5.28}, {"text": "votos a favor convirti\u00e9ndolo en el", "start": 969.54, "duration": 4.74}, {"text": "candidato sin registro con mayor", "start": 972.33, "duration": 3.9}, {"text": "votaci\u00f3n electoral en la historia del", "start": 974.28, "duration": 5.28}, {"text": "pa\u00eds para 79 como resultado de la", "start": 976.23, "duration": 5.82}, {"text": "reforma pol\u00edtica de reyes her\u00f3les el", "start": 979.56, "duration": 4.59}, {"text": "partido comunista finalmente obtuvo", "start": 982.05, "duration": 5.04}, {"text": "registro y representaci\u00f3n legislativa el", "start": 984.15, "duration": 5.07}, {"text": "abuelo fue electo diputado federal y", "start": 987.09, "duration": 3.63}, {"text": "como reconocimiento a su labor y", "start": 989.22, "duration": 3.96}, {"text": "aportaciones en el \u00e1mbito pol\u00edtico", "start": 990.72, "duration": 5.1}, {"text": "sindical fue nombrado presidente de la", "start": 993.18, "duration": 6.03}, {"text": "c\u00e1mara de diputados en noviembre de 81", "start": 995.82, "duration": 6.42}, {"text": "fue secretario de actas en el 20 y", "start": 999.21, "duration": 5.25}, {"text": "\u00faltimo congreso del partido comunista de", "start": 1002.24, "duration": 4.68}, {"text": "donde se le concedi\u00f3 el honor de firmar", "start": 1004.46, "duration": 5.6}, {"text": "la disoluci\u00f3n del partido", "start": 1006.92, "duration": 5.29}, {"text": "siempre congruente con sus convicciones", "start": 1010.06, "duration": 4.86}, {"text": "internas en su acci\u00f3n pol\u00edtica", "start": 1012.21, "duration": 4.57}, {"text": "el abuelo particip\u00f3 la formaci\u00f3n del", "start": 1014.92, "duration": 3.51}, {"text": "partido socialista unificado de m\u00e9xico", "start": 1016.78, "duration": 6.12}, {"text": "en 88 apoyo al movimiento cardenista y", "start": 1018.43, "duration": 7.5}, {"text": "poco despu\u00e9s en 91 particip\u00f3 en la", "start": 1022.9, "duration": 4.83}, {"text": "fundaci\u00f3n del perred\u00e9 donde cada semana", "start": 1025.93, "duration": 4.62}, {"text": "asist\u00eda a las reuniones de asuntos", "start": 1027.73, "duration": 5.79}, {"text": "sindicales hasta su muerte a los 95 a\u00f1os", "start": 1030.55, "duration": 8.619}, {"text": "el 25 de noviembre de 1999", "start": 1033.52, "duration": 7.569}, {"text": "nuestro abuelo fue un hombre \u00edntegro y", "start": 1039.169, "duration": 4.92}, {"text": "consecuente en su lucha si \u00e9l viviera", "start": 1041.089, "duration": 6.06}, {"text": "estar\u00eda peleando por la clarificaci\u00f3n y", "start": 1044.089, "duration": 4.891}, {"text": "castigos de cr\u00edmenes de estado contra el", "start": 1047.149, "duration": 3.96}, {"text": "pueblo de m\u00e9xico por mencionar algunos", "start": 1048.98, "duration": 5.429}, {"text": "ayotzinapa de aguas blancas acteal la", "start": 1051.109, "duration": 5.13}, {"text": "guerra sucia e incluyendo el todav\u00eda", "start": 1054.409, "duration": 4.77}, {"text": "impune lu\u00eds echeverr\u00eda \u00e1lvarez por ello", "start": 1056.239, "duration": 4.92}, {"text": "reconocer su excepcional aportaci\u00f3n a", "start": 1059.179, "duration": 5.011}, {"text": "mexico contribuye al establecimiento de", "start": 1061.159, "duration": 5.7}, {"text": "una sociedad democr\u00e1tica y un estado de", "start": 1064.19, "duration": 4.709}, {"text": "derecho pleno para todos los mexicanos", "start": 1066.859, "duration": 5.211}, {"text": "muchas gracias", "start": 1068.899, "duration": 3.171}, {"text": "escuchemos ahora olga s\u00e1nchez cordero", "start": 1093.99, "duration": 8.03}, {"text": "secretaria de gobernacion", "start": 1098.27, "duration": 3.75}, {"text": "buenas tardes a todas a todos ustedes", "start": 1108.48, "duration": 7.57}, {"text": "con su pe\u00f1a se\u00f1or presidente", "start": 1111.59, "duration": 8.18}, {"text": "mi esp\u00edritu vibra de emoci\u00f3n al", "start": 1116.05, "duration": 6.93}, {"text": "encontrarme con todos ustedes en este", "start": 1119.77, "duration": 7.41}, {"text": "d\u00eda de homenaje p\u00f3stumo a un mexicano de", "start": 1122.98, "duration": 5.24}, {"text": "excepci\u00f3n", "start": 1127.18, "duration": 4.68}, {"text": "valent\u00edn campa salazar", "start": 1128.22, "duration": 6.01}, {"text": "el trascendental legado de este luchador", "start": 1131.86, "duration": 6.78}, {"text": "social recibe hoy el justo lugar que le", "start": 1134.23, "duration": 7.579}, {"text": "corresponde en la historia de m\u00e9xico", "start": 1138.64, "duration": 6.21}, {"text": "durante los pasados seis meses hemos", "start": 1141.809, "duration": 5.381}, {"text": "tenido el honor de acompa\u00f1ar a nuestro", "start": 1144.85, "duration": 4.98}, {"text": "presidente en su determinaci\u00f3n de llevar", "start": 1147.19, "duration": 5.989}, {"text": "a la rotonda a este mexicano decepci\u00f3n", "start": 1149.83, "duration": 7.62}, {"text": "en el proceso hemos contado con el", "start": 1153.179, "duration": 6.851}, {"text": "enorme entusiasmo y compromiso de dos", "start": 1157.45, "duration": 5.43}, {"text": "compa\u00f1eros de la secretaria la doctora", "start": 1160.03, "duration": 5.46}, {"text": "diana \u00e1lvarez mauri subsecretaria de", "start": 1162.88, "duration": 4.62}, {"text": "desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n", "start": 1165.49, "duration": 4.65}, {"text": "social y asuntos religiosos y dedic", "start": 1167.5, "duration": 5.49}, {"text": "susan secretario t\u00e9cnico del consejo", "start": 1170.14, "duration": 5.789}, {"text": "consultivo de la rotonda as\u00ed como del", "start": 1172.99, "duration": 7.319}, {"text": "talento de la escultora maru santos y", "start": 1175.929, "duration": 7.921}, {"text": "contamos hoy con un monumento de enorme", "start": 1180.309, "duration": 6.211}, {"text": "riqueza conceptual que nos trae al", "start": 1183.85, "duration": 6.66}, {"text": "mism\u00edsimo valent\u00edn campa en efigie del", "start": 1186.52, "duration": 6.779}, {"text": "cuerpo entero en la hermosa obra que", "start": 1190.51, "duration": 5.22}, {"text": "recibe los restos \u00e1ridos de este", "start": 1193.299, "duration": 4.311}, {"text": "mexicano ilustre", "start": 1195.73, "duration": 5.09}, {"text": "con la cuarta transformaci\u00f3n un hombre", "start": 1197.61, "duration": 6.36}, {"text": "que fue marginado sistem\u00e1ticamente por", "start": 1200.82, "duration": 6.229}, {"text": "el estado en su labor pol\u00edtico social", "start": 1203.97, "duration": 7.43}, {"text": "recibe el m\u00e1s merecido sepulcro de honor", "start": 1207.049, "duration": 7.75}, {"text": "llega a alguien completamente diferente", "start": 1211.4, "duration": 6.399}, {"text": "a esta rotonda aqu\u00ed yacen pol\u00edticos", "start": 1214.799, "duration": 5.491}, {"text": "militares artistas cient\u00edficos e", "start": 1217.799, "duration": 6.75}, {"text": "intelectuales hoy la rotonda recibe en", "start": 1220.29, "duration": 6.09}, {"text": "su seno por determinaci\u00f3n del se\u00f1or", "start": 1224.549, "duration": 4.531}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica a un luchador", "start": 1226.38, "duration": 5.6}, {"text": "social", "start": 1229.08, "duration": 2.9}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1235.4, "duration": 4.339}, {"text": "este es un espacio se\u00f1ero de la patria", "start": 1242.16, "duration": 5.58}, {"text": "que nos convoca a mantener viva la", "start": 1245.4, "duration": 5.07}, {"text": "memoria de mujeres y hombres que", "start": 1247.74, "duration": 5.46}, {"text": "participaron en la larga lucha para", "start": 1250.47, "duration": 5.94}, {"text": "lograr una genuina democracia centrada", "start": 1253.2, "duration": 5.25}, {"text": "en el mejoramiento de las condiciones de", "start": 1256.41, "duration": 4.56}, {"text": "vida del pueblo mexicano las", "start": 1258.45, "duration": 5.22}, {"text": "contribuciones de quienes yacen de", "start": 1260.97, "duration": 5.43}, {"text": "quienes yacen aqu\u00ed constituyen una", "start": 1263.67, "duration": 6.12}, {"text": "herencia com\u00fan de las y los mexicanos en", "start": 1266.4, "duration": 7.34}, {"text": "palabras del propio valent\u00edn campa", "start": 1269.79, "duration": 7.43}, {"text": "inici\u00f3 la cita para la gran corriente", "start": 1273.74, "duration": 6.07}, {"text": "democr\u00e1tica de izquierda de nuestro pa\u00eds", "start": 1277.22, "duration": 6.19}, {"text": "es importante cultivar la memoria", "start": 1279.81, "duration": 6.66}, {"text": "hist\u00f3rica de nuestro pueblo hay de los", "start": 1283.41, "duration": 6.21}, {"text": "pueblos que la pierden y con ella se", "start": 1286.47, "duration": 6.32}, {"text": "confunden fin de la cita", "start": 1289.62, "duration": 6.07}, {"text": "viene al caso recordar rasgos esenciales", "start": 1292.79, "duration": 6.51}, {"text": "del l\u00edder sindical desde muy temprana", "start": 1295.69, "duration": 7.12}, {"text": "edad organizador de sus compa\u00f1eros gran", "start": 1299.3, "duration": 5.81}, {"text": "articulador de las causas laborales", "start": 1302.81, "duration": 4.83}, {"text": "impulsor incansable de la unidad de los", "start": 1305.11, "duration": 4.25}, {"text": "trabajadores", "start": 1307.64, "duration": 4.51}, {"text": "en su lucha por mejorar salarios y", "start": 1309.36, "duration": 5.46}, {"text": "condiciones de trabajo fue un activo", "start": 1312.15, "duration": 4.29}, {"text": "promotor de la constituci\u00f3n de", "start": 1314.82, "duration": 4.32}, {"text": "sindicatos de industria y del", "start": 1316.44, "duration": 5.22}, {"text": "equipamiento salarial al interior de la", "start": 1319.14, "duration": 3.62}, {"text": "misma", "start": 1321.66, "duration": 5.13}, {"text": "valent\u00edn fue un talentoso defensor de la", "start": 1322.76, "duration": 7.09}, {"text": "autoorganizaci\u00f3n de los trabajadores", "start": 1326.79, "duration": 6.15}, {"text": "libre de intromisi\u00f3n tanto de patrones", "start": 1329.85, "duration": 6.27}, {"text": "como del gobierno fue un adalid del", "start": 1332.94, "duration": 5.97}, {"text": "rechazo a la perversi\u00f3n que representa", "start": 1336.12, "duration": 5.91}, {"text": "el charrismo en el marco del centenario", "start": 1338.91, "duration": 4.92}, {"text": "de la fundaci\u00f3n del partido comunista", "start": 1342.03, "duration": 5.009}, {"text": "mexicano viene a la memoria la entrega", "start": 1343.83, "duration": 6.27}, {"text": "por esta figura central del comunismo de", "start": 1347.039, "duration": 6.27}, {"text": "siete d\u00e9cadas de vida al impulso de la", "start": 1350.1, "duration": 4.74}, {"text": "transformaci\u00f3n del sistema pol\u00edtico", "start": 1353.309, "duration": 4.5}, {"text": "econ\u00f3mico social a favor de los", "start": 1354.84, "duration": 7.02}, {"text": "segmentos populares una constante en la", "start": 1357.809, "duration": 7.801}, {"text": "aportaci\u00f3n pol\u00edtica de valent\u00edn campa es", "start": 1361.86, "duration": 7.35}, {"text": "la fundaci\u00f3n de partidos muy joven se", "start": 1365.61, "duration": 5.1}, {"text": "incorpor\u00f3 a la direcci\u00f3n del partido", "start": 1369.21, "duration": 4.699}, {"text": "comunista americano al paso del tiempo", "start": 1370.71, "duration": 5.49}, {"text": "contribuy\u00f3 al nacimiento de partidos", "start": 1373.909, "duration": 4.661}, {"text": "trascendentes en la trayectoria de la", "start": 1376.2, "duration": 5.52}, {"text": "izquierda mexicana el partido obrero", "start": 1378.57, "duration": 6.989}, {"text": "campesino mexicano el partido socialista", "start": 1381.72, "duration": 6.93}, {"text": "unificado de m\u00e9xico el partido mexicano", "start": 1385.559, "duration": 5.761}, {"text": "socialista y el partido de la revoluci\u00f3n", "start": 1388.65, "duration": 5.399}, {"text": "democr\u00e1tica hasta su muerte", "start": 1391.32, "duration": 4.44}, {"text": "valent\u00edn manto no mantuvo", "start": 1394.049, "duration": 5.191}, {"text": "su militancia pol\u00edtica a este l\u00edder de", "start": 1395.76, "duration": 6.09}, {"text": "la izquierda mexicana debemos la", "start": 1399.24, "duration": 4.71}, {"text": "creciente apertura de espacios pol\u00edticos", "start": 1401.85, "duration": 4.47}, {"text": "para movimientos que dieron voz al", "start": 1403.95, "duration": 6.84}, {"text": "pueblo celebr\u00f3 con especial emoci\u00f3n el", "start": 1406.32, "duration": 6.96}, {"text": "arribo a esta rotonda de quien en carga", "start": 1410.79, "duration": 4.92}, {"text": "encarna valores enarbolados por la", "start": 1413.28, "duration": 4.92}, {"text": "cuarta transformaci\u00f3n a los que nos como", "start": 1415.71, "duration": 5.12}, {"text": "nos ha convocado nuestro presidente", "start": 1418.2, "duration": 5.7}, {"text": "valent\u00edn campa fue siempre un hombre que", "start": 1420.83, "duration": 5.16}, {"text": "se condujo con absoluta integridad", "start": 1423.9, "duration": 5.01}, {"text": "guardando la m\u00e1s estrecha congruencia", "start": 1425.99, "duration": 6.04}, {"text": "con su causa su vida est\u00e1 marcada por", "start": 1428.91, "duration": 5.31}, {"text": "una honestidad en quiebra incrementa bl\u00e9", "start": 1432.03, "duration": 4.86}, {"text": "nunca se mostr\u00f3 dispuesto a sacrificar", "start": 1434.22, "duration": 4.62}, {"text": "su lucha ni por dinero ni por la", "start": 1436.89, "duration": 4.68}, {"text": "escalada de puestos pol\u00edticos su af\u00e1n", "start": 1438.84, "duration": 5.01}, {"text": "por la justicia y la conquista de una", "start": 1441.57, "duration": 4.32}, {"text": "mayor equidad en la sociedad son", "start": 1443.85, "duration": 3.54}, {"text": "distintivos que marca toda su", "start": 1445.89, "duration": 4.44}, {"text": "trayectoria de vida fiel creyente de la", "start": 1447.39, "duration": 5.94}, {"text": "libertad defendi\u00f3 a pesar de su", "start": 1450.33, "duration": 5.52}, {"text": "permanente proselitismo pol\u00edtico el", "start": 1453.33, "duration": 5.04}, {"text": "derecho de todo trabajador ya sea", "start": 1455.85, "duration": 4.47}, {"text": "militar en la opci\u00f3n partidaria de su", "start": 1458.37, "duration": 3.19}, {"text": "preferencia", "start": 1460.32, "duration": 4.42}, {"text": "no afiliarse a partido alguno si esa era", "start": 1461.56, "duration": 6.33}, {"text": "su libre determinaci\u00f3n cre\u00eda en la", "start": 1464.74, "duration": 6.27}, {"text": "democracia en el razonamiento y en la", "start": 1467.89, "duration": 5.37}, {"text": "discusi\u00f3n la determinaci\u00f3n presidencial", "start": 1471.01, "duration": 4.29}, {"text": "que coloca en el centro de la atenci\u00f3n", "start": 1473.26, "duration": 5.94}, {"text": "social a valent\u00edn campa salazar favorece", "start": 1475.3, "duration": 7.35}, {"text": "brindar ejemplo a nuestros j\u00f3venes de", "start": 1479.2, "duration": 5.76}, {"text": "c\u00f3mo puede una vida llenarse de", "start": 1482.65, "duration": 4.44}, {"text": "realizaciones instantes de lo material", "start": 1484.96, "duration": 4.68}, {"text": "cuando se entrega la existencia al", "start": 1487.09, "duration": 5.17}, {"text": "servicio de los dem\u00e1s", "start": 1489.64, "duration": 4.33}, {"text": "la solidaridad y el compromiso", "start": 1492.26, "duration": 4.4}, {"text": "irrenunciable con la clase trabajadora", "start": 1493.97, "duration": 5.13}, {"text": "fueron cualidades distintivas de", "start": 1496.66, "duration": 5.89}, {"text": "valent\u00edn campa quien resisti\u00f3 al lado de", "start": 1499.1, "duration": 6.3}, {"text": "miles de mujeres y hombres la represi\u00f3n", "start": 1502.55, "duration": 6.45}, {"text": "de la que fueron objeto los intentos de", "start": 1505.4, "duration": 5.82}, {"text": "auto-organizaci\u00f3n que realizaron", "start": 1509.0, "duration": 4.92}, {"text": "trabajadoras y trabajadores que buscaban", "start": 1511.22, "duration": 5.01}, {"text": "defender sus derechos y la mejora de", "start": 1513.92, "duration": 6.009}, {"text": "condiciones de vida para sus familias", "start": 1516.23, "duration": 6.25}, {"text": "las contribuciones de valent\u00edn campa se", "start": 1519.929, "duration": 5.58}, {"text": "agigantan cuando nos aproximamos a ellas", "start": 1522.48, "duration": 5.76}, {"text": "en la conciencia de que era un m\u00e9xico", "start": 1525.509, "duration": 5.731}, {"text": "muy distinto gracias a personas como \u00e9l", "start": 1528.24, "duration": 6.09}, {"text": "ya la lucha que dieron m\u00e9xico ha", "start": 1531.24, "duration": 6.11}, {"text": "evolucionado en los tiempos de campo", "start": 1534.33, "duration": 5.699}, {"text": "marcados por acortamiento de las", "start": 1537.35, "duration": 4.12}, {"text": "libertades y las condiciones", "start": 1540.029, "duration": 4.171}, {"text": "extremadamente dif\u00edciles para los", "start": 1541.47, "duration": 5.549}, {"text": "luchadores sociales no poco de \u00e9l no", "start": 1544.2, "duration": 5.64}, {"text": "pocos de ellos y ellas perdieron la vida", "start": 1547.019, "duration": 5.91}, {"text": "por motivo de sus acciones o por heridas", "start": 1549.84, "duration": 7.14}, {"text": "y lesiones infringidas en la calle o por", "start": 1552.929, "duration": 6.63}, {"text": "enfermedades contra\u00eddas en condiciones", "start": 1556.98, "duration": 5.579}, {"text": "insalubres en prisi\u00f3n", "start": 1559.559, "duration": 6.651}, {"text": "en valent\u00edn hay hero\u00edsmo", "start": 1562.559, "duration": 7.221}, {"text": "cierra sus memorias publicadas a sus 74", "start": 1566.21, "duration": 6.939}, {"text": "a\u00f1os de edad y nos confiesa", "start": 1569.78, "duration": 6.839}, {"text": "antes de la gran represi\u00f3n callista", "start": 1573.149, "duration": 7.44}, {"text": "iniciada en 1930 llegu\u00e9 a la conclusi\u00f3n", "start": 1576.619, "duration": 7.3}, {"text": "de que morir\u00eda joven con los zapatos", "start": 1580.589, "duration": 7.111}, {"text": "puestos nos deja muy clara valentina", "start": 1583.919, "duration": 6.74}, {"text": "valent\u00edn su disposici\u00f3n del sacrificio", "start": 1587.7, "duration": 6.029}, {"text": "abrazo combo como vocaci\u00f3n de vida el", "start": 1590.659, "duration": 5.051}, {"text": "activismo y los movimientos que", "start": 1593.729, "duration": 4.2}, {"text": "cuestionaron y rechazaron al sistema", "start": 1595.71, "duration": 5.49}, {"text": "pol\u00edtico autoritario de entonces siempre", "start": 1597.929, "duration": 7.17}, {"text": "dispuesto a pagar un alt\u00edsimo precio por", "start": 1601.2, "duration": 6.059}, {"text": "defender sus convicciones y las m\u00e1s", "start": 1605.099, "duration": 4.65}, {"text": "profundas aspiraciones de los", "start": 1607.259, "duration": 5.58}, {"text": "trabajadores que le respaldaban campa", "start": 1609.749, "duration": 6.6}, {"text": "fue preso pol\u00edtico en 12 ocasiones vivi\u00f3", "start": 1612.839, "duration": 5.97}, {"text": "privado de su libertad y leg\u00edtimamente", "start": 1616.349, "duration": 6.07}, {"text": "por casi 14 a\u00f1os", "start": 1618.809, "duration": 5.74}, {"text": "la represi\u00f3n de que fue v\u00edctima por la", "start": 1622.419, "duration": 4.19}, {"text": "promoci\u00f3n eficaz de sus ideas pol\u00edticas", "start": 1624.549, "duration": 5.76}, {"text": "ser\u00eda hoy impensable y no resistir\u00eda el", "start": 1626.609, "duration": 5.29}, {"text": "escrutinio al seno de la sociedad", "start": 1630.309, "duration": 4.401}, {"text": "democr\u00e1tica y de un estado de derecho", "start": 1631.899, "duration": 4.74}, {"text": "comprometido con la vigencia de los", "start": 1634.71, "duration": 4.799}, {"text": "derechos humanos este reconocimiento", "start": 1636.639, "duration": 5.821}, {"text": "sirve como un recordatorio del", "start": 1639.509, "duration": 5.29}, {"text": "compromiso que nuestro presidente andr\u00e9s", "start": 1642.46, "duration": 5.01}, {"text": "manuel l\u00f3pez obrador ha hecho con las y", "start": 1644.799, "duration": 5.49}, {"text": "los mexicanos que nunca m\u00e1s el estado", "start": 1647.47, "duration": 5.76}, {"text": "mexicano servir\u00e1 para reprimir al pueblo", "start": 1650.289, "duration": 6.12}, {"text": "ni ser\u00e1 c\u00f3mplice o encubridor de", "start": 1653.23, "duration": 6.21}, {"text": "violaciones a los derechos humanos no", "start": 1656.409, "duration": 6.12}, {"text": "quiero dejar de rendir homenaje a las ya", "start": 1659.44, "duration": 5.64}, {"text": "los ca\u00eddos en la lucha por la democracia", "start": 1662.529, "duration": 5.181}, {"text": "mexicana", "start": 1665.08, "duration": 2.63}, {"text": "comprometido siempre con la libertad la", "start": 1667.86, "duration": 6.449}, {"text": "justicia y la solidaridad reconocemos en", "start": 1670.71, "duration": 6.27}, {"text": "ellos y muy claramente en valent\u00edn campa", "start": 1674.309, "duration": 5.101}, {"text": "la labor colectiva de quienes sembraron", "start": 1676.98, "duration": 5.31}, {"text": "las semillas de la transformaci\u00f3n que", "start": 1679.41, "duration": 6.03}, {"text": "ahora vivimos mujeres y hombres con el", "start": 1682.29, "duration": 5.4}, {"text": "coraje c\u00edvico para emprender la b\u00fasqueda", "start": 1685.44, "duration": 4.109}, {"text": "de una sociedad m\u00e1s justa y equitativa", "start": 1687.69, "duration": 5.55}, {"text": "donde nadie se quede atr\u00e1s los", "start": 1689.549, "duration": 6.031}, {"text": "dirigentes sociales que pavimentaron el", "start": 1693.24, "duration": 4.8}, {"text": "camino que ahora recorremos nos", "start": 1695.58, "duration": 5.31}, {"text": "heredaron la responsabilidad de ejercer", "start": 1698.04, "duration": 5.519}, {"text": "el poder con sabidur\u00eda pero tambi\u00e9n con", "start": 1700.89, "duration": 6.0}, {"text": "humildad el poder solo adquiere sentido", "start": 1703.559, "duration": 5.931}, {"text": "cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s", "start": 1706.89, "duration": 5.97}, {"text": "como mexicanas y mexicanos debemos", "start": 1709.49, "duration": 5.62}, {"text": "retomar los valores \u00e9ticos que valent\u00edn", "start": 1712.86, "duration": 4.65}, {"text": "camps enarbol\u00f3 para contribuir al", "start": 1715.11, "duration": 4.02}, {"text": "fortalecimiento de una cultura", "start": 1717.51, "duration": 4.47}, {"text": "democr\u00e1tica la redistribuci\u00f3n del poder", "start": 1719.13, "duration": 5.549}, {"text": "a proteger los intereses de las minor\u00edas", "start": 1721.98, "duration": 5.73}, {"text": "como factores de paz y cohesi\u00f3n social y", "start": 1724.679, "duration": 4.921}, {"text": "que son motivo de esperanza para", "start": 1727.71, "duration": 6.17}, {"text": "alcanzar la igualdad por la que tanto", "start": 1729.6, "duration": 7.07}, {"text": "hay aqu\u00ed presentes quienes tuvieron la", "start": 1733.88, "duration": 5.91}, {"text": "fortuna de interactuar con ese gran", "start": 1736.67, "duration": 6.48}, {"text": "viejo en las expresiones de su rostro he", "start": 1739.79, "duration": 5.37}, {"text": "podido constatar lo merecido de este", "start": 1743.15, "duration": 5.43}, {"text": "homenaje as\u00ed pasa con quienes tocan", "start": 1745.16, "duration": 4.38}, {"text": "nuestro ser", "start": 1748.58, "duration": 3.27}, {"text": "con semejante contundencia que quedan", "start": 1749.54, "duration": 4.92}, {"text": "dentro de nosotros y su recuerdo nos", "start": 1751.85, "duration": 5.22}, {"text": "marca con una nostalgia que en gratitud", "start": 1754.46, "duration": 5.85}, {"text": "nos mueve el alma que sirve esta ocasi\u00f3n", "start": 1757.07, "duration": 5.34}, {"text": "para refrendar el compromiso y la", "start": 1760.31, "duration": 4.26}, {"text": "responsabilidad que todas y todos", "start": 1762.41, "duration": 4.38}, {"text": "tenemos de velar por la defensa de los", "start": 1764.57, "duration": 4.68}, {"text": "derechos y la mejora de las condiciones", "start": 1766.79, "duration": 4.31}, {"text": "de vida de las y los mexicanos", "start": 1769.25, "duration": 4.14}, {"text": "especialmente de quienes han venido", "start": 1771.1, "duration": 4.84}, {"text": "desenvolviendo su vida en condiciones de", "start": 1773.39, "duration": 4.77}, {"text": "desventaja como es el compromiso de", "start": 1775.94, "duration": 4.08}, {"text": "nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 1778.16, "duration": 5.64}, {"text": "obrador con tu llegada valent\u00edn se abre", "start": 1780.02, "duration": 7.41}, {"text": "espacio en el en el \u00e1nimo colectivo para", "start": 1783.8, "duration": 7.21}, {"text": "muchos m\u00e1s campa muchas gracias", "start": 1787.43, "duration": 7.629}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1791.01, "duration": 4.049}, {"text": "escuchemos el mensaje del licenciado", "start": 1809.67, "duration": 5.16}, {"text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente", "start": 1812.47, "duration": 4.5}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 1814.83, "duration": 4.53}, {"text": "mexicanos", "start": 1816.97, "duration": 2.39}, {"text": "amigas amigos", "start": 1820.8, "duration": 3.17}, {"text": "por compa\u00f1eras compa\u00f1eros", "start": 1824.77, "duration": 5.2}, {"text": "familiares", "start": 1827.75, "duration": 5.92}, {"text": "de valent\u00edn campa salazar", "start": 1829.97, "duration": 6.449}, {"text": "yo celebro", "start": 1833.67, "duration": 7.06}, {"text": "el que estamos rindiendo este homenaje", "start": 1836.419, "duration": 4.311}, {"text": "a un dirigente social", "start": 1840.82, "duration": 4.79}, {"text": "contribuyo", "start": 1849.43, "duration": 3.0}, {"text": "con su ejemplo", "start": 1852.62, "duration": 6.88}, {"text": "con su pr\u00e1ctica", "start": 1856.63, "duration": 2.87}, {"text": "pol\u00edtica", "start": 1859.69, "duration": 3.0}, {"text": "para qu\u00e9", "start": 1864.88, "duration": 4.71}, {"text": "en la actualidad", "start": 1866.63, "duration": 5.799}, {"text": "estemos", "start": 1869.59, "duration": 2.839}, {"text": "iniciando un proceso de transformaci\u00f3n", "start": 1872.95, "duration": 9.48}, {"text": "para establecer en m\u00e9xico una aut\u00e9ntica", "start": 1876.37, "duration": 11.46}, {"text": "una verdadera democracia", "start": 1882.43, "duration": 5.4}, {"text": "es un", "start": 1888.19, "duration": 4.27}, {"text": "homenaje", "start": 1890.22, "duration": 4.55}, {"text": "muy merecido", "start": 1892.46, "duration": 5.33}, {"text": "a valent\u00edn campa", "start": 1894.77, "duration": 3.02}, {"text": "que lucho", "start": 1899.07, "duration": 5.05}, {"text": "muchos a\u00f1os", "start": 1901.96, "duration": 4.799}, {"text": "por sus ideales", "start": 1904.12, "duration": 5.89}, {"text": "por sus principios", "start": 1906.759, "duration": 5.551}, {"text": "que no", "start": 1910.01, "duration": 5.49}, {"text": "se rindi\u00f3 no claudic\u00f3", "start": 1912.31, "duration": 5.36}, {"text": "no", "start": 1915.5, "duration": 5.19}, {"text": "se vendi\u00f3", "start": 1917.67, "duration": 3.02}, {"text": "kato siempre", "start": 1923.09, "duration": 3.32}, {"text": "con integridad", "start": 1926.87, "duration": 7.71}, {"text": "tuve la fortuna de conocerlo", "start": 1930.19, "duration": 6.38}, {"text": "y", "start": 1934.58, "duration": 4.86}, {"text": "siempre", "start": 1936.57, "duration": 2.87}, {"text": "me", "start": 1940.33, "duration": 4.4}, {"text": "conmov\u00eda", "start": 1941.799, "duration": 6.161}, {"text": "su humildad", "start": 1944.73, "duration": 3.23}, {"text": "\u00e9l", "start": 1949.44, "duration": 4.829}, {"text": "encarnaba", "start": 1951.62, "duration": 5.27}, {"text": "la honestidad", "start": 1954.269, "duration": 5.641}, {"text": "y la humildad", "start": 1956.89, "duration": 3.02}, {"text": "esas dos extraordinarias virtudes", "start": 1960.23, "duration": 5.84}, {"text": "distante muy apartado muy lejano", "start": 1968.13, "duration": 5.639}, {"text": "otros dirigentes", "start": 1975.62, "duration": 3.41}, {"text": "obreros", "start": 1979.94, "duration": 2.93}, {"text": "\u00ednfulas con pro potencia pero sobre todo", "start": 1985.23, "duration": 10.23}, {"text": "con bienes materiales", "start": 1992.1, "duration": 5.57}, {"text": "acumulados", "start": 1995.46, "duration": 5.81}, {"text": "que se enriquecieron", "start": 1997.67, "duration": 8.48}, {"text": "en los cargos en las representaciones", "start": 2001.27, "duration": 4.88}, {"text": "que pose\u00edan", "start": 2007.68, "duration": 6.62}, {"text": "o poseen", "start": 2011.29, "duration": 9.05}, {"text": "lujosas residencias que se trasladaban", "start": 2014.3, "duration": 8.96}, {"text": "en carros de lujo", "start": 2020.34, "duration": 6.78}, {"text": "cientos dirigentes sindicales", "start": 2023.26, "duration": 6.24}, {"text": "con ch\u00f3feres", "start": 2027.12, "duration": 6.37}, {"text": "que llegaban a sentarse en la parte de", "start": 2029.5, "duration": 7.22}, {"text": "atr\u00e1s del autom\u00f3vil", "start": 2033.49, "duration": 3.23}, {"text": "y", "start": 2038.79, "duration": 4.54}, {"text": "eso", "start": 2041.1, "duration": 4.9}, {"text": "no era desde luego", "start": 2043.33, "duration": 5.77}, {"text": "valent\u00edn campo", "start": 2046.0, "duration": 8.25}, {"text": "les comentaba que me toc\u00f3 conocerlo", "start": 2049.1, "duration": 7.27}, {"text": "en el edificio", "start": 2054.25, "duration": 5.0}, {"text": "de monterrey 50", "start": 2056.37, "duration": 6.69}, {"text": "asistiendo como aqu\u00ed se dijo a las", "start": 2059.25, "duration": 6.649}, {"text": "reuniones semanales", "start": 2063.06, "duration": 2.839}, {"text": "la organizaci\u00f3n sindical", "start": 2066.86, "duration": 10.13}, {"text": "ya mayor ya grande siempre ah\u00ed", "start": 2070.829, "duration": 8.421}, {"text": "constante", "start": 2076.99, "duration": 4.189}, {"text": "por eso", "start": 2079.25, "duration": 6.84}, {"text": "repito insisto me da mucho gusto", "start": 2081.179, "duration": 6.541}, {"text": "qu\u00e9", "start": 2086.09, "duration": 5.01}, {"text": "se celebre este acto", "start": 2087.72, "duration": 7.76}, {"text": "y que sus restos est\u00e9n aqu\u00ed", "start": 2091.1, "duration": 9.39}, {"text": "en la rotonda de las personas", "start": 2095.48, "duration": 7.3}, {"text": "ilustres", "start": 2100.49, "duration": 9.96}, {"text": "donde merece estar el compa\u00f1ero valent\u00edn", "start": 2102.78, "duration": 7.67}, {"text": "siempre", "start": 2110.88, "duration": 2.87}, {"text": "recuerdo", "start": 2116.69, "duration": 5.57}, {"text": "que la transformaci\u00f3n que nosotros", "start": 2118.76, "duration": 6.5}, {"text": "consumamos", "start": 2122.26, "duration": 3.0}, {"text": "a lo que hemos llegado", "start": 2125.58, "duration": 6.85}, {"text": "este proceso que se ha iniciado para", "start": 2127.869, "duration": 7.531}, {"text": "acabar con el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de", "start": 2132.43, "duration": 6.09}, {"text": "injusticias de privilegios", "start": 2135.4, "duration": 5.83}, {"text": "para qu\u00e9", "start": 2138.52, "duration": 5.2}, {"text": "la justicia", "start": 2141.23, "duration": 7.4}, {"text": "est\u00e9 por encima del poder", "start": 2143.72, "duration": 4.91}, {"text": "este", "start": 2149.29, "duration": 6.3}, {"text": "proceso esta transformaci\u00f3n es el fruto", "start": 2151.45, "duration": 6.32}, {"text": "de la lucha", "start": 2155.59, "duration": 5.44}, {"text": "de muchos dirigentes", "start": 2157.77, "duration": 3.26}, {"text": "no fue algo que se gest\u00f3 en una campa\u00f1a", "start": 2161.28, "duration": 6.46}, {"text": "pol\u00edtica", "start": 2165.96, "duration": 7.6}, {"text": "esto viene de lejos y ha significado el", "start": 2167.74, "duration": 8.55}, {"text": "esfuerzo del sacrificio de muchos", "start": 2173.56, "duration": 4.82}, {"text": "dirigentes", "start": 2176.29, "duration": 4.04}, {"text": "unos que", "start": 2178.38, "duration": 6.449}, {"text": "se nos adelantaron y otros que todav\u00eda", "start": 2180.33, "duration": 6.34}, {"text": "viven", "start": 2184.829, "duration": 3.841}, {"text": "y", "start": 2186.67, "duration": 7.129}, {"text": "contribuyeron para lograr este cambio", "start": 2188.67, "duration": 8.09}, {"text": "esta transformaci\u00f3n", "start": 2193.799, "duration": 6.051}, {"text": "creo que el mejor homenaje a valent\u00edn", "start": 2196.76, "duration": 6.51}, {"text": "campa ya todos los precursores de esta", "start": 2199.85, "duration": 7.19}, {"text": "lucha por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico", "start": 2203.27, "duration": 8.5}, {"text": "lo mejor homenaje que podemos rendir es", "start": 2207.04, "duration": 7.73}, {"text": "comprometernos", "start": 2211.77, "duration": 3.0}, {"text": "no fallarle al pueblo", "start": 2216.01, "duration": 5.95}, {"text": "ah", "start": 2219.42, "duration": 2.54}, {"text": "no rogar", "start": 2222.109, "duration": 2.93}, {"text": "a no mentir", "start": 2225.07, "duration": 4.81}, {"text": "a no traicionar", "start": 2227.45, "duration": 5.77}, {"text": "al pueblo de mexico", "start": 2229.88, "duration": 5.47}, {"text": "as\u00ed ser\u00e1", "start": 2233.22, "duration": 6.87}, {"text": "as\u00ed vamos a actuar", "start": 2235.35, "duration": 9.72}, {"text": "en homenaje a quienes han luchado en", "start": 2240.09, "duration": 8.01}, {"text": "otros tiempos por la justicia por la", "start": 2245.07, "duration": 7.05}, {"text": "libertad por la democracia y por la", "start": 2248.1, "duration": 8.76}, {"text": "defensa de nuestra soberan\u00eda muchas", "start": 2252.12, "duration": 7.02}, {"text": "gracias", "start": 2256.86, "duration": 9.01}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2259.14, "duration": 6.73}, {"text": "a continuaci\u00f3n los elementos militares", "start": 2270.39, "duration": 5.969}, {"text": "del primer cuerpo de ej\u00e9rcito realizar\u00e1n", "start": 2273.059, "duration": 5.46}, {"text": "el traslado y dep\u00f3sito de los restos de", "start": 2276.359, "duration": 4.98}, {"text": "valent\u00edn campa salazar al monumento", "start": 2278.519, "duration": 6.151}, {"text": "erigido en su honor le solicitamos a", "start": 2281.339, "duration": 8.391}, {"text": "todas las personas mantenerse en pie", "start": 2284.67, "duration": 5.06}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2289.97, "duration": 12.44}, {"text": "i", "start": 2305.1, "duration": 2.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2314.88, "duration": 9.21}, {"text": "i", "start": 2325.9, "duration": 4.48}, {"text": "vale", "start": 2328.0, "duration": 4.539}, {"text": "y", "start": 2330.38, "duration": 4.219}, {"text": "e", "start": 2332.539, "duration": 2.06}, {"text": "y", "start": 2334.9, "duration": 3.05}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2334.99, "duration": 6.19}, {"text": "viva valent\u00edn", "start": 2337.95, "duration": 3.23}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2370.64, "duration": 10.149}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2383.5, "duration": 3.179}, {"text": "no", "start": 2394.77, "duration": 2.36}, {"text": "ah", "start": 2399.589, "duration": 2.66}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2405.09, "duration": 5.389}, {"text": "y", "start": 2414.119, "duration": 2.541}, {"text": "y", "start": 2422.96, "duration": 2.57}, {"text": "de licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 2447.19, "duration": 4.71}, {"text": "obrador acompa\u00f1ado de la doctora olga", "start": 2449.109, "duration": 5.191}, {"text": "s\u00e1nchez cordero la doctora claudia", "start": 2451.9, "duration": 5.25}, {"text": "sheinbaum as\u00ed como de los familiares de", "start": 2454.3, "duration": 5.16}, {"text": "valent\u00edn campa se trasladar\u00e1 al", "start": 2457.15, "duration": 4.59}, {"text": "monumento correspondiente para realizar", "start": 2459.46, "duration": 6.0}, {"text": "una guardia de honor en memoria de este", "start": 2461.74, "duration": 6.589}, {"text": "hombre ilustre", "start": 2465.46, "duration": 2.869}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2471.18, "duration": 8.809}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2486.07, "duration": 5.62}, {"text": "para la variante y capas", "start": 2488.78, "duration": 4.29}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2491.69, "duration": 4.54}, {"text": "es capaz de gente", "start": 2493.07, "duration": 8.25}, {"text": "y siempre est\u00e1n las historias siempre", "start": 2496.23, "duration": 5.09}, {"text": "d", "start": 2523.25, "duration": 2.54}, {"text": "le solicitamos a todos los presentes", "start": 2529.39, "duration": 6.88}, {"text": "guardar un minuto de silencio", "start": 2531.79, "duration": 5.75}, {"text": "\u00e9l", "start": 2536.27, "duration": 5.849}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2537.54, "duration": 4.579}, {"text": "i", "start": 2547.579, "duration": 2.15}, {"text": "a", "start": 2551.49, "duration": 18.559}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2552.3, "duration": 17.749}, {"text": "y", "start": 2572.16, "duration": 2.78}, {"text": "ahora", "start": 2574.2, "duration": 4.48}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2574.94, "duration": 4.47}, {"text": "i", "start": 2578.68, "duration": 5.39}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2579.41, "duration": 4.66}, {"text": "ah", "start": 2604.4, "duration": 2.51}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2612.55, "duration": 9.24}, {"text": "no", "start": 2621.08, "duration": 9.26}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2621.79, "duration": 8.55}, {"text": "y", "start": 2632.48, "duration": 3.1}, {"text": "a", "start": 2634.51, "duration": 4.42}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2635.58, "duration": 4.06}, {"text": "a", "start": 2638.93, "duration": 5.57}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2639.64, "duration": 4.86}, {"text": "en este momento el presidente", "start": 2644.99, "duration": 4.14}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 2647.05, "duration": 4.87}, {"text": "mexicanos recibir\u00e1 de manos de un", "start": 2649.13, "duration": 4.86}, {"text": "elemento militar la bandera nacional", "start": 2651.92, "duration": 4.949}, {"text": "para entregarla a los familiares de", "start": 2653.99, "duration": 5.84}, {"text": "valent\u00edn campa", "start": 2656.869, "duration": 2.961}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2664.7, "duration": 8.489}, {"text": "de la guardia de honor solicitamos a", "start": 2692.99, "duration": 5.22}, {"text": "nuestras autoridades regresar al", "start": 2696.29, "duration": 4.17}, {"text": "presidium en esta rotonda de las", "start": 2698.21, "duration": 5.0}, {"text": "personas ilustres", "start": 2700.46, "duration": 2.75}, {"text": "e", "start": 2748.02, "duration": 2.48}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2760.17, "duration": 11.97}, {"text": "con todo el respeto entonemos nuestro", "start": 2769.2, "duration": 5.88}, {"text": "himno nacional mexicano le solicitamos a", "start": 2772.14, "duration": 5.55}, {"text": "todas las personas civiles mantenerse en", "start": 2775.08, "duration": 4.32}, {"text": "posici\u00f3n de firmes durante su", "start": 2777.69, "duration": 4.2}, {"text": "interpretaci\u00f3n", "start": 2779.4, "duration": 12.21}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2781.89, "duration": 9.72}, {"text": "les pedimos por favor a todos", "start": 2797.92, "duration": 5.57}, {"text": "descubrirse la cabeza", "start": 2799.98, "duration": 3.51}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2804.74, "duration": 6.48}, {"text": "no", "start": 2812.48, "duration": 2.3}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2818.78, "duration": 9.56}, {"text": "a ver", "start": 2832.77, "duration": 2.57}, {"text": "tiene", "start": 2837.41, "duration": 3.0}, {"text": "s\u00ed", "start": 2840.42, "duration": 2.09}, {"text": "2", "start": 2847.19, "duration": 13.129}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2849.26, "duration": 11.059}, {"text": "funciona", "start": 2863.25, "duration": 2.63}, {"text": "\u00e9l", "start": 2876.89, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2883.54, "duration": 4.5}, {"text": "pero", "start": 2886.839, "duration": 3.75}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2888.04, "duration": 5.269}, {"text": "no", "start": 2890.589, "duration": 2.72}, {"text": "de esta forma damos por concluida esta", "start": 2899.25, "duration": 6.16}, {"text": "ceremonia le solicitamos permanecer en", "start": 2902.38, "duration": 5.69}, {"text": "su lugar para despedir al presidente", "start": 2905.41, "duration": 4.77}, {"text": "constitucional de los estados unidos", "start": 2908.07, "duration": 4.87}, {"text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez", "start": 2910.18, "duration": 5.64}, {"text": "obrador quien se despedir\u00e1 de nuestro", "start": 2912.94, "duration": 5.33}, {"text": "l\u00e1baro patrio", "start": 2915.82, "duration": 2.45}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2921.65, "duration": 3.69}, {"text": "agradecemos la presencia de familiares y", "start": 2952.11, "duration": 5.59}, {"text": "amigos de valent\u00edn campa salazar as\u00ed", "start": 2954.85, "duration": 5.01}, {"text": "como de todas las personas que el d\u00eda de", "start": 2957.7, "duration": 5.04}, {"text": "hoy nos acompa\u00f1aron por su atenci\u00f3n y", "start": 2959.86, "duration": 5.67}, {"text": "asistencia muchas gracias y buenas", "start": 2962.74, "duration": 3.22}, {"text": "tardes", "start": 2965.53, "duration": 15.8}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2965.96, "duration": 18.429}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2981.33, "duration": 3.059}]