[{"text": "a", "start": 0.0, "duration": 5.02}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 0.99, "duration": 4.03}, {"text": "soy luisa mar\u00eda alcalde soy del distrito", "start": 9.01, "duration": 7.17}, {"text": "federal tengo 29 a\u00f1os y soy abogada por", "start": 12.19, "duration": 6.57}, {"text": "la unam con una maestr\u00eda en berkeley", "start": 16.18, "duration": 5.13}, {"text": "california y estoy sobretodo interesada", "start": 18.76, "duration": 4.53}, {"text": "en temas laborales de empleo y de", "start": 21.31, "duration": 6.42}, {"text": "trabajo en 2011 cuando morena era", "start": 23.29, "duration": 6.24}, {"text": "todav\u00eda una asociaci\u00f3n civil y todav\u00eda", "start": 27.73, "duration": 3.59}, {"text": "no nos formamos como partido pol\u00edtico", "start": 29.53, "duration": 4.68}, {"text": "tuve la oportunidad de formar parte del", "start": 31.32, "duration": 4.72}, {"text": "comit\u00e9 ejecutivo nacional y fui", "start": 34.21, "duration": 3.989}, {"text": "secretaria nacional de j\u00f3venes te estuve", "start": 36.04, "duration": 4.11}, {"text": "en la c\u00e1mara de diputados como diputada", "start": 38.199, "duration": 3.871}, {"text": "federal tratando los temas de empleo", "start": 40.15, "duration": 4.95}, {"text": "estuve en la comisi\u00f3n de trabajo y", "start": 42.07, "duration": 5.159}, {"text": "previsi\u00f3n social y en la de seguridad", "start": 45.1, "duration": 5.34}, {"text": "social esta generaci\u00f3n justamente le", "start": 47.229, "duration": 5.491}, {"text": "toca todas las consecuencias de esa", "start": 50.44, "duration": 4.829}, {"text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica que es muy malos", "start": 52.72, "duration": 5.579}, {"text": "empleos y por eso creo que es una", "start": 55.269, "duration": 5.851}, {"text": "generaci\u00f3n que que no ven la posibilidad", "start": 58.299, "duration": 4.981}, {"text": "en las elecciones del cambio porque ha", "start": 61.12, "duration": 5.13}, {"text": "visto pasar un gobierno tras otro tras", "start": 63.28, "duration": 5.4}, {"text": "otro y no ha visto ninguna diferencia", "start": 66.25, "duration": 3.93}, {"text": "el problema es creo que es una", "start": 68.68, "duration": 4.17}, {"text": "generaci\u00f3n que no ha entendido que el", "start": 70.18, "duration": 4.32}, {"text": "problema es que no hemos visto ning\u00fan", "start": 72.85, "duration": 2.34}, {"text": "cambio por", "start": 74.5, "duration": 3.33}, {"text": "seguimos estancados pues con la misma", "start": 75.19, "duration": 4.5}, {"text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica y con la misma", "start": 77.83, "duration": 3.69}, {"text": "pol\u00edtica de desarrollo pues me parece", "start": 79.69, "duration": 4.2}, {"text": "que es un momento clave y que los m\u00e1s", "start": 81.52, "duration": 5.76}, {"text": "interesados en esta posibilidad de", "start": 83.89, "duration": 5.73}, {"text": "cambiar de fondo las cosas pues tiene", "start": 87.28, "duration": 4.95}, {"text": "que ser la juventud ese sector de la", "start": 89.62, "duration": 5.34}, {"text": "poblaci\u00f3n que hoy es el m\u00e1s grande y que", "start": 92.23, "duration": 5.04}, {"text": "es el m\u00e1s necesitado que se enfrentan", "start": 94.96, "duration": 5.04}, {"text": "mayores dificultades la \u00fanica v\u00eda para", "start": 97.27, "duration": 5.49}, {"text": "poder cambiar las cosas pues es que no", "start": 100.0, "duration": 5.4}, {"text": "sea el mismo proyecto econ\u00f3mico sino que", "start": 102.76, "duration": 4.77}, {"text": "lo que est\u00e9 haciendo es voltear para", "start": 105.4, "duration": 6.03}, {"text": "adentro y tener en el eje central que la", "start": 107.53, "duration": 6.42}, {"text": "desigualdad y la pobreza son productos", "start": 111.43, "duration": 4.68}, {"text": "del mercado de trabajo de los malos", "start": 113.95, "duration": 4.86}, {"text": "salarios y las malas condiciones formo", "start": 116.11, "duration": 4.53}, {"text": "parte de un grupo de trabajo que se", "start": 118.81, "duration": 4.95}, {"text": "compone de acad\u00e9micos de abogados", "start": 120.64, "duration": 6.96}, {"text": "empresarios l\u00edderes sindicales que nos", "start": 123.76, "duration": 6.09}, {"text": "est\u00e1 permitiendo armar un plan", "start": 127.6, "duration": 6.09}, {"text": "estrat\u00e9gico para que mejoremos el empleo", "start": 129.85, "duration": 6.75}, {"text": "y haya en este pa\u00eds la posibilidad de", "start": 133.69, "duration": 5.82}, {"text": "tener pues empleos dignos y de calidad", "start": 136.6, "duration": 4.76}, {"text": "dentro del grupo", "start": 139.51, "duration": 4.32}, {"text": "tenemos primero la recuperaci\u00f3n del", "start": 141.36, "duration": 4.75}, {"text": "salario no solo del salario m\u00ednimo sino", "start": 143.83, "duration": 4.799}, {"text": "tambi\u00e9n del salario contractual queremos", "start": 146.11, "duration": 5.489}, {"text": "impulsar programas especiales para", "start": 148.629, "duration": 5.22}, {"text": "generar empleos dignos sobre todo en", "start": 151.599, "duration": 5.071}, {"text": "j\u00f3venes y mujeres creemos que es", "start": 153.849, "duration": 5.461}, {"text": "fundamental proteger a los grupos m\u00e1s", "start": 156.67, "duration": 5.55}, {"text": "vulnerables como son los trabajadores no", "start": 159.31, "duration": 5.09}, {"text": "solo del campo sino de la construcci\u00f3n", "start": 162.22, "duration": 4.37}, {"text": "el autoempleo", "start": 164.4, "duration": 4.949}, {"text": "necesitamos replantear la estrategia", "start": 166.59, "duration": 6.19}, {"text": "empezar a apoyar a la peque\u00f1a la micro a", "start": 169.349, "duration": 5.95}, {"text": "la mediana empresa con cr\u00e9ditos baratos", "start": 172.78, "duration": 5.25}, {"text": "con facilidades porque son ellos los que", "start": 175.299, "duration": 5.28}, {"text": "realmente generan empleos y finalmente", "start": 178.03, "duration": 5.01}, {"text": "se respeten los derechos laborales pues", "start": 180.579, "duration": 5.371}, {"text": "creo que andr\u00e9s manuel es una persona no", "start": 183.04, "duration": 7.8}, {"text": "solo honrada es muy persistente es una", "start": 185.95, "duration": 8.58}, {"text": "persona que lleva a\u00f1os recorriendo todos", "start": 190.84, "duration": 6.0}, {"text": "y cada uno de los municipios del pa\u00eds", "start": 194.53, "duration": 5.75}, {"text": "que ha logrado unificar los para juntos", "start": 196.84, "duration": 8.3}, {"text": "defender un proyecto para este pa\u00eds", "start": 200.28, "duration": 7.58}, {"text": "es una oportunidad hist\u00f3rica", "start": 205.14, "duration": 5.28}, {"text": "dif\u00edcilmente nos vamos a poder encontrar", "start": 207.86, "duration": 5.65}, {"text": "con una posibilidad a futuro como la que", "start": 210.42, "duration": 5.46}, {"text": "tenemos hoy de cambiar las cosas hay que", "start": 213.51, "duration": 4.65}, {"text": "entender muy bien y agarrar esta", "start": 215.88, "duration": 4.74}, {"text": "oportunidad como la posibilidad de", "start": 218.16, "duration": 5.549}, {"text": "transformar nuestro pa\u00eds y de cambiar", "start": 220.62, "duration": 6.58}, {"text": "radicalmente el proyecto de desarrollo", "start": 223.709, "duration": 8.011}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 227.2, "duration": 4.52}]