[{"text": "estoy en el avi\u00f3n", "start": 1.27, "duration": 2.89}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2.99, "duration": 3.35}, {"text": "para", "start": 4.16, "duration": 5.99}, {"text": "y trasladarme a hermosillo son ahora", "start": 6.34, "duration": 7.59}, {"text": "estoy en guadalajara venimos de un acto", "start": 10.15, "duration": 7.68}, {"text": "de le\u00f3n guanajuato y aqu\u00ed en el avi\u00f3n me", "start": 13.93, "duration": 6.53}, {"text": "encontr\u00e9", "start": 17.83, "duration": 2.63}, {"text": "un vicepresidente de la comparmex de", "start": 20.83, "duration": 5.93}, {"text": "jalisco que dice tenemos muchas dudas", "start": 23.38, "duration": 7.05}, {"text": "que queremos aclarar como usted yo creo", "start": 26.76, "duration": 8.88}, {"text": "que es el momento de decir", "start": 30.43, "duration": 5.21}, {"text": "ni chavismo lo repito ni chavismo ni", "start": 35.74, "duration": 7.24}, {"text": "tr\u00f3mpiz mo", "start": 40.96, "duration": 6.34}, {"text": "si juarismo si maderismo si cardenismo", "start": 42.98, "duration": 7.5}, {"text": "si mexicanismo", "start": 47.3, "duration": 4.61}, {"text": "y que quede ya claro", "start": 50.48, "duration": 4.55}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 51.91, "duration": 3.12}]