[{"text": "del poder judicial presidente", "start": 0.06, "duration": 4.98}, {"text": "preguntarle cu\u00e1l es su postura despu\u00e9s", "start": 1.68, "duration": 5.6}, {"text": "de lo que vivimos el d\u00eda de ayer", "start": 5.04, "duration": 4.92}, {"text": "porque usted teniendo el poder y la", "start": 7.28, "duration": 5.88}, {"text": "facultad no ha emitido un decreto para", "start": 9.96, "duration": 6.36}, {"text": "limpiar de Tajo la corrupci\u00f3n en el", "start": 13.16, "duration": 6.28}, {"text": "poder judicial porque somos respetuosos", "start": 16.32, "duration": 6.66}, {"text": "de la divisi\u00f3n y del equilibrio entre", "start": 19.44, "duration": 7.38}, {"text": "poderes algo que ellos no est\u00e1n", "start": 22.98, "duration": 6.84}, {"text": "cumpliendo", "start": 26.82, "duration": 3.0}, {"text": "Ellos est\u00e1n en una actitud de", "start": 30.48, "duration": 4.98}, {"text": "intromisi\u00f3n", "start": 37.32, "duration": 3.36}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 38.46, "duration": 6.0}, {"text": "en las facultades", "start": 40.68, "duration": 6.24}, {"text": "del poder legislativo lo que hicieron", "start": 44.46, "duration": 7.98}, {"text": "ayer pues fue corregirle la plana a otro", "start": 46.92, "duration": 9.659}, {"text": "poder es como si El poder legislativo", "start": 52.44, "duration": 7.139}, {"text": "decidiera", "start": 56.579, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 59.59, "duration": 4.99}, {"text": "enjuiciar", "start": 67.74, "duration": 3.0}, {"text": "jueces a magistrados a ministros", "start": 72.619, "duration": 5.521}, {"text": "corruptos", "start": 75.6, "duration": 2.54}, {"text": "tendr\u00eda que", "start": 82.14, "duration": 3.619}, {"text": "este", "start": 84.36, "duration": 3.259}, {"text": "aclararse", "start": 85.759, "duration": 6.961}, {"text": "si hay facultades para eso", "start": 87.619, "duration": 5.101}, {"text": "porque es el que un poder intervenga eh", "start": 93.6, "duration": 10.08}, {"text": "los procesos internos de otro", "start": 99.5, "duration": 6.36}, {"text": "dir\u00edan seguramente", "start": 103.68, "duration": 5.1}, {"text": "Nosotros somos aut\u00f3nomos somos", "start": 105.86, "duration": 5.46}, {"text": "independientes y", "start": 108.78, "duration": 7.26}, {"text": "si hay corrupci\u00f3n existe el consejo de", "start": 111.32, "duration": 8.56}, {"text": "la judicatura del poder judicial no", "start": 116.04, "duration": 5.579}, {"text": "tiene por qu\u00e9", "start": 119.88, "duration": 5.76}, {"text": "intervenir El poder legislativo", "start": 121.619, "duration": 6.441}, {"text": "entonces", "start": 125.64, "duration": 2.42}, {"text": "yo interpreto esto m\u00e1s que nada", "start": 128.16, "duration": 6.92}, {"text": "como", "start": 132.48, "duration": 2.6}, {"text": "una", "start": 136.379, "duration": 2.72}, {"text": "actitud pol\u00edtica", "start": 139.26, "duration": 3.44}, {"text": "de", "start": 143.459, "duration": 5.341}, {"text": "protecci\u00f3n de defensa", "start": 145.58, "duration": 7.78}, {"text": "de los intereses de una minor\u00eda rapaz y", "start": 148.8, "duration": 8.159}, {"text": "corrupta que era que la que dominaba en", "start": 153.36, "duration": 5.4}, {"text": "M\u00e9xico los que se sent\u00edan los due\u00f1os de", "start": 156.959, "duration": 3.92}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 158.76, "duration": 2.119}, {"text": "el gobierno estaba", "start": 161.519, "duration": 8.421}, {"text": "secuestrado tomado por esa minor\u00eda", "start": 163.92, "duration": 6.02}, {"text": "como ya no pueden dominar en El", "start": 171.18, "duration": 5.839}, {"text": "Ejecutivo ni en el legislativo", "start": 174.48, "duration": 5.1}, {"text": "esa minor\u00eda", "start": 177.019, "duration": 5.561}, {"text": "est\u00e1", "start": 179.58, "duration": 3.0}, {"text": "encumbrando a el poder judicial", "start": 182.9, "duration": 9.16}, {"text": "convirti\u00e9ndolo en un supremo poder", "start": 187.459, "duration": 7.381}, {"text": "conservador", "start": 192.06, "duration": 2.78}, {"text": "Ah\u00ed es donde se est\u00e1n queriendo refugiar", "start": 196.019, "duration": 8.64}, {"text": "los delincuentes de cuello blanco", "start": 201.019, "duration": 5.341}, {"text": "que tanto da\u00f1o", "start": 204.659, "duration": 5.041}, {"text": "le han hecho al pa\u00eds los que se han", "start": 206.36, "duration": 6.599}, {"text": "dedicado a saquear a M\u00e9xico tienen ahora", "start": 209.7, "duration": 8.0}, {"text": "a estos empleados a sus servicios", "start": 212.959, "duration": 7.961}, {"text": "a magistrados y a ministros y tambi\u00e9n a", "start": 217.7, "duration": 6.34}, {"text": "jueces con con rosas", "start": 220.92, "duration": 5.22}, {"text": "excepciones pero eso es lo que est\u00e1", "start": 224.04, "duration": 5.36}, {"text": "sucediendo Entonces s\u00ed nosotros", "start": 226.14, "duration": 4.819}, {"text": "intervenimos", "start": 229.4, "duration": 6.46}, {"text": "si yo emito un decreto hago lo que en su", "start": 230.959, "duration": 7.2}, {"text": "momento", "start": 235.86, "duration": 2.299}, {"text": "llev\u00f3 a la pr\u00e1ctica Cedillo de", "start": 238.519, "duration": 9.64}, {"text": "desaparecer la suprema corte y", "start": 243.18, "duration": 7.139}, {"text": "de renovarla", "start": 248.159, "duration": 5.461}, {"text": "con otros ministros", "start": 250.319, "duration": 6.181}, {"text": "despidiendo a los que estaban", "start": 253.62, "duration": 7.32}, {"text": "pag\u00e1ndoles muy bien por su retiro pues", "start": 256.5, "duration": 7.1}, {"text": "imag\u00ednense", "start": 260.94, "duration": 2.66}, {"text": "pondr\u00edan El grito en el cielo porque as\u00ed", "start": 263.72, "duration": 8.32}, {"text": "son de hip\u00f3critas los conservadores", "start": 267.479, "duration": 6.901}, {"text": "su verdadera doctrina es la hipocres\u00eda", "start": 272.04, "duration": 4.74}, {"text": "dir\u00edan", "start": 274.38, "duration": 5.759}, {"text": "se trata de una dictadura", "start": 276.78, "duration": 5.1}, {"text": "Ya ven", "start": 280.139, "duration": 3.311}, {"text": "ten\u00edamos raz\u00f3n", "start": 281.88, "duration": 4.5}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 283.45, "duration": 7.67}, {"text": "es una dictadura no", "start": 286.38, "duration": 7.22}, {"text": "no Nosotros", "start": 291.12, "duration": 5.84}, {"text": "queremos hacer realidad", "start": 293.6, "duration": 7.379}, {"text": "una aut\u00e9ntica democracia", "start": 296.96, "duration": 4.019}, {"text": "que no hab\u00eda en nuestro pa\u00eds", "start": 302.36, "duration": 5.64}, {"text": "Y eso hay que tenerlo muy claro", "start": 308.16, "duration": 6.5}, {"text": "no hab\u00eda democracia hasta", "start": 311.34, "duration": 6.62}, {"text": "el 18", "start": 314.66, "duration": 3.3}, {"text": "Hasta que el pueblo dijo basta", "start": 318.0, "duration": 6.18}, {"text": "en la democracia el pueblo manda", "start": 321.06, "duration": 6.78}, {"text": "el pueblo decide", "start": 324.18, "duration": 3.66}, {"text": "en el art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n se", "start": 328.139, "duration": 6.06}, {"text": "establece que", "start": 330.96, "duration": 6.66}, {"text": "El poder dimana del pueblo", "start": 334.199, "duration": 6.0}, {"text": "y se instituye para su beneficio y el", "start": 337.62, "duration": 5.22}, {"text": "pueblo tiene en todo momento el derecho", "start": 340.199, "duration": 6.78}, {"text": "de cambiar la forma de su gobierno", "start": 342.84, "duration": 7.22}, {"text": "qu\u00e9 es lo que hay que hacer", "start": 346.979, "duration": 3.081}, {"text": "voy a enviar una iniciativa de reforma a", "start": 351.12, "duration": 4.98}, {"text": "la constituci\u00f3n", "start": 354.479, "duration": 5.22}, {"text": "Espero que para entonces", "start": 356.1, "duration": 7.08}, {"text": "en el poder legislativo", "start": 359.699, "duration": 5.411}, {"text": "haya una mayor\u00eda", "start": 363.18, "duration": 3.06}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 365.11, "duration": 3.89}, {"text": "calificada", "start": 366.24, "duration": 6.239}, {"text": "que impulse", "start": 369.0, "duration": 3.479}, {"text": "la transformaci\u00f3n", "start": 373.44, "duration": 3.08}, {"text": "la purificaci\u00f3n", "start": 376.8, "duration": 7.2}, {"text": "definitiva de el gobierno", "start": 379.38, "duration": 9.9}, {"text": "y que se elijan a los jueces", "start": 384.0, "duration": 7.62}, {"text": "que el pueblo elija a jueces a", "start": 389.28, "duration": 5.34}, {"text": "magistrados y a ministros", "start": 391.62, "duration": 7.079}, {"text": "como se hizo en la \u00e9poca del presidente", "start": 394.62, "duration": 6.5}, {"text": "Ju\u00e1rez", "start": 398.699, "duration": 2.421}, {"text": "que el pueblo eleg\u00eda a los integrantes", "start": 402.36, "duration": 10.2}, {"text": "del poder judicial bajo requisitos", "start": 406.68, "duration": 5.88}, {"text": "para tener abogados", "start": 412.919, "duration": 3.72}, {"text": "para tener", "start": 418.34, "duration": 3.419}, {"text": "legisladores en este caso jueces", "start": 422.24, "duration": 7.72}, {"text": "magistrados ministros que", "start": 425.52, "duration": 4.44}, {"text": "act\u00faen con integridad", "start": 430.979, "duration": 5.581}, {"text": "con rectitud", "start": 433.86, "duration": 5.3}, {"text": "que", "start": 436.56, "duration": 6.9}, {"text": "defiendan y protejan al pueblo que no", "start": 439.16, "duration": 5.4}, {"text": "est\u00e9n al servicio", "start": 443.46, "duration": 5.1}, {"text": "de la delincuencia de cuello blanco Eso", "start": 444.56, "duration": 6.16}, {"text": "es lo mejor", "start": 448.56, "duration": 7.1}, {"text": "lo otro pues ser\u00eda", "start": 450.72, "duration": 4.94}, {"text": "darles motivo para sus campa\u00f1as porque", "start": 456.139, "duration": 6.28}, {"text": "ya ven como son de hip\u00f3critas se rajan", "start": 459.66, "duration": 5.24}, {"text": "las vestiduras", "start": 462.419, "duration": 2.481}, {"text": "ya hay", "start": 466.039, "duration": 5.761}, {"text": "un dictador en M\u00e9xico", "start": 469.86, "duration": 4.739}, {"text": "estos ministros y me gustar\u00eda que me", "start": 471.8, "duration": 5.399}, {"text": "contestaran", "start": 474.599, "duration": 2.6}, {"text": "violan la constituci\u00f3n", "start": 477.419, "duration": 3.381}, {"text": "en particular en especial violan al", "start": 481.02, "duration": 7.019}, {"text": "art\u00edculo 127 de la constituci\u00f3n", "start": 484.259, "duration": 6.421}, {"text": "que establece que ning\u00fan servidor", "start": 488.039, "duration": 3.861}, {"text": "p\u00fablico", "start": 490.68, "duration": 4.38}, {"text": "puede ganar m\u00e1s", "start": 491.9, "duration": 7.84}, {"text": "que lo que tiene como percepci\u00f3n", "start": 495.06, "duration": 5.9}, {"text": "como", "start": 499.74, "duration": 5.1}, {"text": "sueldo el presidente de la rep\u00fablica Y", "start": 500.96, "duration": 7.84}, {"text": "yo gano 140 150 mil pesos mensuales", "start": 504.84, "duration": 7.639}, {"text": "y ellos ganan 600,000", "start": 508.8, "duration": 3.679}, {"text": "al mes", "start": 513.419, "duration": 7.201}, {"text": "y manejan un fideicomiso", "start": 515.7, "duration": 6.38}, {"text": "para", "start": 520.62, "duration": 4.68}, {"text": "sus vi\u00e1ticos", "start": 522.08, "duration": 5.86}, {"text": "para vivir", "start": 525.3, "duration": 4.28}, {"text": "colmado de", "start": 527.94, "duration": 5.459}, {"text": "colmados de atenciones de privilegios un", "start": 529.58, "duration": 8.16}, {"text": "fideicomiso de veinte mil millones de", "start": 533.399, "duration": 4.341}, {"text": "pesos entonces con qu\u00e9 autoridad moral", "start": 540.3, "duration": 3.979}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 544.44, "duration": 3.179}, {"text": "cuestionan", "start": 547.98, "duration": 4.1}, {"text": "el procedimiento", "start": 549.959, "duration": 6.44}, {"text": "de El poder legislativo", "start": 552.08, "duration": 4.319}, {"text": "yo no tengo por qu\u00e9", "start": 556.92, "duration": 6.96}, {"text": "opinar sobre lo que deber\u00eda ser el poder", "start": 559.88, "duration": 6.399}, {"text": "legislativo", "start": 563.88, "duration": 4.68}, {"text": "pero", "start": 566.279, "duration": 3.921}, {"text": "como", "start": 568.56, "duration": 4.5}, {"text": "ciudadanos y tambi\u00e9n como presidente les", "start": 570.2, "duration": 9.66}, {"text": "dir\u00eda ese no se metan a ese litigio", "start": 573.06, "duration": 6.8}, {"text": "no caigan en esa provocaci\u00f3n", "start": 580.68, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9jenlos", "start": 584.519, "duration": 3.981}, {"text": "porque", "start": 587.16, "duration": 7.1}, {"text": "est\u00e1n menospreciando al pueblo", "start": 588.5, "duration": 5.76}, {"text": "piensan que pueden hacer sus fechor\u00edas", "start": 594.36, "duration": 7.86}, {"text": "y que el pueblo este", "start": 598.44, "duration": 3.78}, {"text": "no se da por enterado es m\u00e1s", "start": 604.38, "duration": 9.06}, {"text": "No exagero la mayor\u00eda de ellos", "start": 609.3, "duration": 7.62}, {"text": "en lo \u00edntimo", "start": 613.44, "duration": 8.48}, {"text": "piensan que el pueblo no existe", "start": 616.92, "duration": 5.0}, {"text": "que la pol\u00edtica", "start": 622.32, "duration": 5.22}, {"text": "es asunto de los pol\u00edticos", "start": 624.48, "duration": 5.58}, {"text": "de las \u00e9lites", "start": 627.54, "duration": 6.0}, {"text": "as\u00ed aprendieron", "start": 630.06, "duration": 3.48}, {"text": "as\u00ed se formaron", "start": 633.72, "duration": 3.02}, {"text": "no tienen respeto por el pueblo", "start": 637.44, "duration": 3.74}, {"text": "la pol\u00edtica seg\u00fan ellos se hace en la", "start": 641.399, "duration": 5.421}, {"text": "c\u00fapula", "start": 644.519, "duration": 2.301}, {"text": "se hace entre pol\u00edticos en este caso", "start": 648.42, "duration": 4.76}, {"text": "entre", "start": 651.56, "duration": 6.16}, {"text": "jueces magistrados ministros no", "start": 653.18, "duration": 7.36}, {"text": "amigos familiares", "start": 657.72, "duration": 5.76}, {"text": "all\u00e1 arriba", "start": 660.54, "duration": 6.6}, {"text": "el pueblo no", "start": 663.48, "duration": 3.66}, {"text": "se les olvida que la pol\u00edtica es asunto", "start": 669.36, "duration": 5.039}, {"text": "de todos y que estamos viviendo un", "start": 672.12, "duration": 5.399}, {"text": "momento estelar en ese sentido porque la", "start": 674.399, "duration": 5.94}, {"text": "gente est\u00e1 muy consciente", "start": 677.519, "duration": 6.621}, {"text": "no deja pasar nada", "start": 680.339, "duration": 3.801}, {"text": "por eso se ha ido", "start": 684.72, "duration": 6.44}, {"text": "avanzando en la transformaci\u00f3n", "start": 687.2, "duration": 3.96}]