[{"text": "de la comunidad de Estados", "start": 83.54, "duration": 5.619}, {"text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os les damos", "start": 85.259, "duration": 7.86}, {"text": "la m\u00e1s entusiasta y c\u00e1lida bienvenida a", "start": 89.159, "duration": 6.181}, {"text": "los presidentes", "start": 93.119, "duration": 5.36}, {"text": "primeros ministros", "start": 95.34, "duration": 4.919}, {"text": "ministras y ministros de relaciones", "start": 98.479, "duration": 3.411}, {"text": "exteriores", "start": 100.259, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 101.89, "duration": 3.009}, {"text": "a las", "start": 103.259, "duration": 3.661}, {"text": "personalidades que nos acompa\u00f1an", "start": 104.899, "duration": 5.22}, {"text": "representantes permanentes", "start": 106.92, "duration": 7.26}, {"text": "organismos como la Uni\u00f3n Europea y por", "start": 110.119, "duration": 6.341}, {"text": "supuesto la cepal", "start": 114.18, "duration": 6.719}, {"text": "y vamos a iniciar esta Cumbre con el", "start": 116.46, "duration": 6.019}, {"text": "mensaje de bienvenida", "start": 120.899, "duration": 4.621}, {"text": "a cargo del presidente de M\u00e9xico el", "start": 122.479, "duration": 5.681}, {"text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a", "start": 125.52, "duration": 4.62}, {"text": "quien le damos el uso a la palabra se\u00f1or", "start": 128.16, "duration": 4.8}, {"text": "presidente por favor muy buenos d\u00edas", "start": 130.14, "duration": 11.239}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 132.96, "duration": 8.419}, {"text": "Me da gusto encabezar esta reuni\u00f3n", "start": 143.34, "duration": 6.0}, {"text": "de", "start": 147.42, "duration": 4.98}, {"text": "la celac", "start": 149.34, "duration": 5.16}, {"text": "celebr\u00f3 la presencia", "start": 152.4, "duration": 4.68}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 154.5, "duration": 5.42}, {"text": "de Charles", "start": 157.08, "duration": 9.48}, {"text": "Michel presidente de la comisi\u00f3n Europea", "start": 159.92, "duration": 6.64}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 166.99, "duration": 8.35}, {"text": "de Alicia b\u00e1rcena de la cepal", "start": 169.099, "duration": 6.241}, {"text": "y de presidentes", "start": 175.92, "duration": 4.319}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 179.02, "duration": 4.12}, {"text": "ministras ministros", "start": 180.239, "duration": 6.561}, {"text": "representantes diplom\u00e1ticos", "start": 183.14, "duration": 3.66}, {"text": "de Am\u00e9rica Latina el Caribe", "start": 187.62, "duration": 5.64}, {"text": "amigas", "start": 191.04, "duration": 5.24}, {"text": "amigos todos", "start": 193.26, "duration": 3.02}, {"text": "las", "start": 197.22, "duration": 5.0}, {"text": "en estos tiempos", "start": 199.019, "duration": 3.201}, {"text": "puede convertirse", "start": 202.44, "duration": 2.879}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 204.03, "duration": 4.17}, {"text": "en el principal instrumento para", "start": 205.319, "duration": 6.42}, {"text": "consolidar las relaciones", "start": 208.2, "duration": 6.179}, {"text": "entre nuestros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina", "start": 211.739, "duration": 4.86}, {"text": "y el Caribe", "start": 214.379, "duration": 4.86}, {"text": "y alcanzar el ideal", "start": 216.599, "duration": 5.761}, {"text": "de una integraci\u00f3n econ\u00f3mica con Estados", "start": 219.239, "duration": 5.821}, {"text": "Unidos y Canad\u00e1", "start": 222.36, "duration": 5.239}, {"text": "es un marco de respeto", "start": 225.06, "duration": 6.5}, {"text": "a nuestra soberan\u00edas", "start": 227.599, "duration": 3.961}, {"text": "es decir", "start": 231.659, "duration": 4.821}, {"text": "construir en el continente americano", "start": 234.299, "duration": 3.841}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 236.48, "duration": 5.38}, {"text": "algo parecido a lo que fue", "start": 238.14, "duration": 6.84}, {"text": "la comunidad econ\u00f3mica", "start": 241.86, "duration": 5.959}, {"text": "que dio origen al actual", "start": 244.98, "duration": 6.38}, {"text": "Uni\u00f3n Europea", "start": 247.819, "duration": 3.541}, {"text": "es nuestro sentir que este ideal", "start": 252.239, "duration": 4.401}, {"text": "puede convertirse en realidad", "start": 256.859, "duration": 6.961}, {"text": "si pensamos y acordamos", "start": 260.28, "duration": 8.17}, {"text": "sobre tres cuestiones b\u00e1sicas", "start": 263.82, "duration": 6.24}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 268.45, "duration": 4.37}, {"text": "la no intervenci\u00f3n", "start": 270.06, "duration": 7.94}, {"text": "y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos", "start": 272.82, "duration": 5.18}, {"text": "la cooperaci\u00f3n", "start": 278.52, "duration": 5.26}, {"text": "para el desarrollo", "start": 280.58, "duration": 4.36}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 283.78, "duration": 5.6}, {"text": "y la ayuda mutua para combatir", "start": 284.94, "duration": 8.29}, {"text": "la desigualdad y la discriminaci\u00f3n", "start": 289.38, "duration": 6.84}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 293.23, "duration": 6.61}, {"text": "en el terreno pol\u00edtico", "start": 296.22, "duration": 3.62}, {"text": "podemos", "start": 300.479, "duration": 2.601}, {"text": "comprometernos a respetar las decisiones", "start": 303.259, "duration": 7.44}, {"text": "internas de los pueblos", "start": 307.039, "duration": 3.66}, {"text": "y que ning\u00fan gobierno se arroje la", "start": 311.22, "duration": 5.28}, {"text": "facultad", "start": 314.46, "duration": 5.519}, {"text": "de someter a otro pa\u00eds", "start": 316.5, "duration": 6.3}, {"text": "bajo ning\u00fan motivo", "start": 319.979, "duration": 7.041}, {"text": "causa o pretexto", "start": 322.8, "duration": 4.22}, {"text": "o mediante la utilizaci\u00f3n del dinero la", "start": 327.6, "duration": 4.819}, {"text": "propaganda", "start": 331.139, "duration": 5.291}, {"text": "las sanciones econ\u00f3micas y diplom\u00e1ticas", "start": 332.419, "duration": 6.401}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 336.43, "duration": 5.65}, {"text": "o el uso de la fuerza", "start": 338.82, "duration": 3.26}, {"text": "que las controversias", "start": 342.78, "duration": 7.04}, {"text": "sobre democracia y Derechos Humanos", "start": 345.3, "duration": 4.52}, {"text": "se derivan a petici\u00f3n de las partes", "start": 350.039, "duration": 5.461}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 353.95, "duration": 3.55}, {"text": "en instancias", "start": 355.5, "duration": 6.0}, {"text": "verdaderamente neutrales", "start": 357.5, "duration": 4.0}, {"text": "creadas", "start": 361.74, "duration": 5.519}, {"text": "por los pa\u00edses de Am\u00e9rica", "start": 364.08, "duration": 5.3}, {"text": "y que la \u00faltima palabra", "start": 367.259, "duration": 5.301}, {"text": "la tengan las agencias", "start": 369.38, "duration": 7.72}, {"text": "especializadas de la Organizaci\u00f3n de las", "start": 372.56, "duration": 5.98}, {"text": "Naciones Unidas", "start": 377.1, "duration": 3.36}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 378.54, "duration": 4.46}, {"text": "2", "start": 380.46, "duration": 2.54}, {"text": "en cuanto a lo econ\u00f3mico y comercial", "start": 383.34, "duration": 5.66}, {"text": "propongo", "start": 387.6, "duration": 6.439}, {"text": "que junto con Estados Unidos y Canad\u00e1", "start": 389.0, "duration": 9.1}, {"text": "construyamos un acuerdo y firmemos un", "start": 394.039, "duration": 6.041}, {"text": "tratado", "start": 398.1, "duration": 5.3}, {"text": "para fortalecer el mercado interno", "start": 400.08, "duration": 6.72}, {"text": "en nuestro continente", "start": 403.4, "duration": 7.359}, {"text": "que en la actualidad es deficitario en", "start": 406.8, "duration": 4.7}, {"text": "relaci\u00f3n", "start": 410.759, "duration": 5.241}, {"text": "con Europa y sobre todo con respecto", "start": 411.5, "duration": 7.68}, {"text": "a Asia", "start": 416.0, "duration": 3.18}, {"text": "tengamos presente que en Am\u00e9rica", "start": 419.22, "duration": 7.02}, {"text": "Contamos con apenas el 24% de la", "start": 422.639, "duration": 6.661}, {"text": "poblaci\u00f3n de Asia", "start": 426.24, "duration": 4.76}, {"text": "sin embargo", "start": 429.3, "duration": 5.519}, {"text": "consumimos el 20% m\u00e1s", "start": 431.0, "duration": 6.819}, {"text": "que en aquel continente", "start": 434.819, "duration": 4.28}, {"text": "es decir", "start": 437.819, "duration": 5.121}, {"text": "el consumo per c\u00e1pita de Am\u00e9rica", "start": 439.099, "duration": 6.901}, {"text": "es de", "start": 442.94, "duration": 8.46}, {"text": "23.347 d\u00f3lares anuales mientras en Asia", "start": 446.0, "duration": 7.38}, {"text": "es de", "start": 451.4, "duration": 4.54}, {"text": "4.716 d\u00f3lares", "start": 453.38, "duration": 6.159}, {"text": "aunque esta proporci\u00f3n se ha venido", "start": 455.94, "duration": 6.72}, {"text": "reduciendo ante el estancamiento", "start": 459.539, "duration": 6.84}, {"text": "productivo en Am\u00e9rica y el impulso", "start": 462.66, "duration": 5.4}, {"text": "fabril", "start": 466.379, "duration": 3.901}, {"text": "y comercial", "start": 468.06, "duration": 4.21}, {"text": "de los pa\u00edses de Asia", "start": 470.28, "duration": 3.479}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 472.27, "duration": 4.489}, {"text": "la propuesta es sencilla", "start": 473.759, "duration": 6.321}, {"text": "se trata de reactivar pronto la econom\u00eda", "start": 476.759, "duration": 5.541}, {"text": "en nuestro continente", "start": 480.08, "duration": 5.92}, {"text": "para producir en Am\u00e9rica lo que", "start": 482.3, "duration": 6.22}, {"text": "consumimos", "start": 486.0, "duration": 7.08}, {"text": "las ventajas son muchas entre otras", "start": 488.52, "duration": 7.38}, {"text": "Contamos con fuerza de trabajo joven y", "start": 493.08, "duration": 4.16}, {"text": "creativa", "start": 495.9, "duration": 2.46}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 497.24, "duration": 4.899}, {"text": "Hay buen desarrollo tecnol\u00f3gico", "start": 498.36, "duration": 8.04}, {"text": "somos un continente rico", "start": 502.139, "duration": 7.641}, {"text": "en recursos naturales", "start": 506.4, "duration": 3.38}, {"text": "con una amplia", "start": 511.74, "duration": 5.76}, {"text": "diversidad cultural", "start": 514.14, "duration": 6.06}, {"text": "las distancias entre nuestros pa\u00edses nos", "start": 517.5, "duration": 6.44}, {"text": "permiten ahorrar en fletes y reitero", "start": 520.2, "duration": 7.759}, {"text": "existe suficiente demanda de mercanc\u00edas", "start": 523.94, "duration": 7.68}, {"text": "en nuestros mercados", "start": 527.959, "duration": 3.661}, {"text": "solo se requiere hacer una planeaci\u00f3n", "start": 531.779, "duration": 5.281}, {"text": "conjunta", "start": 534.42, "duration": 6.599}, {"text": "con la participaci\u00f3n de organismos como", "start": 537.06, "duration": 6.06}, {"text": "la comisi\u00f3n econ\u00f3mica para Am\u00e9rica", "start": 541.019, "duration": 6.541}, {"text": "Latina y el Caribe la cepal", "start": 543.12, "duration": 6.92}, {"text": "el banco", "start": 547.56, "duration": 5.76}, {"text": "interamericano de desarrollo", "start": 550.04, "duration": 5.2}, {"text": "el", "start": 553.32, "duration": 5.22}, {"text": "bits y otros y pedir a estas", "start": 555.24, "duration": 6.599}, {"text": "instituciones la elaboraci\u00f3n de un plan", "start": 558.54, "duration": 7.02}, {"text": "con el objetivo superior de promover la", "start": 561.839, "duration": 7.101}, {"text": "comunidad econ\u00f3mica", "start": 565.56, "duration": 3.38}, {"text": "3 por \u00faltimo", "start": 572.72, "duration": 6.04}, {"text": "esta integraci\u00f3n", "start": 576.2, "duration": 6.16}, {"text": "productiva con dimensi\u00f3n social", "start": 578.76, "duration": 6.44}, {"text": "debe contar con el componente", "start": 582.36, "duration": 7.32}, {"text": "de inversi\u00f3n para el bienestar de todos", "start": 585.2, "duration": 8.139}, {"text": "los pueblos de Am\u00e9rica", "start": 589.68, "duration": 6.18}, {"text": "bajo el criterio", "start": 593.339, "duration": 5.461}, {"text": "de que el progreso sin justicia", "start": 595.86, "duration": 5.58}, {"text": "es retroceso", "start": 598.8, "duration": 7.14}, {"text": "se trata de ir hacia la modernidad pero", "start": 601.44, "duration": 9.6}, {"text": "forjada desde abajo y para todos", "start": 605.94, "duration": 6.56}, {"text": "recordemos", "start": 611.04, "duration": 7.32}, {"text": "que el 13 de marzo de 1961", "start": 612.5, "duration": 5.86}, {"text": "el presidente John F Kennedy", "start": 618.42, "duration": 6.359}, {"text": "dio a conocer en la Casa Blanca", "start": 621.54, "duration": 6.06}, {"text": "ante Embajadores de Am\u00e9rica Latina y el", "start": 624.779, "duration": 6.841}, {"text": "Caribe el plan conocido como Alianza", "start": 627.6, "duration": 5.38}, {"text": "para el progreso", "start": 631.62, "duration": 6.7}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 632.98, "duration": 5.34}, {"text": "1961 1969", "start": 638.36, "duration": 4.0}, {"text": "eran los tiempos de la Guerra Fr\u00eda", "start": 644.22, "duration": 6.42}, {"text": "y se excluy\u00f3 a Cuba y a la Rep\u00fablica", "start": 647.94, "duration": 4.92}, {"text": "Dominicana", "start": 650.64, "duration": 2.93}, {"text": "pero a\u00fan", "start": 652.86, "duration": 2.099}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 653.57, "duration": 3.73}, {"text": "con esa falla", "start": 654.959, "duration": 5.161}, {"text": "el presidente Kennedy reconoci\u00f3 en su", "start": 657.3, "duration": 4.159}, {"text": "discurso", "start": 660.12, "duration": 3.68}, {"text": "que en Am\u00e9rica Latina", "start": 661.459, "duration": 5.081}, {"text": "cito textualmente", "start": 663.8, "duration": 5.34}, {"text": "millones de hombres y mujeres", "start": 666.54, "duration": 6.0}, {"text": "sufren a diario La degradaci\u00f3n del", "start": 669.14, "duration": 7.12}, {"text": "hambre y la pobreza", "start": 672.54, "duration": 4.82}, {"text": "son", "start": 676.26, "duration": 5.16}, {"text": "millones los desprovistos", "start": 677.36, "duration": 7.06}, {"text": "de albergue adecuado", "start": 681.42, "duration": 7.2}, {"text": "y de protecci\u00f3n contra la enfermedad y", "start": 684.42, "duration": 7.4}, {"text": "sus hijos carecen de la instrucci\u00f3n", "start": 688.62, "duration": 7.2}, {"text": "o el empleo que les permita", "start": 691.82, "duration": 8.579}, {"text": "mejorar su vida y cada d\u00eda el problema", "start": 695.82, "duration": 9.32}, {"text": "reviste mayor urgencia", "start": 700.399, "duration": 4.741}, {"text": "en ese entonces", "start": 705.36, "duration": 6.0}, {"text": "Estados Unidos invirti\u00f3", "start": 708.06, "duration": 5.519}, {"text": "en 10 a\u00f1os", "start": 711.36, "duration": 5.52}, {"text": "Diez mil millones de d\u00f3lares", "start": 713.579, "duration": 6.361}, {"text": "que a los precios de hoy ser\u00edan", "start": 716.88, "duration": 7.259}, {"text": "82 mil millones de d\u00f3lares En beneficio", "start": 719.94, "duration": 8.28}, {"text": "de los pueblos de Am\u00e9rica Latina y el", "start": 724.139, "duration": 5.401}, {"text": "Caribe", "start": 728.22, "duration": 3.84}, {"text": "esa cantidad fue", "start": 729.54, "duration": 4.32}, {"text": "menor", "start": 732.06, "duration": 5.16}, {"text": "a lo destinado a Europa en el Plan", "start": 733.86, "duration": 5.779}, {"text": "Marshall", "start": 737.22, "duration": 6.44}, {"text": "13.300 millones de d\u00f3lares desde", "start": 739.639, "duration": 9.401}, {"text": "1948 a 1951", "start": 743.66, "duration": 5.38}, {"text": "que a los precios de hoy", "start": 749.279, "duration": 4.641}, {"text": "ser\u00edan", "start": 751.519, "duration": 6.361}, {"text": "140,600 millones de d\u00f3lares", "start": 753.92, "duration": 3.96}, {"text": "sin embargo", "start": 759.36, "duration": 4.62}, {"text": "lo destinado en ese entonces Am\u00e9rica", "start": 761.06, "duration": 5.14}, {"text": "Latina y el Caribe", "start": 763.98, "duration": 5.599}, {"text": "ha sido lo \u00fanico", "start": 766.2, "duration": 7.259}, {"text": "importante que se ha hecho", "start": 769.579, "duration": 6.641}, {"text": "en materia de cooperaci\u00f3n", "start": 773.459, "duration": 5.601}, {"text": "para el desarrollo", "start": 776.22, "duration": 2.84}, {"text": "en nuestro continente en m\u00e1s de medio", "start": 779.16, "duration": 6.359}, {"text": "siglo", "start": 783.42, "duration": 5.4}, {"text": "pienso Pues que es el momento de", "start": 785.519, "duration": 6.661}, {"text": "terminar con el letargo", "start": 788.82, "duration": 5.819}, {"text": "y plantear una nueva y vigorosa relaci\u00f3n", "start": 792.18, "duration": 4.7}, {"text": "entre los pueblos de Am\u00e9rica", "start": 794.639, "duration": 6.301}, {"text": "me parece que es tiempo de sustituir", "start": 796.88, "duration": 7.42}, {"text": "la pol\u00edtica de bloqueos y de malos", "start": 800.94, "duration": 8.06}, {"text": "tratos por la opci\u00f3n de respetarnos", "start": 804.3, "duration": 7.74}, {"text": "caminar juntos", "start": 809.0, "duration": 6.54}, {"text": "y asociarnos por el bien de Am\u00e9rica", "start": 812.04, "duration": 5.539}, {"text": "sin vulnerar", "start": 815.54, "duration": 6.039}, {"text": "nuestras soberan\u00edas", "start": 817.579, "duration": 4.0}, {"text": "acaso", "start": 822.48, "duration": 5.719}, {"text": "no tendr\u00eda el presidente baile el apoyo", "start": 824.279, "duration": 7.101}, {"text": "del Congreso de Estados Unidos", "start": 828.199, "duration": 6.341}, {"text": "para destinar recursos En beneficio de", "start": 831.38, "duration": 6.34}, {"text": "los pueblos de nuestra Am\u00e9rica", "start": 834.54, "duration": 6.479}, {"text": "y reducir la desigualdad", "start": 837.72, "duration": 6.739}, {"text": "y la violencia en la regi\u00f3n causas", "start": 841.019, "duration": 5.301}, {"text": "principales", "start": 844.459, "duration": 5.801}, {"text": "de esos ciegos sociales y de flujos", "start": 846.32, "duration": 6.66}, {"text": "migratorios", "start": 850.26, "duration": 2.72}, {"text": "imaginemos por ejemplo", "start": 853.5, "duration": 5.16}, {"text": "el gesto de buena voluntad qu\u00e9", "start": 856.32, "duration": 4.199}, {"text": "significar\u00eda", "start": 858.66, "duration": 3.919}, {"text": "otorgar vacunas", "start": 860.519, "duration": 4.56}, {"text": "a la mayor\u00eda de los pa\u00edses de Am\u00e9rica", "start": 862.579, "duration": 5.5}, {"text": "Latina y el Caribe que no han podido", "start": 865.079, "duration": 5.181}, {"text": "proteger a sus pueblos", "start": 868.079, "duration": 7.2}, {"text": "frente al covid por falta de recursos", "start": 870.26, "duration": 7.56}, {"text": "econ\u00f3micos", "start": 875.279, "duration": 2.541}, {"text": "Estoy seguro que el presidente", "start": 877.86, "duration": 6.96}, {"text": "John bailen y la vicepresidenta kamala", "start": 880.519, "duration": 5.981}, {"text": "Harry", "start": 884.82, "duration": 3.139}, {"text": "as\u00ed como", "start": 886.5, "duration": 4.22}, {"text": "el Primer Ministro de Canad\u00e1", "start": 887.959, "duration": 4.601}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 890.72, "duration": 4.299}, {"text": "Dios se entreg\u00f3", "start": 892.56, "duration": 5.579}, {"text": "estar\u00e1n atentos a las propuestas de", "start": 895.019, "duration": 4.981}, {"text": "consenso", "start": 898.139, "duration": 5.401}, {"text": "que logremos establecer en este foro", "start": 900.0, "duration": 7.26}, {"text": "para actuar en bien de nuestros", "start": 903.54, "duration": 6.659}, {"text": "respetables pueblos", "start": 907.26, "duration": 6.1}, {"text": "bienvenidos y muchas gracias", "start": 910.199, "duration": 6.45}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 913.36, "duration": 3.289}, {"text": "Gracias se\u00f1or presidente", "start": 921.98, "duration": 6.18}, {"text": "damos inicio a la participaci\u00f3n", "start": 924.98, "duration": 4.779}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 928.16, "duration": 3.66}, {"text": "de los 30", "start": 929.759, "duration": 4.88}, {"text": "integrantes pa\u00edses miembros", "start": 931.82, "duration": 5.8}, {"text": "presentes el d\u00eda de hoy", "start": 934.639, "duration": 5.981}, {"text": "en esta sesi\u00f3n de la celac", "start": 937.62, "duration": 5.82}, {"text": "Y le doy la m\u00e1s cordial bienvenida para", "start": 940.62, "duration": 5.36}, {"text": "iniciar esta conversaci\u00f3n", "start": 943.44, "duration": 6.6}, {"text": "al presidente de Bolivia Luis Arce", "start": 945.98, "duration": 6.159}, {"text": "catacora", "start": 950.04, "duration": 4.08}, {"text": "porque siguiendo el orden alfab\u00e9tico", "start": 952.139, "duration": 5.281}, {"text": "convenido a \u00e9l le corresponde hacer la", "start": 954.12, "duration": 5.459}, {"text": "primera intervenci\u00f3n y adem\u00e1s acaba de", "start": 957.42, "duration": 4.02}, {"text": "llegar", "start": 959.579, "duration": 3.721}, {"text": "despu\u00e9s de un viaje toda la noche para", "start": 961.44, "duration": 4.019}, {"text": "dirigirse a ustedes y participar este", "start": 963.3, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00eda Muchas gracias presidente muy", "start": 965.459, "duration": 5.781}, {"text": "bienvenido y tiene usted la palabra", "start": 967.68, "duration": 3.56}, {"text": "Much\u00edsimas gracias", "start": 972.779, "duration": 5.661}, {"text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos", "start": 974.42, "duration": 5.919}, {"text": "saludo especial para nuestro hermano", "start": 978.44, "duration": 3.72}, {"text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 980.339, "duration": 3.601}, {"text": "presidente de los Estados Unidos", "start": 982.16, "duration": 5.679}, {"text": "Mexicanos y presidente protempore de la", "start": 983.94, "duration": 5.94}, {"text": "comunidad de Estados latinoamericanos y", "start": 987.839, "duration": 3.841}, {"text": "caribe\u00f1os", "start": 989.88, "duration": 3.78}, {"text": "saludar al hermano Charles Michel", "start": 991.68, "duration": 4.8}, {"text": "presidente del Consejo europeo a la", "start": 993.66, "duration": 4.56}, {"text": "hermana Alicia b\u00e1rcena secretar\u00eda", "start": 996.48, "duration": 5.219}, {"text": "ejecutiva de la cepal a nuestras", "start": 998.22, "duration": 5.239}, {"text": "hermanas hermanos presidentes", "start": 1001.699, "duration": 4.341}, {"text": "vicepresidentes cancilleres", "start": 1003.459, "duration": 4.32}, {"text": "representantes de organismos", "start": 1006.04, "duration": 4.78}, {"text": "internacionales y dem\u00e1s delegados", "start": 1007.779, "duration": 5.341}, {"text": "presentes", "start": 1010.82, "duration": 2.3}, {"text": "en primer lugar Quiero felicitar y", "start": 1013.459, "duration": 3.901}, {"text": "agradecer los esfuerzos realizados por", "start": 1015.199, "duration": 5.161}, {"text": "usted presidente y el equipo de la", "start": 1017.36, "duration": 4.44}, {"text": "canciller\u00eda la cabeza del hermano", "start": 1020.36, "duration": 5.099}, {"text": "Marcelo ebratt en la preparaci\u00f3n de esta", "start": 1021.8, "duration": 6.42}, {"text": "Cumbre Estoy seguro que mediante la", "start": 1025.459, "duration": 5.761}, {"text": "cooperaci\u00f3n de los estados estamos", "start": 1028.22, "duration": 6.0}, {"text": "alcanzando resultados positivos por el", "start": 1031.22, "duration": 6.359}, {"text": "bien com\u00fan de nuestros pa\u00edses", "start": 1034.22, "duration": 6.54}, {"text": "Perm\u00edtame hacer memoria de los inicios", "start": 1037.579, "duration": 5.72}, {"text": "de nuestro organismo", "start": 1040.76, "duration": 4.88}, {"text": "la celac fue creada", "start": 1043.299, "duration": 6.281}, {"text": "el a\u00f1o 2010 como un foro de integraci\u00f3n", "start": 1045.64, "duration": 5.56}, {"text": "regional", "start": 1049.58, "duration": 4.4}, {"text": "escenario en que la oea", "start": 1051.2, "duration": 7.08}, {"text": "perdi\u00f3 legitimidad por varios factores", "start": 1053.98, "duration": 6.22}, {"text": "entre estos las acciones de injerencias", "start": 1058.28, "duration": 5.16}, {"text": "en las democracias latinoamericanas", "start": 1060.2, "duration": 7.08}, {"text": "hoy a tantos a\u00f1os de esta concepci\u00f3n y", "start": 1063.44, "duration": 7.38}, {"text": "materializaci\u00f3n de estos anhelos es", "start": 1067.28, "duration": 8.1}, {"text": "Claro que la situaci\u00f3n no ha cambiado", "start": 1070.82, "duration": 7.26}, {"text": "la oea en vez de actuar bajo los", "start": 1075.38, "duration": 5.58}, {"text": "mandatos de la carta democr\u00e1tica act\u00faa", "start": 1078.08, "duration": 5.64}, {"text": "en contra de los principios de la", "start": 1080.96, "duration": 3.68}, {"text": "Democracia", "start": 1083.72, "duration": 3.24}, {"text": "su creciente injerencia en los asuntos", "start": 1084.64, "duration": 4.48}, {"text": "de los estados no contribuye a la", "start": 1086.96, "duration": 6.36}, {"text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de controversias sino", "start": 1089.12, "duration": 7.74}, {"text": "que las m\u00e1s bien las generan es un", "start": 1093.32, "duration": 7.859}, {"text": "organismo obsoleto e ineficaz que no", "start": 1096.86, "duration": 6.179}, {"text": "responde a las necesidades de nuestros", "start": 1101.179, "duration": 4.38}, {"text": "estados ni a los principios del", "start": 1103.039, "duration": 5.041}, {"text": "multilateralismo", "start": 1105.559, "duration": 4.101}, {"text": "ante Yo", "start": 1108.08, "duration": 4.56}, {"text": "es Clara la necesidad de fortalecer la", "start": 1109.66, "duration": 4.24}, {"text": "celac", "start": 1112.64, "duration": 3.539}, {"text": "la integraci\u00f3n de nuestra regi\u00f3n es", "start": 1113.9, "duration": 5.22}, {"text": "clave para integrarnos al mundo", "start": 1116.179, "duration": 5.461}, {"text": "llevando por delante el principio de la", "start": 1119.12, "duration": 4.32}, {"text": "solidaridad", "start": 1121.64, "duration": 3.659}, {"text": "desde la transformaci\u00f3n pol\u00edtica para", "start": 1123.44, "duration": 4.02}, {"text": "los pueblos y la transformaci\u00f3n social", "start": 1125.299, "duration": 5.641}, {"text": "desde nuestros pueblos con la finalidad", "start": 1127.46, "duration": 6.599}, {"text": "de contribuir al desarrollo del vivir", "start": 1130.94, "duration": 5.099}, {"text": "bien", "start": 1134.059, "duration": 5.36}, {"text": "es necesario construir de manera", "start": 1136.039, "duration": 7.321}, {"text": "mancomunada un mundo integrado", "start": 1139.419, "duration": 6.941}, {"text": "y equitativo a partir de la diplomacia", "start": 1143.36, "duration": 5.58}, {"text": "de los pueblos por la vida por la paz", "start": 1146.36, "duration": 5.34}, {"text": "por los derechos humanos y los derechos", "start": 1148.94, "duration": 6.26}, {"text": "de la madre tierra", "start": 1151.7, "duration": 3.5}, {"text": "los estados miembros venimos", "start": 1155.72, "duration": 4.699}, {"text": "especialmente motivados a esta reuni\u00f3n", "start": 1157.52, "duration": 5.58}, {"text": "reconociendo los esfuerzos que est\u00e1", "start": 1160.419, "duration": 5.201}, {"text": "llevando a cabo la presidencia prot\u00e9n", "start": 1163.1, "duration": 6.0}, {"text": "por el celac con el fin de avanzar en", "start": 1165.62, "duration": 5.059}, {"text": "las medidas efectivas para lograr", "start": 1169.1, "duration": 4.68}, {"text": "equidad en cuanto al acceso a las", "start": 1170.679, "duration": 6.461}, {"text": "vacunas a fin de que superemos todos", "start": 1173.78, "duration": 7.08}, {"text": "juntos la pandemia", "start": 1177.14, "duration": 5.76}, {"text": "bajo la presidencia mexicana los estados", "start": 1180.86, "duration": 4.08}, {"text": "miembros hemos realizado grandes pasos", "start": 1182.9, "duration": 4.5}, {"text": "para reforzar nuestro compromiso hacia", "start": 1184.94, "duration": 3.38}, {"text": "este fin", "start": 1187.4, "duration": 3.36}, {"text": "esta reuni\u00f3n del m\u00e1s alto nivel es la", "start": 1188.32, "duration": 5.2}, {"text": "muestra del compromiso pol\u00edtico de", "start": 1190.76, "duration": 6.0}, {"text": "nuestros pa\u00edses que se expresan en las", "start": 1193.52, "duration": 5.519}, {"text": "declaraciones que el d\u00eda de hoy estamos", "start": 1196.76, "duration": 4.08}, {"text": "aprobando", "start": 1199.039, "duration": 5.401}, {"text": "fortaleciendo de esta manera la", "start": 1200.84, "duration": 7.199}, {"text": "confianza entre nuestras naciones", "start": 1204.44, "duration": 5.16}, {"text": "destaco la declaraci\u00f3n pol\u00edtica", "start": 1208.039, "duration": 4.5}, {"text": "construida con el aporte de todos", "start": 1209.6, "duration": 5.04}, {"text": "de cuyo contenido Quiero enfatizar el", "start": 1212.539, "duration": 4.52}, {"text": "compromiso por la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica", "start": 1214.64, "duration": 6.539}, {"text": "el acceso a las vacunas contra el Coby", "start": 1217.059, "duration": 6.0}, {"text": "19", "start": 1221.179, "duration": 5.761}, {"text": "incluyente y equitativo para todos as\u00ed", "start": 1223.059, "duration": 5.681}, {"text": "como el apoyo a la producci\u00f3n de nuestra", "start": 1226.94, "duration": 4.859}, {"text": "regi\u00f3n y la importante iniciativa de", "start": 1228.74, "duration": 5.1}, {"text": "consolidar la agencia latinoamericana y", "start": 1231.799, "duration": 4.981}, {"text": "caribe\u00f1a del espacio entre otros", "start": 1233.84, "duration": 6.3}, {"text": "compromisos de valios\u00edsima importancia", "start": 1236.78, "duration": 5.58}, {"text": "para nuestros pa\u00edses", "start": 1240.14, "duration": 4.22}, {"text": "Por otra parte agradecer", "start": 1242.36, "duration": 5.12}, {"text": "a la hermana Alicia b\u00e1rcena", "start": 1244.36, "duration": 5.74}, {"text": "ejecutiva de la cepal por el plan", "start": 1247.48, "duration": 5.16}, {"text": "integral de autosuficiencia sanitaria", "start": 1250.1, "duration": 5.48}, {"text": "es importante continuar el trabajo", "start": 1252.64, "duration": 6.7}, {"text": "de que aporta a la regi\u00f3n en la lucha", "start": 1255.58, "duration": 6.4}, {"text": "contra la pandemia con informaci\u00f3n y", "start": 1259.34, "duration": 4.319}, {"text": "alternativas con relaci\u00f3n al", "start": 1261.98, "duration": 3.96}, {"text": "fortalecimiento de nuestros sistemas de", "start": 1263.659, "duration": 3.14}, {"text": "salud", "start": 1265.94, "duration": 3.119}, {"text": "el aumento de la capacidad de producci\u00f3n", "start": 1266.799, "duration": 5.62}, {"text": "de medicamentos y la reducci\u00f3n de la", "start": 1269.059, "duration": 6.061}, {"text": "dependencia externa", "start": 1272.419, "duration": 5.461}, {"text": "Este es por lo tanto uno m\u00e1s de Los ejes", "start": 1275.12, "duration": 6.12}, {"text": "en los que debemos la integraci\u00f3n y la", "start": 1277.88, "duration": 7.26}, {"text": "cooperaci\u00f3n de nuestros estados", "start": 1281.24, "duration": 7.08}, {"text": "reiteramos la importancia y la urgencia", "start": 1285.14, "duration": 6.18}, {"text": "de las vacunas para todos y la", "start": 1288.32, "duration": 4.88}, {"text": "liberaci\u00f3n de las patentes", "start": 1291.32, "duration": 4.859}, {"text": "e instamos el apoyo de ustedes para", "start": 1293.2, "duration": 6.04}, {"text": "acelerar este proceso por el bien de", "start": 1296.179, "duration": 5.301}, {"text": "nuestros pueblos y la humanidad", "start": 1299.24, "duration": 6.299}, {"text": "si no se liberan las patentes si no se", "start": 1301.48, "duration": 7.6}, {"text": "comparte la tecnolog\u00eda no llegaremos al", "start": 1305.539, "duration": 7.26}, {"text": "objetivo de inmunos en inmunizaci\u00f3n en", "start": 1309.08, "duration": 6.38}, {"text": "el tiempo oportuno y la pandemia", "start": 1312.799, "duration": 6.181}, {"text": "terminar\u00e1 por llevarse m\u00e1s vidas", "start": 1315.46, "duration": 5.98}, {"text": "de colapsar nuestras econom\u00edas y", "start": 1318.98, "duration": 5.04}, {"text": "trastocar nuestra sociedad y el \u00e1mbito", "start": 1321.44, "duration": 3.25}, {"text": "pol\u00edtico", "start": 1324.02, "duration": 1.98}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 1324.69, "duration": 3.53}, {"text": "los organismos internacionales y", "start": 1326.0, "duration": 4.76}, {"text": "multilaterales agencias de cooperaci\u00f3n", "start": 1328.22, "duration": 6.72}, {"text": "no pueden olvidar el fin \u00faltimo para el", "start": 1330.76, "duration": 7.419}, {"text": "cual han sido constituidos y la misi\u00f3n", "start": 1334.94, "duration": 5.64}, {"text": "de contribuir al desarrollo econ\u00f3mico y", "start": 1338.179, "duration": 5.88}, {"text": "social de cada uno de los pa\u00edses que han", "start": 1340.58, "duration": 5.52}, {"text": "cre\u00eddo en los mecanismos de integraci\u00f3n", "start": 1344.059, "duration": 4.561}, {"text": "financiera y en estos organismos de", "start": 1346.1, "duration": 4.439}, {"text": "cooperaci\u00f3n", "start": 1348.62, "duration": 4.32}, {"text": "como aquellas instituciones directamente", "start": 1350.539, "duration": 6.601}, {"text": "vinculadas al desarrollo global", "start": 1352.94, "duration": 7.8}, {"text": "en tiempos de pandemia exhortamos", "start": 1357.14, "duration": 6.36}, {"text": "a las mismas instituciones has de tomar", "start": 1360.74, "duration": 5.7}, {"text": "los principios elementales de su", "start": 1363.5, "duration": 3.799}, {"text": "creaci\u00f3n", "start": 1366.44, "duration": 3.54}, {"text": "el inter\u00e9s financiero no puede estar por", "start": 1367.299, "duration": 6.041}, {"text": "encima del inter\u00e9s social y de la salud", "start": 1369.98, "duration": 6.38}, {"text": "de la vida misma de los seres humanos", "start": 1373.34, "duration": 6.48}, {"text": "vida que para ser rescatada tuvo que", "start": 1376.36, "duration": 6.22}, {"text": "emprender una dura lucha que parte de", "start": 1379.82, "duration": 6.12}, {"text": "cada uno de los pa\u00edses a nivel Global en", "start": 1382.58, "duration": 5.579}, {"text": "el marco de sus capacidades y", "start": 1385.94, "duration": 5.84}, {"text": "principalmente de sus propios recursos", "start": 1388.159, "duration": 6.301}, {"text": "Asimismo es necesario abordar junto a la", "start": 1391.78, "duration": 5.2}, {"text": "comunidad internacional acciones en el", "start": 1394.46, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e1mbito econ\u00f3mico", "start": 1396.98, "duration": 4.079}, {"text": "enfrentar la contracci\u00f3n econ\u00f3mica y la", "start": 1398.26, "duration": 5.38}, {"text": "crisis desde un acuerdo global que nos", "start": 1401.059, "duration": 5.521}, {"text": "permita avanzar hacia la condonaci\u00f3n de", "start": 1403.64, "duration": 5.58}, {"text": "la deuda externa tanto multilateral como", "start": 1406.58, "duration": 5.16}, {"text": "multilateral para pa\u00edses de ingresos", "start": 1409.22, "duration": 3.6}, {"text": "bajos", "start": 1411.74, "duration": 3.12}, {"text": "as\u00ed como la suspensi\u00f3n del pago para", "start": 1412.82, "duration": 5.82}, {"text": "pa\u00edses de ingresos medios en busca de la", "start": 1414.86, "duration": 6.059}, {"text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica con un enfoque de", "start": 1418.64, "duration": 5.519}, {"text": "desarrollo integral y sostenible as\u00ed", "start": 1420.919, "duration": 5.581}, {"text": "como la transformaci\u00f3n democr\u00e1tica de", "start": 1424.159, "duration": 5.76}, {"text": "los organismos financieros mundiales", "start": 1426.5, "duration": 5.4}, {"text": "mi pa\u00eds habiendo recuperado la", "start": 1429.919, "duration": 4.38}, {"text": "democracia y el camino a la estabilidad", "start": 1431.9, "duration": 5.22}, {"text": "pol\u00edtica Busca el crecimiento econ\u00f3mico", "start": 1434.299, "duration": 6.301}, {"text": "con justicia social trabajando sin pausa", "start": 1437.12, "duration": 4.919}, {"text": "en el modelo econ\u00f3mico social", "start": 1440.6, "duration": 4.319}, {"text": "comunitario productivo que recoge las", "start": 1442.039, "duration": 6.181}, {"text": "potencialidades y diversidad de nuestra", "start": 1444.919, "duration": 4.281}, {"text": "poblaci\u00f3n", "start": 1448.22, "duration": 4.199}, {"text": "en 14 a\u00f1os de gobierno", "start": 1449.2, "duration": 4.839}, {"text": "tuvimos el crecimiento econ\u00f3mico", "start": 1452.419, "duration": 3.421}, {"text": "sostenido acompa\u00f1ado de pol\u00edticas", "start": 1454.039, "duration": 4.801}, {"text": "sociales y productivas a trav\u00e9s de", "start": 1455.84, "duration": 4.819}, {"text": "pol\u00edticas de distributivas del ingreso", "start": 1458.84, "duration": 4.38}, {"text": "los resultados econ\u00f3micos se tradujeron", "start": 1460.659, "duration": 5.741}, {"text": "en mejoras en el \u00e1mbito social desde", "start": 1463.22, "duration": 7.26}, {"text": "2005 hasta 2019 con la disminuci\u00f3n de la", "start": 1466.4, "duration": 8.22}, {"text": "pobreza y la pobreza extrema de 60 a 37%", "start": 1470.48, "duration": 8.12}, {"text": "y de 38 a 12% respectivamente", "start": 1474.62, "duration": 7.08}, {"text": "deseo felicitar al gobierno mexicano por", "start": 1478.6, "duration": 6.4}, {"text": "el 200 aniversario de su independencia", "start": 1481.7, "duration": 5.88}, {"text": "y los 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de esta", "start": 1485.0, "duration": 3.62}, {"text": "capital", "start": 1487.58, "duration": 4.44}, {"text": "cuna libertaria que hoy nos acoge en tan", "start": 1488.62, "duration": 4.5}, {"text": "digno evento", "start": 1492.02, "duration": 3.84}, {"text": "rendimos homenaje homenaje a los h\u00e9roes", "start": 1493.12, "duration": 6.22}, {"text": "de esta patria digna y celebramos Estas", "start": 1495.86, "duration": 6.96}, {"text": "fiestas Unidos Felicidades hermanas", "start": 1499.34, "duration": 5.699}, {"text": "hermanos mexicanos", "start": 1502.82, "duration": 3.66}, {"text": "finalmente en el marco del", "start": 1505.039, "duration": 3.661}, {"text": "fortalecimiento de la integraci\u00f3n", "start": 1506.48, "duration": 5.699}, {"text": "regional es fundamental discutir la", "start": 1508.7, "duration": 5.88}, {"text": "transformaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n de los", "start": 1512.179, "duration": 6.24}, {"text": "Estados Americanos en raz\u00f3n a Qu\u00e9 es", "start": 1514.58, "duration": 5.699}, {"text": "imprescindible contar con un organismo", "start": 1518.419, "duration": 4.581}, {"text": "que funcione de acuerdo a las pr\u00e1cticas", "start": 1520.279, "duration": 6.121}, {"text": "democr\u00e1ticas que sea un espacio de", "start": 1523.0, "duration": 4.5}, {"text": "convergencia", "start": 1526.4, "duration": 4.92}, {"text": "articulaci\u00f3n encuentro entre pa\u00edses y", "start": 1527.5, "duration": 6.82}, {"text": "Que responda a la realidad de Am\u00e9rica", "start": 1531.32, "duration": 5.459}, {"text": "Latina y el Caribe respetando los", "start": 1534.32, "duration": 5.94}, {"text": "principios de soberan\u00eda de los pueblos y", "start": 1536.779, "duration": 7.38}, {"text": "no interferencia en los asuntos internos", "start": 1540.26, "duration": 7.44}, {"text": "de los estados Muchas gracias", "start": 1544.159, "duration": 5.731}, {"text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente", "start": 1547.7, "duration": 8.579}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1549.89, "duration": 7.85}, {"text": "Muchas gracias", "start": 1556.279, "duration": 4.561}, {"text": "vamos a escuchar ahora la intervenci\u00f3n", "start": 1557.74, "duration": 5.02}, {"text": "del presidente de la rep\u00fablica de Costa", "start": 1560.84, "duration": 4.74}, {"text": "Rica se\u00f1or presidente Carlos Alvarado", "start": 1562.76, "duration": 6.14}, {"text": "Quesada tiene la palabra", "start": 1565.58, "duration": 3.32}, {"text": "buenos d\u00edas a todos y a todas se\u00f1or", "start": 1570.02, "duration": 4.86}, {"text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente", "start": 1573.02, "duration": 4.759}, {"text": "de los Estados Unidos mexicanos", "start": 1574.88, "duration": 5.7}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores jefes de estado y de", "start": 1577.779, "duration": 4.481}, {"text": "gobierno de las celac se\u00f1ora Alicia", "start": 1580.58, "duration": 4.32}, {"text": "b\u00e1rcena secretaria ejecutiva de la cepal", "start": 1582.26, "duration": 5.039}, {"text": "se\u00f1or Charles Michel presidente del", "start": 1584.9, "duration": 4.279}, {"text": "Consejo europeo", "start": 1587.299, "duration": 4.201}, {"text": "cancilleres de los pa\u00edses miembros de la", "start": 1589.179, "duration": 5.041}, {"text": "celac Amigas y amigos", "start": 1591.5, "duration": 5.1}, {"text": "agradezco la hospitalidad del pueblo", "start": 1594.22, "duration": 4.78}, {"text": "mexicano y del presidente Andr\u00e9s Manuel", "start": 1596.6, "duration": 5.88}, {"text": "L\u00f3pez Obrador han sido finos y", "start": 1599.0, "duration": 6.12}, {"text": "extraordinarios como es la costumbre de", "start": 1602.48, "duration": 5.34}, {"text": "este hermoso pa\u00eds", "start": 1605.12, "duration": 7.08}, {"text": "esta comunidad la celac representa un", "start": 1607.82, "duration": 7.859}, {"text": "bloque relevante y de peso dentro del", "start": 1612.2, "duration": 5.7}, {"text": "concierto de las naciones", "start": 1615.679, "duration": 5.1}, {"text": "y todas y todos compartimos necesidades", "start": 1617.9, "duration": 5.46}, {"text": "y anhelos", "start": 1620.779, "duration": 6.121}, {"text": "la pandemia tambi\u00e9n ha exacerbado la", "start": 1623.36, "duration": 6.66}, {"text": "inequidad la pobreza y la exclusi\u00f3n en", "start": 1626.9, "duration": 5.22}, {"text": "nuestras sociedades en Am\u00e9rica Latina", "start": 1630.02, "duration": 4.7}, {"text": "latinoam\u00e9rica y el Caribe", "start": 1632.12, "duration": 4.64}, {"text": "al mismo tiempo", "start": 1634.72, "duration": 5.98}, {"text": "nuestro planeta est\u00e1 en un grave peligro", "start": 1636.76, "duration": 6.22}, {"text": "por la crisis clim\u00e1tica", "start": 1640.7, "duration": 6.26}, {"text": "El Caribe y Centroam\u00e9rica somos", "start": 1642.98, "duration": 6.48}, {"text": "particularmente vulnerables a los climas", "start": 1646.96, "duration": 4.42}, {"text": "extremos que lastiman a nuestras", "start": 1649.46, "duration": 5.28}, {"text": "poblaciones en sus infraestructuras en", "start": 1651.38, "duration": 5.88}, {"text": "sus cosechas en sus medios de", "start": 1654.74, "duration": 5.46}, {"text": "subsistencia Por ende catalizando", "start": 1657.26, "duration": 7.08}, {"text": "p\u00e9rdida econ\u00f3mica migraci\u00f3n entre otros", "start": 1660.2, "duration": 7.199}, {"text": "en nuestra regi\u00f3n tambi\u00e9n se encuentran", "start": 1664.34, "duration": 5.54}, {"text": "las principales soluciones", "start": 1667.399, "duration": 5.88}, {"text": "particularmente entre los tr\u00f3picos las", "start": 1669.88, "duration": 5.86}, {"text": "soluciones basadas en la naturaleza en", "start": 1673.279, "duration": 6.061}, {"text": "los bosques en los oc\u00e9anos y en las", "start": 1675.74, "duration": 5.88}, {"text": "energ\u00edas libres para que podamos", "start": 1679.34, "duration": 5.579}, {"text": "combatir el cambio clim\u00e1tico", "start": 1681.62, "duration": 5.7}, {"text": "en esta l\u00ednea Costa Rica impulsa la", "start": 1684.919, "duration": 4.26}, {"text": "coalici\u00f3n por la naturaleza y las", "start": 1687.32, "duration": 3.979}, {"text": "personas que tiene como objetivo", "start": 1689.179, "duration": 6.181}, {"text": "conseguir la protecci\u00f3n del 30% del", "start": 1691.299, "duration": 7.24}, {"text": "planeta para el a\u00f1o 2030 y poder detener", "start": 1695.36, "duration": 6.84}, {"text": "el calentamiento global y la p\u00e9rdida de", "start": 1698.539, "duration": 5.701}, {"text": "la biodiversidad", "start": 1702.2, "duration": 4.02}, {"text": "nuestra regi\u00f3n no ha sido el principal", "start": 1704.24, "duration": 5.76}, {"text": "emisor de gases", "start": 1706.22, "duration": 5.459}, {"text": "por ello requiere del financiamiento", "start": 1710.0, "duration": 4.82}, {"text": "pero tambi\u00e9n somos de quienes tenemos", "start": 1711.679, "duration": 6.061}, {"text": "las soluciones en nuestras manos y eso", "start": 1714.82, "duration": 6.579}, {"text": "debe ser reconocido por ello celebramos", "start": 1717.74, "duration": 6.299}, {"text": "la adopci\u00f3n el impulso en el marco de", "start": 1721.399, "duration": 5.221}, {"text": "celac de la declaraci\u00f3n especial sobre", "start": 1724.039, "duration": 6.481}, {"text": "la necesidad urgente de incrementar y", "start": 1726.62, "duration": 6.9}, {"text": "mejorar la financiaci\u00f3n clim\u00e1tica de", "start": 1730.52, "duration": 7.08}, {"text": "Cara a las negociaciones en la cop 26", "start": 1733.52, "duration": 7.32}, {"text": "nuestra regi\u00f3n puede trabajar con su", "start": 1737.6, "duration": 7.079}, {"text": "diversidad como una regi\u00f3n unida por la", "start": 1740.84, "duration": 5.459}, {"text": "b\u00fasqueda de soluciones innovadoras", "start": 1744.679, "duration": 4.321}, {"text": "solidarias para ser valer nuestro", "start": 1746.299, "duration": 5.821}, {"text": "potencial ambiental productivo y el", "start": 1749.0, "duration": 6.179}, {"text": "caudal de nuestro talento humano y", "start": 1752.12, "duration": 6.84}, {"text": "tambi\u00e9n para ser valer nuestra voz", "start": 1755.179, "duration": 6.48}, {"text": "sabemos que hasta que la \u00faltima persona", "start": 1758.96, "duration": 5.939}, {"text": "est\u00e9 vacunada tendremos posibilidad de", "start": 1761.659, "duration": 4.88}, {"text": "superar esta crisis", "start": 1764.899, "duration": 4.461}, {"text": "necesitamos unir nuestra voz para", "start": 1766.539, "duration": 6.581}, {"text": "acelerar el acceso a las vacunas", "start": 1769.36, "duration": 6.16}, {"text": "esto se puede hacer dentro del marco del", "start": 1773.12, "duration": 5.58}, {"text": "mecanismo cobax y debemos juntas y", "start": 1775.52, "duration": 6.06}, {"text": "juntos se\u00f1alar que la acumulaci\u00f3n de", "start": 1778.7, "duration": 5.28}, {"text": "vacunas en los pa\u00edses para", "start": 1781.58, "duration": 3.839}, {"text": "estructuralmente los pa\u00edses de mayor", "start": 1783.98, "duration": 5.52}, {"text": "ingreso retrasa la soluci\u00f3n global y", "start": 1785.419, "duration": 7.921}, {"text": "aumenta el riesgo de nuevas variables", "start": 1789.5, "duration": 7.14}, {"text": "del virus en este contexto Costa Rica", "start": 1793.34, "duration": 6.66}, {"text": "impuls\u00f3 junto a la OMS la creaci\u00f3n de un", "start": 1796.64, "duration": 5.82}, {"text": "repositorio de tecnolog\u00edas para la covid", "start": 1800.0, "duration": 5.159}, {"text": "19 denominados etapa por sus siglas en", "start": 1802.46, "duration": 6.36}, {"text": "ingl\u00e9s con el fin de que los avances en", "start": 1805.159, "duration": 6.02}, {"text": "ciencia y tecnolog\u00eda sean de acceso", "start": 1808.82, "duration": 5.579}, {"text": "generalizado y m\u00e1s barato", "start": 1811.179, "duration": 6.401}, {"text": "invito Pues a todos los integrantes de", "start": 1814.399, "duration": 6.38}, {"text": "esta comunidad a sumarse a este esfuerzo", "start": 1817.58, "duration": 6.06}, {"text": "acompa\u00f1amos a Chile en la concreci\u00f3n de", "start": 1820.779, "duration": 5.14}, {"text": "un tratado internacional sobre pandemias", "start": 1823.64, "duration": 4.74}, {"text": "partiendo de que el derecho a la salud", "start": 1825.919, "duration": 5.341}, {"text": "es un bien p\u00fablico global que debe ser", "start": 1828.38, "duration": 5.88}, {"text": "de acceso de todas las personas sin", "start": 1831.26, "duration": 4.919}, {"text": "distinci\u00f3n", "start": 1834.26, "duration": 4.32}, {"text": "nos preocupa tambi\u00e9n la salud de las", "start": 1836.179, "duration": 4.801}, {"text": "finanzas de nuestros pa\u00edses y la", "start": 1838.58, "duration": 4.14}, {"text": "estabilidad econ\u00f3mica y social de la", "start": 1840.98, "duration": 5.579}, {"text": "regi\u00f3n pues todo se ha visto bajo estr\u00e9s", "start": 1842.72, "duration": 6.66}, {"text": "en este contexto", "start": 1846.559, "duration": 5.161}, {"text": "hay que garantizar a nuestros pa\u00edses un", "start": 1849.38, "duration": 5.1}, {"text": "acceso a financiamiento justo que de", "start": 1851.72, "duration": 4.62}, {"text": "opciones para lograr una recuperaci\u00f3n", "start": 1854.48, "duration": 5.34}, {"text": "econ\u00f3mica y socialmente inclusiva que", "start": 1856.34, "duration": 5.88}, {"text": "reconozca nuestra contribuci\u00f3n a la", "start": 1859.82, "duration": 4.859}, {"text": "lucha contra la crisis clim\u00e1tica y que", "start": 1862.22, "duration": 4.98}, {"text": "reconozca que el mundo no estar\u00e1 bien", "start": 1864.679, "duration": 6.301}, {"text": "hasta que todos estemos bien", "start": 1867.2, "duration": 6.18}, {"text": "el informe que presentar\u00e1 y que ha", "start": 1870.98, "duration": 4.02}, {"text": "elaborado nuestra apreciada Alicia", "start": 1873.38, "duration": 4.44}, {"text": "b\u00e1rcena desde la cepal hecho a solicitud", "start": 1875.0, "duration": 5.159}, {"text": "de nuestro pa\u00eds dado que nos corresponde", "start": 1877.82, "duration": 4.5}, {"text": "a la presidencia protempore de este", "start": 1880.159, "duration": 5.461}, {"text": "organismo provee un Punto de partida y", "start": 1882.32, "duration": 6.18}, {"text": "prob\u00e9 iniciativas concretas sobre una", "start": 1885.62, "duration": 5.939}, {"text": "agenda innovadora de financiamiento que", "start": 1888.5, "duration": 4.679}, {"text": "cataliza una pronta recuperaci\u00f3n", "start": 1891.559, "duration": 5.541}, {"text": "econ\u00f3mica y social en nuestra regi\u00f3n", "start": 1893.179, "duration": 7.081}, {"text": "agradecemos que las hermanas rep\u00fablicas", "start": 1897.1, "duration": 6.0}, {"text": "de Argentina y de M\u00e9xico", "start": 1900.26, "duration": 6.98}, {"text": "lleven ese fuerte mensaje esa voz", "start": 1903.1, "duration": 7.48}, {"text": "Regional de nuestra comunidad a la", "start": 1907.24, "duration": 7.96}, {"text": "Cumbre del g20 en octubre pr\u00f3ximo", "start": 1910.58, "duration": 7.5}, {"text": "Costa Rica reitera su solidaridad con el", "start": 1915.2, "duration": 4.339}, {"text": "pueblo de Hait\u00ed", "start": 1918.08, "duration": 5.339}, {"text": "e instamos a que todas y todos juntas y", "start": 1919.539, "duration": 6.701}, {"text": "juntos apoyemos decididamente su", "start": 1923.419, "duration": 5.521}, {"text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y social as\u00ed como", "start": 1926.24, "duration": 4.14}, {"text": "el fortalecimiento de su", "start": 1928.94, "duration": 4.099}, {"text": "institucionalidad", "start": 1930.38, "duration": 2.659}, {"text": "Amigas y amigos las personas", "start": 1933.559, "duration": 6.661}, {"text": "sobre todo las m\u00e1s vulnerables debe", "start": 1936.519, "duration": 5.801}, {"text": "estar deben estar en el centro de todo", "start": 1940.22, "duration": 3.86}, {"text": "lo que hagamos", "start": 1942.32, "duration": 3.839}, {"text": "deben estar al centro de la buena", "start": 1944.08, "duration": 3.3}, {"text": "gobernanza", "start": 1946.159, "duration": 4.801}, {"text": "deben estar al centro del respeto de los", "start": 1947.38, "duration": 7.12}, {"text": "derechos humanos y por lo tanto como", "start": 1950.96, "duration": 6.66}, {"text": "regi\u00f3n debemos trabajar para fortalecer", "start": 1954.5, "duration": 6.24}, {"text": "los sistemas de protecci\u00f3n de los", "start": 1957.62, "duration": 6.36}, {"text": "derechos humanos y consolidar los", "start": 1960.74, "duration": 5.96}, {"text": "esfuerzos que tenemos", "start": 1963.98, "duration": 2.72}, {"text": "debemos trabajar juntas y Juntos por la", "start": 1967.84, "duration": 4.6}, {"text": "defensa de la institucionalidad", "start": 1971.179, "duration": 4.021}, {"text": "democr\u00e1tica en nuestros pa\u00edses", "start": 1972.44, "duration": 5.88}, {"text": "la democracia como la libertad de prensa", "start": 1975.2, "duration": 7.02}, {"text": "y la libertad de expresi\u00f3n son valores y", "start": 1978.32, "duration": 6.66}, {"text": "bienes humanos de los m\u00e1s altos que", "start": 1982.22, "duration": 5.16}, {"text": "debemos proteger en toda nuestra", "start": 1984.98, "duration": 4.079}, {"text": "comunidad", "start": 1987.38, "duration": 4.139}, {"text": "nuevamente mi sincero agradecimiento al", "start": 1989.059, "duration": 4.801}, {"text": "presidente L\u00f3pez Obrador por su fina", "start": 1991.519, "duration": 4.921}, {"text": "atenci\u00f3n por recibirnos hoy en su casa y", "start": 1993.86, "duration": 4.98}, {"text": "por el trabajo que ha desarrollado desde", "start": 1996.44, "duration": 5.4}, {"text": "la presidencia pro tempura de la celac", "start": 1998.84, "duration": 6.02}, {"text": "Much\u00edsimas gracias", "start": 2001.84, "duration": 3.02}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2004.94, "duration": 5.619}, {"text": "Gracias se\u00f1or presidente", "start": 2007.799, "duration": 5.441}, {"text": "toca el turno al presidente de la", "start": 2010.559, "duration": 4.72}, {"text": "rep\u00fablica de Cuba se\u00f1or presidente", "start": 2013.24, "duration": 5.4}, {"text": "Miguel D\u00edaz", "start": 2015.279, "duration": 3.361}, {"text": "querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 2019.12, "duration": 3.08}, {"text": "Obrador", "start": 2021.1, "duration": 3.419}, {"text": "estimado jefes de estado y gobierno de", "start": 2022.2, "duration": 4.74}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 2024.519, "duration": 4.801}, {"text": "distinguidos jefes de delegaciones e", "start": 2026.94, "duration": 6.719}, {"text": "invitados amigos todos gracias hermanos", "start": 2029.32, "duration": 6.9}, {"text": "mis primeras palabras en esta hist\u00f3rica", "start": 2033.659, "duration": 5.14}, {"text": "Cumbre solo puede ser de profundo", "start": 2036.22, "duration": 5.76}, {"text": "agradecimiento al pueblo mexicano y de", "start": 2038.799, "duration": 5.461}, {"text": "manera especial al presidente Andr\u00e9s", "start": 2041.98, "duration": 5.16}, {"text": "Manuel L\u00f3pez Obrador por su entra\u00f1able", "start": 2044.26, "duration": 4.94}, {"text": "amistad y solidaridad con Cuba", "start": 2047.14, "duration": 5.219}, {"text": "Igualmente a los gobiernos y pueblos", "start": 2049.2, "duration": 6.1}, {"text": "aqu\u00ed representados que nos han expresado", "start": 2052.359, "duration": 6.421}, {"text": "su apoyo y comprendieron de inmediato la", "start": 2055.3, "duration": 5.64}, {"text": "naturaleza de la oportunista campa\u00f1a de", "start": 2058.78, "duration": 4.799}, {"text": "descr\u00e9dito financiada con fondos", "start": 2060.94, "duration": 5.1}, {"text": "federales estadounidenses que a\u00fan", "start": 2063.579, "duration": 4.641}, {"text": "pretende amenazar la estabilidad", "start": 2066.04, "duration": 6.44}, {"text": "integridad y la soberan\u00eda de mi pa\u00eds", "start": 2068.22, "duration": 7.0}, {"text": "reafirmo aqu\u00ed que el pueblo y el", "start": 2072.48, "duration": 5.26}, {"text": "gobierno cubano defender\u00e1n el estado", "start": 2075.22, "duration": 4.919}, {"text": "socialista socialista de derecho y", "start": 2077.74, "duration": 5.28}, {"text": "Justicia social con todos y para el bien", "start": 2080.139, "duration": 5.841}, {"text": "de todos como quer\u00eda Jos\u00e9 Mart\u00edn", "start": 2083.02, "duration": 5.76}, {"text": "aprovecho tambi\u00e9n la ocasi\u00f3n para", "start": 2085.98, "duration": 5.679}, {"text": "reconocer su respaldo al levantamiento", "start": 2088.78, "duration": 5.46}, {"text": "del Ilegal bloqueo econ\u00f3mico comercial y", "start": 2091.659, "duration": 4.98}, {"text": "financiero impuesto por Estados Unidos", "start": 2094.24, "duration": 5.879}, {"text": "contra Cuba recrudecido de manera", "start": 2096.639, "duration": 6.421}, {"text": "deliberada y oportunista en condiciones", "start": 2100.119, "duration": 5.761}, {"text": "de pandemia a pesar de ser condenado", "start": 2103.06, "duration": 4.92}, {"text": "durante d\u00e9cadas por la abrumadora", "start": 2105.88, "duration": 5.54}, {"text": "mayor\u00eda de la comunidad internacional", "start": 2107.98, "duration": 7.32}, {"text": "esta pol\u00edtica criminal e inmoral es una", "start": 2111.42, "duration": 6.699}, {"text": "violaci\u00f3n masiva evidente y sistem\u00e1tica", "start": 2115.3, "duration": 4.92}, {"text": "de los Derechos Humanos del pueblo", "start": 2118.119, "duration": 5.161}, {"text": "cubano que nos impone el mismo gobierno", "start": 2120.22, "duration": 6.6}, {"text": "estadounidense que amenaza agredir y", "start": 2123.28, "duration": 5.72}, {"text": "aplica medidas coercitivas unilaterales", "start": 2126.82, "duration": 5.94}, {"text": "contra otros pa\u00edses de nuestra regi\u00f3n", "start": 2129.0, "duration": 6.4}, {"text": "su intervencionismo y las desembocadas", "start": 2132.76, "duration": 5.64}, {"text": "pretensiones imperiales de relanzar la", "start": 2135.4, "duration": 4.92}, {"text": "doctrina Monroe para impedir al", "start": 2138.4, "duration": 3.719}, {"text": "desarrollo soberano de nuestras naciones", "start": 2140.32, "duration": 5.7}, {"text": "es otra violaci\u00f3n fragrante de los", "start": 2142.119, "duration": 6.541}, {"text": "prop\u00f3sitos y principios de la carta de", "start": 2146.02, "duration": 4.68}, {"text": "las Naciones Unidas el derecho", "start": 2148.66, "duration": 4.8}, {"text": "internacional y los postulados de la", "start": 2150.7, "duration": 4.8}, {"text": "proclama de Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 2153.46, "duration": 4.34}, {"text": "como zona de paz", "start": 2155.5, "duration": 4.5}, {"text": "ante los crecientes intentos de", "start": 2157.8, "duration": 4.96}, {"text": "dividirnos urge promover la solidaridad", "start": 2160.0, "duration": 5.76}, {"text": "y la cooperaci\u00f3n para consolidar nuestra", "start": 2162.76, "duration": 6.26}, {"text": "fortaleza la unidad en la diversidad", "start": 2165.76, "duration": 6.3}, {"text": "concepto y prop\u00f3sito por el que nuestro", "start": 2169.02, "duration": 4.96}, {"text": "general de ej\u00e9rcito Ra\u00fal Castro Ruz", "start": 2172.06, "duration": 5.1}, {"text": "trabaj\u00f3 incansablemente en Los cercanos", "start": 2173.98, "duration": 6.3}, {"text": "a\u00fan pero ya hist\u00f3ricos d\u00edas en que se", "start": 2177.16, "duration": 6.84}, {"text": "fundaba celac en esta entra\u00f1able tierra", "start": 2180.28, "duration": 6.78}, {"text": "soportando el peso del acoso econ\u00f3mico y", "start": 2184.0, "duration": 5.359}, {"text": "las enormes limitaciones que nos imponen", "start": 2187.06, "duration": 5.76}, {"text": "cu Ha logrado avanzar demostrando la", "start": 2189.359, "duration": 6.041}, {"text": "solidez de su sistema de salud p\u00fablica y", "start": 2192.82, "duration": 5.279}, {"text": "la capacidad de continuar cooperando con", "start": 2195.4, "duration": 7.02}, {"text": "otros pa\u00edses nos en enorgullecen haber", "start": 2198.099, "duration": 6.721}, {"text": "conseguido producir tres vacunas y dos", "start": 2202.42, "duration": 4.74}, {"text": "candidatos vacunales en los \u00faltimos", "start": 2204.82, "duration": 5.22}, {"text": "meses como resultado de la negaci\u00f3n de", "start": 2207.16, "duration": 5.1}, {"text": "nuestros cient\u00edficos y de robusto", "start": 2210.04, "duration": 3.96}, {"text": "sistema de ciencia e innovaci\u00f3n", "start": 2212.26, "duration": 4.26}, {"text": "tecnol\u00f3gica creado impulsado por el", "start": 2214.0, "duration": 5.24}, {"text": "comandante en jefe Fidel Castro Ruz", "start": 2216.52, "duration": 5.28}, {"text": "consideren estos \u00e9xitos como los", "start": 2219.24, "duration": 4.68}, {"text": "consideramos nosotros una conquista", "start": 2221.8, "duration": 5.22}, {"text": "latinoamericana y caribe\u00f1a", "start": 2223.92, "duration": 6.04}, {"text": "hoy queremos reiterar aqu\u00ed la voluntad", "start": 2227.02, "duration": 5.28}, {"text": "de trabajar en el marco de la celac en", "start": 2229.96, "duration": 3.96}, {"text": "acuerdos de suministro y producci\u00f3n de", "start": 2232.3, "duration": 4.38}, {"text": "vacunas para pa\u00edses interesados como", "start": 2233.92, "duration": 5.64}, {"text": "Modesta contribuci\u00f3n en el objetivo de", "start": 2236.68, "duration": 4.26}, {"text": "alcanzar la pronta inmunizaci\u00f3n", "start": 2239.56, "duration": 3.98}, {"text": "universal en la regi\u00f3n", "start": 2240.94, "duration": 5.82}, {"text": "distinguidos colegas la Cumbre de la", "start": 2243.54, "duration": 4.84}, {"text": "unidad celebrada en este hermoso tierra", "start": 2246.76, "duration": 3.319}, {"text": "en 2010", "start": 2248.38, "duration": 3.66}, {"text": "materializ\u00f3 los anhelos de integraci\u00f3n", "start": 2250.079, "duration": 4.0}, {"text": "genuinamente latinoamericana y caribe\u00f1a", "start": 2252.04, "duration": 5.46}, {"text": "de nuestros pr\u00f3ceres la fundaci\u00f3n de la", "start": 2254.079, "duration": 5.461}, {"text": "celac reivindic\u00f3 m\u00e1s de dos siglos de", "start": 2257.5, "duration": 5.579}, {"text": "luchas y esperanzas y constituy\u00f3 un", "start": 2259.54, "duration": 5.16}, {"text": "momento cimero para la historia de", "start": 2263.079, "duration": 2.661}, {"text": "nuestra Am\u00e9rica", "start": 2264.7, "duration": 3.18}, {"text": "Fidel la calificar\u00eda como el hecho", "start": 2265.74, "duration": 4.66}, {"text": "institucional m\u00e1s trascendente del", "start": 2267.88, "duration": 5.94}, {"text": "hemisferio en el \u00faltimo siglo una d\u00e9cada", "start": 2270.4, "duration": 6.54}, {"text": "despu\u00e9s continuamos construyendo la y", "start": 2273.82, "duration": 5.46}, {"text": "consolid\u00e1ndola con el objetivo de", "start": 2276.94, "duration": 3.96}, {"text": "recuperarnos de los devastadores efectos", "start": 2279.28, "duration": 4.319}, {"text": "de una pandemia que ha exacerbado la", "start": 2280.9, "duration": 5.1}, {"text": "multidimensional crisis que ya afectaba", "start": 2283.599, "duration": 3.361}, {"text": "al mundo", "start": 2286.0, "duration": 3.06}, {"text": "reducir las enormes brechas que nos", "start": 2286.96, "duration": 4.32}, {"text": "convierten en la regi\u00f3n m\u00e1s desigual del", "start": 2289.06, "duration": 5.22}, {"text": "planeta y avanzar en el bienestar de", "start": 2291.28, "duration": 6.24}, {"text": "nuestros pueblos apoyamos el di\u00e1logo", "start": 2294.28, "duration": 5.4}, {"text": "respetuoso y sin intromisiones externas", "start": 2297.52, "duration": 3.78}, {"text": "que lleva a cabo la Rep\u00fablica", "start": 2299.68, "duration": 4.08}, {"text": "bolivariana de Venezuela en M\u00e9xico y", "start": 2301.3, "duration": 4.74}, {"text": "denunciamos el r\u00e9gimen punitivo Injusto", "start": 2303.76, "duration": 4.859}, {"text": "Al que est\u00e1 sometido su pueblo por", "start": 2306.04, "duration": 5.64}, {"text": "pretensiones imperiales condenamos las", "start": 2308.619, "duration": 4.441}, {"text": "sanciones impuestas contra la Rep\u00fablica", "start": 2311.68, "duration": 3.899}, {"text": "de Nicaragua y la injerencia en los", "start": 2313.06, "duration": 5.42}, {"text": "asuntos internos de su hermana naci\u00f3n", "start": 2315.579, "duration": 4.801}, {"text": "ratificamos el derecho de los hermanos", "start": 2318.48, "duration": 4.66}, {"text": "pa\u00edses del Caribe a recibir un trato", "start": 2320.38, "duration": 5.699}, {"text": "justo especial y diferenciado y", "start": 2323.14, "duration": 4.86}, {"text": "acompa\u00f1amos su reclamos de reparaci\u00f3n", "start": 2326.079, "duration": 5.161}, {"text": "por los da\u00f1os del colonialismo y la", "start": 2328.0, "duration": 6.42}, {"text": "esclavitud un esfuerzo especial demanda", "start": 2331.24, "duration": 5.7}, {"text": "hoy al pueblo de Hait\u00ed que tanto precisa", "start": 2334.42, "duration": 6.72}, {"text": "de nuestra solidaridad Cuba mantiene su", "start": 2336.94, "duration": 5.88}, {"text": "compromiso en la b\u00fasqueda de la paz en", "start": 2341.14, "duration": 2.36}, {"text": "Colombia", "start": 2342.82, "duration": 4.08}, {"text": "reiteramos el apoyo restricto Argentina", "start": 2343.5, "duration": 6.099}, {"text": "su demanda de soberan\u00eda sobre las Islas", "start": 2346.9, "duration": 5.459}, {"text": "las islas malvinas georgias del sur y", "start": 2349.599, "duration": 5.041}, {"text": "s\u00e1ndwich del sur y reafirmamos el", "start": 2352.359, "duration": 4.381}, {"text": "compromiso inequ\u00edvoco con la libre", "start": 2354.64, "duration": 5.04}, {"text": "determinaci\u00f3n y la independencia del", "start": 2356.74, "duration": 4.7}, {"text": "hermano pueblo de Puerto Rico", "start": 2359.68, "duration": 5.179}, {"text": "distinguidos colegas urge revitalizar", "start": 2361.44, "duration": 5.56}, {"text": "para avanzar hacia una recuperaci\u00f3n", "start": 2364.859, "duration": 4.72}, {"text": "inclusiva y justa que nos fortalezca", "start": 2367.0, "duration": 5.579}, {"text": "como regi\u00f3n y contribuye al bienestar de", "start": 2369.579, "duration": 5.821}, {"text": "nuestras naciones urge fortalecer este", "start": 2372.579, "duration": 5.461}, {"text": "mecanismo \u00fanico que nos permite dialogar", "start": 2375.4, "duration": 4.92}, {"text": "como un as de Naciones con similares", "start": 2378.04, "duration": 6.059}, {"text": "necesidades e intereses no dejemos pasar", "start": 2380.32, "duration": 6.12}, {"text": "la oportunidad de seguir haciendo", "start": 2384.099, "duration": 5.131}, {"text": "historia Muchas gracias", "start": 2386.44, "duration": 9.2}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2389.23, "duration": 8.91}, {"text": "Gracias se\u00f1or presidente tiene la", "start": 2395.64, "duration": 4.42}, {"text": "palabra el presidente Guillermo lazo", "start": 2398.14, "duration": 4.939}, {"text": "Rep\u00fablica del Ecuador", "start": 2400.06, "duration": 3.019}, {"text": "se\u00f1or Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 2408.16, "duration": 5.22}, {"text": "presidente de los Estados Unidos", "start": 2411.48, "duration": 4.26}, {"text": "Mexicanos", "start": 2413.38, "duration": 4.04}, {"text": "se\u00f1ores", "start": 2415.74, "duration": 4.619}, {"text": "y se\u00f1oras", "start": 2417.42, "duration": 6.399}, {"text": "jefes y jefas de estado y presidentes de", "start": 2420.359, "duration": 7.601}, {"text": "gobierno aqu\u00ed presentes se\u00f1ores", "start": 2423.819, "duration": 4.141}, {"text": "presidentes de delegaciones", "start": 2429.04, "duration": 6.66}, {"text": "asistentes a esta sesi\u00f3n de la celac", "start": 2431.98, "duration": 6.96}, {"text": "se\u00f1ora directora de la cepal", "start": 2435.7, "duration": 7.22}, {"text": "que grato es dirigirme hoy a ustedes", "start": 2438.94, "duration": 7.32}, {"text": "representantes de pa\u00edses hermanos por", "start": 2442.92, "duration": 6.22}, {"text": "primera vez desde que prest\u00e9 juramento", "start": 2446.26, "duration": 6.18}, {"text": "como presidente de Ecuador", "start": 2449.14, "duration": 6.479}, {"text": "en primer lugar quiero extender mi", "start": 2452.44, "duration": 6.48}, {"text": "agradecimiento a nuestro pa\u00eds anfitri\u00f3n", "start": 2455.619, "duration": 7.861}, {"text": "y expresarle la solidaridad por los", "start": 2458.92, "duration": 6.78}, {"text": "fen\u00f3menos naturales por lo del terremoto", "start": 2463.48, "duration": 3.68}, {"text": "que recientemente", "start": 2465.7, "duration": 6.36}, {"text": "afect\u00f3 a parte del territorio mexicano", "start": 2467.16, "duration": 7.72}, {"text": "se\u00f1or presidente todos los", "start": 2472.06, "duration": 5.1}, {"text": "latinoamericanos reconocemos su", "start": 2474.88, "duration": 4.86}, {"text": "incansable dedicaci\u00f3n a la causa del", "start": 2477.16, "duration": 3.439}, {"text": "continente", "start": 2479.74, "duration": 4.44}, {"text": "es gracias a su pasi\u00f3n que hoy podemos", "start": 2480.599, "duration": 6.901}, {"text": "reunirnos alrededor de intereses comunes", "start": 2484.18, "duration": 7.7}, {"text": "y replantearlos como nuevas esperanzas", "start": 2487.5, "duration": 9.119}, {"text": "la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina", "start": 2491.88, "duration": 7.54}, {"text": "creo que hablo por todos los presentes", "start": 2496.619, "duration": 6.361}, {"text": "Cuando digo gracias por su liderazgo", "start": 2499.42, "duration": 6.899}, {"text": "como les dec\u00eda es esta la primera", "start": 2502.98, "duration": 5.98}, {"text": "oportunidad que tengo de dirigirme a un", "start": 2506.319, "duration": 5.061}, {"text": "foro de esta naturaleza", "start": 2508.96, "duration": 6.06}, {"text": "pero incluso desde antes de ocupar la", "start": 2511.38, "duration": 5.459}, {"text": "presidencia de mi pa\u00eds", "start": 2515.02, "duration": 6.059}, {"text": "he seguido Atentamente las defensas que", "start": 2516.839, "duration": 7.861}, {"text": "aqu\u00ed se han hecho de nuestra integraci\u00f3n", "start": 2521.079, "duration": 5.421}, {"text": "he escuchado", "start": 2524.7, "duration": 6.46}, {"text": "apasionados alegatos a favor de que las", "start": 2526.5, "duration": 8.099}, {"text": "celac se convierta en un bloque de peso", "start": 2531.16, "duration": 7.64}, {"text": "relevante en el concierto internacional", "start": 2534.599, "duration": 6.421}, {"text": "voces calificadas", "start": 2538.8, "duration": 6.039}, {"text": "ponen a la Uni\u00f3n Europea como ejemplo de", "start": 2541.02, "duration": 7.839}, {"text": "la influencia que pudi\u00e9ramos alcanzar Si", "start": 2544.839, "duration": 7.041}, {"text": "tan solo estuvi\u00e9ramos m\u00e1s Unidos", "start": 2548.859, "duration": 6.74}, {"text": "como base para tan ambiciosos objetivos", "start": 2551.88, "duration": 7.959}, {"text": "se suele destacar los v\u00ednculos que nos", "start": 2555.599, "duration": 6.961}, {"text": "unen nuestra historia", "start": 2559.839, "duration": 7.081}, {"text": "cultura nuestra lengua nuestra religi\u00f3n", "start": 2562.56, "duration": 8.94}, {"text": "o el simple hecho de que muchos pa\u00edses", "start": 2566.92, "duration": 7.439}, {"text": "compartimos los mismos H\u00e9roes", "start": 2571.5, "duration": 7.18}, {"text": "fundacionales Es natural que disponiendo", "start": 2574.359, "duration": 7.98}, {"text": "de todas estas ventajas nos hagamos los", "start": 2578.68, "duration": 6.08}, {"text": "siguientes cuestionamientos", "start": 2582.339, "duration": 5.901}, {"text": "Por qu\u00e9 no hay una mayor integraci\u00f3n", "start": 2584.76, "duration": 6.54}, {"text": "latinoamericana y del Caribe", "start": 2588.24, "duration": 6.76}, {"text": "que nos ha mantenido distantes", "start": 2591.3, "duration": 7.62}, {"text": "qu\u00e9 debemos hacer para profundizarla", "start": 2595.0, "duration": 6.9}, {"text": "comprendo que estas son preguntas dignas", "start": 2598.92, "duration": 7.419}, {"text": "de tesis o de libros de historia cada", "start": 2601.9, "duration": 7.56}, {"text": "quien encontrar\u00e1 su respuesta sin", "start": 2606.339, "duration": 6.121}, {"text": "embargo hoy Yo quisiera aprovecharme", "start": 2609.46, "duration": 6.06}, {"text": "intervenci\u00f3n para esbozar una respuesta", "start": 2612.46, "duration": 6.119}, {"text": "que pueda contribuir a ejecutar una", "start": 2615.52, "duration": 6.2}, {"text": "integraci\u00f3n m\u00e1s profunda para todos", "start": 2618.579, "duration": 7.76}, {"text": "porque cr\u00e9anme cuando les digo", "start": 2621.72, "duration": 7.66}, {"text": "respetables excelencias que yo tambi\u00e9n", "start": 2626.339, "duration": 7.0}, {"text": "estoy absolutamente comprometido con la", "start": 2629.38, "duration": 7.86}, {"text": "integraci\u00f3n latinoamericana mucho m\u00e1s de", "start": 2633.339, "duration": 6.961}, {"text": "lo que ustedes pudieran imaginar la", "start": 2637.24, "duration": 6.78}, {"text": "\u00fanica y sutil diferencia es que yo busco", "start": 2640.3, "duration": 7.08}, {"text": "una integraci\u00f3n que vaya m\u00e1s all\u00e1 de los", "start": 2644.02, "duration": 7.02}, {"text": "esfuerzos que tradicionalmente se han", "start": 2647.38, "duration": 5.239}, {"text": "hecho en esta materia", "start": 2651.04, "duration": 6.24}, {"text": "quisiera una integraci\u00f3n que trascienda", "start": 2652.619, "duration": 8.681}, {"text": "organismos y eventos como estos que si", "start": 2657.28, "duration": 6.72}, {"text": "bien son muy necesarios suelen ser", "start": 2661.3, "duration": 6.24}, {"text": "acontecimientos cuyos beneficios apenas", "start": 2664.0, "duration": 7.859}, {"text": "son conocidos por nuestros ciudadanos Y", "start": 2667.54, "duration": 7.2}, {"text": "es que en el fondo poco importa que", "start": 2671.859, "duration": 4.861}, {"text": "nosotros nos reunamos aqu\u00ed entre", "start": 2674.74, "duration": 5.22}, {"text": "presidente lo que realmente nos deber\u00eda", "start": 2676.72, "duration": 7.46}, {"text": "importar es que sean nuestros ciudadanos", "start": 2679.96, "duration": 6.18}, {"text": "quienes estrechen", "start": 2684.18, "duration": 4.6}, {"text": "fregaderos lazos de beneficios y", "start": 2686.14, "duration": 6.66}, {"text": "provecho mutuo me refiero a lazos que", "start": 2688.78, "duration": 7.68}, {"text": "construyan prosperidad real que se", "start": 2692.8, "duration": 6.96}, {"text": "siente en sus bolsillos en sus mesas y", "start": 2696.46, "duration": 6.92}, {"text": "en sus platos de comida en este punto", "start": 2699.76, "duration": 8.819}, {"text": "quisiera recuperar el caso que se suele", "start": 2703.38, "duration": 7.84}, {"text": "tomar como modelo de lo que pudi\u00e9ramos", "start": 2708.579, "duration": 6.74}, {"text": "ser la Uni\u00f3n Europea me parece", "start": 2711.22, "duration": 7.8}, {"text": "absolutamente lo hable la intenci\u00f3n de", "start": 2715.319, "duration": 6.401}, {"text": "que alcancemos semejante nivel de", "start": 2719.02, "duration": 6.72}, {"text": "integraci\u00f3n Sin embargo a veces siento", "start": 2721.72, "duration": 7.98}, {"text": "que se omite un detalle crucial y es que", "start": 2725.74, "duration": 7.079}, {"text": "despu\u00e9s de la destrucci\u00f3n que asol\u00f3 al", "start": 2729.7, "duration": 5.7}, {"text": "viejo continente en la Segunda Guerra", "start": 2732.819, "duration": 6.141}, {"text": "Mundial los europeos optaron por unirse", "start": 2735.4, "duration": 6.6}, {"text": "no solamente a trav\u00e9s de declaraciones", "start": 2738.96, "duration": 7.119}, {"text": "pol\u00edticas ellos aprendieron muy bien", "start": 2742.0, "duration": 7.099}, {"text": "las lecciones de la guerra sus l\u00edderes", "start": 2746.079, "duration": 6.841}, {"text": "buscaron la mejor manera para lograr que", "start": 2749.099, "duration": 6.941}, {"text": "holandeses italianos alemanes espa\u00f1oles", "start": 2752.92, "duration": 8.0}, {"text": "en fin pueblos Aparentemente dis\u00edmiles", "start": 2756.04, "duration": 8.16}, {"text": "sientan que era posible construir un", "start": 2760.92, "duration": 7.36}, {"text": "futuro compartido y dieron con una", "start": 2764.2, "duration": 7.02}, {"text": "soluci\u00f3n brillante como suele ser todo", "start": 2768.28, "duration": 6.9}, {"text": "lo que nace del sentido com\u00fan a trav\u00e9s", "start": 2771.22, "duration": 8.28}, {"text": "de los lazos econ\u00f3micos era una idea muy", "start": 2775.18, "duration": 8.22}, {"text": "sencilla pero muy poderosa tambi\u00e9n la", "start": 2779.5, "duration": 7.38}, {"text": "prosperidad compartida crea un sentido", "start": 2783.4, "duration": 7.62}, {"text": "de responsabilidad compartida si tenemos", "start": 2786.88, "duration": 7.34}, {"text": "un inter\u00e9s comercial con un vecino", "start": 2791.02, "duration": 4.819}, {"text": "Entonces", "start": 2794.22, "duration": 6.879}, {"text": "nos importa lo que le pase a ese vecino", "start": 2795.839, "duration": 8.02}, {"text": "queremos que le vaya bien Queremos", "start": 2801.099, "duration": 6.301}, {"text": "proteger la relaci\u00f3n si nos va bien con", "start": 2803.859, "duration": 7.321}, {"text": "\u00e9l Entonces seguramente vamos a querer", "start": 2807.4, "duration": 7.219}, {"text": "venderles m\u00e1s cosas u obtener de \u00e9l", "start": 2811.18, "duration": 7.58}, {"text": "mejores productos servicios e inversi\u00f3n", "start": 2814.619, "duration": 8.161}, {"text": "por ello crear un una gran unidad", "start": 2818.76, "duration": 8.8}, {"text": "aduanera de hecho la primera versi\u00f3n de", "start": 2822.78, "duration": 6.52}, {"text": "lo que hoy conocemos como la Uni\u00f3n", "start": 2827.56, "duration": 6.66}, {"text": "Europea se denomin\u00f3 comunidad econ\u00f3mica", "start": 2829.3, "duration": 8.46}, {"text": "europea uniendo los intereses de sus", "start": 2834.22, "duration": 5.58}, {"text": "ciudadanos en relaciones econ\u00f3micas", "start": 2837.76, "duration": 3.2}, {"text": "reales", "start": 2839.8, "duration": 5.72}, {"text": "estables y sobre todo duraderas crearon", "start": 2840.96, "duration": 8.8}, {"text": "prosperidad com\u00fan y esto les permiti\u00f3", "start": 2845.52, "duration": 7.96}, {"text": "construir las instituciones europeas que", "start": 2849.76, "duration": 7.559}, {"text": "hoy conocemos es decir su integraci\u00f3n", "start": 2853.48, "duration": 7.56}, {"text": "fue primero econ\u00f3mica y luego pol\u00edtica", "start": 2857.319, "duration": 7.921}, {"text": "no trabajaron de arriba hacia abajo sino", "start": 2861.04, "duration": 7.62}, {"text": "de abajo hacia arriba primero los", "start": 2865.24, "duration": 6.98}, {"text": "ciudadanos despu\u00e9s los gobiernos as\u00ed", "start": 2868.66, "duration": 7.08}, {"text": "construyeron la envidiable influencia de", "start": 2872.22, "duration": 7.44}, {"text": "la que hoy gozan como bloque eso es", "start": 2875.74, "duration": 7.46}, {"text": "se\u00f1ores presidente lo que yo considero", "start": 2879.66, "duration": 7.179}, {"text": "verdadera integraci\u00f3n que sintamos los", "start": 2883.2, "duration": 7.3}, {"text": "desaf\u00edos ajenos tan nuestros como", "start": 2886.839, "duration": 6.541}, {"text": "propios que sintamos que nuestro trabajo", "start": 2890.5, "duration": 6.559}, {"text": "en conjunto construye el futuro", "start": 2893.38, "duration": 7.199}, {"text": "compartido de todos en el caso de", "start": 2897.059, "duration": 7.901}, {"text": "Ecuador para m\u00ed resulta sorprendente que", "start": 2900.579, "duration": 7.861}, {"text": "el gobierno que precedi\u00f3 al m\u00edo que en", "start": 2904.96, "duration": 6.42}, {"text": "tanto habl\u00f3 de integraci\u00f3n regional y de", "start": 2908.44, "duration": 5.639}, {"text": "la patria grande ni siquiera haya hecho", "start": 2911.38, "duration": 5.76}, {"text": "el intento de firmar un tratado de libre", "start": 2914.079, "duration": 6.901}, {"text": "comercio con el pa\u00eds que hoy", "start": 2917.14, "duration": 7.14}, {"text": "recoge con calidez un mercado potencial", "start": 2920.98, "duration": 6.56}, {"text": "de m\u00e1s de 120 millones de personas", "start": 2924.28, "duration": 4.819}, {"text": "tampoco", "start": 2927.54, "duration": 4.12}, {"text": "quisieron ingresar a la alianza del", "start": 2929.099, "duration": 6.401}, {"text": "Pac\u00edfico quiz\u00e1s la iniciativa en", "start": 2931.66, "duration": 7.32}, {"text": "integraci\u00f3n regional m\u00e1s exitosa de los", "start": 2935.5, "duration": 6.42}, {"text": "\u00faltimos tiempos tenemos acuerdos de", "start": 2938.98, "duration": 6.42}, {"text": "libre comercio con la Uni\u00f3n Europea pero", "start": 2941.92, "duration": 5.78}, {"text": "no con latinoam\u00e9rica", "start": 2945.4, "duration": 6.36}, {"text": "quitando la sonrosas excepciones de la", "start": 2947.7, "duration": 7.06}, {"text": "comunidad andina c\u00f3mo queremos ser", "start": 2951.76, "duration": 5.64}, {"text": "influyentes en el mundo si entre", "start": 2954.76, "duration": 6.299}, {"text": "nosotros mismos no potenciamos todas", "start": 2957.4, "duration": 8.159}, {"text": "nuestras fortalezas el mundo no nos va a", "start": 2961.059, "duration": 7.201}, {"text": "escuchar porque tenemos un idioma com\u00fan", "start": 2965.559, "duration": 6.3}, {"text": "el mundo nos va a escuchar cuando", "start": 2968.26, "duration": 7.26}, {"text": "tengamos grandes mercados comunes donde", "start": 2971.859, "duration": 6.24}, {"text": "crezca nuestra riqueza", "start": 2975.52, "duration": 6.42}, {"text": "cuando un ciudadano de Guayaquil pueda", "start": 2978.099, "duration": 6.861}, {"text": "venderle libremente cacao a otro", "start": 2981.94, "duration": 6.54}, {"text": "ciudadano del Salvador o cuando un", "start": 2984.96, "duration": 6.84}, {"text": "floricultor de Quito pueda ser fortuna", "start": 2988.48, "duration": 6.72}, {"text": "vendiendo flores aqu\u00ed en M\u00e9xico y", "start": 2991.8, "duration": 7.42}, {"text": "viceversa Entonces el mundo nos va a", "start": 2995.2, "duration": 7.5}, {"text": "escuchar cuando el mundo sienta rugir", "start": 2999.22, "duration": 5.54}, {"text": "los motores de nuestra creatividad", "start": 3002.7, "duration": 5.34}, {"text": "cuando se d\u00e9 cuenta de que estamos", "start": 3004.76, "duration": 6.4}, {"text": "sacando verdadero provecho de todas", "start": 3008.04, "duration": 6.2}, {"text": "nuestras fortalezas culturales Entonces", "start": 3011.16, "duration": 7.02}, {"text": "nos va a escuchar la voz de nuestro", "start": 3014.24, "duration": 7.3}, {"text": "crecimiento econ\u00f3mico hablar\u00e1 con m\u00e1s", "start": 3018.18, "duration": 5.639}, {"text": "frecuencia y poder que cualquier", "start": 3021.54, "duration": 5.64}, {"text": "declaraci\u00f3n conjunta que hagamos aqu\u00ed", "start": 3023.819, "duration": 7.74}, {"text": "hoy m\u00e1s Ecuador en el mundo y m\u00e1s mundo", "start": 3027.18, "duration": 6.78}, {"text": "en el Ecuador es el lema que gu\u00eda", "start": 3031.559, "duration": 5.701}, {"text": "nuestra pol\u00edtica internacional y en la", "start": 3033.96, "duration": 6.98}, {"text": "vacusaci\u00f3n ya ha dado resultado", "start": 3037.26, "duration": 9.02}, {"text": "Al iniciar nuestro mandato hace escasos", "start": 3040.94, "duration": 9.639}, {"text": "115 o 20 d\u00edas heredamos un porcentaje de", "start": 3046.28, "duration": 6.0}, {"text": "poblaci\u00f3n vacunada", "start": 3050.579, "duration": 7.5}, {"text": "equivalente al 4% del total hoy poco m\u00e1s", "start": 3052.28, "duration": 9.4}, {"text": "de ciento de 100 d\u00edas despu\u00e9s hemos", "start": 3058.079, "duration": 8.641}, {"text": "alcanzado cerca del 55% de la poblaci\u00f3n", "start": 3061.68, "duration": 9.36}, {"text": "total en escasos tres meses y unos", "start": 3066.72, "duration": 8.54}, {"text": "cuantos d\u00edas logramos vacunar al", "start": 3071.04, "duration": 8.579}, {"text": "55% de la poblaci\u00f3n m\u00e1s de la mitad y de", "start": 3075.26, "duration": 7.12}, {"text": "acuerdo con las estad\u00edsticas de la cepal", "start": 3079.619, "duration": 9.261}, {"text": "al 81% de la poblaci\u00f3n mayor de 16 a\u00f1os", "start": 3082.38, "duration": 11.52}, {"text": "de 18 a\u00f1os perd\u00f3n no lo traigo a", "start": 3088.88, "duration": 9.28}, {"text": "colaci\u00f3n para sacar pecho como gobierno", "start": 3093.9, "duration": 7.14}, {"text": "lo digo porque esto no ha sido solamente", "start": 3098.16, "duration": 6.38}, {"text": "un \u00e9xito de nuestras gesti\u00f3n Estatal", "start": 3101.04, "duration": 8.34}, {"text": "sino tambi\u00e9n de la diplomacia mundial un", "start": 3104.54, "duration": 9.1}, {"text": "\u00e9xito de la cooperaci\u00f3n con china con", "start": 3109.38, "duration": 7.439}, {"text": "Rusia con Estados Unidos y algunos", "start": 3113.64, "duration": 6.179}, {"text": "pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea esto", "start": 3116.819, "duration": 6.061}, {"text": "demuestra lo que sucede cuando hablamos", "start": 3119.819, "duration": 7.621}, {"text": "y cooperamos sin fijarnos en un club", "start": 3122.88, "duration": 7.699}, {"text": "ideol\u00f3gico o en la etiqueta partidista", "start": 3127.44, "duration": 5.78}, {"text": "eso es lo que les propongo hoy", "start": 3130.579, "duration": 4.321}, {"text": "simplemente", "start": 3133.22, "duration": 5.68}, {"text": "hacer lo que conviene a nuestros", "start": 3134.9, "duration": 5.86}, {"text": "ciudadanos", "start": 3138.9, "duration": 4.52}, {"text": "Si queremos tener peso mundial", "start": 3140.76, "duration": 7.26}, {"text": "excelencia debemos darle peso a nuestras", "start": 3143.42, "duration": 7.439}, {"text": "econom\u00edas y la v\u00eda para eso", "start": 3148.02, "duration": 6.48}, {"text": "todos sabemos D\u00f3nde est\u00e1 en la", "start": 3150.859, "duration": 7.361}, {"text": "liberaci\u00f3n del potencial creativo de", "start": 3154.5, "duration": 5.119}, {"text": "nuestros pa\u00edses", "start": 3158.22, "duration": 6.0}, {"text": "repito todo nuestro pasado com\u00fan no", "start": 3159.619, "duration": 8.381}, {"text": "servir\u00e1 De nada si no tenemos un futuro", "start": 3164.22, "duration": 8.04}, {"text": "com\u00fan y ese futuro com\u00fan solo se", "start": 3168.0, "duration": 7.94}, {"text": "construye a trav\u00e9s de la libertad de", "start": 3172.26, "duration": 6.599}, {"text": "nuestros ciudadano para abrir nuevos", "start": 3175.94, "duration": 7.24}, {"text": "mercados para comerciar so\u00f1ar y crecer", "start": 3178.859, "duration": 8.281}, {"text": "juntos en una plena democracia en", "start": 3183.18, "duration": 6.919}, {"text": "libertad donde existan", "start": 3187.14, "duration": 5.939}, {"text": "elecciones transparentes sin ninguna", "start": 3190.099, "duration": 6.881}, {"text": "duda donde se respete la libertad de", "start": 3193.079, "duration": 6.901}, {"text": "expresi\u00f3n donde se respeten los derechos", "start": 3196.98, "duration": 6.72}, {"text": "humanos y las libertades pol\u00edticas de", "start": 3199.98, "duration": 6.98}, {"text": "los opositores a nuestros gobiernos", "start": 3203.7, "duration": 7.2}, {"text": "finaliz\u00f3 esta intervenci\u00f3n con un", "start": 3206.96, "duration": 6.28}, {"text": "llamado a todos quienes quieran", "start": 3210.9, "duration": 7.04}, {"text": "construir ese nuevo futuro en libertad", "start": 3213.24, "duration": 9.599}, {"text": "un\u00e1monos nuestro destino a trav\u00e9s de una", "start": 3217.94, "duration": 8.08}, {"text": "verdadera integraci\u00f3n de abajo hacia", "start": 3222.839, "duration": 6.601}, {"text": "arriba una integraci\u00f3n que ponga primero", "start": 3226.02, "duration": 6.299}, {"text": "y ante todo a los ciudadanos", "start": 3229.44, "duration": 6.179}, {"text": "latinoamericanos y al Caribe Muchas", "start": 3232.319, "duration": 6.901}, {"text": "gracias se\u00f1or presidente Y estimadas", "start": 3235.619, "duration": 6.141}, {"text": "excelencias", "start": 3239.22, "duration": 2.54}, {"text": "gracias y se\u00f1or presidente de Ecuador", "start": 3245.18, "duration": 5.56}, {"text": "tiene ahora la palabra el se\u00f1or", "start": 3248.76, "duration": 4.579}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica de Guatemala", "start": 3250.74, "duration": 6.56}, {"text": "Alejandro yamatey", "start": 3253.339, "duration": 3.961}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 3258.48, "duration": 3.78}, {"text": "Obrador presidente de los Estados Unidos", "start": 3260.94, "duration": 4.139}, {"text": "Mexicanos el presidente protector de la", "start": 3262.26, "duration": 4.44}, {"text": "comunidad de Estados latinoamericanos y", "start": 3265.079, "duration": 4.621}, {"text": "del Caribe es el a\u00f1o excelent\u00edsimo", "start": 3266.7, "duration": 5.0}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores jefes", "start": 3269.7, "duration": 5.1}, {"text": "jefas y jefes de estado de gobierno", "start": 3271.7, "duration": 4.44}, {"text": "democr\u00e1ticos", "start": 3274.8, "duration": 4.799}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros secretarios", "start": 3276.14, "duration": 5.979}, {"text": "de relaciones exteriores y jefes de", "start": 3279.599, "duration": 5.76}, {"text": "delegaciones se\u00f1oras y se\u00f1ores", "start": 3282.119, "duration": 6.0}, {"text": "le presento un fraternal saludo En", "start": 3285.359, "duration": 4.021}, {"text": "nombre del pueblo del gobierno de", "start": 3288.119, "duration": 3.601}, {"text": "Guatemala Te agradezco la cordial", "start": 3289.38, "duration": 4.199}, {"text": "invitaci\u00f3n girada por nuestro hermano", "start": 3291.72, "duration": 4.8}, {"text": "pa\u00eds los Estados Unidos Mexicanos en su", "start": 3293.579, "duration": 4.801}, {"text": "calidad de presidente pero tempore de la", "start": 3296.52, "duration": 4.2}, {"text": "comunidad de estado latinoamericanos y", "start": 3298.38, "duration": 4.32}, {"text": "el caribe\u00f1os en ocasi\u00f3n de la sexta", "start": 3300.72, "duration": 4.5}, {"text": "Cumbre que hoy nos tiene aqu\u00ed en la", "start": 3302.7, "duration": 5.599}, {"text": "ciudad de los palacios se\u00f1or presidente", "start": 3305.22, "duration": 5.52}, {"text": "todos los desaf\u00edos sobre los cuales mi", "start": 3308.299, "duration": 4.901}, {"text": "gobierno se encuentra trabajando van de", "start": 3310.74, "duration": 4.379}, {"text": "la mano con el fortalecimiento de la", "start": 3313.2, "duration": 4.98}, {"text": "institucionalidad democr\u00e1tica en aras de", "start": 3315.119, "duration": 5.161}, {"text": "lograr la estabilidad la gobernabilidad", "start": 3318.18, "duration": 5.159}, {"text": "y sobre todo la superaci\u00f3n de los", "start": 3320.28, "duration": 5.46}, {"text": "grandes rezagos hist\u00f3ricos que hemos", "start": 3323.339, "duration": 6.381}, {"text": "tenido el camino es cuesta arriba y", "start": 3325.74, "duration": 7.619}, {"text": "sabemos que nos costar\u00e1 m\u00e1s si no", "start": 3329.72, "duration": 5.74}, {"text": "logramos una plena integraci\u00f3n en el", "start": 3333.359, "duration": 4.621}, {"text": "\u00e1rea latinoamericana y del Caribe en", "start": 3335.46, "duration": 4.32}, {"text": "donde podamos como bien lo acaba de", "start": 3337.98, "duration": 4.379}, {"text": "decir el presidente lasso unir a los", "start": 3339.78, "duration": 4.92}, {"text": "pueblos antes que unir a los gobiernos", "start": 3342.359, "duration": 4.141}, {"text": "la coyuntura actual de mando una", "start": 3344.7, "duration": 3.48}, {"text": "solidaridad mundial pero especialmente", "start": 3346.5, "duration": 4.2}, {"text": "de la solidaridad regional para abordar", "start": 3348.18, "duration": 5.76}, {"text": "la salud la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y los", "start": 3350.7, "duration": 4.859}, {"text": "efectos de la vulnerabilidad al cambio", "start": 3353.94, "duration": 3.96}, {"text": "clim\u00e1tico y sus efectos en las", "start": 3355.559, "duration": 6.141}, {"text": "poblaciones el acceso justo equitativo", "start": 3357.9, "duration": 7.56}, {"text": "solidario transparente y Universal de", "start": 3361.7, "duration": 5.68}, {"text": "las vacunas y medicamentos contra el", "start": 3365.46, "duration": 5.06}, {"text": "covid-19 est\u00e1 un lejos de conseguirse", "start": 3367.38, "duration": 6.239}, {"text": "como pa\u00eds confiamos en diversos", "start": 3370.52, "duration": 5.14}, {"text": "mecanismos para el acceso oportuno de", "start": 3373.619, "duration": 4.44}, {"text": "las vacunas hemos hecho nuestros mejores", "start": 3375.66, "duration": 5.459}, {"text": "esfuerzo para cubrir con los rezagos en", "start": 3378.059, "duration": 5.76}, {"text": "el plan de vacunaci\u00f3n y requerimos por", "start": 3381.119, "duration": 5.101}, {"text": "el bien del pa\u00eds y de la regi\u00f3n poder", "start": 3383.819, "duration": 4.26}, {"text": "contar con el mayor n\u00famero posible de", "start": 3386.22, "duration": 4.74}, {"text": "ellas para retornar a esa ansiada", "start": 3388.079, "duration": 5.04}, {"text": "normalidad que se observa todav\u00eda muy", "start": 3390.96, "duration": 5.82}, {"text": "lejana cosa que ya no podr\u00e1 ser igual a", "start": 3393.119, "duration": 6.0}, {"text": "lo que era antes del 2019", "start": 3396.78, "duration": 5.039}, {"text": "en materia econ\u00f3mica estamos trabajando", "start": 3399.119, "duration": 4.44}, {"text": "en la creaci\u00f3n de oportunidades para", "start": 3401.819, "duration": 3.601}, {"text": "fomentar y atraer inversiones a nuestro", "start": 3403.559, "duration": 4.5}, {"text": "pa\u00eds queremos encontrar y fortalecer", "start": 3405.42, "duration": 5.159}, {"text": "aliados a largo plazo que nos permitan", "start": 3408.059, "duration": 4.5}, {"text": "seguir proyectando crecimiento y", "start": 3410.579, "duration": 4.441}, {"text": "expansi\u00f3n pero sobre todo generando", "start": 3412.559, "duration": 4.141}, {"text": "oportunidades de empleo para los", "start": 3415.02, "duration": 3.96}, {"text": "guatemaltecos y que no tengan la", "start": 3416.7, "duration": 5.34}, {"text": "necesidad de emigrar en cuanto al hambre", "start": 3418.98, "duration": 5.099}, {"text": "y la desnutrici\u00f3n continuamos", "start": 3422.04, "duration": 4.14}, {"text": "implementando la estrategia denominada", "start": 3424.079, "duration": 3.861}, {"text": "la gran Cruzada por la nutrici\u00f3n", "start": 3426.18, "duration": 4.26}, {"text": "adaptando acciones para mejorar el", "start": 3427.94, "duration": 5.919}, {"text": "acceso de los alimentos dando especial", "start": 3430.44, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e9nfasis a los ni\u00f1os entre 0 y 5 a\u00f1os a", "start": 3433.859, "duration": 5.101}, {"text": "trav\u00e9s del programa Acomp\u00e1\u00f1ame a crecer", "start": 3436.799, "duration": 6.3}, {"text": "porque nuestra ni\u00f1ez est\u00e1 urg\u00eda de una", "start": 3438.96, "duration": 8.7}, {"text": "generaci\u00f3n que mire un futuro promisorio", "start": 3443.099, "duration": 7.801}, {"text": "con relaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico mi pa\u00eds", "start": 3447.66, "duration": 5.399}, {"text": "ha sido duramente azotado por desastre", "start": 3450.9, "duration": 5.459}, {"text": "naturales solo el a\u00f1o pasado sentimos", "start": 3453.059, "duration": 6.081}, {"text": "los estragos de Amanda de Crist\u00f3bal", "start": 3456.359, "duration": 6.48}, {"text": "veleta y el idiota", "start": 3459.14, "duration": 6.1}, {"text": "esos desastres naturales han cobrado", "start": 3462.839, "duration": 5.161}, {"text": "vidas humanas y grandes p\u00e9rdidas en la", "start": 3465.24, "duration": 5.64}, {"text": "infraestructura la agricultura y en las", "start": 3468.0, "duration": 5.339}, {"text": "viviendas ante la dura realidad que", "start": 3470.88, "duration": 4.62}, {"text": "enfrentamos por ser un pa\u00eds altamente", "start": 3473.339, "duration": 6.181}, {"text": "vulnerable estamos por proponer el marco", "start": 3475.5, "duration": 5.94}, {"text": "de la Organizaci\u00f3n de las Naciones", "start": 3479.52, "duration": 5.039}, {"text": "Unidas durante la Cumbre de la semana", "start": 3481.44, "duration": 7.46}, {"text": "entrante una declaraci\u00f3n de los pa\u00edses", "start": 3484.559, "duration": 7.56}, {"text": "a los pa\u00edses que componen la ONU para", "start": 3488.9, "duration": 5.919}, {"text": "declarar a Centroam\u00e9rica como una regi\u00f3n", "start": 3492.119, "duration": 6.24}, {"text": "altamente vulnerable y que podamos a", "start": 3494.819, "duration": 5.181}, {"text": "trav\u00e9s de ese reconocimiento", "start": 3498.359, "duration": 4.621}, {"text": "lograr disminuir el impacto de p\u00e9rdidas", "start": 3500.0, "duration": 4.599}, {"text": "y a\u00f1os que imponen los desastres", "start": 3502.98, "duration": 4.2}, {"text": "naturales cada a\u00f1o y que inciden en", "start": 3504.599, "duration": 5.281}, {"text": "procesos de reconstrucci\u00f3n que a su vez", "start": 3507.18, "duration": 4.139}, {"text": "imposibilitan la inversi\u00f3n en el", "start": 3509.88, "duration": 3.54}, {"text": "desarrollo humano y la necesidad de", "start": 3511.319, "duration": 6.061}, {"text": "optar a un financiamiento clim\u00e1tico \u00e1gil", "start": 3513.42, "duration": 5.399}, {"text": "y de calidad", "start": 3517.38, "duration": 3.9}, {"text": "todos los a\u00f1os construimos los mismos", "start": 3518.819, "duration": 3.5}, {"text": "puentes", "start": 3521.28, "duration": 4.079}, {"text": "todos los a\u00f1os reconstruimos las mismas", "start": 3522.319, "duration": 6.04}, {"text": "carreteras todos los a\u00f1os tenemos que", "start": 3525.359, "duration": 5.181}, {"text": "sufrir el embate del cambio clim\u00e1tico", "start": 3528.359, "duration": 5.46}, {"text": "siendo la regi\u00f3n centroamericana una de", "start": 3530.54, "duration": 5.86}, {"text": "las regiones que menos gases de efecto", "start": 3533.819, "duration": 6.0}, {"text": "invernadero produce pero s\u00ed produce una", "start": 3536.4, "duration": 5.159}, {"text": "gran cantidad de ox\u00edgeno al mundo a", "start": 3539.819, "duration": 3.24}, {"text": "trav\u00e9s de la reserva de nuestros bosques", "start": 3541.559, "duration": 5.461}, {"text": "y sin embargo padecemos ese cambio", "start": 3543.059, "duration": 6.181}, {"text": "clim\u00e1tico por lo que las naciones", "start": 3547.02, "duration": 5.96}, {"text": "industrialidad industrializadas hacen", "start": 3549.24, "duration": 6.66}, {"text": "agradezco a la cooperaci\u00f3n y a la", "start": 3552.98, "duration": 5.02}, {"text": "solidaridad de los pa\u00edses amigos para", "start": 3555.9, "duration": 4.8}, {"text": "ayudarnos en el plan de vacunaci\u00f3n", "start": 3558.0, "duration": 5.4}, {"text": "nacional pero sobre todo a quienes", "start": 3560.7, "duration": 4.58}, {"text": "aquellos que se recordaron de nosotros", "start": 3563.4, "duration": 5.12}, {"text": "de Guatemala y de Honduras especialmente", "start": 3565.28, "duration": 6.94}, {"text": "durante el eta y el idiota que nos", "start": 3568.52, "duration": 6.52}, {"text": "afect\u00f3 tan grandemente", "start": 3572.22, "duration": 5.639}, {"text": "se\u00f1or presidente en el marco de los", "start": 3575.04, "duration": 4.759}, {"text": "logros alcanzados por esta comunidad", "start": 3577.859, "duration": 5.161}, {"text": "vemos con benepl\u00e1cito la creaci\u00f3n de un", "start": 3579.799, "duration": 5.02}, {"text": "fondo para la respuesta integral de", "start": 3583.02, "duration": 4.14}, {"text": "desastres de la comunidad de estado", "start": 3584.819, "duration": 4.921}, {"text": "latinoamericanos y el Caribe y la", "start": 3587.16, "duration": 5.639}, {"text": "comisi\u00f3n econ\u00f3mica de Am\u00e9rica Latina y", "start": 3589.74, "duration": 5.7}, {"text": "el Caribe cepal Para apoyar en", "start": 3592.799, "duration": 4.381}, {"text": "actividades de mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n", "start": 3595.44, "duration": 4.26}, {"text": "al cambio clim\u00e1tico tema de Vital", "start": 3597.18, "duration": 4.679}, {"text": "importancia inter\u00e9s para mi pa\u00eds y", "start": 3599.7, "duration": 5.94}, {"text": "paralelismo centroamericano As\u00ed mismo la", "start": 3601.859, "duration": 5.641}, {"text": "firma del acuerdo constitutivo para la", "start": 3605.64, "duration": 3.9}, {"text": "agencia de latinoamericana y Caribe del", "start": 3607.5, "duration": 4.44}, {"text": "espacio la cual fortalecer\u00e1 las", "start": 3609.54, "duration": 4.38}, {"text": "capacidades regionales en el \u00e1mbito", "start": 3611.94, "duration": 4.44}, {"text": "espacial particularmente en pa\u00edses que", "start": 3613.92, "duration": 4.74}, {"text": "no tenemos institucionalidad sobre el", "start": 3616.38, "duration": 5.58}, {"text": "tema y que ayudar\u00e1 a que podamos crearla", "start": 3618.66, "duration": 5.639}, {"text": "Guatemala de conformidad con sus", "start": 3621.96, "duration": 4.74}, {"text": "prioridades de pa\u00eds se compromete a", "start": 3624.299, "duration": 3.841}, {"text": "trabajar activamente en los proyectos", "start": 3626.7, "duration": 3.599}, {"text": "presentados por la organizaci\u00f3n de", "start": 3628.14, "duration": 4.919}, {"text": "Naciones Unidas los para la alimentaci\u00f3n", "start": 3630.299, "duration": 5.401}, {"text": "y agricultura FAO y la comisi\u00f3n", "start": 3633.059, "duration": 5.28}, {"text": "econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el", "start": 3635.7, "duration": 5.52}, {"text": "Caribe cepal para impulsar el acuerdo de", "start": 3638.339, "duration": 4.5}, {"text": "cooperaci\u00f3n sobre la seguridad", "start": 3641.22, "duration": 4.339}, {"text": "alimentaria y la creaci\u00f3n del plan de", "start": 3642.839, "duration": 4.921}, {"text": "autosuficiencia sanitaria para", "start": 3645.559, "duration": 4.961}, {"text": "fortalecer los sistemas de salud ante la", "start": 3647.76, "duration": 4.14}, {"text": "pandemia", "start": 3650.52, "duration": 5.4}, {"text": "previo a concluir quisiera celebrar ante", "start": 3651.9, "duration": 6.48}, {"text": "este c\u00f3nclave los 200 a\u00f1os de", "start": 3655.92, "duration": 4.56}, {"text": "independencia de Guatemala y los pa\u00edses", "start": 3658.38, "duration": 5.52}, {"text": "centroamericanos y toque marca el", "start": 3660.48, "duration": 5.639}, {"text": "momento en que empezamos a constituirnos", "start": 3663.9, "duration": 5.159}, {"text": "en naciones modernas y ocupamos un lugar", "start": 3666.119, "duration": 5.301}, {"text": "propio en el escenario internacional", "start": 3669.059, "duration": 5.701}, {"text": "a\u00fan en momentos dif\u00edciles celebramos", "start": 3671.42, "duration": 6.22}, {"text": "nuestro Bicentenario llenos de Orgullo y", "start": 3674.76, "duration": 5.64}, {"text": "de honor pero con la visi\u00f3n de verlo", "start": 3677.64, "duration": 5.76}, {"text": "como un parteaguas en la historia e", "start": 3680.4, "duration": 4.56}, {"text": "iniciar a resolver los rezagos", "start": 3683.4, "duration": 4.02}, {"text": "hist\u00f3ricos que hemos tenido y que han", "start": 3684.96, "duration": 5.119}, {"text": "impedido el desarrollo humano a plenitud", "start": 3687.42, "duration": 5.639}, {"text": "causa fundamental de la inmigraci\u00f3n", "start": 3690.079, "duration": 6.701}, {"text": "forzada hacia otros pa\u00edses es tiempo de", "start": 3693.059, "duration": 6.901}, {"text": "luchar juntos es tiempo de unirnos en un", "start": 3696.78, "duration": 6.26}, {"text": "solo objetivo en el fortalecimiento del", "start": 3699.96, "duration": 6.3}, {"text": "multilateralismo pero sobre todo en la", "start": 3703.04, "duration": 5.319}, {"text": "uni\u00f3n de nuestros pueblos para que alg\u00fan", "start": 3706.26, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00eda podamos so\u00f1ar con una latinoam\u00e9rica", "start": 3708.359, "duration": 6.541}, {"text": "y el Caribe que tenga un estadio com\u00fan", "start": 3710.64, "duration": 6.479}, {"text": "en el que podamos todos resolver", "start": 3714.9, "duration": 4.56}, {"text": "nuestras diferencias y seguir adelante", "start": 3717.119, "duration": 5.361}, {"text": "Much\u00edsimas gracias", "start": 3719.46, "duration": 3.02}, {"text": "Muchas gracias presidente ll\u00e1matey le", "start": 3728.18, "duration": 5.859}, {"text": "damos la palabra ahora a Mohamed y", "start": 3731.579, "duration": 5.22}, {"text": "refr\u00e1n Al\u00ed presidente de la rep\u00fablica", "start": 3734.039, "duration": 5.181}, {"text": "Cooperativa de Guyana", "start": 3736.799, "duration": 5.421}, {"text": "saben", "start": 3739.22, "duration": 5.68}, {"text": "Muchas gracias muchas gracias Su", "start": 3742.22, "duration": 4.54}, {"text": "excelencia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 3744.9, "duration": 6.26}, {"text": "presidente de los Estados Unidos", "start": 3746.76, "duration": 7.079}, {"text": "Mexicanos quiero agradecerles a todos", "start": 3751.16, "duration": 4.6}, {"text": "distinguidos delegados damas y", "start": 3753.839, "duration": 4.621}, {"text": "caballeros Quiero agradecer a su", "start": 3755.76, "duration": 5.819}, {"text": "excelencia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 3758.46, "duration": 5.76}, {"text": "por su liderazgo en esta comunidad todo", "start": 3761.579, "duration": 5.52}, {"text": "lo que han hecho este \u00faltimo a\u00f1o cuyana", "start": 3764.22, "duration": 6.06}, {"text": "reconoce el liderazgo de M\u00e9xico para", "start": 3767.099, "duration": 7.44}, {"text": "avanzar la agenda de celac Expreso mi", "start": 3770.28, "duration": 7.94}, {"text": "aprecio profundo a los Estados Unidos", "start": 3774.539, "duration": 6.241}, {"text": "Mexicanos por la calidad bienvenida que", "start": 3778.22, "duration": 4.96}, {"text": "nos han brindado y a m\u00ed a mi delegaci\u00f3n", "start": 3780.78, "duration": 3.98}, {"text": "y", "start": 3783.18, "duration": 4.2}, {"text": "pl\u00e9ndidos arreglos programados esta", "start": 3784.76, "duration": 4.24}, {"text": "sexta cumbre de la comunidad de Estados", "start": 3787.38, "duration": 3.54}, {"text": "Unidos desde los estados", "start": 3789.0, "duration": 4.38}, {"text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os se celebra", "start": 3790.92, "duration": 4.08}, {"text": "mientras continuamos liberando una", "start": 3793.38, "duration": 3.719}, {"text": "batalla contra un virus resistente y", "start": 3795.0, "duration": 4.38}, {"text": "obstinado los pa\u00edses de nuestra", "start": 3797.099, "duration": 4.141}, {"text": "comunidad han sido V\u00edctimas de la", "start": 3799.38, "duration": 4.86}, {"text": "indecisi\u00f3n ante la vacunaci\u00f3n la lucha", "start": 3801.24, "duration": 5.46}, {"text": "por obtener el acceso equitativo a las", "start": 3804.24, "duration": 4.14}, {"text": "vacunas debe continuar en todos los", "start": 3806.7, "duration": 3.78}, {"text": "frentes con el objetivo primordial de", "start": 3808.38, "duration": 4.32}, {"text": "preservar la vida y el derecho a la", "start": 3810.48, "duration": 5.4}, {"text": "salud por encima de todo cuyana se", "start": 3812.7, "duration": 6.24}, {"text": "adhiere al llamado a los gobiernos y a", "start": 3815.88, "duration": 5.459}, {"text": "las organizaciones multilaterales para", "start": 3818.94, "duration": 4.859}, {"text": "que aceleren la investigaci\u00f3n el", "start": 3821.339, "duration": 4.861}, {"text": "desarrollo la producci\u00f3n y la", "start": 3823.799, "duration": 5.52}, {"text": "distribuci\u00f3n global de vacunas y", "start": 3826.2, "duration": 6.3}, {"text": "tratamientos contra la covid con base en", "start": 3829.319, "duration": 5.161}, {"text": "el principio de solidaridad", "start": 3832.5, "duration": 5.039}, {"text": "internacional Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 3834.48, "duration": 5.099}, {"text": "nunca m\u00e1s deben volver a ser v\u00edctimas", "start": 3837.539, "duration": 5.641}, {"text": "del nacionalismo de las vacunas debemos", "start": 3839.579, "duration": 6.441}, {"text": "combinar recursos cient\u00edficos", "start": 3843.18, "duration": 6.179}, {"text": "intelectuales y materiales para reducir", "start": 3846.02, "duration": 5.019}, {"text": "nuestra dependencia del mundo", "start": 3849.359, "duration": 4.68}, {"text": "desarrollado en caso de que se presenten", "start": 3851.039, "duration": 6.481}, {"text": "futuras crisis sanitarias y trazar una", "start": 3854.039, "duration": 5.221}, {"text": "estrategia com\u00fan para salir de esta", "start": 3857.52, "duration": 4.5}, {"text": "pandemia y robustecer la recuperaci\u00f3n", "start": 3859.26, "duration": 5.339}, {"text": "econ\u00f3mica el impacto socioecon\u00f3mico de", "start": 3862.02, "duration": 5.099}, {"text": "la pandemia de coronavirus Kobe 19", "start": 3864.599, "duration": 6.2}, {"text": "tendr\u00e1 impactos duraderos Y persistentes", "start": 3867.119, "duration": 6.24}, {"text": "si bien Se espera que nuestra regi\u00f3n", "start": 3870.799, "duration": 4.421}, {"text": "experimente un crecimiento econ\u00f3mico", "start": 3873.359, "duration": 4.081}, {"text": "general este a\u00f1o la comisi\u00f3n econ\u00f3mica", "start": 3875.22, "duration": 5.099}, {"text": "para Am\u00e9rica Latina y el Caribe ha", "start": 3877.44, "duration": 5.94}, {"text": "advertido que la crisis sanitaria ha", "start": 3880.319, "duration": 5.161}, {"text": "empeorado los problemas estructurales de", "start": 3883.38, "duration": 5.58}, {"text": "baja inversi\u00f3n desempleo desigualdad y", "start": 3885.48, "duration": 7.859}, {"text": "pobreza por lo tanto est\u00e1 sexta cumbre", "start": 3888.96, "duration": 6.3}, {"text": "de la celac debe dar el impulso para", "start": 3893.339, "duration": 4.801}, {"text": "abordar los problemas persistentes de", "start": 3895.26, "duration": 6.9}, {"text": "pobreza desigualdad y bajos niveles de", "start": 3898.14, "duration": 8.04}, {"text": "inversi\u00f3n nuestros sin embargo van m\u00e1s", "start": 3902.16, "duration": 6.659}, {"text": "all\u00e1 de lo estructural tambi\u00e9n incluyen", "start": 3906.18, "duration": 5.58}, {"text": "amenazas existenciales como el cambio", "start": 3908.819, "duration": 6.02}, {"text": "clim\u00e1tico la 26", "start": 3911.76, "duration": 5.46}, {"text": "sesi\u00f3n de la conferencia de las partes", "start": 3914.839, "duration": 4.48}, {"text": "en el marco de la convenci\u00f3n de las", "start": 3917.22, "duration": 3.42}, {"text": "Naciones Unidas sobre el cambio", "start": 3919.319, "duration": 4.621}, {"text": "clim\u00e1tico nos brinda la oportunidad de", "start": 3920.64, "duration": 5.399}, {"text": "hablar con una voz colectiva y de", "start": 3923.94, "duration": 4.56}, {"text": "enfatizar la urgencia de una", "start": 3926.039, "duration": 4.8}, {"text": "financiaci\u00f3n mayor y f\u00e1cilmente", "start": 3928.5, "duration": 5.46}, {"text": "disponible para la mitigaci\u00f3n la", "start": 3930.839, "duration": 4.5}, {"text": "adaptaci\u00f3n y la infraestructura", "start": 3933.96, "duration": 4.68}, {"text": "resiliente las cuestiones prioritarias", "start": 3935.339, "duration": 5.7}, {"text": "para los peque\u00f1os estados insulares en", "start": 3938.64, "duration": 5.399}, {"text": "desarrollo del Caribe se centran entre", "start": 3941.039, "duration": 5.341}, {"text": "otras cosas en el cambio clim\u00e1tico y la", "start": 3944.039, "duration": 4.201}, {"text": "gesti\u00f3n del riesgo de desastres el", "start": 3946.38, "duration": 3.36}, {"text": "acceso a financiamiento en condiciones", "start": 3948.24, "duration": 3.96}, {"text": "favorables los altos niveles de", "start": 3949.74, "duration": 4.26}, {"text": "endeudamiento los fondos para desastres", "start": 3952.2, "duration": 5.54}, {"text": "naturales y la exclusi\u00f3n y transici\u00f3n", "start": 3954.0, "duration": 6.9}, {"text": "cuya la apoya el establecimiento de un", "start": 3957.74, "duration": 5.799}, {"text": "fondo de contribuciones voluntario para", "start": 3960.9, "duration": 5.459}, {"text": "faci la respuesta regional en Casos de", "start": 3963.539, "duration": 4.981}, {"text": "desastre excelencias la seguridad", "start": 3966.359, "duration": 4.44}, {"text": "alimentaria es vital para la", "start": 3968.52, "duration": 5.22}, {"text": "recuperaci\u00f3n postcovid 19 Guyana apoya", "start": 3970.799, "duration": 5.701}, {"text": "firmemente la cooperaci\u00f3n regional para", "start": 3973.74, "duration": 5.4}, {"text": "garantizar una Am\u00e9rica Latina y el", "start": 3976.5, "duration": 4.5}, {"text": "Caribe con mayor seguridad alimentaria", "start": 3979.14, "duration": 5.219}, {"text": "en este sentido se\u00f1oras y se\u00f1ores Espero", "start": 3981.0, "duration": 5.4}, {"text": "que las diversas recomendaciones", "start": 3984.359, "duration": 4.381}, {"text": "contenidas en el informe sobre seguridad", "start": 3986.4, "duration": 5.58}, {"text": "alimentaria bajo la pandemia de Kobe 19", "start": 3988.74, "duration": 5.28}, {"text": "presentado por la Organizaci\u00f3n de las", "start": 3991.98, "duration": 4.26}, {"text": "Naciones Unidas para alimentaci\u00f3n y la", "start": 3994.02, "duration": 4.5}, {"text": "agricultura la fan y en el plan de", "start": 3996.24, "duration": 4.2}, {"text": "seguridad alimentaria nutrici\u00f3n y", "start": 3998.52, "duration": 4.5}, {"text": "erradicaci\u00f3n del hambre 20-25 de la", "start": 4000.44, "duration": 4.22}, {"text": "celac puedan traducirse en acciones", "start": 4003.02, "duration": 4.079}, {"text": "necesarias para avanzar en esta agenda", "start": 4004.66, "duration": 5.32}, {"text": "crucial la paz y la seguridad en Am\u00e9rica", "start": 4007.099, "duration": 5.181}, {"text": "Latina y el Caribe deben", "start": 4009.98, "duration": 4.5}, {"text": "fundamentarse en sistemas pol\u00edticos en", "start": 4012.28, "duration": 4.48}, {"text": "los que se respete la democracia el", "start": 4014.48, "duration": 3.839}, {"text": "estado de derecho y los derechos humanos", "start": 4016.76, "duration": 5.099}, {"text": "y en los que se respeten tambi\u00e9n la", "start": 4018.319, "duration": 6.72}, {"text": "soberan\u00eda y la integridad territorial de", "start": 4021.859, "duration": 5.821}, {"text": "los Estados Unidos y la santidad de los", "start": 4025.039, "duration": 6.121}, {"text": "tratados al avanzar entonces debemos", "start": 4027.68, "duration": 7.7}, {"text": "construir un mecanismo integral para", "start": 4031.16, "duration": 7.26}, {"text": "responder ante los recursos que tenemos", "start": 4035.38, "duration": 5.979}, {"text": "y enfrentar las amenazas de pandemia", "start": 4038.42, "duration": 4.919}, {"text": "tenemos que ver la capacidad en la", "start": 4041.359, "duration": 4.381}, {"text": "regi\u00f3n para sostener nuestros esfuerzos", "start": 4043.339, "duration": 6.061}, {"text": "hasta ahora esta pandemia nos ha", "start": 4045.74, "duration": 6.359}, {"text": "golpeado y nos ha mostrado cu\u00e1n aislado", "start": 4049.4, "duration": 4.919}, {"text": "puede estar el mundo debemos tambi\u00e9n", "start": 4052.099, "duration": 4.621}, {"text": "dirigir esfuerzos para obtener un", "start": 4054.319, "duration": 4.921}, {"text": "sistema global no solamente en la", "start": 4056.72, "duration": 5.579}, {"text": "adjudicaci\u00f3n de recursos sino en las", "start": 4059.24, "duration": 4.92}, {"text": "regulaciones y en las aprobaciones Y en", "start": 4062.299, "duration": 3.621}, {"text": "todo lo que tenemos nosotros que hacer", "start": 4064.16, "duration": 5.1}, {"text": "En tercer lugar tenemos que concentrar", "start": 4065.92, "duration": 4.96}, {"text": "nuestros esfuerzos para construir", "start": 4069.26, "duration": 4.02}, {"text": "capacidades mejorar la gobernanza", "start": 4070.88, "duration": 5.459}, {"text": "reducir la pobreza Y lograr la seguridad", "start": 4073.28, "duration": 6.48}, {"text": "alimentaria y eliminar barreras para el", "start": 4076.339, "duration": 6.661}, {"text": "comercio y la integraci\u00f3n econ\u00f3mica en", "start": 4079.76, "duration": 4.44}, {"text": "cuarto lugar", "start": 4083.0, "duration": 3.539}, {"text": "de acuerdo con un enfoque sist\u00e9mico en", "start": 4084.2, "duration": 3.839}, {"text": "relaci\u00f3n con el medio ambiente para", "start": 4086.539, "duration": 4.32}, {"text": "combatir el cambio clim\u00e1tico empezando", "start": 4088.039, "duration": 6.361}, {"text": "con la copa 26 este enfoque debe incluir", "start": 4090.859, "duration": 5.521}, {"text": "cuestiones como acceso a recursos para", "start": 4094.4, "duration": 4.439}, {"text": "poder plantearnos solamente la", "start": 4096.38, "duration": 4.5}, {"text": "adaptaci\u00f3n y la mitigaci\u00f3n sino tambi\u00e9n", "start": 4098.839, "duration": 5.34}, {"text": "el establecimiento de un fondo de", "start": 4100.88, "duration": 5.7}, {"text": "vulnerabilidad ante el cambio clim\u00e1tico", "start": 4104.179, "duration": 4.861}, {"text": "y esto se tiene que hacer A trav\u00e9s de", "start": 4106.58, "duration": 4.8}, {"text": "aportaciones del mundo desarrollado es", "start": 4109.04, "duration": 5.46}, {"text": "este efecto combinado de la comida y del", "start": 4111.38, "duration": 5.52}, {"text": "cambio clim\u00e1tico tiene que ver con El", "start": 4114.5, "duration": 4.62}, {"text": "Avance y tiene que ver con lograr los", "start": 4116.9, "duration": 6.299}, {"text": "ods para el a\u00f1o 2030 debemos nosotros", "start": 4119.12, "duration": 6.84}, {"text": "ser adalides en todo esto a trav\u00e9s de lo", "start": 4123.199, "duration": 4.5}, {"text": "que estamos haciendo a trav\u00e9s del acceso", "start": 4125.96, "duration": 4.62}, {"text": "a este financiamiento para concluir", "start": 4127.699, "duration": 5.04}, {"text": "quiero decirles que nosotros estamos muy", "start": 4130.58, "duration": 4.32}, {"text": "a favor de un liderazgo de una", "start": 4132.739, "duration": 5.221}, {"text": "diligencia muy fuerte para la seguridad", "start": 4134.9, "duration": 5.279}, {"text": "alimentaria combatir el cambio clim\u00e1tico", "start": 4137.96, "duration": 4.739}, {"text": "debemos usar nuestros propios recursos a", "start": 4140.179, "duration": 4.68}, {"text": "nuestro propio pueblo pero tenemos que", "start": 4142.699, "duration": 4.801}, {"text": "hacerlo tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con unas", "start": 4144.859, "duration": 4.681}, {"text": "econom\u00edas con bajo uso y emisi\u00f3n de", "start": 4147.5, "duration": 4.64}, {"text": "carbono eso lo tenemos que hacer", "start": 4149.54, "duration": 6.54}, {"text": "apoyando la paz el derecho el estado el", "start": 4152.14, "duration": 5.98}, {"text": "Imperio de la ley y nuestra solidaridad", "start": 4156.08, "duration": 4.199}, {"text": "nuestra fortaleza tiene que ser guiada", "start": 4158.12, "duration": 5.46}, {"text": "en principios y valores es en lo que", "start": 4160.279, "duration": 5.4}, {"text": "debemos pasar todo esto no en", "start": 4163.58, "duration": 4.8}, {"text": "circunstancias coyunturas ni eventos les", "start": 4165.679, "duration": 6.12}, {"text": "agradezco much\u00edsimo por su atenci\u00f3n S\u00ed", "start": 4168.38, "duration": 5.66}, {"text": "muchas gracias", "start": 4171.799, "duration": 2.241}, {"text": "tiene ahora la palabra el presidente de", "start": 4174.759, "duration": 4.361}, {"text": "la rep\u00fablica de Honduras Juan Orlando", "start": 4177.259, "duration": 5.54}, {"text": "Hern\u00e1ndez Alvarado bienvenido presidente", "start": 4179.12, "duration": 3.679}, {"text": "Muchas gracias se\u00f1or canciller Edgar un", "start": 4182.92, "duration": 7.06}, {"text": "saludo especial el presidente Andr\u00e9s", "start": 4187.52, "duration": 5.12}, {"text": "Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 4189.98, "duration": 5.9}, {"text": "jefe de estado", "start": 4192.64, "duration": 3.24}, {"text": "a Charles Michel", "start": 4196.699, "duration": 5.821}, {"text": "de la Uni\u00f3n Europea Alicia B\u00e1rcenas de", "start": 4199.4, "duration": 6.42}, {"text": "cepal gracias por ese plan para", "start": 4202.52, "duration": 6.3}, {"text": "Centroam\u00e9rica", "start": 4205.82, "duration": 3.0}, {"text": "y a todos los amigos presentes un saludo", "start": 4208.88, "duration": 6.08}, {"text": "especial de parte de Honduras", "start": 4211.94, "duration": 3.02}, {"text": "felicitaciones a la secretar\u00eda", "start": 4215.02, "duration": 4.719}, {"text": "protemporalidad por M\u00e9xico por este", "start": 4217.719, "duration": 5.161}, {"text": "extraordinario trabajo", "start": 4219.739, "duration": 3.141}, {"text": "Gracias presidente", "start": 4223.28, "duration": 5.84}, {"text": "L\u00f3pez Obrador Gracias canciller devorar", "start": 4225.62, "duration": 6.78}, {"text": "es hist\u00f3rico", "start": 4229.12, "duration": 5.32}, {"text": "los problemas de nuestra naciones y", "start": 4232.4, "duration": 5.18}, {"text": "nuestros pueblos son similares", "start": 4234.44, "duration": 3.14}, {"text": "y tienen las mismas ra\u00edces", "start": 4238.04, "duration": 7.139}, {"text": "es sabio entonces atacarlos en conjunto", "start": 4240.56, "duration": 8.04}, {"text": "somos integracionistas por vocaci\u00f3n", "start": 4245.179, "duration": 6.781}, {"text": "sabemos que en la uni\u00f3n est\u00e1 la fuerza", "start": 4248.6, "duration": 6.079}, {"text": "M\u00e1s all\u00e1 de las diferencias ideol\u00f3gicas", "start": 4251.96, "duration": 4.94}, {"text": "los latinoamericanos", "start": 4254.679, "duration": 5.441}, {"text": "debemos trascender", "start": 4256.9, "duration": 6.04}, {"text": "Buscando el beneficio de nuestros", "start": 4260.12, "duration": 4.86}, {"text": "pueblos", "start": 4262.94, "duration": 5.1}, {"text": "el Coby vino a demostrarnos que ning\u00fan", "start": 4264.98, "duration": 6.42}, {"text": "pa\u00eds del mundo puede vivir aislado tarde", "start": 4268.04, "duration": 8.639}, {"text": "o temprano todos necesitamos de todos", "start": 4271.4, "duration": 7.86}, {"text": "En nombre del pueblo Hondure\u00f1o quiero", "start": 4276.679, "duration": 5.161}, {"text": "aprovechar esta oportunidad", "start": 4279.26, "duration": 4.919}, {"text": "que es mi \u00faltima", "start": 4281.84, "duration": 5.46}, {"text": "como presidente en este mecanismo de", "start": 4284.179, "duration": 4.741}, {"text": "Seat", "start": 4287.3, "duration": 5.419}, {"text": "porque Quiero agradecer la solidaridad", "start": 4288.92, "duration": 6.36}, {"text": "de hermanos", "start": 4292.719, "duration": 6.041}, {"text": "pa\u00edses como M\u00e9xico", "start": 4295.28, "duration": 6.3}, {"text": "dominicana El Salvador Israel Estados", "start": 4298.76, "duration": 6.959}, {"text": "Unidos Espa\u00f1a al mecanismo kovacs", "start": 4301.58, "duration": 8.7}, {"text": "por el apoyo con la vacunas", "start": 4305.719, "duration": 8.121}, {"text": "en momentos tan dif\u00edciles", "start": 4310.28, "duration": 3.56}, {"text": "ante la acaparamiento inhumano que", "start": 4314.0, "duration": 6.06}, {"text": "denunciamos con vehemencia", "start": 4317.0, "duration": 6.06}, {"text": "en una pandemia no existe el salve ese", "start": 4320.06, "duration": 4.38}, {"text": "quien pueda", "start": 4323.06, "duration": 4.02}, {"text": "porque los virus no conocen de fronteras", "start": 4324.44, "duration": 4.88}, {"text": "y ning\u00fan pa\u00eds del mundo", "start": 4327.08, "duration": 5.76}, {"text": "estar\u00e1 100% seguro si el resto de pa\u00edses", "start": 4329.32, "duration": 7.08}, {"text": "no lo estamos tambi\u00e9n", "start": 4332.84, "duration": 3.56}, {"text": "el cambio clim\u00e1tico", "start": 4337.46, "duration": 3.199}, {"text": "es dram\u00e1tico es altamente da\u00f1ino", "start": 4341.5, "duration": 8.98}, {"text": "para nuestra gente", "start": 4347.96, "duration": 4.92}, {"text": "en Honduras el a\u00f1o pasado enfrentamos", "start": 4350.48, "duration": 4.44}, {"text": "dos huracanes mort\u00edferos en menos de 15", "start": 4352.88, "duration": 2.779}, {"text": "d\u00edas", "start": 4354.92, "duration": 5.58}, {"text": "esta y otra hubo muertos miles de", "start": 4355.659, "duration": 6.641}, {"text": "damnificados perdimos miles de viviendas", "start": 4360.5, "duration": 5.28}, {"text": "carreteras puentes extensas zonas de", "start": 4362.3, "duration": 5.96}, {"text": "cultivo", "start": 4365.78, "duration": 2.48}, {"text": "con esta lluvia perdimos lo que nos", "start": 4369.92, "duration": 4.86}, {"text": "cost\u00f3 construir en una d\u00e9cada y esta", "start": 4371.96, "duration": 4.86}, {"text": "tragedia vino a hacer m\u00e1s dram\u00e1tico el", "start": 4374.78, "duration": 4.08}, {"text": "impacto econ\u00f3mico que ya est\u00e1bamos", "start": 4376.82, "duration": 4.16}, {"text": "Viviendo por el Coby", "start": 4378.86, "duration": 5.64}, {"text": "la cepal a quienes agradecemos con el", "start": 4380.98, "duration": 5.62}, {"text": "apoyo al Banco Mundial bit Naciones", "start": 4384.5, "duration": 6.38}, {"text": "Unidas hizo un estudio que calcul\u00f3", "start": 4386.6, "duration": 4.28}, {"text": "que 46 mil millones de lempiras", "start": 4391.28, "duration": 6.54}, {"text": "equivalentes a 1800 millones de d\u00f3lares", "start": 4394.1, "duration": 6.119}, {"text": "fueron las p\u00e9rdidas por estos dos", "start": 4397.82, "duration": 5.46}, {"text": "fen\u00f3menos nuestro Banco Central ha", "start": 4400.219, "duration": 4.741}, {"text": "calculado que solo el a\u00f1o pasado en", "start": 4403.28, "duration": 4.26}, {"text": "materia de covid El impacto hab\u00eda sido", "start": 4404.96, "duration": 5.82}, {"text": "de 5000 55 mil millones de lempiras", "start": 4407.54, "duration": 4.94}, {"text": "alrededor de", "start": 4410.78, "duration": 4.86}, {"text": "2.200 millones de d\u00f3lares entonces solo", "start": 4412.48, "duration": 5.32}, {"text": "para que dimensionen el da\u00f1o provocado", "start": 4415.64, "duration": 5.099}, {"text": "con estos tres eventos estamos hablando", "start": 4417.8, "duration": 6.18}, {"text": "de alrededor de 4 mil millones de", "start": 4420.739, "duration": 5.821}, {"text": "d\u00f3lares que representan una tercera", "start": 4423.98, "duration": 5.58}, {"text": "parte de nuestro presupuesto anual as\u00ed", "start": 4426.56, "duration": 5.06}, {"text": "de duro", "start": 4429.56, "duration": 4.92}, {"text": "resultaba sorprendente que despu\u00e9s de", "start": 4431.62, "duration": 4.9}, {"text": "largas temporadas de sequ\u00eda vinieran", "start": 4434.48, "duration": 4.8}, {"text": "inundaciones destructivas pero", "start": 4436.52, "duration": 4.74}, {"text": "entendemos que estos son los efectos del", "start": 4439.28, "duration": 4.5}, {"text": "cambio clim\u00e1tico lo sufrimos los pa\u00edses", "start": 4441.26, "duration": 5.82}, {"text": "en desarrollo es decir los menos", "start": 4443.78, "duration": 5.399}, {"text": "responsables por la emisi\u00f3n de gases de", "start": 4447.08, "duration": 4.94}, {"text": "efectos invernaderos", "start": 4449.179, "duration": 2.841}, {"text": "no somos los responsables del cambio", "start": 4452.12, "duration": 4.8}, {"text": "clim\u00e1tico pero si somos sus principales", "start": 4454.04, "duration": 5.48}, {"text": "v\u00edctimas", "start": 4456.92, "duration": 2.6}, {"text": "Honduras propone como se lo dije ayer al", "start": 4460.46, "duration": 5.219}, {"text": "presidente L\u00f3pez Obrador y el canciller", "start": 4463.64, "duration": 3.96}, {"text": "obrar", "start": 4465.679, "duration": 4.861}, {"text": "que busquemos la manera de crear y poner", "start": 4467.6, "duration": 6.42}, {"text": "en funcionamiento para la regi\u00f3n un", "start": 4470.54, "duration": 5.58}, {"text": "centro de prevenci\u00f3n del cambio", "start": 4474.02, "duration": 4.199}, {"text": "clim\u00e1tico que promueve intercambios de", "start": 4476.12, "duration": 4.8}, {"text": "informaci\u00f3n experiencias de contactos", "start": 4478.219, "duration": 4.801}, {"text": "que permitan tambi\u00e9n reacciones r\u00e1pidas", "start": 4480.92, "duration": 6.0}, {"text": "y medidas desde luego de mediano y largo", "start": 4483.02, "duration": 6.62}, {"text": "plazo para mitigar adaptar", "start": 4486.92, "duration": 6.44}, {"text": "ante semejante tragedia", "start": 4489.64, "duration": 3.72}, {"text": "tambi\u00e9n hermanos latinoamericanos hay", "start": 4493.4, "duration": 4.5}, {"text": "realidades comunes que nos afectan a", "start": 4496.04, "duration": 5.46}, {"text": "todos y de las que podemos aprender de", "start": 4497.9, "duration": 6.24}, {"text": "cada experiencia de cada pa\u00eds y", "start": 4501.5, "duration": 5.1}, {"text": "permitanme hoy compartir una muy", "start": 4504.14, "duration": 4.76}, {"text": "importante", "start": 4506.6, "duration": 2.3}, {"text": "quiero tocarla dif\u00edcil y cu\u00e1l realidad", "start": 4510.5, "duration": 4.44}, {"text": "que afecta a todos nuestros pa\u00edses en", "start": 4512.719, "duration": 4.5}, {"text": "materia de inseguridad", "start": 4514.94, "duration": 4.2}, {"text": "por el crimen transnacional y el", "start": 4517.219, "duration": 3.44}, {"text": "narcotr\u00e1fico", "start": 4519.14, "duration": 4.32}, {"text": "en mi pa\u00eds hay alguna lecci\u00f3n es que", "start": 4520.659, "duration": 5.441}, {"text": "hemos aprendido y que es mi deber como", "start": 4523.46, "duration": 4.64}, {"text": "ciudadanos latinoamericano y del mundo", "start": 4526.1, "duration": 5.04}, {"text": "compartirlas con ustedes", "start": 4528.1, "duration": 4.54}, {"text": "antes que asumiera la presidencia", "start": 4531.14, "duration": 3.78}, {"text": "Honduras ten\u00edan la tasa de asesinato m\u00e1s", "start": 4532.64, "duration": 4.44}, {"text": "alta del mundo", "start": 4534.92, "duration": 4.14}, {"text": "el nivel de violencia criminal estaba", "start": 4537.08, "duration": 5.04}, {"text": "directamente relacionado con el paso de", "start": 4539.06, "duration": 5.72}, {"text": "la droga por mi pa\u00eds", "start": 4542.12, "duration": 2.66}, {"text": "un narcotr\u00e1fico que operaba casi con", "start": 4545.12, "duration": 4.039}, {"text": "impunidad", "start": 4547.76, "duration": 4.56}, {"text": "la raz\u00f3n era que varias instituciones", "start": 4549.159, "duration": 6.701}, {"text": "hondure\u00f1as esenciales en la vida de la", "start": 4552.32, "duration": 5.18}, {"text": "naci\u00f3n como la polic\u00eda", "start": 4555.86, "duration": 4.08}, {"text": "estaban muy penetradas y corrompidas por", "start": 4557.5, "duration": 3.96}, {"text": "los carteles de la droga", "start": 4559.94, "duration": 3.6}, {"text": "datos oficiales de las agencias", "start": 4561.46, "duration": 4.239}, {"text": "estadounidenses determinaron que en el", "start": 4563.54, "duration": 7.32}, {"text": "2013 el 87% de la coca\u00edna que entraba a", "start": 4565.699, "duration": 7.5}, {"text": "ese pa\u00eds a Estados Unidos pasaba primero", "start": 4570.86, "duration": 5.819}, {"text": "por Honduras hoy esas mismas agencias", "start": 4573.199, "duration": 5.641}, {"text": "estadounidenses informan que bajo", "start": 4576.679, "duration": 3.381}, {"text": "nuestro gobierno", "start": 4578.84, "duration": 3.899}, {"text": "esa cifra se ha reducido a menos de", "start": 4580.06, "duration": 5.08}, {"text": "cuatro por ciento", "start": 4582.739, "duration": 4.321}, {"text": "para enfrentar la crisis en Seguridad", "start": 4585.14, "duration": 4.92}, {"text": "P\u00fablica para contraatacar aplicamos", "start": 4587.06, "duration": 5.58}, {"text": "medidas duras y funcion\u00f3", "start": 4590.06, "duration": 4.56}, {"text": "Esto fue posible porque antes de llegar", "start": 4592.64, "duration": 5.4}, {"text": "a la presidencia tuve la oportunidad de", "start": 4594.62, "duration": 5.46}, {"text": "servir como presidente del Congreso", "start": 4598.04, "duration": 4.26}, {"text": "Nacional de Honduras Y desde ah\u00ed", "start": 4600.08, "duration": 3.84}, {"text": "hab\u00edamos Librado la batalla para ganar", "start": 4602.3, "duration": 5.04}, {"text": "la aprobaci\u00f3n en la creaci\u00f3n de", "start": 4603.92, "duration": 5.58}, {"text": "herramientas poderosas y necesarias como", "start": 4607.34, "duration": 4.56}, {"text": "la extradici\u00f3n la confiscaci\u00f3n de", "start": 4609.5, "duration": 4.86}, {"text": "activos criminales presupuesto especial", "start": 4611.9, "duration": 5.1}, {"text": "y una fuerza de seguridad p\u00fablica", "start": 4614.36, "duration": 5.16}, {"text": "adicional debidamente equipada para", "start": 4617.0, "duration": 5.64}, {"text": "luchar contra este flagelo", "start": 4619.52, "duration": 6.3}, {"text": "los extraordinarios resultados han sido", "start": 4622.64, "duration": 5.76}, {"text": "reconocidos internacionales mente y de", "start": 4625.82, "duration": 5.12}, {"text": "forma independiente", "start": 4628.4, "duration": 2.54}, {"text": "los datos oficiales de las agencias de", "start": 4633.98, "duration": 4.02}, {"text": "Estados Unidos demuestran que logramos", "start": 4636.199, "duration": 5.04}, {"text": "una reducci\u00f3n sin precedentes del 95%", "start": 4638.0, "duration": 5.159}, {"text": "del tr\u00e1fico de drogas a trav\u00e9s de", "start": 4641.239, "duration": 5.101}, {"text": "Honduras y m\u00e1s de 40 criminales acusados", "start": 4643.159, "duration": 4.861}, {"text": "fueron enviados a custodia a Estados", "start": 4646.34, "duration": 4.8}, {"text": "Unidos ya sea por extradici\u00f3n porque se", "start": 4648.02, "duration": 4.82}, {"text": "entregaron por capturas", "start": 4651.14, "duration": 5.34}, {"text": "as\u00ed logramos lo m\u00e1s importante una", "start": 4652.84, "duration": 7.899}, {"text": "reducci\u00f3n del 57% en la tasa de", "start": 4656.48, "duration": 7.56}, {"text": "homicidio por cada 100.000 habitantes", "start": 4660.739, "duration": 5.46}, {"text": "nuestras duras acciones contra el clima", "start": 4664.04, "duration": 5.06}, {"text": "organizado tambi\u00e9n han significado", "start": 4666.199, "duration": 6.121}, {"text": "oiganme les explicar\u00e9 su relevancia que", "start": 4669.1, "duration": 6.099}, {"text": "bajo nuestro gobierno y por primera vez", "start": 4672.32, "duration": 5.64}, {"text": "haya literalmente docenas de", "start": 4675.199, "duration": 5.401}, {"text": "narcotraficantes hondure\u00f1os con sed de", "start": 4677.96, "duration": 4.62}, {"text": "venganza en las c\u00e1rceles de Estados", "start": 4680.6, "duration": 3.599}, {"text": "Unidos", "start": 4682.58, "duration": 3.659}, {"text": "piensen en ello Porque es importante", "start": 4684.199, "duration": 5.421}, {"text": "entender lo que eso significa", "start": 4686.239, "duration": 6.48}, {"text": "docenas de narcotraficantes hondure\u00f1os", "start": 4689.62, "duration": 6.16}, {"text": "con sed de venganza cuya cultura es el", "start": 4692.719, "duration": 6.061}, {"text": "ajuste de cuentas pero ya encerrados en", "start": 4695.78, "duration": 5.16}, {"text": "las c\u00e1rceles de Estados Unidos donde la", "start": 4698.78, "duration": 5.1}, {"text": "\u00fanica arma poderosa que sigue en sus", "start": 4700.94, "duration": 6.06}, {"text": "manos es su disposici\u00f3n de dar falso", "start": 4703.88, "duration": 5.48}, {"text": "testimonio", "start": 4707.0, "duration": 2.36}, {"text": "sol\u00edan apuntar las balas a sus enemigos", "start": 4709.78, "duration": 8.1}, {"text": "Ahora les apuntan con mentiras", "start": 4714.02, "duration": 3.86}, {"text": "Una vez que se entiende eso se resuelve", "start": 4717.92, "duration": 5.4}, {"text": "el rompecabezas de por qu\u00e9 ahora despu\u00e9s", "start": 4720.62, "duration": 4.86}, {"text": "de que nuestro gobierno de montel\u00f3 los", "start": 4723.32, "duration": 4.32}, {"text": "principales carteles para lograr una", "start": 4725.48, "duration": 3.32}, {"text": "reducci\u00f3n del", "start": 4727.64, "duration": 6.18}, {"text": "95%. del tr\u00e1fico hay un tsunami una", "start": 4728.8, "duration": 7.54}, {"text": "avalancha de testimonio falsos en los", "start": 4733.82, "duration": 4.26}, {"text": "tribunales del distrito sur de Nueva", "start": 4736.34, "duration": 2.94}, {"text": "York", "start": 4738.08, "duration": 4.44}, {"text": "muy sencillo para las decenas de", "start": 4739.28, "duration": 5.04}, {"text": "narcotraficantes hondure\u00f1os que", "start": 4742.52, "duration": 3.56}, {"text": "enfrentan una condena en Estados Unidos", "start": 4744.32, "duration": 5.64}, {"text": "vale la pena repetir algo que nunca se", "start": 4746.08, "duration": 5.2}, {"text": "ha logrado bajo ning\u00fan gobierno", "start": 4749.96, "duration": 4.08}, {"text": "hondure\u00f1o anterior su \u00fanico Esperanza", "start": 4751.28, "duration": 5.82}, {"text": "para Estos tipos es hacer tratos con los", "start": 4754.04, "duration": 6.119}, {"text": "fiscales estadounidenses Y por esa raz\u00f3n", "start": 4757.1, "duration": 6.54}, {"text": "dir\u00e1n cualquier cosa", "start": 4760.159, "duration": 6.121}, {"text": "que estamos presenciando un pero curioso", "start": 4763.64, "duration": 5.82}, {"text": "sistem\u00e1tico a gran escala no es solo un", "start": 4766.28, "duration": 4.74}, {"text": "resultado predecible de las", "start": 4769.46, "duration": 2.96}, {"text": "contradicciones que estamos viendo", "start": 4771.02, "duration": 4.38}, {"text": "adem\u00e1s ahora podemos decirlo sin duda o", "start": 4772.42, "duration": 5.98}, {"text": "oscilaci\u00f3n que es un hecho probado para", "start": 4775.4, "duration": 4.98}, {"text": "el que hay pruebas irrefutables que", "start": 4778.4, "duration": 4.2}, {"text": "fueron generadas por un importante", "start": 4780.38, "duration": 4.16}, {"text": "agencia del gobierno estadounidense", "start": 4782.6, "duration": 5.16}, {"text": "existen grabaciones", "start": 4784.54, "duration": 5.92}, {"text": "de estos narcotraficantes realizadas en", "start": 4787.76, "duration": 5.34}, {"text": "secreto por la DEA y presentadas en los", "start": 4790.46, "duration": 4.8}, {"text": "tribunales de Estados Unidos que refutan", "start": 4793.1, "duration": 5.04}, {"text": "y desenmascaran directamente los falsos", "start": 4795.26, "duration": 4.38}, {"text": "testimonios realizados por los", "start": 4798.14, "duration": 3.42}, {"text": "narcotraficantes como testigos", "start": 4799.64, "duration": 4.079}, {"text": "cooperantes en el tribunal Federal", "start": 4801.56, "duration": 4.08}, {"text": "estadounidense del distrito sur de Nueva", "start": 4803.719, "duration": 3.42}, {"text": "York", "start": 4805.64, "duration": 4.44}, {"text": "la DEA hizo grabaciones secretas en el", "start": 4807.139, "duration": 5.641}, {"text": "a\u00f1o 2013 a los mismos narcos que hace", "start": 4810.08, "duration": 6.599}, {"text": "muy poco dieron falso testimonio en", "start": 4812.78, "duration": 7.62}, {"text": "corte que en ese momento en el 2013", "start": 4816.679, "duration": 6.661}, {"text": "Ten\u00edan un acuerdo as\u00ed lo Dicen ahora con", "start": 4820.4, "duration": 4.56}, {"text": "el entonces candidato Juan Orlando", "start": 4823.34, "duration": 6.12}, {"text": "Hern\u00e1ndez Por supuesto que no es cierto", "start": 4824.96, "duration": 6.54}, {"text": "nunca tuvieron ning\u00fan trato Ni", "start": 4829.46, "duration": 4.259}, {"text": "protecci\u00f3n de nuestra parte lo cual ya", "start": 4831.5, "duration": 4.679}, {"text": "deber\u00eda ser Obvio porque estos narcos y", "start": 4833.719, "duration": 4.44}, {"text": "sicarios est\u00e1n en la c\u00e1rcel como docenas", "start": 4836.179, "duration": 4.861}, {"text": "de su clase Y ahora por las grabaciones", "start": 4838.159, "duration": 5.761}, {"text": "secretas de ladea el mundo sabe como un", "start": 4841.04, "duration": 4.98}, {"text": "hecho que desde la c\u00e1rcel est\u00e1n", "start": 4843.92, "duration": 5.52}, {"text": "mintiendo a la corte de Estados Unidos", "start": 4846.02, "duration": 5.699}, {"text": "no es solo que la grabaciones de ladea", "start": 4849.44, "duration": 3.9}, {"text": "proporcionen pruebas irrefutables y", "start": 4851.719, "duration": 3.901}, {"text": "contempor\u00e1neas de que no ten\u00edan ning\u00fan", "start": 4853.34, "duration": 5.22}, {"text": "trato lo que en s\u00ed demuestra que su", "start": 4855.62, "duration": 5.76}, {"text": "testimonio es falso lo que es igual de", "start": 4858.56, "duration": 5.22}, {"text": "importante es que la grabaciones dibujan", "start": 4861.38, "duration": 6.54}, {"text": "una escena que est\u00e1 dram\u00e1tica de esta", "start": 4863.78, "duration": 6.48}, {"text": "dram\u00e1tica contradicci\u00f3n con la narrativa", "start": 4867.92, "duration": 4.2}, {"text": "de los medios de comunicaci\u00f3n que a", "start": 4870.26, "duration": 4.08}, {"text": "veces se basan completamente en esos", "start": 4872.12, "duration": 4.019}, {"text": "falsos testimonios", "start": 4874.34, "duration": 4.68}, {"text": "esta grabaci\u00f3n es de la DEA revelan la", "start": 4876.139, "duration": 6.181}, {"text": "realidad que los narcotraficantes est\u00e1n", "start": 4879.02, "duration": 5.34}, {"text": "frustrados por su incapacidad de", "start": 4882.32, "duration": 5.64}, {"text": "acercarse En aquel momento lo dec\u00edan al", "start": 4884.36, "duration": 5.299}, {"text": "candidato Juan Orlando Hern\u00e1ndez", "start": 4887.96, "duration": 4.92}, {"text": "quej\u00e1ndose repetidamente entre ellos de", "start": 4889.659, "duration": 5.98}, {"text": "que yo no era alguien con quien pudieran", "start": 4892.88, "duration": 6.56}, {"text": "tratar y que era arisco bien arisco", "start": 4895.639, "duration": 7.221}, {"text": "s\u00faper arisco hasta discutieron", "start": 4899.44, "duration": 6.88}, {"text": "asesinaron Ah\u00ed est\u00e1 en la grabaci\u00f3n", "start": 4902.86, "duration": 6.64}, {"text": "de hecho todas las personas de esa", "start": 4906.32, "duration": 4.919}, {"text": "reuni\u00f3n terminaron en la c\u00e1rcel en", "start": 4909.5, "duration": 4.08}, {"text": "Estados Unidos y lo \u00fanico que les queda", "start": 4911.239, "duration": 4.801}, {"text": "por hacer ahora es comparecer ante el", "start": 4913.58, "duration": 4.8}, {"text": "tribunal esposado dando falso testimonio", "start": 4916.04, "duration": 5.82}, {"text": "Esperando ser recompensados por sus", "start": 4918.38, "duration": 5.46}, {"text": "mentiras o al menos tener la", "start": 4921.86, "duration": 4.379}, {"text": "satisfacci\u00f3n de venganza", "start": 4923.84, "duration": 4.319}, {"text": "el acceso a las grabaciones secretas", "start": 4926.239, "duration": 5.161}, {"text": "puede ser nuevo pero no son m\u00e1s que una", "start": 4928.159, "duration": 6.201}, {"text": "confirmaci\u00f3n m\u00e1s de lo que ya se sab\u00eda", "start": 4931.4, "duration": 7.5}, {"text": "vean seg\u00fan el New York Times apenas 10", "start": 4934.36, "duration": 7.299}, {"text": "d\u00edas despu\u00e9s de nuestra Victoria en las", "start": 4938.9, "duration": 5.64}, {"text": "elecciones presidenciales del 2013 los", "start": 4941.659, "duration": 4.381}, {"text": "grandes narcotraficantes llamados", "start": 4944.54, "duration": 4.08}, {"text": "cachiros volaron a Belice para reunirse", "start": 4946.04, "duration": 4.74}, {"text": "con la DEA y los fiscales federales para", "start": 4948.62, "duration": 5.16}, {"text": "negociar su eventual entrega eso ya lo", "start": 4950.78, "duration": 5.7}, {"text": "sab\u00eda pero la grabaciones de ladea", "start": 4953.78, "duration": 5.52}, {"text": "proporcionan el sabor y el contexto fue", "start": 4956.48, "duration": 5.28}, {"text": "dos d\u00edas antes de que los cachiros", "start": 4959.3, "duration": 4.439}, {"text": "volaron a Belice", "start": 4961.76, "duration": 4.5}, {"text": "que tenemos en una grabaci\u00f3n secreta La", "start": 4963.739, "duration": 5.221}, {"text": "Aut\u00e9ntica y espont\u00e1nea reacci\u00f3n de estos", "start": 4966.26, "duration": 4.379}, {"text": "narcotraficantes a la elecci\u00f3n del", "start": 4968.96, "duration": 4.14}, {"text": "presidente Juan Orlando Hern\u00e1ndez ellos", "start": 4970.639, "duration": 4.921}, {"text": "sab\u00edan que ir\u00edamos tras ellos porque", "start": 4973.1, "duration": 4.74}, {"text": "eran la principal causa de violencia en", "start": 4975.56, "duration": 4.4}, {"text": "Honduras", "start": 4977.84, "duration": 2.12}, {"text": "como un arco lo expres\u00f3 sucintamente en", "start": 4980.42, "duration": 5.819}, {"text": "esa grabaci\u00f3n abro comillas", "start": 4983.179, "duration": 7.861}, {"text": "Ahora nos va a Perd\u00f3n eso fue lo", "start": 4986.239, "duration": 6.841}, {"text": "que dijeron", "start": 4991.04, "duration": 3.9}, {"text": "los narcotraficantes sab\u00edan que no", "start": 4993.08, "duration": 3.72}, {"text": "ten\u00edan ninguna posibilidad de pactar con", "start": 4994.94, "duration": 4.199}, {"text": "nosotros y sab\u00edan que como presidente", "start": 4996.8, "duration": 5.399}, {"text": "ser\u00edamos implacables As\u00ed que los", "start": 4999.139, "duration": 6.0}, {"text": "cachiros que ya trabajaban para ladea al", "start": 5002.199, "duration": 4.561}, {"text": "mismo tiempo que hicieron sus cr\u00edmenes", "start": 5005.139, "duration": 4.741}, {"text": "impunemente viv\u00edan como Reyes y hasta", "start": 5006.76, "duration": 4.8}, {"text": "recibieron contratos millonarios del", "start": 5009.88, "duration": 3.74}, {"text": "Estado para hacer obras p\u00fablicas", "start": 5011.56, "duration": 4.2}, {"text": "decidir\u00edan que la mejor opci\u00f3n que les", "start": 5013.62, "duration": 4.0}, {"text": "quedaba despu\u00e9s de mi elecci\u00f3n era", "start": 5015.76, "duration": 4.86}, {"text": "negociar su entrega a Estados Unidos que", "start": 5017.62, "duration": 4.86}, {"text": "significar\u00eda abandonar su", "start": 5020.62, "duration": 4.8}, {"text": "multimillonario imperio criminal y pasar", "start": 5022.48, "duration": 5.82}, {"text": "el resto de sus vidas en una fr\u00eda celda", "start": 5025.42, "duration": 5.42}, {"text": "de una prisi\u00f3n extranjera", "start": 5028.3, "duration": 4.859}, {"text": "A diferencia de los falsos testimonios", "start": 5030.84, "duration": 5.2}, {"text": "que dan en los tribunales la realidad es", "start": 5033.159, "duration": 4.921}, {"text": "que muchos narcotraficantes huyeron de", "start": 5036.04, "duration": 3.5}, {"text": "Honduras y se entregaron Estados Unidos", "start": 5038.08, "duration": 4.98}, {"text": "porque entendieron exactamente lo que", "start": 5039.54, "duration": 6.4}, {"text": "les iba a pasar porque entendieron que", "start": 5043.06, "duration": 4.4}, {"text": "con nuestras acciones", "start": 5045.94, "duration": 4.02}, {"text": "habl\u00e1bamos en serio", "start": 5047.46, "duration": 5.02}, {"text": "Y si uno ve lo que hicimos las medidas", "start": 5049.96, "duration": 5.219}, {"text": "que adoptamos Y c\u00f3mo las hicimos tambi\u00e9n", "start": 5052.48, "duration": 5.64}, {"text": "saben que estas acciones nuestras nunca", "start": 5055.179, "duration": 6.241}, {"text": "las har\u00edan ning\u00fan l\u00edder involucrado en", "start": 5058.12, "duration": 5.82}, {"text": "el narcotr\u00e1fico o que pudiera ser", "start": 5061.42, "duration": 4.739}, {"text": "intimidado o comprometido Por los", "start": 5063.94, "duration": 3.92}, {"text": "carteles", "start": 5066.159, "duration": 4.261}, {"text": "C\u00f3mo logr\u00f3 Honduras la reducci\u00f3n sin", "start": 5067.86, "duration": 5.26}, {"text": "precedentes del 95% de esa droga pasando", "start": 5070.42, "duration": 4.04}, {"text": "por su territorio", "start": 5073.12, "duration": 4.44}, {"text": "hay dos lecciones", "start": 5074.46, "duration": 5.219}, {"text": "que quiero compartir con ustedes", "start": 5077.56, "duration": 6.24}, {"text": "primera es innegable Es que las acciones", "start": 5079.679, "duration": 6.46}, {"text": "duras y Audaces no son f\u00e1ciles pero", "start": 5083.8, "duration": 5.06}, {"text": "funcionan", "start": 5086.139, "duration": 2.721}, {"text": "con Nuestra fuerza a\u00e9rea pusimos un", "start": 5089.08, "duration": 4.4}, {"text": "escudo a\u00e9reo para frenar", "start": 5091.3, "duration": 4.98}, {"text": "la narcoavionetas un escudo tambi\u00e9n", "start": 5093.48, "duration": 5.679}, {"text": "mar\u00edtimo y un escudo terrestre", "start": 5096.28, "duration": 4.8}, {"text": "con nuestras fuerzas armadas y fuerzas", "start": 5099.159, "duration": 3.54}, {"text": "policiales y como el apoyo de pa\u00edses", "start": 5101.08, "duration": 2.659}, {"text": "vecinos", "start": 5102.699, "duration": 4.04}, {"text": "crear dos nuevas fuerzas de seguridad", "start": 5103.739, "duration": 4.841}, {"text": "odiadas y temidas por los", "start": 5106.739, "duration": 3.881}, {"text": "narcotraficantes porque no las", "start": 5108.58, "duration": 4.92}, {"text": "controlaban la fuerza de la polic\u00eda", "start": 5110.62, "duration": 5.88}, {"text": "militar de orden p\u00fablico y la agencia", "start": 5113.5, "duration": 5.52}, {"text": "t\u00e9cnica de investigaci\u00f3n criminal que", "start": 5116.5, "duration": 4.86}, {"text": "dirigida por la fiscal\u00eda en Honduras que", "start": 5119.02, "duration": 5.4}, {"text": "es independiente al poder ejecutivo", "start": 5121.36, "duration": 6.96}, {"text": "habilitar una comisi\u00f3n independiente con", "start": 5124.42, "duration": 6.18}, {"text": "miembros de sociedad civil para depurar", "start": 5128.32, "duration": 4.379}, {"text": "la Polic\u00eda Nacional que los narcos", "start": 5130.6, "duration": 4.639}, {"text": "hab\u00edan corrompido eliminando finalmente", "start": 5132.699, "duration": 4.921}, {"text": "a la mitad de esta fuerza policial", "start": 5135.239, "duration": 4.721}, {"text": "nacional y a la mayor\u00eda de sus altos", "start": 5137.62, "duration": 3.32}, {"text": "mandos", "start": 5139.96, "duration": 3.3}, {"text": "luchar contra La Poderosa resistencia", "start": 5140.94, "duration": 4.9}, {"text": "las amenazas de muerte para probar y", "start": 5143.26, "duration": 5.399}, {"text": "luego implementar agresivamente tanto la", "start": 5145.84, "duration": 4.5}, {"text": "extracci\u00f3n de narcotraficantes la", "start": 5148.659, "duration": 3.56}, {"text": "confiscaci\u00f3n de sus activos criminales", "start": 5150.34, "duration": 3.839}, {"text": "ambas por primera vez en la historia", "start": 5152.219, "duration": 4.42}, {"text": "moderna de Honduras y adem\u00e1s construy\u00f3", "start": 5154.179, "duration": 4.861}, {"text": "un nuevo sistema carcelario tambi\u00e9n", "start": 5156.639, "duration": 4.441}, {"text": "trabajar estrechamente con pa\u00edses", "start": 5159.04, "duration": 6.0}, {"text": "aliados como M\u00e9xico Colombia chile los", "start": 5161.08, "duration": 5.78}, {"text": "pa\u00edses del zika", "start": 5165.04, "duration": 4.56}, {"text": "coordinar nuestra lucha anti", "start": 5166.86, "duration": 4.9}, {"text": "narcotr\u00e1fico con el pa\u00eds amigo que es el", "start": 5169.6, "duration": 4.74}, {"text": "mercado de consumo m\u00e1s grande", "start": 5171.76, "duration": 5.28}, {"text": "del narcotr\u00e1fico de tal manera que los", "start": 5174.34, "duration": 5.04}, {"text": "altos mandos de la DEA El Comando Sur", "start": 5177.04, "duration": 4.74}, {"text": "seguridad nacional y otro reconocieron", "start": 5179.38, "duration": 6.18}, {"text": "p\u00fablicamente al presidente Hern\u00e1ndez y", "start": 5181.78, "duration": 6.72}, {"text": "al su gobierno como socios confiables y", "start": 5185.56, "duration": 6.54}, {"text": "efectivos en esa lucha con Estados", "start": 5188.5, "duration": 4.639}, {"text": "Unidos", "start": 5192.1, "duration": 3.24}, {"text": "persiguiendo agresivamente a narcos", "start": 5193.139, "duration": 4.06}, {"text": "asesinos como los cachiros hasta que", "start": 5195.34, "duration": 4.26}, {"text": "fueron extraditados o entregados a la", "start": 5197.199, "duration": 3.421}, {"text": "custodia de Estados Unidos donde", "start": 5199.6, "duration": 4.139}, {"text": "llegaron por docenas ahora Cu\u00e1les son", "start": 5200.62, "duration": 4.099}, {"text": "los resultados", "start": 5203.739, "duration": 3.781}, {"text": "los datos oficiales de Estados Unidos en", "start": 5204.719, "duration": 4.841}, {"text": "informes del Comando sur y del", "start": 5207.52, "duration": 4.38}, {"text": "departamento de estado de muestran que", "start": 5209.56, "duration": 5.34}, {"text": "desde el 2013 la proporci\u00f3n de coca\u00edna", "start": 5211.9, "duration": 4.44}, {"text": "que pasa por Honduras hacia Estados", "start": 5214.9, "duration": 5.16}, {"text": "Unidos se redujo en un 87%", "start": 5216.34, "duration": 7.819}, {"text": "a menos de El 4%", "start": 5220.06, "duration": 4.099}, {"text": "ya vamos pero hay una segunda lecci\u00f3n", "start": 5225.52, "duration": 4.8}, {"text": "para otros pa\u00edses y cualquier l\u00edder debe", "start": 5228.28, "duration": 4.04}, {"text": "entender y aceptar esa realidad", "start": 5230.32, "duration": 4.379}, {"text": "cualquier gobierno que Ataque", "start": 5232.32, "duration": 4.359}, {"text": "agresivamente a los narcos y a sus", "start": 5234.699, "duration": 4.52}, {"text": "activos criminales que coopera y se", "start": 5236.679, "duration": 4.941}, {"text": "asocia estrechamente con Estados Unidos", "start": 5239.219, "duration": 5.081}, {"text": "que ponga docenas de narcos en las", "start": 5241.62, "duration": 4.72}, {"text": "c\u00e1rceles de Estados Unidos que reduzca", "start": 5244.3, "duration": 5.1}, {"text": "el tr\u00e1fico de drogas en un 95%. que", "start": 5246.34, "duration": 4.68}, {"text": "arrebate el control criminal de las", "start": 5249.4, "duration": 3.839}, {"text": "fuerzas de seguridad como lo ha hecho", "start": 5251.02, "duration": 5.84}, {"text": "Honduras debe prepararse tendr\u00e1 que", "start": 5253.239, "duration": 6.9}, {"text": "enfrentar un tsunami de testimonio", "start": 5256.86, "duration": 5.7}, {"text": "falsos", "start": 5260.139, "duration": 2.421}, {"text": "nunca debemos olvidar que lo que", "start": 5263.02, "duration": 5.699}, {"text": "Honduras logr\u00f3 durante nuestro gobierno", "start": 5266.8, "duration": 3.8}, {"text": "es gracias a los valientes polic\u00edas", "start": 5268.719, "duration": 5.821}, {"text": "soldados Fiscales fuese magistrados y", "start": 5270.6, "duration": 6.34}, {"text": "otros funcionarios y dirigentes muchos", "start": 5274.54, "duration": 4.5}, {"text": "de los cuales hicieron su m\u00e1ximo", "start": 5276.94, "duration": 6.08}, {"text": "sacrificio entregar su vida", "start": 5279.04, "duration": 3.98}, {"text": "hoy", "start": 5284.199, "duration": 4.141}, {"text": "comparto con ustedes estas lecciones es", "start": 5285.179, "duration": 5.52}, {"text": "mi deber pero tambi\u00e9n", "start": 5288.34, "duration": 5.28}, {"text": "hermano latinoamericanos Honduras", "start": 5290.699, "duration": 7.421}, {"text": "agradece a todos ustedes por su apoyo en", "start": 5293.62, "duration": 6.78}, {"text": "los momentos de dificultad de las", "start": 5298.12, "duration": 5.64}, {"text": "tormentas del covid y esta lucha sin", "start": 5300.4, "duration": 7.339}, {"text": "cuartel por la vida del ojo hondure\u00f1o", "start": 5303.76, "duration": 3.979}, {"text": "Felicidades nuevamente a M\u00e9xico por su", "start": 5307.96, "duration": 5.219}, {"text": "liderazgo su dedicaci\u00f3n", "start": 5310.719, "duration": 5.94}, {"text": "Y de igual manera expresamos", "start": 5313.179, "duration": 7.861}, {"text": "nuestro ferviente deseo por el \u00e9xito de", "start": 5316.659, "duration": 9.121}, {"text": "esta asamblea Gracias presidente Muchas", "start": 5321.04, "duration": 6.92}, {"text": "gracias", "start": 5325.78, "duration": 2.18}, {"text": "tiene la palabra el se\u00f1or presidente de", "start": 5330.219, "duration": 4.201}, {"text": "la Rep\u00fablica del Paraguay Mario abdo", "start": 5332.38, "duration": 5.9}, {"text": "Ben\u00edtez Gracias Se\u00f1or Presidente", "start": 5334.42, "duration": 3.86}, {"text": "se\u00f1or presidente de los Estados Unidos", "start": 5343.02, "duration": 5.1}, {"text": "Mexicanos", "start": 5346.6, "duration": 5.52}, {"text": "con Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 5348.12, "duration": 7.84}, {"text": "distinguidos jefes de estado de gobierno", "start": 5352.12, "duration": 8.22}, {"text": "cancilleres ministros representantes de", "start": 5355.96, "duration": 8.179}, {"text": "organizaciones internacionales", "start": 5360.34, "duration": 3.799}, {"text": "mi presencia en esta Cumbre", "start": 5364.96, "duration": 7.38}, {"text": "en ning\u00fan sentido ni circunstancia", "start": 5368.199, "duration": 7.04}, {"text": "representa un reconocimiento", "start": 5372.34, "duration": 7.52}, {"text": "al gobierno del se\u00f1or Nicol\u00e1s Maduro", "start": 5375.239, "duration": 4.621}, {"text": "no hay ning\u00fan cambio de postura de mi", "start": 5381.34, "duration": 5.48}, {"text": "gobierno y creo que es de Caballeros", "start": 5384.82, "duration": 5.1}, {"text": "decirlo de frente", "start": 5386.82, "duration": 6.96}, {"text": "querido amigo y presidente", "start": 5389.92, "duration": 6.719}, {"text": "Don Andr\u00e9s Manuel", "start": 5393.78, "duration": 6.399}, {"text": "felicito a todo el pueblo mexicano por", "start": 5396.639, "duration": 7.641}, {"text": "sus celebraciones patrias", "start": 5400.179, "duration": 4.101}, {"text": "el recuerdo de los 500 a\u00f1os de", "start": 5405.28, "duration": 5.16}, {"text": "resistencia ind\u00edgena", "start": 5407.62, "duration": 7.7}, {"text": "los 211 a\u00f1os de independencia", "start": 5410.44, "duration": 4.88}, {"text": "y El bicentenario", "start": 5415.84, "duration": 5.839}, {"text": "de su consumaci\u00f3n", "start": 5418.659, "duration": 3.02}, {"text": "agradezco a la presidencia Pro tempore", "start": 5421.96, "duration": 5.64}, {"text": "por la labor desplegada durante este", "start": 5425.44, "duration": 4.14}, {"text": "periodo", "start": 5427.6, "duration": 4.52}, {"text": "en la presente coyuntura", "start": 5429.58, "duration": 4.86}, {"text": "latinoam\u00e9rica tiene un papel que", "start": 5432.12, "duration": 4.539}, {"text": "desempe\u00f1ar y una oportunidad que", "start": 5434.44, "duration": 4.199}, {"text": "aprovechar", "start": 5436.659, "duration": 3.321}, {"text": "por eso", "start": 5438.639, "duration": 4.221}, {"text": "depende ahora de cada uno de nosotros", "start": 5439.98, "duration": 5.199}, {"text": "seguir trabajando para alcanzar", "start": 5442.86, "duration": 6.339}, {"text": "consensos y dar as\u00ed respuestas efectivas", "start": 5445.179, "duration": 7.741}, {"text": "y solidarias a las necesidades de", "start": 5449.199, "duration": 6.121}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 5452.92, "duration": 5.779}, {"text": "los pueblos americanos siempre aspiramos", "start": 5455.32, "duration": 7.2}, {"text": "una Uni\u00f3n verdadera y hemos realizado", "start": 5458.699, "duration": 7.841}, {"text": "esfuerzos en Pos de ese objetivo", "start": 5462.52, "duration": 7.74}, {"text": "el significativo acervo que construimos", "start": 5466.54, "duration": 7.56}, {"text": "en las \u00faltimas d\u00e9cadas debe ser", "start": 5470.26, "duration": 8.879}, {"text": "preservado la oea y la celac reflejan", "start": 5474.1, "duration": 8.28}, {"text": "esta vocaci\u00f3n integradora con", "start": 5479.139, "duration": 6.201}, {"text": "estructuras diferentes pero", "start": 5482.38, "duration": 5.759}, {"text": "complementarias que deben ser", "start": 5485.34, "duration": 5.379}, {"text": "potenciadas para que la regi\u00f3n sea", "start": 5488.139, "duration": 4.381}, {"text": "fortalecida", "start": 5490.719, "duration": 5.161}, {"text": "no podemos permitir que componentes", "start": 5492.52, "duration": 6.54}, {"text": "ideol\u00f3gicos contaminan este proceso que", "start": 5495.88, "duration": 5.58}, {"text": "con tanto esfuerzo lo venimos", "start": 5499.06, "duration": 4.04}, {"text": "construyendo", "start": 5501.46, "duration": 5.279}, {"text": "ciertamente siempre hay aspectos que", "start": 5503.1, "duration": 7.119}, {"text": "corregir y mejorar pero con el aporte de", "start": 5506.739, "duration": 7.92}, {"text": "todos podemos Identificar y realizar las", "start": 5510.219, "duration": 6.661}, {"text": "reformas que sean necesarias", "start": 5514.659, "duration": 5.641}, {"text": "nos urge avanzar en la construcci\u00f3n de", "start": 5516.88, "duration": 7.56}, {"text": "una sociedad m\u00e1s solidaria m\u00e1s humana", "start": 5520.3, "duration": 6.78}, {"text": "como manifiesta el Papa Francisco en la", "start": 5524.44, "duration": 3.5}, {"text": "carta", "start": 5527.08, "duration": 3.9}, {"text": "enc\u00edclica fratelli Tutti", "start": 5527.94, "duration": 5.34}, {"text": "en muchos lugares del mundo", "start": 5530.98, "duration": 6.42}, {"text": "hacen falta caminos de paz", "start": 5533.28, "duration": 8.08}, {"text": "que lleven a cicatrizar las heridas", "start": 5537.4, "duration": 6.799}, {"text": "se necesitan artesanos de paz", "start": 5541.36, "duration": 5.66}, {"text": "dispuesto a generar procesos de sanaci\u00f3n", "start": 5544.199, "duration": 8.381}, {"text": "y de reencuentro con Ingenio y audacia", "start": 5547.02, "duration": 9.24}, {"text": "esto solamente es posible", "start": 5552.58, "duration": 6.84}, {"text": "respetando los valores democr\u00e1ticos y", "start": 5556.26, "duration": 6.64}, {"text": "fortaleciendo la institucionalidad", "start": 5559.42, "duration": 6.96}, {"text": "la legitimidad democr\u00e1tica se da no s\u00f3lo", "start": 5562.9, "duration": 5.339}, {"text": "por Acceder al poder a trav\u00e9s de las", "start": 5566.38, "duration": 3.359}, {"text": "urnas", "start": 5568.239, "duration": 5.641}, {"text": "si no construyendo la d\u00eda a d\u00eda en el", "start": 5569.739, "duration": 6.021}, {"text": "ejercicio del poder", "start": 5573.88, "duration": 5.88}, {"text": "honrando la con nuestro actuar", "start": 5575.76, "duration": 7.979}, {"text": "no inmiscuyendo nos en los otros poderes", "start": 5579.76, "duration": 6.78}, {"text": "no manipulando la justicia para", "start": 5583.739, "duration": 6.041}, {"text": "perseguir a quienes piensen diferente a", "start": 5586.54, "duration": 4.44}, {"text": "nosotros", "start": 5589.78, "duration": 4.919}, {"text": "Yo quiero esto para mi pa\u00eds y para toda", "start": 5590.98, "duration": 8.4}, {"text": "la regi\u00f3n no hay otro camino que no sea", "start": 5594.699, "duration": 6.621}, {"text": "la democracia", "start": 5599.38, "duration": 5.58}, {"text": "se\u00f1ores presidentes en este largo", "start": 5601.32, "duration": 6.94}, {"text": "periodo de crisis sanitaria nos vimos", "start": 5604.96, "duration": 5.64}, {"text": "obligados a redise\u00f1ar las estrategias", "start": 5608.26, "duration": 4.919}, {"text": "gubernamentales", "start": 5610.6, "duration": 5.76}, {"text": "abordamos de manera integral acciones", "start": 5613.179, "duration": 6.741}, {"text": "concretas en el contexto de la pandemia", "start": 5616.36, "duration": 7.02}, {"text": "con medidas sanitarias econ\u00f3micas", "start": 5619.92, "duration": 6.94}, {"text": "sociales y de seguridad que se", "start": 5623.38, "duration": 5.279}, {"text": "constituyeron en prioridad desde el", "start": 5626.86, "duration": 4.14}, {"text": "primer momento como un deber de", "start": 5628.659, "duration": 5.58}, {"text": "protecci\u00f3n a las personas y a la vida", "start": 5631.0, "duration": 4.739}, {"text": "humana", "start": 5634.239, "duration": 5.581}, {"text": "Paraguay implement\u00f3 acciones en materia", "start": 5635.739, "duration": 7.381}, {"text": "de desarrollo econ\u00f3mico y social", "start": 5639.82, "duration": 6.18}, {"text": "pero no podemos hacer frente a los", "start": 5643.12, "duration": 6.72}, {"text": "desaf\u00edos de manera aislada", "start": 5646.0, "duration": 7.32}, {"text": "y por eso exhortamos a dar una mirada", "start": 5649.84, "duration": 6.299}, {"text": "integral a estas medidas", "start": 5653.32, "duration": 5.78}, {"text": "si bien es sabido que en nuestros pa\u00edses", "start": 5656.139, "duration": 6.0}, {"text": "existen dificultades estructurales de", "start": 5659.1, "duration": 4.599}, {"text": "larga Data", "start": 5662.139, "duration": 4.921}, {"text": "la frase la pandemia nos igual\u00f3 a todos", "start": 5663.699, "duration": 6.061}, {"text": "se fue desdibujando con el paso del", "start": 5667.06, "duration": 4.2}, {"text": "tiempo", "start": 5669.76, "duration": 4.32}, {"text": "y cuando la falta de vacunas o de", "start": 5671.26, "duration": 5.58}, {"text": "insumos m\u00e9dicos no nos dieron treguas", "start": 5674.08, "duration": 4.98}, {"text": "las desigualdades se hicieron m\u00e1s", "start": 5676.84, "duration": 4.2}, {"text": "evidentes", "start": 5679.06, "duration": 5.76}, {"text": "hubo fallas en cuestiones b\u00e1sicas como", "start": 5681.04, "duration": 6.42}, {"text": "no haber podido hacer que el acceso a", "start": 5684.82, "duration": 6.54}, {"text": "las vacunas haya sido oportuno justo y", "start": 5687.46, "duration": 5.64}, {"text": "equitativo", "start": 5691.36, "duration": 4.44}, {"text": "ac\u00e1 es necesario realizar un llamado de", "start": 5693.1, "duration": 5.82}, {"text": "atenci\u00f3n a los sistemas que no supieron", "start": 5695.8, "duration": 7.26}, {"text": "responder a las necesidades reales", "start": 5698.92, "duration": 6.68}, {"text": "de los pa\u00edses", "start": 5703.06, "duration": 4.159}, {"text": "afortunadamente", "start": 5705.6, "duration": 5.44}, {"text": "en los momentos de crisis aparece la", "start": 5707.219, "duration": 8.381}, {"text": "esperanza la solidaridad y mi pa\u00eds solo", "start": 5711.04, "duration": 7.8}, {"text": "tiene palabras de agradecimiento por el", "start": 5715.6, "duration": 6.059}, {"text": "apoyo recibido de diversos gobiernos del", "start": 5718.84, "duration": 5.52}, {"text": "continente que nos han tendido la mano", "start": 5721.659, "duration": 5.781}, {"text": "en circunstancias muy dif\u00edciles", "start": 5724.36, "duration": 6.12}, {"text": "gobiernos como el de M\u00e9xico", "start": 5727.44, "duration": 6.94}, {"text": "te agradezco sinceramente presidente te", "start": 5730.48, "duration": 5.9}, {"text": "agradezco sinceramente", "start": 5734.38, "duration": 4.7}, {"text": "apreciado Luis al gobierno de Uruguay", "start": 5736.38, "duration": 6.0}, {"text": "tambi\u00e9n a Chile Argentina Colombia", "start": 5739.08, "duration": 7.659}, {"text": "Brasil y Estados Unidos", "start": 5742.38, "duration": 8.1}, {"text": "por eso estamos aqu\u00ed hoy para", "start": 5746.739, "duration": 7.38}, {"text": "acompa\u00f1arlos y reconocer el gesto", "start": 5750.48, "duration": 8.04}, {"text": "solidario que tuvieron con el Paraguay", "start": 5754.119, "duration": 4.401}, {"text": "se\u00f1ores presidentes", "start": 5758.8, "duration": 6.359}, {"text": "un problema no menor es el impacto del", "start": 5760.679, "duration": 8.081}, {"text": "covid 19 en nuestras econom\u00edas", "start": 5765.159, "duration": 7.5}, {"text": "si vienen Paraguay se redujo en plena", "start": 5768.76, "duration": 7.34}, {"text": "pandemia la pobreza extrema pues tomamos", "start": 5772.659, "duration": 6.121}, {"text": "importantes medidas de contenci\u00f3n social", "start": 5776.1, "duration": 5.2}, {"text": "que nos permitieron generar recursos", "start": 5778.78, "duration": 5.64}, {"text": "para entre otras medidas llegar", "start": 5781.3, "duration": 6.12}, {"text": "directamente a los m\u00e1s vulnerables con", "start": 5784.42, "duration": 5.219}, {"text": "transferencias monetarias", "start": 5787.42, "duration": 6.96}, {"text": "si nos preocupa el aumento de la pobreza", "start": 5789.639, "duration": 7.261}, {"text": "de la pobreza multidimensional en todos", "start": 5794.38, "duration": 4.92}, {"text": "nuestros pa\u00edses por lo que debemos", "start": 5796.9, "duration": 6.66}, {"text": "trabajar conjuntamente para repuntar el", "start": 5799.3, "duration": 6.66}, {"text": "proceso en los avances que hab\u00edamos", "start": 5803.56, "duration": 5.22}, {"text": "registrado para el sector m\u00e1s carenciado", "start": 5805.96, "duration": 5.1}, {"text": "de la poblaci\u00f3n", "start": 5808.78, "duration": 4.7}, {"text": "quiero hablar de Algunos n\u00fameros que", "start": 5811.06, "duration": 5.28}, {"text": "representan la unidad de un pa\u00eds que", "start": 5813.48, "duration": 5.02}, {"text": "tiene un debate un debate apasionado", "start": 5816.34, "duration": 6.779}, {"text": "pol\u00edtico pero que ha podido construir y", "start": 5818.5, "duration": 7.28}, {"text": "trazar un destino com\u00fan", "start": 5823.119, "duration": 5.821}, {"text": "los n\u00fameros del Paraguay finalizando el", "start": 5825.78, "duration": 4.14}, {"text": "2020", "start": 5828.94, "duration": 5.1}, {"text": "son los siguientes Tuvimos una ca\u00edda de", "start": 5829.92, "duration": 5.62}, {"text": "nuestra econom\u00eda de nuestro producto", "start": 5834.04, "duration": 4.98}, {"text": "interno bruto del 0,6%. el menor de la", "start": 5835.54, "duration": 5.159}, {"text": "regi\u00f3n", "start": 5839.02, "duration": 4.86}, {"text": "nuestro desempleo qued\u00f3 en 7,2% y", "start": 5840.699, "duration": 6.721}, {"text": "nuestra inflaci\u00f3n 2,2%", "start": 5843.88, "duration": 3.54}, {"text": "el primer trimestre del a\u00f1o 2021", "start": 5848.32, "duration": 4.56}, {"text": "estuvimos un proceso de recuperaci\u00f3n con", "start": 5850.659, "duration": 5.641}, {"text": "un crecimiento del 6,3%.", "start": 5852.88, "duration": 5.7}, {"text": "y esperemos que este sea el a\u00f1o de la", "start": 5856.3, "duration": 5.04}, {"text": "recuperaci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n de los", "start": 5858.58, "duration": 4.74}, {"text": "empleos y de la dignidad de nuestro", "start": 5861.34, "duration": 3.6}, {"text": "pueblo", "start": 5863.32, "duration": 4.859}, {"text": "no puedo dejar de mencionar los desaf\u00edos", "start": 5864.94, "duration": 6.36}, {"text": "regionales que tenemos por delante y que", "start": 5868.179, "duration": 4.681}, {"text": "amenazan la seguridad de nuestros", "start": 5871.3, "duration": 4.439}, {"text": "estados como la lucha contra el crimen", "start": 5872.86, "duration": 4.759}, {"text": "organizado", "start": 5875.739, "duration": 4.081}, {"text": "materializado en flagelos como el", "start": 5877.619, "duration": 4.841}, {"text": "tr\u00e1fico de drogas la Industria del", "start": 5879.82, "duration": 5.1}, {"text": "secuestro y la explotaci\u00f3n de v\u00edctimas", "start": 5882.46, "duration": 5.34}, {"text": "inocentes la cooperaci\u00f3n internacional", "start": 5884.92, "duration": 6.779}, {"text": "es vital para dar golpes certeros y", "start": 5887.8, "duration": 6.18}, {"text": "efectivos contra la estructura del", "start": 5891.699, "duration": 3.201}, {"text": "crimen", "start": 5893.98, "duration": 3.36}, {"text": "nos preocupa tambi\u00e9n los efectos del", "start": 5894.9, "duration": 5.56}, {"text": "cambio clim\u00e1tico en nuestra regi\u00f3n temas", "start": 5897.34, "duration": 4.68}, {"text": "que no temas que nos ha reunido", "start": 5900.46, "duration": 3.42}, {"text": "recientemente a varios l\u00edderes aqu\u00ed", "start": 5902.02, "duration": 5.639}, {"text": "presentes y sobre el cual debemos tener", "start": 5903.88, "duration": 6.96}, {"text": "una posici\u00f3n unida para alzar nuestra", "start": 5907.659, "duration": 6.721}, {"text": "voz en la pr\u00f3xima cop 26 en noviembre", "start": 5910.84, "duration": 7.62}, {"text": "pr\u00f3ximo en Glasgow para exigir a los", "start": 5914.38, "duration": 6.0}, {"text": "pa\u00edses que hist\u00f3ricamente han", "start": 5918.46, "duration": 5.219}, {"text": "contribuido al calentamiento global a", "start": 5920.38, "duration": 4.92}, {"text": "cumplir con los compromisos", "start": 5923.679, "duration": 5.181}, {"text": "internacionales asumidos", "start": 5925.3, "duration": 3.56}, {"text": "apreciados amigos", "start": 5929.1, "duration": 5.44}, {"text": "reafirm\u00f3 la decisi\u00f3n Del Paraguay de", "start": 5931.32, "duration": 4.839}, {"text": "continuar participando en el", "start": 5934.54, "duration": 3.9}, {"text": "fortalecimiento de la", "start": 5936.159, "duration": 4.5}, {"text": "cela resaltando que la \u00fanica alternativa", "start": 5938.44, "duration": 4.739}, {"text": "viable para el progreso de Am\u00e9rica", "start": 5940.659, "duration": 6.241}, {"text": "Latina y el Caribe es la integraci\u00f3n", "start": 5943.179, "duration": 7.261}, {"text": "para forjarla el esfuerzo conjunto la", "start": 5946.9, "duration": 7.02}, {"text": "cooperaci\u00f3n y la solidaridad son las", "start": 5950.44, "duration": 6.36}, {"text": "herramientas fundamentales para avanzar", "start": 5953.92, "duration": 6.739}, {"text": "en este camino que hemos iniciado", "start": 5956.8, "duration": 7.46}, {"text": "felicitaciones se\u00f1or presidente", "start": 5960.659, "duration": 5.291}, {"text": "Muchas gracias", "start": 5964.26, "duration": 5.1}, {"text": "[Aplausos]", "start": 5965.95, "duration": 6.81}, {"text": "tiene la palabra el se\u00f1or presidente de", "start": 5969.36, "duration": 5.859}, {"text": "la Rep\u00fablica del Per\u00fa Pedro Castillo", "start": 5972.76, "duration": 4.939}, {"text": "terrones", "start": 5975.219, "duration": 2.48}, {"text": "se\u00f1or Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 5984.48, "duration": 5.679}, {"text": "presidente de los Estados Unidos de", "start": 5987.52, "duration": 4.56}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 5990.159, "duration": 4.5}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores jefe de estado y de", "start": 5992.08, "duration": 4.88}, {"text": "gobierno de la comunidad de Estados", "start": 5994.659, "duration": 5.04}, {"text": "latinoamericanos y caribe\u00f1os", "start": 5996.96, "duration": 5.259}, {"text": "se\u00f1or presidente del Consejo europeo", "start": 5999.699, "duration": 5.701}, {"text": "europeo se\u00f1ora secretaria ejecutiva de", "start": 6002.219, "duration": 4.341}, {"text": "la cepal", "start": 6005.4, "duration": 4.7}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores jefes de delegaciones", "start": 6006.56, "duration": 6.7}, {"text": "cancilleres miembros de todas las", "start": 6010.1, "duration": 5.32}, {"text": "delegaciones", "start": 6013.26, "duration": 5.7}, {"text": "reciban ustedes el saludo fraterno del", "start": 6015.42, "duration": 5.16}, {"text": "pueblo peruano", "start": 6018.96, "duration": 3.96}, {"text": "traigo el saludo para todos los que", "start": 6020.58, "duration": 4.8}, {"text": "estamos en esta sala de los hermanos", "start": 6022.92, "duration": 6.96}, {"text": "quechuas los aymaras los aguajun los", "start": 6025.38, "duration": 7.859}, {"text": "conivos los shipibos los hombres y", "start": 6029.88, "duration": 5.1}, {"text": "mujeres que nunca han tenido voz en mi", "start": 6033.239, "duration": 4.5}, {"text": "patria Pero el d\u00eda de hoy me siento", "start": 6034.98, "duration": 6.239}, {"text": "fortalecido porque es la primera vez que", "start": 6037.739, "duration": 7.141}, {"text": "salgo del pa\u00eds como jefe de estado", "start": 6041.219, "duration": 6.48}, {"text": "reci\u00e9n asumido y creo que en esta Cumbre", "start": 6044.88, "duration": 5.94}, {"text": "que hoy se re\u00fanen las personas", "start": 6047.699, "duration": 5.94}, {"text": "responsables de los estados creo", "start": 6050.82, "duration": 6.12}, {"text": "importante decirlos que a los pa\u00edses de", "start": 6053.639, "duration": 5.701}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe un testimonio", "start": 6056.94, "duration": 4.98}, {"text": "inequ\u00edvoco de la vocaci\u00f3n hist\u00f3rica que", "start": 6059.34, "duration": 4.92}, {"text": "nos llama la m\u00e1s grande unidad e", "start": 6061.92, "duration": 4.98}, {"text": "integraci\u00f3n de nuestros pueblos", "start": 6064.26, "duration": 6.18}, {"text": "bajo el manto de la de la pandemia", "start": 6066.9, "duration": 7.259}, {"text": "que hoy tambi\u00e9n nos nos reunimos hay que", "start": 6070.44, "duration": 5.46}, {"text": "entender de que la pandemia ha venido a", "start": 6074.159, "duration": 5.221}, {"text": "quedarse en cada uno de los pueblos", "start": 6075.9, "duration": 6.06}, {"text": "pero para nosotros entendemos de que la", "start": 6079.38, "duration": 4.259}, {"text": "pandemia no es solamente un problema", "start": 6081.96, "duration": 6.659}, {"text": "sanitario es un problema hist\u00f3rico es un", "start": 6083.639, "duration": 6.5}, {"text": "problema que ha venido", "start": 6088.619, "duration": 4.921}, {"text": "arrastrando Por qu\u00e9 Porque siempre hemos", "start": 6090.139, "duration": 6.761}, {"text": "dicho en reuniones", "start": 6093.54, "duration": 5.639}, {"text": "tantos lemas", "start": 6096.9, "duration": 5.239}, {"text": "pero hemos hablado de unidad", "start": 6099.179, "duration": 6.48}, {"text": "hemos hecho grandes discursos y es", "start": 6102.139, "duration": 6.401}, {"text": "tiempo de pasar a la acci\u00f3n y es tiempo", "start": 6105.659, "duration": 5.281}, {"text": "de pasar a la acci\u00f3n porque es necesario", "start": 6108.54, "duration": 4.76}, {"text": "entender de que Unidos", "start": 6110.94, "duration": 4.699}, {"text": "lograremos todos", "start": 6113.3, "duration": 4.919}, {"text": "desunidos nada", "start": 6115.639, "duration": 6.161}, {"text": "millones de compatriotas millones de", "start": 6118.219, "duration": 5.98}, {"text": "Hermanos peruanos", "start": 6121.8, "duration": 6.74}, {"text": "que est\u00e1bamos a la espera de que", "start": 6124.199, "duration": 7.621}, {"text": "salgamos de esta pandemia", "start": 6128.54, "duration": 5.02}, {"text": "y esta pandemia que ha llevado a", "start": 6131.82, "duration": 3.08}, {"text": "millones de personas en el mundo", "start": 6133.56, "duration": 6.02}, {"text": "incluido m\u00e1s de 200.000 peruanos", "start": 6134.9, "duration": 4.68}, {"text": "y por eso", "start": 6139.619, "duration": 2.661}, {"text": "debo decirles de que la celac hoy en d\u00eda", "start": 6142.56, "duration": 7.26}, {"text": "debe concretar un hecho concreto donde", "start": 6147.119, "duration": 5.04}, {"text": "hagamos el mayor de los esfuerzos para", "start": 6149.82, "duration": 4.22}, {"text": "facilitar que nuestros territorios", "start": 6152.159, "duration": 4.141}, {"text": "cuenten con el acceso al financiamiento", "start": 6154.04, "duration": 5.079}, {"text": "internacional que se requiere para", "start": 6156.3, "duration": 4.98}, {"text": "contribuir a la enorme tarea que venimos", "start": 6159.119, "duration": 5.341}, {"text": "desplegando en la recuperaci\u00f3n y en la", "start": 6161.28, "duration": 5.0}, {"text": "reactivaci\u00f3n de nuestras econom\u00edas", "start": 6164.46, "duration": 6.6}, {"text": "duramente golpeadas por ello saludo a", "start": 6166.28, "duration": 7.66}, {"text": "Estos y otros que Estos y otros temas", "start": 6171.06, "duration": 6.3}, {"text": "centrales para nuestra regi\u00f3n como la", "start": 6173.94, "duration": 6.96}, {"text": "consolidaci\u00f3n de nuestra democracia", "start": 6177.36, "duration": 8.04}, {"text": "la seguridad alimentaria el acceso", "start": 6180.9, "duration": 6.56}, {"text": "universal a la educaci\u00f3n", "start": 6185.4, "duration": 4.86}, {"text": "el cumplimiento de los objetivos del", "start": 6187.46, "duration": 5.38}, {"text": "desarrollo sostenible una lucha contra", "start": 6190.26, "duration": 4.34}, {"text": "el cambio", "start": 6192.84, "duration": 4.5}, {"text": "clim\u00e1tico contra la corrupci\u00f3n", "start": 6194.6, "duration": 5.68}, {"text": "enquistada en todos los estamentos de", "start": 6197.34, "duration": 3.98}, {"text": "los estados", "start": 6200.28, "duration": 3.68}, {"text": "contra el crimen organizado", "start": 6201.32, "duration": 6.78}, {"text": "contra el problema mundial de las drogas", "start": 6203.96, "duration": 7.659}, {"text": "contra el terrorismo", "start": 6208.1, "duration": 5.559}, {"text": "Hay que luchar", "start": 6211.619, "duration": 3.861}, {"text": "por la protecci\u00f3n", "start": 6213.659, "duration": 3.98}, {"text": "de los Derechos Humanos", "start": 6215.48, "duration": 4.98}, {"text": "la libertad de todas las personas", "start": 6217.639, "duration": 6.401}, {"text": "la igualdad de g\u00e9nero el respeto a los", "start": 6220.46, "duration": 5.98}, {"text": "pueblos originarios", "start": 6224.04, "duration": 5.639}, {"text": "y afrodescendientes", "start": 6226.44, "duration": 5.0}, {"text": "entre otros", "start": 6229.679, "duration": 5.0}, {"text": "Hay muchos pueblos que se encuentran", "start": 6231.44, "duration": 6.34}, {"text": "esperando que sus autoridades sus", "start": 6234.679, "duration": 4.141}, {"text": "gobiernos", "start": 6237.78, "duration": 4.52}, {"text": "hagamos algo por ellos", "start": 6238.82, "duration": 3.48}, {"text": "queremos queremos importante manifestar", "start": 6242.88, "duration": 6.0}, {"text": "que la integraci\u00f3n de Am\u00e9rica Latina y", "start": 6245.48, "duration": 6.719}, {"text": "el Caribe debe ser una tarea permanente", "start": 6248.88, "duration": 6.98}, {"text": "debe ser una actividad diaria para que", "start": 6252.199, "duration": 7.301}, {"text": "de una vez por todas cumplamos de", "start": 6255.86, "duration": 6.22}, {"text": "atender la Grande necesidades por encima", "start": 6259.5, "duration": 5.639}, {"text": "de comprensibles y naturales diferencias", "start": 6262.08, "duration": 5.84}, {"text": "ideol\u00f3gicas y pol\u00edticas por ello", "start": 6265.139, "duration": 6.901}, {"text": "saludamos que en esta Cumbre se acuerde", "start": 6267.92, "duration": 5.86}, {"text": "el establecimiento de la agencia", "start": 6272.04, "duration": 6.36}, {"text": "latinoamericana y caribe\u00f1a del espacio", "start": 6273.78, "duration": 6.959}, {"text": "que fortalecer\u00e1 nuestras capacidades", "start": 6278.4, "duration": 5.64}, {"text": "regionales a trav\u00e9s del Progreso", "start": 6280.739, "duration": 5.701}, {"text": "tecnol\u00f3gico y cient\u00edfico", "start": 6284.04, "duration": 4.92}, {"text": "es Igualmente importante la creaci\u00f3n del", "start": 6286.44, "duration": 6.42}, {"text": "fondo celac para la respuesta integral a", "start": 6288.96, "duration": 6.3}, {"text": "desastres que permitir\u00e1 brindar el apoyo", "start": 6292.86, "duration": 5.04}, {"text": "que requieran nuestros pa\u00edses en", "start": 6295.26, "duration": 4.979}, {"text": "situaciones de emergencia", "start": 6297.9, "duration": 6.0}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores la necesidad de la", "start": 6300.239, "duration": 5.96}, {"text": "integraci\u00f3n latinoamericana y el Caribe", "start": 6303.9, "duration": 7.02}, {"text": "No es un tema coyuntural sino de verdad", "start": 6306.199, "duration": 8.02}, {"text": "es una gran necesidad con ello obremos", "start": 6310.92, "duration": 6.42}, {"text": "cumplido el sue\u00f1o de Bol\u00edvar de San", "start": 6314.219, "duration": 7.02}, {"text": "Mart\u00edn y tambi\u00e9n el gran sue\u00f1o de Tupac", "start": 6317.34, "duration": 9.5}, {"text": "Amaru que por lo temprano que se hizo", "start": 6321.239, "duration": 5.601}, {"text": "y lo aislado que se encontraba en el", "start": 6326.94, "duration": 6.12}, {"text": "pleno en el plano internacional", "start": 6329.699, "duration": 7.44}, {"text": "Pero ese sue\u00f1o que tuvo hoy tenemos que", "start": 6333.06, "duration": 7.679}, {"text": "hacerlo realidad el siglo pasado nuestro", "start": 6337.139, "duration": 5.841}, {"text": "nuestro amauta Jos\u00e9 Carlos mari\u00e1tegui", "start": 6340.739, "duration": 4.92}, {"text": "reforz\u00f3 tambi\u00e9n esta concepci\u00f3n al", "start": 6342.98, "duration": 6.639}, {"text": "plantear que emanciparnos de la pobreza", "start": 6345.659, "duration": 6.56}, {"text": "no era una tarea de car\u00e1cter nacional", "start": 6349.619, "duration": 6.08}, {"text": "sino internacional", "start": 6352.219, "duration": 3.48}, {"text": "el gobierno que presido", "start": 6356.4, "duration": 5.339}, {"text": "electo por la voluntad libre y soberana", "start": 6358.46, "duration": 5.32}, {"text": "del pueblo peruano", "start": 6361.739, "duration": 4.261}, {"text": "se ha propuesto Iniciar una nueva etapa", "start": 6363.78, "duration": 5.04}, {"text": "en la vida de la Rep\u00fablica dos siglos", "start": 6366.0, "duration": 4.619}, {"text": "despu\u00e9s de proclamada nuestra", "start": 6368.82, "duration": 4.62}, {"text": "independencia por ello en el marco del", "start": 6370.619, "duration": 5.52}, {"text": "Estado derecho del sistema democr\u00e1tico y", "start": 6373.44, "duration": 6.12}, {"text": "su institucionalidad de la cual nos", "start": 6376.139, "duration": 6.721}, {"text": "debemos consideramos necesario hacer la", "start": 6379.56, "duration": 5.88}, {"text": "reformas que las mayor\u00edas del pa\u00eds que", "start": 6382.86, "duration": 5.46}, {"text": "el pa\u00eds exige para reafirmar nuestros", "start": 6385.44, "duration": 6.06}, {"text": "logros y corregir los defectos en su", "start": 6388.32, "duration": 5.819}, {"text": "estructura pol\u00edtica social y econ\u00f3mica", "start": 6391.5, "duration": 5.94}, {"text": "que han hecho posible que persistan", "start": 6394.139, "duration": 5.761}, {"text": "fen\u00f3menos tan perniciosos como la", "start": 6397.44, "duration": 6.48}, {"text": "pobreza y tan extendidos como la", "start": 6399.9, "duration": 7.5}, {"text": "exclusi\u00f3n y la falta de oportunidades", "start": 6403.92, "duration": 6.299}, {"text": "con ese mismo esp\u00edritu hago aqu\u00ed un", "start": 6407.4, "duration": 4.5}, {"text": "llamado a seguir trabajando por la", "start": 6410.219, "duration": 3.301}, {"text": "unidad de los pueblos de Am\u00e9rica Latina", "start": 6411.9, "duration": 5.04}, {"text": "y el Caribe que venimos construyendo con", "start": 6413.52, "duration": 5.88}, {"text": "empe\u00f1o en este y en otros espacios de", "start": 6416.94, "duration": 6.179}, {"text": "integraci\u00f3n cooperaci\u00f3n regional y su", "start": 6419.4, "duration": 6.06}, {"text": "regionales y de cuya evoluci\u00f3n y", "start": 6423.119, "duration": 4.741}, {"text": "desarrollo hemos extra\u00eddo lecciones", "start": 6425.46, "duration": 5.34}, {"text": "valiosas en torno a nuestros aciertos", "start": 6427.86, "duration": 6.18}, {"text": "por ello extiendo mi reconocimiento a", "start": 6430.8, "duration": 4.919}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 6434.04, "duration": 5.04}, {"text": "nuestro fraterno anfitri\u00f3n por Buscar su", "start": 6435.719, "duration": 5.581}, {"text": "posicionamiento oportuno sobre la base", "start": 6439.08, "duration": 4.559}, {"text": "del consenso y de nuestros intereses", "start": 6441.3, "duration": 6.06}, {"text": "comunes as\u00ed como para canalizarlos a", "start": 6443.639, "duration": 6.241}, {"text": "trav\u00e9s del di\u00e1logo el entendimiento y la", "start": 6447.36, "duration": 4.799}, {"text": "cooperaci\u00f3n con importantes como", "start": 6449.88, "duration": 4.94}, {"text": "importantes y con importantes socios", "start": 6452.159, "duration": 5.401}, {"text": "extra regionales como la Rep\u00fablica", "start": 6454.82, "duration": 7.54}, {"text": "Popular de China y la Uni\u00f3n Europea el", "start": 6457.56, "duration": 7.2}, {"text": "Per\u00fa se hace presente en esta cumbre en", "start": 6462.36, "duration": 5.64}, {"text": "un momento expectante de su historia al", "start": 6464.76, "duration": 6.3}, {"text": "conmemorar El bicentenario en este", "start": 6468.0, "duration": 6.48}, {"text": "Horizonte estamos convencidos de que nos", "start": 6471.06, "duration": 5.639}, {"text": "encontramos y nos reconocemos con", "start": 6474.48, "duration": 4.739}, {"text": "ustedes nuestras hermanas y nuestros", "start": 6476.699, "duration": 5.581}, {"text": "hermanos latinoamericanos y caribe\u00f1os en", "start": 6479.219, "duration": 6.241}, {"text": "esta en esta oportunidad de Estados y de", "start": 6482.28, "duration": 6.0}, {"text": "pueblos que debemos preservar y", "start": 6485.46, "duration": 5.179}, {"text": "fortalecer", "start": 6488.28, "duration": 2.359}, {"text": "al reflexionar sobre estos", "start": 6490.739, "duration": 4.861}, {"text": "acontecimientos hist\u00f3ricos quiero", "start": 6493.139, "duration": 5.641}, {"text": "concluir mi mensaje al anunciar que", "start": 6495.6, "duration": 5.66}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 6498.78, "duration": 5.339}, {"text": "sostiene y sostendr\u00e1 relaciones", "start": 6501.26, "duration": 5.26}, {"text": "diplom\u00e1ticas con todos los pa\u00edses de", "start": 6504.119, "duration": 5.1}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y del mundo sin ninguna", "start": 6506.52, "duration": 5.94}, {"text": "discriminaci\u00f3n caso contrario este", "start": 6509.219, "duration": 6.661}, {"text": "sentido encargo del Per\u00fa profundo caer\u00e1", "start": 6512.46, "duration": 7.44}, {"text": "en saco roto ese momento de pasar a la", "start": 6515.88, "duration": 7.2}, {"text": "acci\u00f3n es tiempo de pasar de los", "start": 6519.9, "duration": 5.66}, {"text": "discursos a la acci\u00f3n Unidos todos", "start": 6523.08, "duration": 5.76}, {"text": "desunidos nada Muchas gracias", "start": 6525.56, "duration": 6.28}, {"text": "tiene", "start": 6528.84, "duration": 3.0}, {"text": "Gracias Se\u00f1or Presidente", "start": 6534.06, "duration": 5.28}, {"text": "tiene la palabra el presidente de", "start": 6537.48, "duration": 6.259}, {"text": "surinam se\u00f1or presidente santoski", "start": 6539.34, "duration": 4.399}, {"text": "Thank you", "start": 6546.739, "duration": 4.92}, {"text": "Muchas gracias", "start": 6548.719, "duration": 6.701}, {"text": "Andr\u00e9s Manuel excelencia Andr\u00e9s Manuel", "start": 6551.659, "duration": 5.161}, {"text": "L\u00f3pez Obrador", "start": 6555.42, "duration": 4.819}, {"text": "presidente de M\u00e9xico", "start": 6556.82, "duration": 3.419}, {"text": "distinguidos colegas jefes de estado y", "start": 6561.02, "duration": 4.02}, {"text": "de gobierno", "start": 6563.82, "duration": 4.64}, {"text": "distinguidos ministros", "start": 6565.04, "duration": 3.42}, {"text": "distinguidos representantes de la cepal", "start": 6570.08, "duration": 6.639}, {"text": "y de la Uni\u00f3n Europea jefes de", "start": 6574.32, "duration": 3.98}, {"text": "delegaci\u00f3n", "start": 6576.719, "duration": 4.801}, {"text": "delegados damas y caballeres muy buenos", "start": 6578.3, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00edas", "start": 6581.52, "duration": 5.06}, {"text": "se\u00f1or presidente", "start": 6583.219, "duration": 3.361}, {"text": "quisiera primero que nada empezar con un", "start": 6586.82, "duration": 5.919}, {"text": "agradecimiento al gobierno mexicano por", "start": 6590.219, "duration": 4.681}, {"text": "ser el anfitri\u00f3n de la sexta reuni\u00f3n de", "start": 6592.739, "duration": 5.301}, {"text": "jefes de estado y de gobierno de la cela", "start": 6594.9, "duration": 5.12}, {"text": "Igualmente", "start": 6598.04, "duration": 6.699}, {"text": "reconozco su liderazgo tan h\u00e1bil", "start": 6600.02, "duration": 8.5}, {"text": "eres de su pa\u00eds celebran 211 a\u00f1os de", "start": 6604.739, "duration": 6.321}, {"text": "Independencia Viva M\u00e9xico", "start": 6608.52, "duration": 5.659}, {"text": "se\u00f1or presidente", "start": 6611.06, "duration": 5.34}, {"text": "distinguidos colegas", "start": 6614.179, "duration": 5.801}, {"text": "el d\u00eda de hoy enfrentamos retos", "start": 6616.4, "duration": 7.839}, {"text": "tremendos es de todo sabido que no todos", "start": 6619.98, "duration": 6.8}, {"text": "estos retos los causamos nosotros", "start": 6624.239, "duration": 5.42}, {"text": "invito a todos los presentes a demostrar", "start": 6626.78, "duration": 6.04}, {"text": "voluntad pol\u00edtica para actuar en", "start": 6629.659, "duration": 4.02}, {"text": "conjunto", "start": 6632.82, "duration": 3.72}, {"text": "Hoy es el momento de actuar en", "start": 6633.679, "duration": 5.44}, {"text": "Solidaridad cooperaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n", "start": 6636.54, "duration": 5.42}, {"text": "internacional mucho m\u00e1s que nunca", "start": 6639.119, "duration": 6.48}, {"text": "esta responsabilidad conjunta nos", "start": 6641.96, "duration": 4.98}, {"text": "conviene a todos", "start": 6645.599, "duration": 5.361}, {"text": "no podemos perder el tiempo", "start": 6646.94, "duration": 6.699}, {"text": "es necesario actuar es necesario", "start": 6650.96, "duration": 6.0}, {"text": "reformar y reconstruir se\u00f1or presidente", "start": 6653.639, "duration": 5.941}, {"text": "en especial en Los peque\u00f1os estados del", "start": 6656.96, "duration": 5.08}, {"text": "mundo nos hemos visto sumamente", "start": 6659.58, "duration": 5.099}, {"text": "afectados por los efectos de la pandemia", "start": 6662.04, "duration": 4.22}, {"text": "del c\u00f3mic 19", "start": 6664.679, "duration": 4.92}, {"text": "es una carga tremenda la recesi\u00f3n", "start": 6666.26, "duration": 5.859}, {"text": "econ\u00f3mica ha dado pie a una", "start": 6669.599, "duration": 5.161}, {"text": "desistibilizaci\u00f3n pol\u00edtica inseguridad y", "start": 6672.119, "duration": 5.721}, {"text": "sociedades fr\u00e1giles", "start": 6674.76, "duration": 6.32}, {"text": "Igualmente tenemos como reto", "start": 6677.84, "duration": 8.339}, {"text": "Es la falta de acceso a la falta de", "start": 6681.08, "duration": 8.619}, {"text": "clasificaci\u00f3n a pa\u00edses por nuestro nivel", "start": 6686.179, "duration": 5.741}, {"text": "de vida y esto ha afectado la mitigaci\u00f3n", "start": 6689.699, "duration": 4.681}, {"text": "y los esfuerzos de adaptaci\u00f3n que", "start": 6691.92, "duration": 4.02}, {"text": "podemos hacer debido al acceso que", "start": 6694.38, "duration": 5.04}, {"text": "tenemos al financiamiento la celac debe", "start": 6695.94, "duration": 4.4}, {"text": "de", "start": 6699.42, "duration": 3.66}, {"text": "apoyar la propuesta del caricom para", "start": 6700.34, "duration": 4.42}, {"text": "poder definir un \u00edndice de", "start": 6703.08, "duration": 5.599}, {"text": "vulnerabilidad se\u00f1or presidente", "start": 6704.76, "duration": 3.919}, {"text": "la pandemia nos ha afectado a todos", "start": 6709.099, "duration": 5.281}, {"text": "igual", "start": 6713.34, "duration": 3.72}, {"text": "nos ha mostrado que en un contexto de", "start": 6714.38, "duration": 6.359}, {"text": "crisis la solidaridad internacional", "start": 6717.06, "duration": 7.559}, {"text": "casi no tiene sentido s\u00ed", "start": 6720.739, "duration": 7.5}, {"text": "no enfrentamos las debilidades", "start": 6724.619, "duration": 6.421}, {"text": "y logramos que los mecanismos sean m\u00e1s", "start": 6728.239, "duration": 5.141}, {"text": "eficientes a nivel regional y a nivel", "start": 6731.04, "duration": 4.5}, {"text": "mundial tenemos que mejorar nuestra", "start": 6733.38, "duration": 4.08}, {"text": "infraestructura jur\u00eddica Igualmente el", "start": 6735.54, "duration": 4.86}, {"text": "tejido social de nuestra sociedad es han", "start": 6737.46, "duration": 4.4}, {"text": "cambiado", "start": 6740.4, "duration": 4.259}, {"text": "tomamos en cuenta que han cambiado las", "start": 6741.86, "duration": 6.1}, {"text": "actitudes las conductas sociales Esto", "start": 6744.659, "duration": 7.02}, {"text": "hace que haya una diferencia social", "start": 6747.96, "duration": 6.12}, {"text": "entre quienes tiene la vacuna y quienes", "start": 6751.679, "duration": 6.141}, {"text": "no la tienen lo cual da pie a distintos", "start": 6754.08, "duration": 6.18}, {"text": "conflictos y para ello tenemos que", "start": 6757.82, "duration": 6.04}, {"text": "atender esta nueva situaci\u00f3n S\u00ed se\u00f1or", "start": 6760.26, "duration": 5.24}, {"text": "presidente", "start": 6763.86, "duration": 5.22}, {"text": "hemos logrado recuperarnos Pero a qu\u00e9", "start": 6765.5, "duration": 6.48}, {"text": "costo Y s\u00ed", "start": 6769.08, "duration": 5.18}, {"text": "hemos logrado", "start": 6771.98, "duration": 5.199}, {"text": "las capacidades de las tecnolog\u00edas de la", "start": 6774.26, "duration": 5.5}, {"text": "comunicaci\u00f3n y la informaci\u00f3n ya que los", "start": 6777.179, "duration": 5.221}, {"text": "seres humanos es necesario que se", "start": 6779.76, "duration": 5.28}, {"text": "comuniquen y en persona como estamos", "start": 6782.4, "duration": 4.38}, {"text": "haci\u00e9ndolo hoy para tener un mejor", "start": 6785.04, "duration": 4.92}, {"text": "di\u00e1logo para expresarse y externar", "start": 6786.78, "duration": 5.359}, {"text": "nuestras ideas y sentimientos", "start": 6789.96, "duration": 6.6}, {"text": "la compasi\u00f3n a nivel social se siente y", "start": 6792.139, "duration": 9.221}, {"text": "para ello pudimos seguir gracias a las", "start": 6796.56, "duration": 7.039}, {"text": "reuniones virtuales", "start": 6801.36, "duration": 4.799}, {"text": "Nuestra fuerza laboral pudo trabajar", "start": 6803.599, "duration": 6.461}, {"text": "desde casa y la educaci\u00f3n tambi\u00e9n se dio", "start": 6806.159, "duration": 6.861}, {"text": "en un entorno diferente", "start": 6810.06, "duration": 5.539}, {"text": "Considero que los esfuerzos hoy por hoy", "start": 6813.02, "duration": 5.199}, {"text": "debiesen concentrarse en la manera en la", "start": 6815.599, "duration": 5.08}, {"text": "que nos organizamos en esta nueva", "start": 6818.219, "duration": 7.041}, {"text": "normalidad despu\u00e9s del en nuestras vidas", "start": 6820.679, "duration": 7.201}, {"text": "es necesario reconstruir nuestras", "start": 6825.26, "duration": 4.72}, {"text": "econom\u00edas crear oportunidades de", "start": 6827.88, "duration": 5.1}, {"text": "inversi\u00f3n eliminar los obst\u00e1culos para", "start": 6829.98, "duration": 5.36}, {"text": "poder tener una cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica", "start": 6832.98, "duration": 6.6}, {"text": "m\u00e1s estrecha acelerar el empleo y", "start": 6835.34, "duration": 6.279}, {"text": "especialmente para favorecer a las", "start": 6839.58, "duration": 5.4}, {"text": "mujeres y a la juventud en el contexto", "start": 6841.619, "duration": 5.641}, {"text": "de poder organizarnos a trav\u00e9s de la", "start": 6844.98, "duration": 4.32}, {"text": "celac y otros mecanismos de cooperaci\u00f3n", "start": 6847.26, "duration": 5.3}, {"text": "regional es necesario contar", "start": 6849.3, "duration": 6.299}, {"text": "con un sistema multilateral en el", "start": 6852.56, "duration": 5.8}, {"text": "continente americano y en el mundo de", "start": 6855.599, "duration": 5.221}, {"text": "una manera m\u00e1s justa y equitativa y para", "start": 6858.36, "duration": 4.62}, {"text": "ello necesitaremos crear otros", "start": 6860.82, "duration": 4.919}, {"text": "mecanismos nuestro sistema de salud ha", "start": 6862.98, "duration": 4.259}, {"text": "expuesto nuestras debilidades y", "start": 6865.739, "duration": 3.621}, {"text": "Tendremos que atenderlas mediante", "start": 6867.239, "duration": 5.641}, {"text": "medidas efectivas y una cooperaci\u00f3n", "start": 6869.36, "duration": 7.68}, {"text": "regional es necesario tambi\u00e9n", "start": 6872.88, "duration": 6.42}, {"text": "identificar los huecos que hay en la", "start": 6877.04, "duration": 4.199}, {"text": "educaci\u00f3n", "start": 6879.3, "duration": 5.04}, {"text": "causados principalmente por la pandemia", "start": 6881.239, "duration": 6.0}, {"text": "se\u00f1or presidente", "start": 6884.34, "duration": 6.0}, {"text": "los aspectos sociales y psicol\u00f3gicos de", "start": 6887.239, "duration": 5.38}, {"text": "largo plazo que ha desatado la pandemia", "start": 6890.34, "duration": 4.859}, {"text": "todav\u00eda tenemos que entenderlos todav\u00eda", "start": 6892.619, "duration": 6.54}, {"text": "tenemos que atenderlos como parte de una", "start": 6895.199, "duration": 7.201}, {"text": "estrategia integral post covid quisiera", "start": 6899.159, "duration": 5.281}, {"text": "aprovechar esta oportunidad se\u00f1or", "start": 6902.4, "duration": 5.04}, {"text": "presidente de expresar todo mi", "start": 6904.44, "duration": 5.34}, {"text": "agradecimiento a todos los pa\u00edses y", "start": 6907.44, "duration": 4.98}, {"text": "organizaciones que han apoyado a mi pa\u00eds", "start": 6909.78, "duration": 7.16}, {"text": "en esta lucha contra el Coby 19", "start": 6912.42, "duration": 7.38}, {"text": "distinguidos colegas tal y como nos", "start": 6916.94, "duration": 5.62}, {"text": "vamos preparando para la Cope 26 a", "start": 6919.8, "duration": 4.98}, {"text": "inicios de noviembre de este a\u00f1o en", "start": 6922.56, "duration": 5.76}, {"text": "Escocia debemos de no olvidar lo", "start": 6924.78, "duration": 7.379}, {"text": "siguiente los ideales nobles incluso con", "start": 6928.32, "duration": 5.819}, {"text": "un gran compromiso pol\u00edtico no", "start": 6932.159, "duration": 5.94}, {"text": "significan gran cosa si no van de la", "start": 6934.139, "duration": 8.0}, {"text": "mano con nuevos recursos financieros", "start": 6938.099, "duration": 8.1}, {"text": "los pa\u00edses definidos por falta", "start": 6942.139, "duration": 5.701}, {"text": "deforestaci\u00f3n", "start": 6946.199, "duration": 4.681}, {"text": "y circunstancias de emisiones negativas", "start": 6947.84, "duration": 5.1}, {"text": "de carbono y una gran reforestaci\u00f3n", "start": 6950.88, "duration": 4.92}, {"text": "deben de ser compensados por mantener", "start": 6952.94, "duration": 5.699}, {"text": "los niveles de ox\u00edgeno ya que son", "start": 6955.8, "duration": 5.46}, {"text": "sumideros de ox\u00edgeno que benefician al", "start": 6958.639, "duration": 4.5}, {"text": "mundo surinam sigue", "start": 6961.26, "duration": 4.32}, {"text": "refrendando el compromiso que hizo con", "start": 6963.139, "duration": 5.261}, {"text": "Los acuerdos de Par\u00eds y Seguiremos en", "start": 6965.58, "duration": 5.099}, {"text": "esta transici\u00f3n energ\u00e9tica para tener", "start": 6968.4, "duration": 5.339}, {"text": "una econom\u00eda mucho m\u00e1s ecol\u00f3gica espero", "start": 6970.679, "duration": 6.48}, {"text": "se\u00f1or presidente que conforme vayamos", "start": 6973.739, "duration": 5.94}, {"text": "desarrollando nuestras econom\u00edas a", "start": 6977.159, "duration": 4.681}, {"text": "partir de los nuevos recursos que est\u00e9n", "start": 6979.679, "duration": 4.92}, {"text": "disponibles no va a haber una un doble", "start": 6981.84, "duration": 6.779}, {"text": "est\u00e1ndar en donde se hagan m\u00e1s cargas", "start": 6984.599, "duration": 7.52}, {"text": "Fiscales en donde tengamos m\u00e1s carga y", "start": 6988.619, "duration": 7.02}, {"text": "haya una diferencia entre Quienes se han", "start": 6992.119, "duration": 5.201}, {"text": "beneficiado de los mismos recursos y", "start": 6995.639, "duration": 2.821}, {"text": "quienes todav\u00eda no han tenido acceso", "start": 6997.32, "duration": 3.2}, {"text": "para cerrar se\u00f1or presidente", "start": 6998.46, "duration": 6.54}, {"text": "invito a la celac a que cree un grupo de", "start": 7000.52, "duration": 7.48}, {"text": "expertos para que hagan un mapeo de", "start": 7005.0, "duration": 5.52}, {"text": "estos retos y vayan identificando las", "start": 7008.0, "duration": 5.719}, {"text": "oportunidades y desarrollen soluciones", "start": 7010.52, "duration": 6.3}, {"text": "acordes id\u00f3neas que podamos implementar", "start": 7013.719, "duration": 6.361}, {"text": "de aqu\u00ed en adelante se\u00f1or presidente", "start": 7016.82, "duration": 6.359}, {"text": "se\u00f1or secretario", "start": 7020.08, "duration": 5.619}, {"text": "es necesario tomar en cuenta nuestra", "start": 7023.179, "duration": 3.621}, {"text": "historia", "start": 7025.699, "duration": 4.02}, {"text": "la diversidad que tenemos en este", "start": 7026.8, "duration": 6.58}, {"text": "hemisferio en ese caso surinam apoya la", "start": 7029.719, "duration": 6.48}, {"text": "cooperaci\u00f3n regional Asimismo una", "start": 7033.38, "duration": 5.339}, {"text": "colaboraci\u00f3n extensa hemisf\u00e9rica a", "start": 7036.199, "duration": 5.161}, {"text": "trav\u00e9s de los organismos existentes no", "start": 7038.719, "duration": 5.821}, {"text": "queda duda es cierto es necesario hacer", "start": 7041.36, "duration": 5.359}, {"text": "una reflexi\u00f3n", "start": 7044.54, "duration": 4.679}, {"text": "al respecto de c\u00f3mo se ejerce el", "start": 7046.719, "duration": 4.841}, {"text": "multilateralismo en nuestro continente y", "start": 7049.219, "duration": 4.141}, {"text": "es necesario tener una integraci\u00f3n", "start": 7051.56, "duration": 4.44}, {"text": "regional m\u00e1s estrecha sin duda", "start": 7053.36, "duration": 5.06}, {"text": "finalmente se\u00f1or presidente", "start": 7056.0, "duration": 5.4}, {"text": "la Rep\u00fablica de surinam sigue", "start": 7058.42, "duration": 5.62}, {"text": "comprometida con la integraci\u00f3n regional", "start": 7061.4, "duration": 5.94}, {"text": "con la El Avance de la Democracia con la", "start": 7064.04, "duration": 6.179}, {"text": "buena gobernanza y el estado de derecho", "start": 7067.34, "duration": 5.22}, {"text": "como un marco fundamental para la", "start": 7070.219, "duration": 4.161}, {"text": "prosperidad econ\u00f3mica", "start": 7072.56, "duration": 5.039}, {"text": "la paz sostenible y la cooperaci\u00f3n", "start": 7074.38, "duration": 5.64}, {"text": "internacional Muchas gracias", "start": 7077.599, "duration": 4.591}, {"text": "que Dios los bendiga", "start": 7080.02, "duration": 5.72}, {"text": "[Aplausos]", "start": 7082.19, "duration": 3.55}, {"text": "ahora vamos a escuchar al presidente de", "start": 7089.199, "duration": 6.701}, {"text": "la rep\u00fablica Oriental del Uruguay Luis", "start": 7093.02, "duration": 4.56}, {"text": "la calle tiene usted la palabra se\u00f1or", "start": 7095.9, "duration": 4.08}, {"text": "presidente y Bienvenido a M\u00e9xico Muchas", "start": 7097.58, "duration": 4.039}, {"text": "gracias", "start": 7099.98, "duration": 4.679}, {"text": "agradecer La hospitalidad al se\u00f1or", "start": 7101.619, "duration": 5.921}, {"text": "presidente L\u00f3pez Obrador es un gusto", "start": 7104.659, "duration": 5.881}, {"text": "estar de nuevo en esta gran naci\u00f3n tan", "start": 7107.54, "duration": 6.54}, {"text": "diversa y tan valiente", "start": 7110.54, "duration": 6.559}, {"text": "nuestra participaci\u00f3n en este foro", "start": 7114.08, "duration": 6.599}, {"text": "obedece una Concepci\u00f3n virtuosa", "start": 7117.099, "duration": 5.801}, {"text": "no reaccionaria", "start": 7120.679, "duration": 4.92}, {"text": "nuestro pa\u00eds Integra a este foro donde", "start": 7122.9, "duration": 6.48}, {"text": "puede intercambiar y coincidir con", "start": 7125.599, "duration": 7.321}, {"text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina y del Caribe", "start": 7129.38, "duration": 7.02}, {"text": "Integra este foro porque la celaca", "start": 7132.92, "duration": 5.52}, {"text": "profundizado y ampliado su", "start": 7136.4, "duration": 3.36}, {"text": "relacionamiento con otros pa\u00edses del", "start": 7138.44, "duration": 3.32}, {"text": "mundo", "start": 7139.76, "duration": 2.0}, {"text": "esto no significa", "start": 7141.86, "duration": 6.72}, {"text": "que integrar la celac de alguna manera", "start": 7143.92, "duration": 7.42}, {"text": "caigan de Suso la participaci\u00f3n en la", "start": 7148.58, "duration": 4.079}, {"text": "oea", "start": 7151.34, "duration": 5.72}, {"text": "queremos ser bien claros al respecto", "start": 7152.659, "duration": 4.401}, {"text": "los gobiernos nacionales tanto como el", "start": 7157.4, "duration": 4.14}, {"text": "gobierno de los distintos organismos son", "start": 7159.8, "duration": 4.26}, {"text": "esencialmente criticables", "start": 7161.54, "duration": 6.72}, {"text": "y tambi\u00e9n son materia de cambio y por", "start": 7164.06, "duration": 6.0}, {"text": "eso se puede discrepar con una", "start": 7168.26, "duration": 3.839}, {"text": "conducci\u00f3n", "start": 7170.06, "duration": 5.039}, {"text": "pero no se puede desvirtuar", "start": 7172.099, "duration": 5.721}, {"text": "el organismo", "start": 7175.099, "duration": 2.721}, {"text": "dec\u00eda el presidente L\u00f3pez Obrador en sus", "start": 7178.94, "duration": 6.14}, {"text": "palabras", "start": 7182.9, "duration": 2.18}, {"text": "algo que compartimos desde nuestro pa\u00eds", "start": 7185.179, "duration": 7.221}, {"text": "que es la autodeterminaci\u00f3n", "start": 7189.56, "duration": 6.619}, {"text": "y la no intervenci\u00f3n", "start": 7192.4, "duration": 3.779}, {"text": "Pero uno de los elementos", "start": 7197.06, "duration": 7.98}, {"text": "que impulsa y Qu\u00e9 es plataforma", "start": 7200.119, "duration": 8.571}, {"text": "de la celac es la democracia", "start": 7205.04, "duration": 5.76}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7208.69, "duration": 4.029}, {"text": "y la democracia es el mejor sistema que", "start": 7210.8, "duration": 4.1}, {"text": "tienen los individuos para ser libre", "start": 7212.719, "duration": 6.181}, {"text": "el estado m\u00e1s puro de una persona es la", "start": 7214.9, "duration": 4.49}, {"text": "libertad", "start": 7218.9, "duration": 2.06}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7219.39, "duration": 4.309}, {"text": "y por eso a participar de este foro no", "start": 7220.96, "duration": 5.44}, {"text": "significa ser complaciente se\u00f1or", "start": 7223.699, "duration": 4.44}, {"text": "presidente", "start": 7226.4, "duration": 5.16}, {"text": "Y por supuesto con el respeto debido", "start": 7228.139, "duration": 7.46}, {"text": "cuando uno ve que en determinados pa\u00edses", "start": 7231.56, "duration": 7.619}, {"text": "no hay una democracia plena", "start": 7235.599, "duration": 5.56}, {"text": "cuando no se respeta la separaci\u00f3n de", "start": 7239.179, "duration": 4.141}, {"text": "poderes", "start": 7241.159, "duration": 4.5}, {"text": "cuando desde el poder se usa el aparato", "start": 7243.32, "duration": 7.22}, {"text": "represor para callar las protestas", "start": 7245.659, "duration": 4.881}, {"text": "cuando se encarcelan opositores", "start": 7250.76, "duration": 5.939}, {"text": "cuando no se respetan los Derechos", "start": 7254.719, "duration": 3.081}, {"text": "Humanos", "start": 7256.699, "duration": 4.741}, {"text": "nosotros en esta voz tranquila pero", "start": 7257.8, "duration": 5.439}, {"text": "firme", "start": 7261.44, "duration": 3.82}, {"text": "debemos decir con preocupaci\u00f3n", "start": 7263.239, "duration": 4.141}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7265.26, "duration": 3.939}, {"text": "que vemos", "start": 7267.38, "duration": 4.68}, {"text": "gravemente lo que ocurre en Cuba en", "start": 7269.199, "duration": 6.601}, {"text": "Nicaragua y en Venezuela", "start": 7272.06, "duration": 3.74}, {"text": "estos tiempos han demostrado", "start": 7279.199, "duration": 3.681}, {"text": "que se hace m\u00e1s vigente que nunca un", "start": 7282.98, "duration": 5.3}, {"text": "postulado", "start": 7285.739, "duration": 2.541}, {"text": "del a\u00f1o 2010 de la cepal", "start": 7288.82, "duration": 6.52}, {"text": "brechas por cerrar", "start": 7292.82, "duration": 3.72}, {"text": "caminos por abrir", "start": 7295.34, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7296.54, "duration": 6.54}, {"text": "vaya si esta pandemia nos habr\u00e1 ense\u00f1ado", "start": 7298.34, "duration": 7.02}, {"text": "que cuando no se puede acceder a", "start": 7303.08, "duration": 6.059}, {"text": "mercados a educaci\u00f3n", "start": 7305.36, "duration": 6.02}, {"text": "a los bienes de primera necesidad", "start": 7309.139, "duration": 5.701}, {"text": "y en este caso a la salud No hay", "start": 7311.38, "duration": 6.52}, {"text": "libertad posible para todos", "start": 7314.84, "duration": 5.339}, {"text": "Y esa es parte de nuestra presencia hoy", "start": 7317.9, "duration": 3.56}, {"text": "aqu\u00ed", "start": 7320.179, "duration": 3.901}, {"text": "ocuparnos cada uno de nuestros pa\u00edses", "start": 7321.46, "duration": 5.08}, {"text": "nuestros compatriotas pero tambi\u00e9n", "start": 7324.08, "duration": 5.42}, {"text": "apelar a la cae es m\u00e1s necesaria", "start": 7326.54, "duration": 6.96}, {"text": "solidaridad internacional", "start": 7329.5, "duration": 4.0}, {"text": "Resaltar lo bueno y criticar lo malo", "start": 7334.119, "duration": 8.02}, {"text": "el sistema de distribuci\u00f3n de vacunas", "start": 7339.8, "duration": 7.859}, {"text": "del mecanismo kovacs ha sido deficitario", "start": 7342.139, "duration": 7.5}, {"text": "claramente aquellos pa\u00edses que no", "start": 7347.659, "duration": 4.08}, {"text": "pudieron acceder a las vacunas mediante", "start": 7349.639, "duration": 5.721}, {"text": "su compra directa han quedado relegados", "start": 7351.739, "duration": 7.201}, {"text": "insisto con lo del principio no se trata", "start": 7355.36, "duration": 7.18}, {"text": "de huir no se trata", "start": 7358.94, "duration": 7.5}, {"text": "de derogar no se trata simplemente de", "start": 7362.54, "duration": 6.78}, {"text": "una actitud destructiva se trata de", "start": 7366.44, "duration": 6.36}, {"text": "construir de criticar para construir en", "start": 7369.32, "duration": 5.94}, {"text": "eso se\u00f1oras y se\u00f1ores pueden contar con", "start": 7372.8, "duration": 5.66}, {"text": "el Uruguay Much\u00edsimas gracias", "start": 7375.26, "duration": 3.2}, {"text": "Gracias presidente de la calle tiene el", "start": 7382.099, "duration": 7.02}, {"text": "uso de la palabra el presidente Nicol\u00e1s", "start": 7386.599, "duration": 4.5}, {"text": "Maduro de la Rep\u00fablica bolivariana de", "start": 7389.119, "duration": 4.221}, {"text": "Venezuela", "start": 7391.099, "duration": 2.241}, {"text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 7394.599, "duration": 7.861}, {"text": "mi agradecimiento", "start": 7399.32, "duration": 3.14}, {"text": "por toda la atenci\u00f3n y la facilidad de", "start": 7402.679, "duration": 5.601}, {"text": "para la preparaci\u00f3n de esta Cumbre que", "start": 7408.32, "duration": 5.7}, {"text": "ha hecho con la delegaci\u00f3n de Venezuela", "start": 7410.3, "duration": 5.899}, {"text": "tanto en el encuentro", "start": 7414.02, "duration": 4.8}, {"text": "de cancilleres que hubo hace unas", "start": 7416.199, "duration": 6.52}, {"text": "semanas como en la negociaci\u00f3n y", "start": 7418.82, "duration": 5.46}, {"text": "discusi\u00f3n de estos importantes", "start": 7422.719, "duration": 4.221}, {"text": "documentos", "start": 7424.28, "duration": 2.66}, {"text": "que en s\u00ed recogen buena parte", "start": 7429.079, "duration": 6.6}, {"text": "de las preocupaciones de las inquietudes", "start": 7432.88, "duration": 4.54}, {"text": "y las propuestas que se han hecho en el", "start": 7435.679, "duration": 3.56}, {"text": "di\u00e1logo de hoy", "start": 7437.42, "duration": 7.739}, {"text": "verdaderamente hay que revisarlos verlos", "start": 7439.239, "duration": 5.92}, {"text": "y la preocupaci\u00f3n siempre nuestra", "start": 7445.34, "duration": 4.1}, {"text": "es como convertirlos en acciones", "start": 7449.78, "duration": 3.799}, {"text": "C\u00f3mo convertirlos en pol\u00edticas comunes", "start": 7454.119, "duration": 5.141}, {"text": "de Am\u00e9rica Latina del Caribe en", "start": 7457.34, "duration": 3.319}, {"text": "pol\u00edticas p\u00fablicas", "start": 7459.26, "duration": 4.979}, {"text": "cada una de las manifestaciones de", "start": 7460.659, "duration": 6.341}, {"text": "voluntad unitaria", "start": 7464.239, "duration": 4.94}, {"text": "que deben saber", "start": 7467.0, "duration": 4.86}, {"text": "nuestros pueblos se recogen en la", "start": 7469.179, "duration": 6.94}, {"text": "declaraci\u00f3n central 44 numerales con", "start": 7471.86, "duration": 6.62}, {"text": "elementos sustanciales", "start": 7476.119, "duration": 5.281}, {"text": "de la situaci\u00f3n de la crisis del cambio", "start": 7478.48, "duration": 6.28}, {"text": "clim\u00e1tico de la pandemia de la crisis", "start": 7481.4, "duration": 5.819}, {"text": "social etc\u00e9tera etc\u00e9tera Igualmente con", "start": 7484.76, "duration": 5.52}, {"text": "las declaraciones especiales creo que ha", "start": 7487.219, "duration": 4.44}, {"text": "sido extraordinario el proceso de", "start": 7490.28, "duration": 3.5}, {"text": "preparaci\u00f3n de esta Cumbre", "start": 7491.659, "duration": 6.721}, {"text": "tuve la fortuna en la vida de haber sido", "start": 7493.78, "duration": 7.48}, {"text": "canciller del comandante Hugo Ch\u00e1vez", "start": 7498.38, "duration": 7.04}, {"text": "y haber participado desde el a\u00f1o", "start": 7501.26, "duration": 4.16}, {"text": "2008 en los pasos que dieron como", "start": 7505.48, "duration": 5.34}, {"text": "resultado la construcci\u00f3n", "start": 7508.94, "duration": 4.44}, {"text": "de estos primeros cimientos de la", "start": 7510.82, "duration": 4.12}, {"text": "comunidad de Estados latinoamericanos y", "start": 7513.38, "duration": 3.02}, {"text": "caribe\u00f1os", "start": 7514.94, "duration": 4.259}, {"text": "fue el presidente Lula da Silva de", "start": 7516.4, "duration": 5.5}, {"text": "Brasil muy lamentable que el presidente", "start": 7519.199, "duration": 5.161}, {"text": "Yair bolsonaro en una visi\u00f3n", "start": 7521.9, "duration": 5.66}, {"text": "negacionista divisionista haya retirado", "start": 7524.36, "duration": 6.66}, {"text": "a Brasil de esta comunidad que tanto", "start": 7527.56, "duration": 5.5}, {"text": "necesita Brasil", "start": 7531.02, "duration": 4.199}, {"text": "fue el presidente Lula da Silva quien", "start": 7533.06, "duration": 3.659}, {"text": "nos convoc\u00f3", "start": 7535.219, "duration": 4.681}, {"text": "el 17 de diciembre del a\u00f1o 2008 en Bah\u00eda", "start": 7536.719, "duration": 5.641}, {"text": "Salvador de bah\u00eda", "start": 7539.9, "duration": 4.62}, {"text": "y all\u00ed se dio el primer paso en la", "start": 7542.36, "duration": 3.66}, {"text": "Cumbre de Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 7544.52, "duration": 3.78}, {"text": "llamada la cal", "start": 7546.02, "duration": 5.219}, {"text": "fue el presidente Calder\u00f3n Felipe que se", "start": 7548.3, "duration": 6.0}, {"text": "llama no de M\u00e9xico", "start": 7551.239, "duration": 7.561}, {"text": "quien nos convoc\u00f3 siendo de la derecha", "start": 7554.3, "duration": 7.799}, {"text": "bien derecha mexicana y latinoamericana", "start": 7558.8, "duration": 6.919}, {"text": "quien nos convoc\u00f3 a todos", "start": 7562.099, "duration": 3.62}, {"text": "23 de febrero 2010 en Canc\u00fan y fue en", "start": 7566.48, "duration": 7.619}, {"text": "Caracas el 2 y 3 de diciembre del a\u00f1o", "start": 7571.219, "duration": 6.301}, {"text": "2011 con la presidencia del comandante", "start": 7574.099, "duration": 5.781}, {"text": "Hugo Ch\u00e1vez todo lo que estamos aqu\u00ed", "start": 7577.52, "duration": 5.88}, {"text": "recordamos a Hugo Ch\u00e1vez verdad", "start": 7579.88, "duration": 6.1}, {"text": "comandante Revolucionario bolivariano", "start": 7583.4, "duration": 6.179}, {"text": "que se fund\u00f3 en la mayor diversidad", "start": 7585.98, "duration": 8.159}, {"text": "ideol\u00f3gica que se conozca", "start": 7589.579, "duration": 6.961}, {"text": "aquel dos y tres de diciembre del 2011", "start": 7594.139, "duration": 5.161}, {"text": "en Caracas luego vinieron las cumbres de", "start": 7596.54, "duration": 6.179}, {"text": "chile Cuba", "start": 7599.3, "duration": 3.419}, {"text": "Costa Rica Ecuador pero ten\u00edamos cuatro", "start": 7602.9, "duration": 7.02}, {"text": "a\u00f1os sin Cumbre presidente", "start": 7607.04, "duration": 6.92}, {"text": "y la celat empez\u00f3 a menguar", "start": 7609.92, "duration": 6.42}, {"text": "Lamentablemente una vez m\u00e1s en Am\u00e9rica", "start": 7613.96, "duration": 4.719}, {"text": "Latina y el Caribe comenz\u00f3 a menguar el", "start": 7616.34, "duration": 4.93}, {"text": "esfuerzo unitario ya le toc\u00f3 vivir", "start": 7618.679, "duration": 4.381}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 7621.27, "duration": 4.01}, {"text": "a los Libertadores y Libertadores en", "start": 7623.06, "duration": 4.679}, {"text": "nuestra Am\u00e9rica hace 200 a\u00f1os ver la", "start": 7625.28, "duration": 4.26}, {"text": "lengua de su proyecto unitario y", "start": 7627.739, "duration": 4.801}, {"text": "emancipador fue el libertador Sim\u00f3n", "start": 7629.54, "duration": 6.42}, {"text": "Bol\u00edvar quien nos convoc\u00f3 a todos lo que", "start": 7632.54, "duration": 5.579}, {"text": "era la Am\u00e9rica meridional antes Colonia", "start": 7635.96, "duration": 7.139}, {"text": "de Espa\u00f1a en junio del a\u00f1o 1826 a Panam\u00e1", "start": 7638.119, "duration": 7.381}, {"text": "dentro de unos a\u00f1os estar\u00e1n conmemorando", "start": 7643.099, "duration": 6.361}, {"text": "los 200 a\u00f1os del Congreso de Panam\u00e1 y", "start": 7645.5, "duration": 6.619}, {"text": "luego vino la divisi\u00f3n la lengua", "start": 7649.46, "duration": 5.52}, {"text": "casi dos siglos hasta que se retom\u00f3 el", "start": 7652.119, "duration": 8.201}, {"text": "camino a trav\u00e9s de este instrumento la", "start": 7654.98, "duration": 5.34}, {"text": "nosotros creemos profundamente en el", "start": 7660.679, "duration": 3.96}, {"text": "di\u00e1logo", "start": 7662.78, "duration": 4.98}, {"text": "de diversos y yo le digo al presidente", "start": 7664.639, "duration": 6.6}, {"text": "de Paraguay ponga usted la fecha el", "start": 7667.76, "duration": 4.979}, {"text": "lugar y la hora para un debate sobre", "start": 7671.239, "duration": 4.561}, {"text": "democracia en Paraguay en Venezuela y en", "start": 7672.739, "duration": 4.801}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y estamos listos para", "start": 7675.8, "duration": 4.859}, {"text": "darlo ponga usted el lugar", "start": 7677.54, "duration": 6.42}, {"text": "o lo digo un poco m\u00e1s si me permite la", "start": 7680.659, "duration": 5.101}, {"text": "pasi\u00f3n", "start": 7683.96, "duration": 4.02}, {"text": "ponga ustedes presidente la calle la", "start": 7685.76, "duration": 5.64}, {"text": "fecha el lugar para un debate o ponga", "start": 7687.98, "duration": 6.36}, {"text": "usted presidente L\u00f3pez Obrador y", "start": 7691.4, "duration": 5.04}, {"text": "Venezuela est\u00e1 lista para debatir de", "start": 7694.34, "duration": 5.22}, {"text": "democracia de libertades de resistencia", "start": 7696.44, "duration": 5.639}, {"text": "de Revoluci\u00f3n y de lo que haya que", "start": 7699.56, "duration": 6.0}, {"text": "debatir de neoliberalismo de Cara a los", "start": 7702.079, "duration": 5.401}, {"text": "pueblos en transmisi\u00f3n en vivo directo", "start": 7705.56, "duration": 4.38}, {"text": "en privado como ustedes quieran con", "start": 7707.48, "duration": 3.259}, {"text": "respeto", "start": 7709.94, "duration": 3.139}, {"text": "con respeto", "start": 7710.739, "duration": 6.101}, {"text": "sin exclusiones me gust\u00f3 mucho una frase", "start": 7713.079, "duration": 5.441}, {"text": "que dijo uno de ustedes no voy a decir", "start": 7716.84, "duration": 4.2}, {"text": "qui\u00e9n porque los chiquistrillan en los", "start": 7718.52, "duration": 5.04}, {"text": "medios de comunicaci\u00f3n de su pa\u00eds todo", "start": 7721.04, "duration": 4.32}, {"text": "lo que diga maduro pudiera significar", "start": 7723.56, "duration": 5.099}, {"text": "una campa\u00f1a por lo menos de un mes", "start": 7725.36, "duration": 6.0}, {"text": "dijo alguno de los interventores de los", "start": 7728.659, "duration": 3.56}, {"text": "presidentes", "start": 7731.36, "duration": 3.779}, {"text": "que no debemos constituir clubs", "start": 7732.219, "duration": 5.681}, {"text": "ideol\u00f3gicos", "start": 7735.139, "duration": 5.361}, {"text": "no debemos ideologizar las pol\u00edticas", "start": 7737.9, "duration": 5.16}, {"text": "internacionales lo aprend\u00ed como", "start": 7740.5, "duration": 4.3}, {"text": "canciller Y ustedes saben qui\u00e9n me lo", "start": 7743.06, "duration": 4.8}, {"text": "ense\u00f1\u00f3 Hugo Rafael Ch\u00e1vez fr\u00eda la", "start": 7744.8, "duration": 4.98}, {"text": "pol\u00edtica internacional debe estar al", "start": 7747.86, "duration": 4.379}, {"text": "Servicio del derecho internacional de", "start": 7749.78, "duration": 4.62}, {"text": "los grandes intereses de la humanidad de", "start": 7752.239, "duration": 4.86}, {"text": "los grandes intereses de la regi\u00f3n", "start": 7754.4, "duration": 6.779}, {"text": "y debemos pasar la p\u00e1gina del", "start": 7757.099, "duration": 7.14}, {"text": "divisionismo que se insert\u00f3 en la", "start": 7761.179, "duration": 5.641}, {"text": "Am\u00e9rica Latina del acoso a la Revoluci\u00f3n", "start": 7764.239, "duration": 5.821}, {"text": "bolivariana y ahora del acoso incesante", "start": 7766.82, "duration": 5.339}, {"text": "a la revoluci\u00f3n cubana y a la revoluci\u00f3n", "start": 7770.06, "duration": 4.639}, {"text": "nicarag\u00fcense ese no es el camino", "start": 7772.159, "duration": 5.221}, {"text": "tendr\u00edamos suficientes piedras que tirar", "start": 7774.699, "duration": 5.44}, {"text": "contra algunos de ustedes pero no", "start": 7777.38, "duration": 4.5}, {"text": "vinimos a tirar piedras venimos a", "start": 7780.139, "duration": 4.02}, {"text": "atender la mano para el trabajo para el", "start": 7781.88, "duration": 4.1}, {"text": "di\u00e1logo y para la uni\u00f3n", "start": 7784.159, "duration": 4.801}, {"text": "en los grandes acontecer", "start": 7785.98, "duration": 5.679}, {"text": "presidente", "start": 7788.96, "duration": 6.119}, {"text": "hay que dar pasos de acci\u00f3n todo lo que", "start": 7791.659, "duration": 4.92}, {"text": "estamos aqu\u00ed somos jefes de gobierno", "start": 7795.079, "duration": 3.54}, {"text": "somos jefes de estado", "start": 7796.579, "duration": 4.261}, {"text": "y vivimos de la angustia permanente del", "start": 7798.619, "duration": 6.12}, {"text": "quehacer a tiempo para salvar a nuestro", "start": 7800.84, "duration": 5.0}, {"text": "pueblo", "start": 7804.739, "duration": 4.86}, {"text": "para atender a nuestro pueblo qu\u00e9", "start": 7805.84, "duration": 7.0}, {"text": "hacemos con este bagaje de Decisiones", "start": 7809.599, "duration": 6.361}, {"text": "Con esta doctrina com\u00fan que en la", "start": 7812.84, "duration": 6.359}, {"text": "diversidad estamos generando yo le", "start": 7815.96, "duration": 5.219}, {"text": "ratifico la propuesta que le envi\u00e9 por", "start": 7819.199, "duration": 4.681}, {"text": "escrito y que ayer hice en mi llegada", "start": 7821.179, "duration": 4.861}, {"text": "intespectiva a M\u00e9xico", "start": 7823.88, "duration": 4.92}, {"text": "y se p\u00fablicamente creo que hay que ir a", "start": 7826.04, "duration": 4.619}, {"text": "la construcci\u00f3n de una nueva", "start": 7828.8, "duration": 4.799}, {"text": "institucionalidad de la cela hay que", "start": 7830.659, "duration": 5.42}, {"text": "retomar la que se empez\u00f3 a construir", "start": 7833.599, "duration": 5.06}, {"text": "Porque aqu\u00ed se empez\u00f3 a construir una", "start": 7836.079, "duration": 4.66}, {"text": "institucionalidad que empezaba a", "start": 7838.659, "duration": 4.241}, {"text": "funcionar el consejo de ministros de", "start": 7840.739, "duration": 4.741}, {"text": "econom\u00eda el consejo de ministros de lo", "start": 7842.9, "duration": 4.38}, {"text": "social en consejo de ministros de la", "start": 7845.48, "duration": 4.92}, {"text": "pol\u00edtica exist\u00eda funcionaban hac\u00edan", "start": 7847.28, "duration": 3.919}, {"text": "propuestas", "start": 7850.4, "duration": 4.02}, {"text": "hab\u00eda un di\u00e1logo internacional muy", "start": 7851.199, "duration": 6.581}, {"text": "valioso yo le propongo", "start": 7854.42, "duration": 7.02}, {"text": "que retomemos en t\u00e9rminos inmediatos los", "start": 7857.78, "duration": 5.1}, {"text": "tres consejos de ministro m\u00e1s", "start": 7861.44, "duration": 3.659}, {"text": "importantes el consejo de ministros", "start": 7862.88, "duration": 4.56}, {"text": "Social para que aborde de inmediato la", "start": 7865.099, "duration": 4.62}, {"text": "agenda de la pandemia y del cambio", "start": 7867.44, "duration": 4.98}, {"text": "clim\u00e1tico el consejo de ministro del", "start": 7869.719, "duration": 4.261}, {"text": "econ\u00f3mico para que aborden los", "start": 7872.42, "duration": 2.659}, {"text": "planteamientos que se han hecho aqu\u00ed", "start": 7873.98, "duration": 4.5}, {"text": "sobre la integraci\u00f3n comercial sobre un", "start": 7875.079, "duration": 5.921}, {"text": "tratado de desarrollo econ\u00f3mico y bueno", "start": 7878.48, "duration": 4.44}, {"text": "los cancilleres mantengan el rumbo al", "start": 7881.0, "duration": 4.5}, {"text": "ritmo del Consejo de ministros de lo", "start": 7882.92, "duration": 6.299}, {"text": "pol\u00edtico y tambi\u00e9n propongo Por qu\u00e9 no", "start": 7885.5, "duration": 5.699}, {"text": "porque no Claro que hay una", "start": 7889.219, "duration": 3.301}, {"text": "contradicci\u00f3n presidente de la calle", "start": 7891.199, "duration": 4.321}, {"text": "entre la oea y la celac es la vieja", "start": 7892.52, "duration": 5.579}, {"text": "contradicci\u00f3n del monro\u00edsmo y el", "start": 7895.52, "duration": 3.8}, {"text": "boliberanismo", "start": 7898.099, "duration": 4.201}, {"text": "a Am\u00e9rica para los americanos que nos", "start": 7899.32, "duration": 5.02}, {"text": "consideran patio trasero Eso sigue", "start": 7902.3, "duration": 4.04}, {"text": "intactos sigue as\u00ed", "start": 7904.34, "duration": 5.819}, {"text": "M\u00e1s all\u00e1 de lo que hoy se pueda decir y", "start": 7906.34, "duration": 6.58}, {"text": "el boliveranismo en latinoamericanismo", "start": 7910.159, "duration": 6.121}, {"text": "el unionismo y la celac es nuestro", "start": 7912.92, "duration": 5.719}, {"text": "camino por eso propongo que", "start": 7916.28, "duration": 7.799}, {"text": "se eval\u00fae con mente fr\u00eda", "start": 7918.639, "duration": 8.861}, {"text": "con equilibrio la Constituci\u00f3n de una", "start": 7924.079, "duration": 6.12}, {"text": "secretar\u00eda general de la comunidad de", "start": 7927.5, "duration": 5.159}, {"text": "Estados latinoamericanos caribe\u00f1os la", "start": 7930.199, "duration": 5.221}, {"text": "dotemos de suficiente poder para que esa", "start": 7932.659, "duration": 4.56}, {"text": "secretar\u00eda general lleve las riendas de", "start": 7935.42, "duration": 3.42}, {"text": "la construcci\u00f3n de lo que es el sue\u00f1o", "start": 7937.219, "duration": 4.38}, {"text": "que algunos de ustedes han dicho algunos", "start": 7938.84, "duration": 5.04}, {"text": "sue\u00f1an con la Uni\u00f3n Europea Muy bien", "start": 7941.599, "duration": 4.861}, {"text": "excelente Pero hay buenas experiencias", "start": 7943.88, "duration": 6.839}, {"text": "en la uni\u00f3n africana en la sean etc\u00e9tera", "start": 7946.46, "duration": 6.6}, {"text": "etc\u00e9tera As\u00ed que nos parece importante", "start": 7950.719, "duration": 5.281}, {"text": "dar esos pasos en el desarrollo de una", "start": 7953.06, "duration": 5.34}, {"text": "nueva institucionalidad de nuestro pa\u00eds", "start": 7956.0, "duration": 4.92}, {"text": "Quiero agradecer p\u00fablicamente al", "start": 7958.4, "duration": 6.12}, {"text": "gobierno de M\u00e9xico por todo el apoyo que", "start": 7960.92, "duration": 5.94}, {"text": "le est\u00e1n dando a Venezuela en los", "start": 7964.52, "duration": 4.32}, {"text": "di\u00e1logos de paz y soberan\u00eda que se est\u00e1n", "start": 7966.86, "duration": 3.359}, {"text": "desarrollando", "start": 7968.84, "duration": 3.779}, {"text": "pido el apoyo de todos los gobiernos de", "start": 7970.219, "duration": 4.741}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y del Caribe Porque el", "start": 7972.619, "duration": 3.721}, {"text": "\u00fanico camino que puede tener Venezuela", "start": 7974.96, "duration": 3.6}, {"text": "es el di\u00e1logo es la paz el reencuentro", "start": 7976.34, "duration": 4.92}, {"text": "es la reconciliaci\u00f3n y agradezco el", "start": 7978.56, "duration": 4.32}, {"text": "apoyo mayoritario que aqu\u00ed hemos", "start": 7981.26, "duration": 4.379}, {"text": "recibido en funci\u00f3n de ese di\u00e1logo", "start": 7982.88, "duration": 5.699}, {"text": "Venezuela este a\u00f1o tiene elecci\u00f3n una", "start": 7985.639, "duration": 4.94}, {"text": "mega elecci\u00f3n el 21 de noviembre", "start": 7988.579, "duration": 5.58}, {"text": "Los invito vayan para que vean la", "start": 7990.579, "duration": 4.961}, {"text": "campa\u00f1a electoral Para que vean las", "start": 7994.159, "duration": 3.661}, {"text": "elecciones Para que vean al dictador", "start": 7995.54, "duration": 4.079}, {"text": "maduro como convoca la elecci\u00f3n n\u00famero", "start": 7997.82, "duration": 2.839}, {"text": "29", "start": 7999.619, "duration": 3.5}, {"text": "es la elecci\u00f3n n\u00famero 29", "start": 8000.659, "duration": 5.5}, {"text": "hemos tenido 28 lecciones Nosotros hemos", "start": 8003.119, "duration": 6.401}, {"text": "ganado 26 con votos ahora vamos a la", "start": 8006.159, "duration": 4.52}, {"text": "elecci\u00f3n 29", "start": 8009.52, "duration": 4.26}, {"text": "toda la oposici\u00f3n se inscrito bueno", "start": 8010.679, "duration": 5.801}, {"text": "bienvenido que gane el que tiene que", "start": 8013.78, "duration": 5.819}, {"text": "ganar As\u00ed que agradezco mucho el apoyo a", "start": 8016.48, "duration": 5.759}, {"text": "todo este esfuerzo de democracia de", "start": 8019.599, "duration": 7.441}, {"text": "di\u00e1logo y celebro el esp\u00edritu de debate", "start": 8022.239, "duration": 8.821}, {"text": "el esp\u00edritu unionista que a de algunas", "start": 8027.04, "duration": 8.699}, {"text": "diferencias marcadas a veces hirientes", "start": 8031.06, "duration": 7.32}, {"text": "se est\u00e1 manifestando el d\u00eda de hoy aqu\u00ed", "start": 8035.739, "duration": 6.201}, {"text": "lo felicito presidente Muchas gracias", "start": 8038.38, "duration": 3.56}, {"text": "[Aplausos]", "start": 8042.83, "duration": 5.409}, {"text": "Gracias", "start": 8046.44, "duration": 5.56}, {"text": "se\u00f1or presidente vamos a escuchar al", "start": 8048.239, "duration": 5.641}, {"text": "Primer Ministro de Belice", "start": 8052.0, "duration": 5.599}, {"text": "Juan Antonio Brise\u00f1o", "start": 8053.88, "duration": 3.719}, {"text": "es excelente s\u00ed a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 8063.159, "duration": 6.381}, {"text": "Obrador por favor", "start": 8066.579, "duration": 2.961}, {"text": "Es un placer para m\u00ed", "start": 8075.48, "duration": 5.98}, {"text": "asistir a la sexta cumbre de jefes", "start": 8078.0, "duration": 6.0}, {"text": "estado y de gobierno de la pobreza", "start": 8081.46, "duration": 4.94}, {"text": "perm\u00edtanme por favor felicitar a M\u00e9xico", "start": 8084.0, "duration": 6.099}, {"text": "y a la Rep\u00fablica de Guatemala Honduras", "start": 8086.4, "duration": 7.319}, {"text": "El Salvador Nicaragua y Costa Rica", "start": 8090.099, "duration": 7.14}, {"text": "los felicito por el Bicentenario de su", "start": 8093.719, "duration": 4.261}, {"text": "independencia", "start": 8097.239, "duration": 4.821}, {"text": "esta semana Belice celebra", "start": 8097.98, "duration": 8.199}, {"text": "sus 40 a\u00f1os de Independencia el 21 de", "start": 8102.06, "duration": 7.559}, {"text": "Septiembre martes Tambi\u00e9n tenemos", "start": 8106.179, "duration": 5.361}, {"text": "40 a\u00f1os", "start": 8109.619, "duration": 4.781}, {"text": "de relaciones bilaterales y cordiales", "start": 8111.54, "duration": 5.98}, {"text": "con M\u00e9xico y la celebraremos este mes", "start": 8114.4, "duration": 6.259}, {"text": "sus excelencias", "start": 8117.52, "duration": 5.599}, {"text": "nuestra regi\u00f3n de Am\u00e9rica", "start": 8120.659, "duration": 5.861}, {"text": "Latina y el Caribe se ha visto afectada", "start": 8123.119, "duration": 7.02}, {"text": "por la pandemia del Coby 19", "start": 8126.52, "duration": 3.619}, {"text": "m\u00e1s que cualquier otra regi\u00f3n del mundo", "start": 8130.84, "duration": 5.58}, {"text": "por tanto hemos tenido crisis de salud", "start": 8133.44, "duration": 7.5}, {"text": "pobreza y el hambre todo esto aumentado", "start": 8136.42, "duration": 7.92}, {"text": "209 millones de personas est\u00e1n ahora en", "start": 8140.94, "duration": 6.04}, {"text": "las filas de los pobres much\u00edsimos que", "start": 8144.34, "duration": 5.399}, {"text": "est\u00e1n quedando atr\u00e1s en su progresi\u00f3n", "start": 8146.98, "duration": 5.179}, {"text": "educativa", "start": 8149.739, "duration": 5.281}, {"text": "hay algo muy importante que tenemos que", "start": 8152.159, "duration": 6.52}, {"text": "decir en relaci\u00f3n con sesela la misi\u00f3n", "start": 8155.02, "duration": 6.44}, {"text": "es ser instrumento de di\u00e1logo de", "start": 8158.679, "duration": 6.361}, {"text": "colaboraci\u00f3n coordinaci\u00f3n cooperaci\u00f3n y", "start": 8161.46, "duration": 7.06}, {"text": "tambi\u00e9n de desarrollo eso es", "start": 8165.04, "duration": 6.139}, {"text": "important\u00edsimo el momento de la pandemia", "start": 8168.52, "duration": 8.04}, {"text": "entonces coincidi\u00f3 con la presidencia de", "start": 8171.179, "duration": 8.141}, {"text": "M\u00e9xico esto ha sido muy afortunado esto", "start": 8176.56, "duration": 6.3}, {"text": "se ha traducido en la visi\u00f3n y en la", "start": 8179.32, "duration": 5.52}, {"text": "misi\u00f3n de celac y se ha traducido en", "start": 8182.86, "duration": 5.94}, {"text": "acci\u00f3n M\u00e9xico a organizado y ha tenido", "start": 8184.84, "duration": 7.74}, {"text": "una respuesta robu de la pandemia lo", "start": 8188.8, "duration": 5.879}, {"text": "cual significa que muchos de nuestros", "start": 8192.58, "duration": 4.279}, {"text": "pa\u00edses han estado tambi\u00e9n", "start": 8194.679, "duration": 4.8}, {"text": "siendo beneficiados Much\u00edsimas gracias", "start": 8196.859, "duration": 4.86}, {"text": "se\u00f1or presidente", "start": 8199.479, "duration": 6.66}, {"text": "excelencias que complacido estoy de", "start": 8201.719, "duration": 7.5}, {"text": "rendir homenaje a la presidencia", "start": 8206.139, "duration": 7.741}, {"text": "protempor\u00e9 de celac su liderazgo su", "start": 8209.219, "duration": 7.061}, {"text": "dirigencia se\u00f1or presidente L\u00f3pez", "start": 8213.88, "duration": 5.099}, {"text": "Obrador han sido ejemplares y debo", "start": 8216.28, "duration": 6.06}, {"text": "reconocer tambi\u00e9n al canciller ebrard", "start": 8218.979, "duration": 7.62}, {"text": "que ha sido implacable incansable en sus", "start": 8222.34, "duration": 6.5}, {"text": "esfuerzos dentro del trabajo de celaca", "start": 8226.599, "duration": 6.901}, {"text": "en respuesta a la pandemia y M\u00e9xico ha", "start": 8228.84, "duration": 7.24}, {"text": "sido punta de lanza Dentro de este", "start": 8233.5, "duration": 5.399}, {"text": "trabajo junto con Argentina M\u00e9xico", "start": 8236.08, "duration": 5.519}, {"text": "tambi\u00e9n ha generado capacidad para", "start": 8238.899, "duration": 7.561}, {"text": "fabricar y para producir vacunas contra", "start": 8241.599, "duration": 8.22}, {"text": "la covid 19 a miembros del se la Cuba ha", "start": 8246.46, "duration": 4.259}, {"text": "desarrollado", "start": 8249.819, "duration": 3.86}, {"text": "limpias vacunas", "start": 8250.719, "duration": 7.201}, {"text": "que ahora han recibido la aprobaci\u00f3n", "start": 8253.679, "duration": 7.54}, {"text": "regulatoria en Cuba y ya se est\u00e1n", "start": 8257.92, "duration": 5.36}, {"text": "administrando estas dos vacunas", "start": 8261.219, "duration": 5.64}, {"text": "Cuba tambi\u00e9n despleg\u00f3 a doctores a", "start": 8263.28, "duration": 5.38}, {"text": "trav\u00e9s de brigadas a muchos de nuestros", "start": 8266.859, "duration": 2.54}, {"text": "pa\u00edses", "start": 8268.66, "duration": 3.5}, {"text": "incluyendo el m\u00edo Belice", "start": 8269.399, "duration": 5.92}, {"text": "Costa Rica lanz\u00f3 iniciativas globales", "start": 8272.16, "duration": 7.059}, {"text": "como cita preface para generar apoyo a", "start": 8275.319, "duration": 6.32}, {"text": "fin de compartir propiedad intelectual", "start": 8279.219, "duration": 6.661}, {"text": "para tecnolog\u00edas Kobe 19 y tambi\u00e9n para", "start": 8281.639, "duration": 7.3}, {"text": "el financiamiento y la recuperaci\u00f3n y", "start": 8285.88, "duration": 5.16}, {"text": "medidas de recuperaci\u00f3n Jamaica con", "start": 8288.939, "duration": 4.04}, {"text": "Canad\u00e1", "start": 8291.04, "duration": 5.42}, {"text": "han sido punta de lanza en discusiones", "start": 8292.979, "duration": 6.7}, {"text": "progresistas a nivel multilateral para", "start": 8296.46, "duration": 6.04}, {"text": "el financiamiento en aras del desarrollo", "start": 8299.679, "duration": 6.601}, {"text": "y para combatir la covid 19", "start": 8302.5, "duration": 6.2}, {"text": "y muchos proyectos m\u00e1s", "start": 8306.28, "duration": 7.38}, {"text": "estos ejemplos Son testamentos son un", "start": 8308.7, "duration": 6.819}, {"text": "testimonio de la capacidad de nuestra", "start": 8313.66, "duration": 4.559}, {"text": "regi\u00f3n para responder a crisis en la", "start": 8315.519, "duration": 4.681}, {"text": "regi\u00f3n siguiendo los principios de", "start": 8318.219, "duration": 5.46}, {"text": "solidaridad y de cooperaci\u00f3n que son los", "start": 8320.2, "duration": 7.519}, {"text": "Pilares de nuestra celac", "start": 8323.679, "duration": 4.04}, {"text": "pero la capacidad sola nunca ser\u00e1", "start": 8327.819, "duration": 5.721}, {"text": "suficiente la capacidad solo se puede", "start": 8330.519, "duration": 6.361}, {"text": "actualizar realizar si tenemos voluntad", "start": 8333.54, "duration": 7.359}, {"text": "pol\u00edtica solidaridad regional y valor", "start": 8336.88, "duration": 7.32}, {"text": "pol\u00edtico Tambi\u00e9n las aspiraciones de los", "start": 8340.899, "duration": 6.601}, {"text": "fundadores de celac para superar nuestra", "start": 8344.2, "duration": 7.08}, {"text": "historia tan dolorosa tiene resonancia", "start": 8347.5, "duration": 7.019}, {"text": "el d\u00eda de hoy el desarrollo regional El", "start": 8351.28, "duration": 5.279}, {"text": "Avance regional tienen que ver con", "start": 8354.519, "duration": 4.261}, {"text": "solidaridad con fraternidad y con", "start": 8356.559, "duration": 5.46}, {"text": "cooperaci\u00f3n e integraci\u00f3n y Estos son", "start": 8358.78, "duration": 6.06}, {"text": "valores que tienen que ser Nuestra", "start": 8362.019, "duration": 3.741}, {"text": "fuerza", "start": 8364.84, "duration": 4.679}, {"text": "orientadora nuestra gu\u00eda tenemos que ver", "start": 8365.76, "duration": 6.879}, {"text": "lo que nos enfrenta el cambio clim\u00e1tico", "start": 8369.519, "duration": 5.521}, {"text": "las emergencias del cambio clim\u00e1tico", "start": 8372.639, "duration": 5.641}, {"text": "est\u00e1n debilitando nuestro desarrollo el", "start": 8375.04, "duration": 4.88}, {"text": "a\u00f1o pasado Solamente", "start": 8378.28, "duration": 5.22}, {"text": "las sequ\u00edas y tambi\u00e9n los huracanes y", "start": 8379.92, "duration": 5.979}, {"text": "las inundaciones hicieron que Belice", "start": 8383.5, "duration": 5.099}, {"text": "tuvieron costo de m\u00e1s millones de", "start": 8385.899, "duration": 5.46}, {"text": "d\u00f3lares solo en da\u00f1os hay dos", "start": 8388.599, "duration": 5.281}, {"text": "declaraciones especiales que adoptaremos", "start": 8391.359, "duration": 5.101}, {"text": "aqu\u00ed en el combate contra el cambio", "start": 8393.88, "duration": 4.68}, {"text": "clim\u00e1tico y finanzas para el cambio", "start": 8396.46, "duration": 4.32}, {"text": "clim\u00e1tico todo esto es muy importante", "start": 8398.56, "duration": 5.28}, {"text": "porque estas declaraciones son nos dan", "start": 8400.78, "duration": 5.46}, {"text": "una respuesta global que demanda nuestra", "start": 8403.84, "duration": 4.86}, {"text": "regi\u00f3n esto es muy importante", "start": 8406.24, "duration": 5.82}, {"text": "especialmente antes de copa 26 la", "start": 8408.7, "duration": 6.36}, {"text": "oportunidad de tener las temperaturas a", "start": 8412.06, "duration": 6.0}, {"text": "1.5 cent\u00edgrados es algo que est\u00e1", "start": 8415.06, "duration": 5.94}, {"text": "escapando a nuestro alcance Entonces se", "start": 8418.06, "duration": 6.259}, {"text": "trata de escalar financiamiento para", "start": 8421.0, "duration": 6.3}, {"text": "cuestiones de cambio clim\u00e1tico Este es", "start": 8424.319, "duration": 4.961}, {"text": "un punto muy importante para tener una", "start": 8427.3, "duration": 4.86}, {"text": "transici\u00f3n verde y para tener lo que", "start": 8429.28, "duration": 5.699}, {"text": "necesitamos para conservar ese objetivo", "start": 8432.16, "duration": 8.18}, {"text": "de 1.5 grados Celsius la vez", "start": 8434.979, "duration": 9.081}, {"text": "el establecimiento de un fondo celac", "start": 8440.34, "duration": 7.3}, {"text": "para respuestas \u00edntegras", "start": 8444.06, "duration": 5.799}, {"text": "ante los desastres esto es un ejemplo", "start": 8447.64, "duration": 4.74}, {"text": "m\u00e1s para el desarrollo de una soluci\u00f3n", "start": 8449.859, "duration": 5.46}, {"text": "cella ante los retos que todos", "start": 8452.38, "duration": 4.5}, {"text": "enfrentamos en relaci\u00f3n con el", "start": 8455.319, "duration": 3.241}, {"text": "financiamiento de la recuperaci\u00f3n", "start": 8456.88, "duration": 5.66}, {"text": "inmediata de desastres naturales", "start": 8458.56, "duration": 3.98}, {"text": "sus excelencias pero el compromiso de", "start": 8468.0, "duration": 7.42}, {"text": "Belice con la celac", "start": 8472.0, "duration": 6.92}, {"text": "con nuestros objetivos y aspiraciones", "start": 8475.42, "duration": 6.62}, {"text": "Belice continuar\u00e1 aplicando una pol\u00edtica", "start": 8478.92, "duration": 6.939}, {"text": "exterior independiente y basada en", "start": 8482.04, "duration": 6.22}, {"text": "principios que Respeta los principios", "start": 8485.859, "duration": 5.341}, {"text": "del derecho internacional con un", "start": 8488.26, "duration": 5.7}, {"text": "compromiso de solaridad y cooperaci\u00f3n", "start": 8491.2, "duration": 6.3}, {"text": "con el debido respeto al Estado de", "start": 8493.96, "duration": 6.84}, {"text": "derechos y los derechos humanos y la", "start": 8497.5, "duration": 6.72}, {"text": "gobernancia democr\u00e1tica", "start": 8500.8, "duration": 3.42}, {"text": "la responsabilidad para construir", "start": 8504.72, "duration": 6.599}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe que deseamos", "start": 8507.88, "duration": 7.8}, {"text": "est\u00e1 en nuestro alcance debemos Buscar", "start": 8511.319, "duration": 8.321}, {"text": "soluciones a los inmensos retos que", "start": 8515.68, "duration": 5.54}, {"text": "enfrentamos", "start": 8519.64, "duration": 5.6}, {"text": "una celat Unido con sus propios", "start": 8521.22, "duration": 6.94}, {"text": "prop\u00f3sitos y Visi\u00f3n Es el camino", "start": 8525.24, "duration": 6.1}, {"text": "correcto para la transformaci\u00f3n de", "start": 8528.16, "duration": 6.84}, {"text": "nuestra regi\u00f3n para el desarrollo que", "start": 8531.34, "duration": 6.979}, {"text": "deseamos para el bienestar de nuestras", "start": 8535.0, "duration": 7.76}, {"text": "poblaciones m\u00e1s vulnerables", "start": 8538.319, "duration": 4.441}, {"text": "agradeci\u00e9ndole al presidente L\u00f3pez", "start": 8547.14, "duration": 4.66}, {"text": "Obrador por su generoso hospitalidad que", "start": 8548.979, "duration": 5.101}, {"text": "nos est\u00e1 brindando que le ha brindado a", "start": 8551.8, "duration": 3.96}, {"text": "mi delegaci\u00f3n Muchas gracias se\u00f1or", "start": 8554.08, "duration": 4.859}, {"text": "presidente todos est\u00e1n Juntos como", "start": 8555.76, "duration": 5.76}, {"text": "hermanos ac\u00e1 de Centroam\u00e9rica de", "start": 8558.939, "duration": 5.281}, {"text": "latinoam\u00e9rica y del Caribe Much\u00edsimas", "start": 8561.52, "duration": 5.22}, {"text": "gracias eso lo hab\u00edamos hecho de hace", "start": 8564.22, "duration": 3.84}, {"text": "mucho", "start": 8566.74, "duration": 3.9}, {"text": "y que viva latinoam\u00e9rica que viva", "start": 8568.06, "duration": 4.379}, {"text": "Centroam\u00e9rica que viva el Caribe", "start": 8570.64, "duration": 5.299}, {"text": "Much\u00edsimas gracias a todos", "start": 8572.439, "duration": 3.5}, {"text": "Muchas gracias tiene la palabra el", "start": 8580.62, "duration": 6.54}, {"text": "Primer Ministro de Dominica", "start": 8583.96, "duration": 3.2}, {"text": "Much\u00edsimas gracias Much\u00edsimas gracias", "start": 8590.34, "duration": 4.62}, {"text": "quiero en primer lugar reconocer a su", "start": 8595.02, "duration": 8.16}, {"text": "excelencia el presidente de M\u00e9xico", "start": 8599.2, "duration": 7.58}, {"text": "jefes de estado y de gobierno", "start": 8603.18, "duration": 6.7}, {"text": "jefes de delegaciones damas y caballeros", "start": 8606.78, "duration": 7.26}, {"text": "amigos y amigas buen d\u00eda", "start": 8609.88, "duration": 4.16}, {"text": "hablo ante ustedes como l\u00edder de un", "start": 8614.64, "duration": 6.42}, {"text": "peque\u00f1o pa\u00eds caribe\u00f1o", "start": 8618.58, "duration": 6.18}, {"text": "alguien que quiz\u00e1s sea el m\u00e1s joven", "start": 8621.06, "duration": 7.32}, {"text": "alrededor de esta mesa pero", "start": 8624.76, "duration": 5.84}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 8628.38, "duration": 6.34}, {"text": "soy el servidor p\u00fablico que m\u00e1s tiempo", "start": 8630.6, "duration": 7.78}, {"text": "lleva de los que estamos aqu\u00ed Yo viv\u00ed", "start": 8634.72, "duration": 5.719}, {"text": "parte de todo el proceso", "start": 8638.38, "duration": 4.979}, {"text": "desde la fundaci\u00f3n y establecimiento de", "start": 8640.439, "duration": 4.681}, {"text": "celac", "start": 8643.359, "duration": 7.46}, {"text": "y hablo a nombre de los j\u00f3venes de celac", "start": 8645.12, "duration": 10.84}, {"text": "creo que les debemos tenemos una deuda", "start": 8650.819, "duration": 8.62}, {"text": "con ellos una deuda de compromiso para", "start": 8655.96, "duration": 6.6}, {"text": "formular conjuntamente pol\u00edticas", "start": 8659.439, "duration": 6.061}, {"text": "programas a fin de aliviar la condici\u00f3n", "start": 8662.56, "duration": 6.419}, {"text": "actual que vivimos y tambi\u00e9n a los menos", "start": 8665.5, "duration": 5.88}, {"text": "Afortunados entre nosotros en esta", "start": 8668.979, "duration": 5.281}, {"text": "regi\u00f3n estamos aqu\u00ed debido a ellos a", "start": 8671.38, "duration": 6.32}, {"text": "ellas no estamos aqu\u00ed para avanzar", "start": 8674.26, "duration": 6.66}, {"text": "ninguna b\u00fasqueda oposici\u00f3n ideol\u00f3gica", "start": 8677.7, "duration": 5.68}, {"text": "estamos aqu\u00ed como l\u00edderes para resolver", "start": 8680.92, "duration": 5.519}, {"text": "los problemas de nuestros pueblos y la", "start": 8683.38, "duration": 4.979}, {"text": "formaci\u00f3n de celac fue es exactamente", "start": 8686.439, "duration": 4.441}, {"text": "crear este espacio en Am\u00e9rica Latina y", "start": 8688.359, "duration": 4.981}, {"text": "el Caribe a fin de poder resolver", "start": 8690.88, "duration": 7.26}, {"text": "problemas reales de personas reales es", "start": 8693.34, "duration": 7.58}, {"text": "importante Por ende para todos nosotros", "start": 8698.14, "duration": 6.679}, {"text": "y que apreciar y entender", "start": 8700.92, "duration": 6.7}, {"text": "exactamente cu\u00e1les fueron y cu\u00e1les", "start": 8704.819, "duration": 5.861}, {"text": "siguen siendo los objetivos principios y", "start": 8707.62, "duration": 6.0}, {"text": "metas fundamentales desde la para", "start": 8710.68, "duration": 4.82}, {"text": "nosotros recordar todo esto y", "start": 8713.62, "duration": 4.56}, {"text": "recomprometernos con estos objetivos", "start": 8715.5, "duration": 5.979}, {"text": "principios y metas para tener un camino", "start": 8718.18, "duration": 6.06}, {"text": "una visi\u00f3n Clara de los retos que", "start": 8721.479, "duration": 5.281}, {"text": "estamos enfrentando hoy por hoy tenemos", "start": 8724.24, "duration": 4.739}, {"text": "el cambio clim\u00e1tico por ejemplo tenemos", "start": 8726.76, "duration": 5.88}, {"text": "la pandemia Kobe 19 tenemos desempleo", "start": 8728.979, "duration": 6.0}, {"text": "entre nuestros pueblos Tambi\u00e9n tenemos", "start": 8732.64, "duration": 5.219}, {"text": "muchos de nosotros tenemos realmente un", "start": 8734.979, "duration": 4.741}, {"text": "enorme desaf\u00edo para poder lograr", "start": 8737.859, "duration": 3.481}, {"text": "nuestros objetivos de desarrollo", "start": 8739.72, "duration": 4.08}, {"text": "sustentable y reducir los niveles de", "start": 8741.34, "duration": 4.8}, {"text": "pobreza acceso a la educaci\u00f3n para todos", "start": 8743.8, "duration": 4.8}, {"text": "en nuestros pa\u00edses y creo que todos", "start": 8746.14, "duration": 4.5}, {"text": "nosotros en Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 8748.6, "duration": 4.02}, {"text": "podemos encontrar soluciones para estos", "start": 8750.64, "duration": 4.46}, {"text": "problemas porque tenemos la capacidad", "start": 8752.62, "duration": 6.3}, {"text": "Nosotros hemos enfrentado otras luchas", "start": 8755.1, "duration": 5.46}, {"text": "nuestros", "start": 8758.92, "duration": 4.2}, {"text": "ancestros han luchado tambi\u00e9n por la", "start": 8760.56, "duration": 5.44}, {"text": "independencia a su propios H\u00e9roes han", "start": 8763.12, "duration": 4.92}, {"text": "luchado por la independencia y nosotros", "start": 8766.0, "duration": 4.5}, {"text": "debemos continuar Tenemos que tener las", "start": 8768.04, "duration": 4.08}, {"text": "herramientas para seguir Sobreviviendo", "start": 8770.5, "duration": 4.08}, {"text": "como a pueblos independientes los", "start": 8772.12, "duration": 4.8}, {"text": "instintos ustedes como l\u00edderes enfocarse", "start": 8774.58, "duration": 5.06}, {"text": "en este valor tan fundamental quiero", "start": 8776.92, "duration": 5.519}, {"text": "agradecerle al presidente mexicano por", "start": 8779.64, "duration": 6.4}, {"text": "el liderazgo porque M\u00e9xico ha podido", "start": 8782.439, "duration": 7.021}, {"text": "revivir resucitar hacia la que quiero", "start": 8786.04, "duration": 5.279}, {"text": "agradecerle al presidente y le queremos", "start": 8789.46, "duration": 4.08}, {"text": "decir se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador que", "start": 8791.319, "duration": 3.841}, {"text": "estamos muy agradecidos por la", "start": 8793.54, "duration": 4.5}, {"text": "solidaridad que M\u00e9xico ha tenido con", "start": 8795.16, "duration": 5.88}, {"text": "nuestro pa\u00eds y con todo el Caribe quiero", "start": 8798.04, "duration": 4.859}, {"text": "agradecerle a Cuba porque obviamente", "start": 8801.04, "duration": 4.26}, {"text": "nosotros en Cuba Bueno cada pa\u00eds", "start": 8802.899, "duration": 4.5}, {"text": "caribe\u00f1o hubiera tenido tantas", "start": 8805.3, "duration": 5.94}, {"text": "dificultades para combatir la covid", "start": 8807.399, "duration": 6.361}, {"text": "tenemos doctores cubanos enfermeras que", "start": 8811.24, "duration": 4.98}, {"text": "est\u00e1n en nuestros hospitales enfermeras", "start": 8813.76, "duration": 4.88}, {"text": "y doctores de Cuba esto es", "start": 8816.22, "duration": 4.74}, {"text": "important\u00edsimo porque han permitido que", "start": 8818.64, "duration": 5.62}, {"text": "aquellas personas infectadas por Kobe 19", "start": 8820.96, "duration": 5.82}, {"text": "sigan vivos queremos agradecerle al", "start": 8824.26, "duration": 4.74}, {"text": "pueblo Heroico de Cuba por su enorme", "start": 8826.78, "duration": 4.699}, {"text": "profunda generosidad no podemos", "start": 8829.0, "duration": 6.3}, {"text": "considerar esta ayuda que nos da Cuba en", "start": 8831.479, "duration": 5.201}, {"text": "nuestra necesidad en momentos de", "start": 8835.3, "duration": 4.62}, {"text": "necesidad no pensamos que es tr\u00e1fico o", "start": 8836.68, "duration": 5.219}, {"text": "trata de humanos o tr\u00e1fico de humanos no", "start": 8839.92, "duration": 3.36}, {"text": "no no no no eso es una pregunta", "start": 8841.899, "duration": 4.261}, {"text": "fundamental que tenemos que hacernos", "start": 8843.28, "duration": 5.52}, {"text": "tambi\u00e9n quiero agradecerle al pueblo de", "start": 8846.16, "duration": 6.0}, {"text": "Venezuela Porque todos los retos y las", "start": 8848.8, "duration": 5.48}, {"text": "sanciones el pueblo venezolano tambi\u00e9n", "start": 8852.16, "duration": 7.5}, {"text": "nos han enviado equipo para pruebas ante", "start": 8854.28, "duration": 7.0}, {"text": "estos momentos de pandemia cuando", "start": 8859.66, "duration": 4.319}, {"text": "nosotros no ten\u00edamos acceso a estos", "start": 8861.28, "duration": 4.32}, {"text": "peque\u00f1os equipos para hacer pruebas", "start": 8863.979, "duration": 4.141}, {"text": "Aunque otros pa\u00edses S\u00ed nosotros no los", "start": 8865.6, "duration": 4.98}, {"text": "ten\u00edamos quiero decirles queridos Amigas", "start": 8868.12, "duration": 4.8}, {"text": "y amigos que tenemos que redirigir", "start": 8870.58, "duration": 4.02}, {"text": "nuestra energ\u00eda para resolver los", "start": 8872.92, "duration": 3.54}, {"text": "problemas de nuestros pueblos tenemos la", "start": 8874.6, "duration": 4.98}, {"text": "capacidad de resolver estos problemas y", "start": 8876.46, "duration": 5.22}, {"text": "nuestro pueblo est\u00e1 vi\u00e9ndonos a nosotros", "start": 8879.58, "duration": 4.62}, {"text": "y esperando que los resolvamos", "start": 8881.68, "duration": 5.46}, {"text": "aqu\u00ed como testamento como testimonio de", "start": 8884.2, "duration": 5.46}, {"text": "nuestro compromiso ante estos ideales y", "start": 8887.14, "duration": 5.12}, {"text": "principios hemos nosotros", "start": 8889.66, "duration": 5.58}, {"text": "tenido esas experiencias en los tiempos", "start": 8892.26, "duration": 6.46}, {"text": "m\u00e1s dif\u00edciles estamos aqu\u00ed estamos aqu\u00ed", "start": 8895.24, "duration": 5.4}, {"text": "viajando y hemos venido a M\u00e9xico para", "start": 8898.72, "duration": 4.44}, {"text": "estar en este espacio de Am\u00e9rica Latina", "start": 8900.64, "duration": 4.98}, {"text": "y el Caribe estamos juntos enfrentando", "start": 8903.16, "duration": 4.5}, {"text": "este reto Solo porque estamos Unidos", "start": 8905.62, "duration": 4.92}, {"text": "solo as\u00ed Gracias se\u00f1or presidente que", "start": 8907.66, "duration": 5.64}, {"text": "Dios lo bendiga y que Dios bendiga al", "start": 8910.54, "duration": 5.54}, {"text": "grandioso pueblo mexicano Gracias", "start": 8913.3, "duration": 5.34}, {"text": "vamos a escuchar al Primer Ministro de", "start": 8916.08, "duration": 4.739}, {"text": "San Vicente y Las Granadinas Ralph", "start": 8918.64, "duration": 6.02}, {"text": "gonz\u00e1lvez bienvenido oral", "start": 8920.819, "duration": 3.841}, {"text": "Much\u00edsimas gracias", "start": 8925.68, "duration": 7.74}, {"text": "gracias querido amigo y camarada", "start": 8928.38, "duration": 9.34}, {"text": "presidente de M\u00e9xico colegas", "start": 8933.42, "duration": 4.3}, {"text": "escuchado", "start": 8938.34, "duration": 4.74}, {"text": "cuidadosamente", "start": 8940.859, "duration": 5.441}, {"text": "cada uno de los ponentes que me", "start": 8943.08, "duration": 6.76}, {"text": "precedieron y le\u00ed estudi\u00e9 muy", "start": 8946.3, "duration": 6.36}, {"text": "cuidadosamente la documentaci\u00f3n que", "start": 8949.84, "duration": 7.019}, {"text": "tenemos frente a nosotros incluyendo", "start": 8952.66, "duration": 4.199}, {"text": "pol\u00edtica desde la declaraci\u00f3n pol\u00edtica", "start": 8957.04, "duration": 8.54}, {"text": "en sus 44 p\u00e1rrafos", "start": 8960.84, "duration": 4.74}, {"text": "terminado", "start": 8968.22, "duration": 5.62}, {"text": "antes de plantear algunos de los asuntos", "start": 8970.859, "duration": 5.161}, {"text": "algunos de los temas", "start": 8973.84, "duration": 5.36}, {"text": "consecuentes que nos", "start": 8976.02, "duration": 6.339}, {"text": "enfrentan en este momento pero antes de", "start": 8979.2, "duration": 5.82}, {"text": "esto quisiera", "start": 8982.359, "duration": 2.661}, {"text": "contarles darles a ustedes un recuento", "start": 8985.08, "duration": 6.76}, {"text": "personal hist\u00f3rico en relaci\u00f3n con celac", "start": 8988.96, "duration": 5.88}, {"text": "creo", "start": 8991.84, "duration": 3.0}, {"text": "que soy uno de dos jefes de gobierno", "start": 8995.64, "duration": 6.299}, {"text": "jefes de estado", "start": 8999.24, "duration": 6.659}, {"text": "alrededor de esta mesa", "start": 9001.939, "duration": 9.121}, {"text": "el que estuvo en la fundaci\u00f3n de celac", "start": 9005.899, "duration": 5.161}, {"text": "El ponente que me antecedi\u00f3", "start": 9011.12, "duration": 6.6}, {"text": "y yo", "start": 9015.8, "duration": 5.46}, {"text": "personalmente tambi\u00e9n", "start": 9017.72, "duration": 3.54}, {"text": "es una de las fortunas O infortunios", "start": 9023.359, "duration": 8.921}, {"text": "quiz\u00e1 tambi\u00e9n en nuestros pa\u00edses no", "start": 9027.72, "duration": 7.62}, {"text": "tenemos l\u00edmites de tiempo en el cargo", "start": 9032.28, "duration": 5.039}, {"text": "como en Estados Unidos donde si hay", "start": 9035.34, "duration": 4.8}, {"text": "l\u00edmites o en varios pa\u00edses de Am\u00e9rica", "start": 9037.319, "duration": 5.04}, {"text": "Latina Gran Breta\u00f1a Canad\u00e1 nosotros no", "start": 9040.14, "duration": 4.98}, {"text": "tenemos un periodo definido en este", "start": 9042.359, "duration": 3.981}, {"text": "sentido", "start": 9045.12, "duration": 4.739}, {"text": "he sido Primer Ministro ahora m\u00e1s de 20", "start": 9046.34, "duration": 4.86}, {"text": "a\u00f1os", "start": 9049.859, "duration": 7.801}, {"text": "Este es mi quinto per\u00edodo consecutivo", "start": 9051.2, "duration": 9.48}, {"text": "tenemos reelecci\u00f3n en mi pa\u00eds", "start": 9057.66, "duration": 6.84}, {"text": "he estado participando involucrado en", "start": 9060.68, "duration": 7.48}, {"text": "diferentes movimientos integracionistas", "start": 9064.5, "duration": 3.66}, {"text": "por ejemplo en la preparaci\u00f3n para", "start": 9069.56, "duration": 6.52}, {"text": "fundarse lack donde participaron grandes", "start": 9072.479, "duration": 7.281}, {"text": "l\u00edderes de nuestro hemisferio", "start": 9076.08, "duration": 8.12}, {"text": "Incluyendo a Lula", "start": 9079.76, "duration": 4.44}, {"text": "Qu\u00e9 pena me da ver que Brasil no est\u00e1", "start": 9084.68, "duration": 4.36}, {"text": "sentado aqu\u00ed con nosotros en la mesa", "start": 9087.42, "duration": 4.5}, {"text": "Espero que podamos verlo una vez m\u00e1s", "start": 9089.04, "duration": 5.46}, {"text": "para que Brasil regrese a la mesa de", "start": 9091.92, "duration": 6.12}, {"text": "celac es decir estamos hablando de 220", "start": 9094.5, "duration": 6.0}, {"text": "millones de personas en Brasil demasiado", "start": 9098.04, "duration": 4.74}, {"text": "importante como para no estar aqu\u00ed en", "start": 9100.5, "duration": 4.92}, {"text": "celac necesitamos a Brasil en unidad en", "start": 9102.78, "duration": 6.56}, {"text": "uni\u00f3n Y por supuesto", "start": 9105.42, "duration": 3.92}, {"text": "Hugo Ch\u00e1vez y Ra\u00fal y antes de Ra\u00fal", "start": 9110.96, "duration": 7.74}, {"text": "pues obviamente las ideas de Fidel", "start": 9114.92, "duration": 7.8}, {"text": "varios l\u00edderes en M\u00e9xico", "start": 9118.7, "duration": 6.06}, {"text": "incluso", "start": 9122.72, "duration": 3.96}, {"text": "cuando", "start": 9124.76, "duration": 3.78}, {"text": "el presidente", "start": 9126.68, "duration": 5.56}, {"text": "ahora en M\u00e9xico he le\u00eddo declaraciones y", "start": 9128.54, "duration": 7.0}, {"text": "el apoya mucho celac y tambi\u00e9n apoya la", "start": 9132.24, "duration": 6.0}, {"text": "integraci\u00f3n caribe\u00f1a y latinoamericana", "start": 9135.54, "duration": 5.72}, {"text": "he le\u00eddo las declaraciones", "start": 9138.24, "duration": 6.68}, {"text": "el hecho de que seguimos juntos", "start": 9141.26, "duration": 6.82}, {"text": "ese digamos el concierto de nuestros", "start": 9144.92, "duration": 5.5}, {"text": "pensamientos pero necesitamos hacer m\u00e1s", "start": 9148.08, "duration": 4.94}, {"text": "de lo que hemos estado haciendo", "start": 9150.42, "duration": 6.72}, {"text": "no hacer demasiado porque si Tratamos de", "start": 9153.02, "duration": 5.76}, {"text": "hacerlo todo", "start": 9157.14, "duration": 4.86}, {"text": "terminaremos sin hacer nada pero tenemos", "start": 9158.78, "duration": 6.18}, {"text": "que hablar especificar ciertos asuntos", "start": 9162.0, "duration": 6.859}, {"text": "donde si podamos", "start": 9164.96, "duration": 3.899}, {"text": "y proporcionarle los beneficios a", "start": 9168.979, "duration": 4.96}, {"text": "nuestros pueblos para eso estamos aqu\u00ed", "start": 9171.78, "duration": 5.159}, {"text": "de eso se trata nuestro trabajo es la", "start": 9173.939, "duration": 5.641}, {"text": "comunidad de Estados de Am\u00e9rica Latina y", "start": 9176.939, "duration": 4.441}, {"text": "el Caribe as\u00ed se llama nuestra", "start": 9179.58, "duration": 4.38}, {"text": "organizaci\u00f3n pero De hecho tiene que ver", "start": 9181.38, "duration": 5.0}, {"text": "sobre todo sobre la unidad", "start": 9183.96, "duration": 7.04}, {"text": "de dos civilizaciones la caribe\u00f1a", "start": 9186.38, "duration": 8.74}, {"text": "y la latinoamericana es decir tenemos", "start": 9191.0, "duration": 7.24}, {"text": "variaciones nacionales en cada uno de", "start": 9195.12, "duration": 4.98}, {"text": "nuestros pa\u00edses tenemos diferentes", "start": 9198.24, "duration": 4.199}, {"text": "componentes nacionales de esta", "start": 9200.1, "duration": 5.42}, {"text": "civilizaciones sin embargo", "start": 9202.439, "duration": 3.081}, {"text": "en el mundo real en nuestra historia", "start": 9209.72, "duration": 5.82}, {"text": "real en nuestra circunstancias", "start": 9213.6, "duration": 4.94}, {"text": "contempor\u00e1neas hay una variedad de", "start": 9215.54, "duration": 5.859}, {"text": "cuestiones que nos predisponen hacia la", "start": 9218.54, "duration": 6.16}, {"text": "integraci\u00f3n y que nos inducen hacia la", "start": 9221.399, "duration": 5.121}, {"text": "integraci\u00f3n", "start": 9224.7, "duration": 5.04}, {"text": "es por eso que hemos estado pasando", "start": 9226.52, "duration": 6.58}, {"text": "tanto tiempo hablando de estos asuntos", "start": 9229.74, "duration": 7.02}, {"text": "tratando estos temas tenemos varios", "start": 9233.1, "duration": 6.06}, {"text": "esfuerzos integracionistas que est\u00e1n muy", "start": 9236.76, "duration": 5.3}, {"text": "estrechamente relacionados", "start": 9239.16, "duration": 4.98}, {"text": "organizativamente tenemos la", "start": 9242.06, "duration": 5.44}, {"text": "Organizaci\u00f3n de Estados caribe\u00f1os del", "start": 9244.14, "duration": 5.52}, {"text": "oriente tenemos a cali con tambi\u00e9n la", "start": 9247.5, "duration": 5.64}, {"text": "asociaci\u00f3n de Estados caribe\u00f1os no s\u00f3lo", "start": 9249.66, "duration": 5.279}, {"text": "se la tenemos estas organizaciones", "start": 9253.14, "duration": 3.14}, {"text": "tambi\u00e9n", "start": 9254.939, "duration": 4.681}, {"text": "24 pa\u00edses en otros organismos creo que", "start": 9256.28, "duration": 5.079}, {"text": "el Salvador es el \u00fanico que es un pa\u00eds", "start": 9259.62, "duration": 4.62}, {"text": "del Pac\u00edfico debido a su cercan\u00eda", "start": 9261.359, "duration": 5.641}, {"text": "tambi\u00e9n con otros pa\u00edses centroamericano", "start": 9264.24, "duration": 4.86}, {"text": "es parte de la asociaci\u00f3n de Estados", "start": 9267.0, "duration": 5.1}, {"text": "caribe\u00f1os y esta organizaci\u00f3n se enfoca", "start": 9269.1, "duration": 5.52}, {"text": "principalmente en cinco asuntos no", "start": 9272.1, "duration": 4.08}, {"text": "cuatro o cinco asuntos comercio", "start": 9274.62, "duration": 3.08}, {"text": "tecnolog\u00eda", "start": 9276.18, "duration": 4.16}, {"text": "turismo transporte", "start": 9277.7, "duration": 5.22}, {"text": "y", "start": 9280.34, "duration": 5.82}, {"text": "desastres naturales", "start": 9282.92, "duration": 3.24}, {"text": "tenemos a sika Tambi\u00e9n tenemos Alba", "start": 9286.64, "duration": 8.08}, {"text": "hemos tenido durante cierto periodo el", "start": 9291.02, "duration": 5.22}, {"text": "mercosur tambi\u00e9n", "start": 9294.72, "duration": 4.32}, {"text": "muchos tipos de acuerdos comerciales", "start": 9296.24, "duration": 6.119}, {"text": "algunos vienen otros se van pero", "start": 9299.04, "duration": 7.74}, {"text": "a\u00fan as\u00ed esta cuesti\u00f3n persistente esta", "start": 9302.359, "duration": 7.421}, {"text": "b\u00fasqueda persistente que tenemos en aras", "start": 9306.78, "duration": 6.119}, {"text": "de la integridad conceptualmente Qu\u00e9", "start": 9309.78, "duration": 4.86}, {"text": "tipo de integraci\u00f3n debemos nosotros", "start": 9312.899, "duration": 4.92}, {"text": "tratar de tener bueno es algo", "start": 9314.64, "duration": 6.24}, {"text": "mecanicista nada m\u00e1s no no realmente no", "start": 9317.819, "duration": 6.12}, {"text": "sino que debemos que tener algo org\u00e1nico", "start": 9320.88, "duration": 6.96}, {"text": "realmente con una estructura que sea m\u00e1s", "start": 9323.939, "duration": 6.721}, {"text": "que la suma de las partes individuales y", "start": 9327.84, "duration": 6.5}, {"text": "para nosotros en esta organizaci\u00f3n", "start": 9330.66, "duration": 7.4}, {"text": "a pesar de", "start": 9334.34, "duration": 3.72}, {"text": "diferentes posturas ideol\u00f3gicas", "start": 9338.899, "duration": 7.361}, {"text": "perspectivas pol\u00edticas distintas tenemos", "start": 9342.319, "duration": 6.58}, {"text": "problemas pr\u00e1cticos que enfrentamos que", "start": 9346.26, "duration": 4.44}, {"text": "nuestros pueblos se enfrentan donde", "start": 9348.899, "duration": 5.58}, {"text": "podemos tener conversaciones sensatas y", "start": 9350.7, "duration": 7.8}, {"text": "cuerdas un di\u00e1logo Sensato en medio de", "start": 9354.479, "duration": 6.0}, {"text": "nuestras diferencias pol\u00edticamente", "start": 9358.5, "duration": 5.1}, {"text": "hablando e incluso dentro de los", "start": 9360.479, "duration": 6.181}, {"text": "arreglos econ\u00f3micos internos all\u00ed", "start": 9363.6, "duration": 6.48}, {"text": "Tenemos que tener compromisos hacer", "start": 9366.66, "duration": 6.18}, {"text": "concesiones con negociaciones incluso", "start": 9370.08, "duration": 5.279}, {"text": "nosotros no tenemos que conceder no", "start": 9372.84, "duration": 4.8}, {"text": "tenemos que hacer concesiones que nos", "start": 9375.359, "duration": 4.62}, {"text": "averg\u00fcencen En ese sentido pero s\u00ed", "start": 9377.64, "duration": 6.06}, {"text": "necesitamos plantear resolver los", "start": 9379.979, "duration": 6.661}, {"text": "asuntos para que a fin del d\u00eda cuando", "start": 9383.7, "duration": 5.94}, {"text": "salgamos de este foro pol\u00edtico en", "start": 9386.64, "duration": 6.0}, {"text": "particular podamos todos decir si hay", "start": 9389.64, "duration": 5.46}, {"text": "indicadores indicadores que podemos ver", "start": 9392.64, "duration": 5.46}, {"text": "indicadores que podemos Mostrar que", "start": 9395.1, "duration": 5.64}, {"text": "beneficiar a nuestros pueblos y por otro", "start": 9398.1, "duration": 4.759}, {"text": "lado", "start": 9400.74, "duration": 2.119}, {"text": "me siento muy complacido ver que", "start": 9402.92, "duration": 5.34}, {"text": "habr\u00eda", "start": 9410.72, "duration": 6.0}, {"text": "la \u00f3pera", "start": 9413.18, "duration": 3.54}, {"text": "ci\u00f3n la operatividad de lo que estamos", "start": 9416.819, "duration": 6.181}, {"text": "haciendo algo en relaci\u00f3n con el cambio", "start": 9420.72, "duration": 4.44}, {"text": "clim\u00e1tico que tiene enorme valor para", "start": 9423.0, "duration": 4.64}, {"text": "nosotros", "start": 9425.16, "duration": 2.48}, {"text": "y quisiera concluir con esto", "start": 9427.7, "duration": 8.38}, {"text": "es sobre cu\u00e1n urgente nuestra", "start": 9433.04, "duration": 5.98}, {"text": "conversaci\u00f3n para ser negociaciones para", "start": 9436.08, "duration": 5.58}, {"text": "llegar a acuerdos para quitarnos de", "start": 9439.02, "duration": 4.44}, {"text": "todas las vanidades que muchos de", "start": 9441.66, "duration": 4.76}, {"text": "nosotros poseemos Porque", "start": 9443.46, "duration": 7.22}, {"text": "lo que sigue la lluvia nos ca\u00eda a todos", "start": 9446.42, "duration": 7.0}, {"text": "el sol que brilla tambi\u00e9n brilla para", "start": 9450.68, "duration": 5.04}, {"text": "todos", "start": 9453.42, "duration": 2.3}, {"text": "siempre hay un elefante en la sala", "start": 9461.479, "duration": 6.401}, {"text": "siempre hay un elefante en el cuarto que", "start": 9464.16, "duration": 6.14}, {"text": "no est\u00e1 aqu\u00ed", "start": 9467.88, "duration": 5.16}, {"text": "nuestra relaci\u00f3n con Estados Unidos de", "start": 9470.3, "duration": 4.92}, {"text": "Am\u00e9rica", "start": 9473.04, "duration": 5.939}, {"text": "hemos oscilado de vez en cuando de un", "start": 9475.22, "duration": 5.7}, {"text": "lado al otro", "start": 9478.979, "duration": 5.581}, {"text": "sumisi\u00f3n y resistencia Ese es el", "start": 9480.92, "duration": 5.939}, {"text": "oscilamiento pienso que", "start": 9484.56, "duration": 5.16}, {"text": "necesitamos entre todo esto que estoy", "start": 9486.859, "duration": 4.54}, {"text": "planteando Tenemos que tener la", "start": 9489.72, "duration": 3.54}, {"text": "conversaci\u00f3n apropiada con Estados", "start": 9491.399, "duration": 4.5}, {"text": "Unidos en relaci\u00f3n con Cu\u00e1les son los", "start": 9493.26, "duration": 4.44}, {"text": "acomodos pr\u00e1cticos los arreglos", "start": 9495.899, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e1cticos que podemos hacer En este", "start": 9497.7, "duration": 4.46}, {"text": "hemisferio Muchas gracias", "start": 9499.74, "duration": 6.44}, {"text": "S\u00ed gracias muchas gracias", "start": 9502.16, "duration": 4.02}, {"text": "vamos a escuchar el Primer Ministro y", "start": 9507.439, "duration": 4.481}, {"text": "ministro de finanzas desarrollo", "start": 9510.78, "duration": 3.3}, {"text": "econ\u00f3mico y econom\u00eda juvenil de Santa", "start": 9511.92, "duration": 5.58}, {"text": "Luc\u00eda El se\u00f1or Felipe Pierre a quien les", "start": 9514.08, "duration": 4.8}, {"text": "deseo feliz cumplea\u00f1os porque es su", "start": 9517.5, "duration": 3.74}, {"text": "cumplea\u00f1os ahora", "start": 9518.88, "duration": 2.36}, {"text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente me", "start": 9522.02, "duration": 5.68}, {"text": "gustar\u00eda agradecer al pueblo y al", "start": 9525.18, "duration": 5.06}, {"text": "gobierno de M\u00e9xico por su hospitalidad", "start": 9527.7, "duration": 7.199}, {"text": "se\u00f1or director se\u00f1or presidente es la", "start": 9530.24, "duration": 7.239}, {"text": "primera conferencia la primera Cumbre a", "start": 9534.899, "duration": 4.681}, {"text": "la que asisto desde mi elecci\u00f3n como", "start": 9537.479, "duration": 4.561}, {"text": "Primer Ministro de Santa Luc\u00eda el 26 de", "start": 9539.58, "duration": 7.04}, {"text": "julio de este a\u00f1o en curso y", "start": 9542.04, "duration": 7.859}, {"text": "siento el privilegio de formar parte de", "start": 9546.62, "duration": 5.44}, {"text": "la comunidad de miembros de celac se\u00f1or", "start": 9549.899, "duration": 4.801}, {"text": "presidente Santa Luc\u00eda es un peque\u00f1o", "start": 9552.06, "duration": 6.379}, {"text": "pa\u00eds pero nuestros nuestros", "start": 9554.7, "duration": 6.06}, {"text": "ciudadanos comparten las mismas", "start": 9558.439, "duration": 4.021}, {"text": "aspiraciones", "start": 9560.76, "duration": 5.099}, {"text": "de las dem\u00e1s personas del mundo que", "start": 9562.46, "duration": 7.06}, {"text": "buscan una democracia verdadera y la no", "start": 9565.859, "duration": 5.641}, {"text": "interferencia en los asuntos internos de", "start": 9569.52, "duration": 4.74}, {"text": "los pa\u00edses a pesar de nuestro tama\u00f1o", "start": 9571.5, "duration": 6.0}, {"text": "compartimos los problemas el desempleo", "start": 9574.26, "duration": 6.0}, {"text": "en entre nuestros ciudadanos", "start": 9577.5, "duration": 4.88}, {"text": "Especialmente", "start": 9580.26, "duration": 4.559}, {"text": "los problemas con respecto a las mujeres", "start": 9582.38, "duration": 4.54}, {"text": "y ni\u00f1as y el cambio clim\u00e1tico que", "start": 9584.819, "duration": 6.08}, {"text": "afectan a todos nuestros pa\u00edses", "start": 9586.92, "duration": 3.979}, {"text": "el que la comunidad internacional no", "start": 9591.62, "duration": 5.44}, {"text": "pueda reconocer nuestra vulnerabilidad", "start": 9594.96, "duration": 5.6}, {"text": "como y como", "start": 9597.06, "duration": 7.379}, {"text": "en particular en la crisis de covid es", "start": 9600.56, "duration": 7.299}, {"text": "un problema con respecto a esto sabemos", "start": 9604.439, "duration": 7.641}, {"text": "que el ascenso de Costa Rica a la ocde", "start": 9607.859, "duration": 7.5}, {"text": "nos permitir\u00e1 presentar nuestros temas", "start": 9612.08, "duration": 7.239}, {"text": "en este organizaci\u00f3n creemos que la", "start": 9615.359, "duration": 5.401}, {"text": "cepal tambi\u00e9n puede ser un instrumento", "start": 9619.319, "duration": 4.941}, {"text": "de cooperaci\u00f3n a nuestra regi\u00f3n buscamos", "start": 9620.76, "duration": 7.019}, {"text": "con emoci\u00f3n las discusiones sobre la", "start": 9624.26, "duration": 6.4}, {"text": "autosuficiencia y asuntos de salud en", "start": 9627.779, "duration": 4.861}, {"text": "particular puesto que en nuestro pa\u00eds", "start": 9630.66, "duration": 3.5}, {"text": "nuestros pa\u00edses", "start": 9632.64, "duration": 4.28}, {"text": "est\u00e1n", "start": 9634.16, "duration": 7.44}, {"text": "asediados por la pandemia de covid 19", "start": 9636.92, "duration": 4.68}, {"text": "me gustar\u00eda tambi\u00e9n agradecer al", "start": 9641.66, "duration": 4.42}, {"text": "gobierno de Cuba por su ayuda durante", "start": 9644.04, "duration": 4.46}, {"text": "esta pandemia queremos evitar la", "start": 9646.08, "duration": 4.44}, {"text": "desinformaci\u00f3n con respecto a la", "start": 9648.5, "duration": 5.92}, {"text": "vacunaci\u00f3n sabemos que los pueblos de la", "start": 9650.52, "duration": 6.959}, {"text": "cepal puedan ayudar al pueden ayudarse", "start": 9654.42, "duration": 4.58}, {"text": "entre ellos", "start": 9657.479, "duration": 4.8}, {"text": "buscamos una resoluci\u00f3n pronta de los", "start": 9659.0, "duration": 4.74}, {"text": "problemas", "start": 9662.279, "duration": 5.601}, {"text": "con respecto a Venezuela y Cuba", "start": 9663.74, "duration": 7.239}, {"text": "tenemos un compromiso con la democracia", "start": 9667.88, "duration": 5.32}, {"text": "verdadera y buscamos las mejores", "start": 9670.979, "duration": 4.261}, {"text": "oportunidades para nuestros pueblos para", "start": 9673.2, "duration": 4.38}, {"text": "sobrellevar los problemas y tener una", "start": 9675.24, "duration": 5.28}, {"text": "mejor calidad de vida creemos que la", "start": 9677.58, "duration": 5.1}, {"text": "integraci\u00f3n econ\u00f3mica nos brinda una", "start": 9680.52, "duration": 4.379}, {"text": "plataforma para mejor promover los", "start": 9682.68, "duration": 4.5}, {"text": "intereses de los pueblos en la comunidad", "start": 9684.899, "duration": 6.441}, {"text": "internacional y respetamos", "start": 9687.18, "duration": 7.38}, {"text": "este sistema multilateral se\u00f1or", "start": 9691.34, "duration": 7.18}, {"text": "presidente mi partido en Santa Luc\u00eda", "start": 9694.56, "duration": 8.54}, {"text": "gan\u00f3 las generales", "start": 9698.52, "duration": 4.58}, {"text": "bajo el lema de poner al pueblo primero", "start": 9703.58, "duration": 7.779}, {"text": "creemos que compartimos esta misma", "start": 9708.2, "duration": 5.1}, {"text": "filosof\u00eda y", "start": 9711.359, "duration": 4.741}, {"text": "estamos emocionados de nuestra futura", "start": 9713.3, "duration": 7.74}, {"text": "participaci\u00f3n en estas Cumbres", "start": 9716.1, "duration": 4.94}, {"text": "escuchamos a F\u00e9lix Ulloa vicepresidente", "start": 9722.279, "duration": 5.54}, {"text": "del Salvador Muchas gracias", "start": 9725.16, "duration": 5.64}, {"text": "muy buenos d\u00edas En nombre del pueblo", "start": 9727.819, "duration": 6.16}, {"text": "salvadore\u00f1o del presidente nayib bukeley", "start": 9730.8, "duration": 6.179}, {"text": "del m\u00edo propio saludamos a esta sexta", "start": 9733.979, "duration": 6.721}, {"text": "cumbre de jefas y jefes de estado y de", "start": 9736.979, "duration": 6.121}, {"text": "gobierno de la comunidad de estado", "start": 9740.7, "duration": 4.739}, {"text": "latinoamericano y del Caribe y", "start": 9743.1, "duration": 4.56}, {"text": "agradecemos la hospitalidad del", "start": 9745.439, "duration": 4.04}, {"text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 9747.66, "duration": 5.22}, {"text": "su calidad de pa\u00eds anfitri\u00f3n y saludamos", "start": 9749.479, "duration": 5.261}, {"text": "tambi\u00e9n a la presidencia protempora", "start": 9752.88, "duration": 4.559}, {"text": "ejercida por el canciller Marcelo ural", "start": 9754.74, "duration": 6.119}, {"text": "que dirige y coordina esta reuni\u00f3n", "start": 9757.439, "duration": 5.361}, {"text": "El Salvador es un pa\u00eds", "start": 9760.859, "duration": 5.12}, {"text": "convencido de la integraci\u00f3n", "start": 9762.8, "duration": 7.019}, {"text": "en todas sus dimensiones y como tal", "start": 9765.979, "duration": 6.781}, {"text": "hemos sido convocados", "start": 9769.819, "duration": 6.521}, {"text": "recientemente en el marco de la", "start": 9772.76, "duration": 5.86}, {"text": "celebraci\u00f3n del Bicentenario y del", "start": 9776.34, "duration": 4.7}, {"text": "trig\u00e9simo aniversario de la fundaci\u00f3n", "start": 9778.62, "duration": 4.38}, {"text": "del sistema de la integraci\u00f3n", "start": 9781.04, "duration": 4.48}, {"text": "centroamericana hacer una reflexi\u00f3n", "start": 9783.0, "duration": 5.399}, {"text": "sobre el papel de nuestra regi\u00f3n la", "start": 9785.52, "duration": 5.22}, {"text": "regi\u00f3n sica la regi\u00f3n Centroam\u00e9rica y", "start": 9788.399, "duration": 4.801}, {"text": "Rep\u00fablica Dominicana en los momentos", "start": 9790.74, "duration": 6.539}, {"text": "actuales y con una visi\u00f3n prospectiva de", "start": 9793.2, "duration": 5.76}, {"text": "cu\u00e1les ser\u00e1n los desaf\u00edos de nuestra", "start": 9797.279, "duration": 4.261}, {"text": "regi\u00f3n en el per\u00edodo de la pospandemia", "start": 9798.96, "duration": 4.92}, {"text": "en ese periodo de la nueva normalidad", "start": 9801.54, "duration": 5.279}, {"text": "que ya se anuncia y a la de la cual", "start": 9803.88, "duration": 5.34}, {"text": "todav\u00eda no tenemos propuestas y dentro", "start": 9806.819, "duration": 4.681}, {"text": "de las conclusiones que llevamos", "start": 9809.22, "duration": 4.38}, {"text": "las m\u00e1s importantes coinciden con el", "start": 9811.5, "duration": 3.6}, {"text": "planteamiento que hac\u00eda el presidente", "start": 9813.6, "duration": 5.219}, {"text": "L\u00f3pez Obrador al Definir la necesidad de", "start": 9815.1, "duration": 7.679}, {"text": "crear en esta reuni\u00f3n y que en este", "start": 9818.819, "duration": 6.061}, {"text": "espacio de la celac ese bloque que", "start": 9822.779, "duration": 4.141}, {"text": "pudiera interlocutar con otras regiones", "start": 9824.88, "duration": 5.04}, {"text": "del mundo con la Uni\u00f3n Europea con la", "start": 9826.92, "duration": 5.64}, {"text": "regi\u00f3n asi\u00e1tica con nuestros pa\u00edses", "start": 9829.92, "duration": 5.04}, {"text": "hermanos del Norte Estados Unidos y", "start": 9832.56, "duration": 4.68}, {"text": "Canad\u00e1 para poder establecer relaciones", "start": 9834.96, "duration": 6.359}, {"text": "que vayan cerrando La Brecha comercial", "start": 9837.24, "duration": 6.6}, {"text": "de intercambio que actualmente tenemos y", "start": 9841.319, "duration": 5.04}, {"text": "en la cual Pues los balances son", "start": 9843.84, "duration": 4.5}, {"text": "totalmente deficitarios para nuestra", "start": 9846.359, "duration": 2.781}, {"text": "regi\u00f3n", "start": 9848.34, "duration": 4.5}, {"text": "creemos que es posible avanzar en estos", "start": 9849.14, "duration": 6.1}, {"text": "procesos de integraci\u00f3n tambi\u00e9n lo", "start": 9852.84, "duration": 4.8}, {"text": "platic\u00e1bamos recientemente en la \u00faltima", "start": 9855.24, "duration": 4.739}, {"text": "Cumbre presidencial que sostuvimos en", "start": 9857.64, "duration": 5.94}, {"text": "Costa Rica en junio con el presidente de", "start": 9859.979, "duration": 5.821}, {"text": "Argentina planteando tambi\u00e9n la", "start": 9863.58, "duration": 4.199}, {"text": "necesidad de crear una integraci\u00f3n", "start": 9865.8, "duration": 4.559}, {"text": "circular Pero tambi\u00e9n ese error es un", "start": 9867.779, "duration": 5.221}, {"text": "pa\u00eds que en el multicultural en un", "start": 9870.359, "duration": 6.96}, {"text": "multilateralismo por eso somos parte de", "start": 9873.0, "duration": 7.319}, {"text": "esos 50 estados que firmaron la carta de", "start": 9877.319, "duration": 6.361}, {"text": "Naciones unida en 1945 y tambi\u00e9n parte", "start": 9880.319, "duration": 8.641}, {"text": "de la reuni\u00f3n en Bogot\u00e1 en 1948 cuando", "start": 9883.68, "duration": 7.679}, {"text": "se fund\u00f3 la oea", "start": 9888.96, "duration": 5.1}, {"text": "un organismo creado", "start": 9891.359, "duration": 5.281}, {"text": "casi al inicio de la guerra fr\u00eda cuando", "start": 9894.06, "duration": 6.36}, {"text": "el mundo se dividi\u00f3 en dos bloques con", "start": 9896.64, "duration": 6.96}, {"text": "dos superpotencias que no solo dieron al", "start": 9900.42, "duration": 4.979}, {"text": "mundo sino que nos dividieron en", "start": 9903.6, "duration": 4.64}, {"text": "nuestros pa\u00edses con esquemas ideol\u00f3gicos", "start": 9905.399, "duration": 6.96}, {"text": "y este organismo la oea que ha tenido", "start": 9908.24, "duration": 7.18}, {"text": "sus luces y sus sombras justamente en", "start": 9912.359, "duration": 7.441}, {"text": "1962 pas\u00f3 por ese momento sombr\u00edo cuando", "start": 9915.42, "duration": 7.2}, {"text": "se expuls\u00f3 a Cuba por razones", "start": 9919.8, "duration": 5.7}, {"text": "eminentemente ideol\u00f3gicas y tambi\u00e9n ha", "start": 9922.62, "duration": 4.279}, {"text": "tenido su momentos", "start": 9925.5, "duration": 3.319}, {"text": "brillantes", "start": 9926.899, "duration": 6.821}, {"text": "1990 se incorpor\u00f3 Canad\u00e1 como un estado", "start": 9928.819, "duration": 7.841}, {"text": "miembro y vino a darle un balance y un", "start": 9933.72, "duration": 6.3}, {"text": "contrapeso en el ejercicio de las tomas", "start": 9936.66, "duration": 5.46}, {"text": "de decisiones en el marco de esta", "start": 9940.02, "duration": 4.44}, {"text": "organismo regional", "start": 9942.12, "duration": 4.62}, {"text": "con la creaci\u00f3n de la unidad para la", "start": 9944.46, "duration": 5.7}, {"text": "promoci\u00f3n de la democracia a trav\u00e9s de", "start": 9946.74, "duration": 6.079}, {"text": "las iniciativas canadienses se pudieron", "start": 9950.16, "duration": 5.64}, {"text": "desarrollar procesos de democracia en", "start": 9952.819, "duration": 5.921}, {"text": "nuestros pa\u00edses nos apoyaron mucho en", "start": 9955.8, "duration": 6.96}, {"text": "las los procesos eleccionarios en las", "start": 9958.74, "duration": 5.28}, {"text": "auditor\u00edas de nuestros sistemas", "start": 9962.76, "duration": 3.0}, {"text": "electorales los registros electorales", "start": 9964.02, "duration": 4.74}, {"text": "los registros civiles as\u00ed que tenemos", "start": 9965.76, "duration": 5.7}, {"text": "que hacer un balance justo del papel que", "start": 9968.76, "duration": 4.639}, {"text": "ha tenido esta", "start": 9971.46, "duration": 6.54}, {"text": "organizaci\u00f3n regional en este periodo de", "start": 9973.399, "duration": 8.261}, {"text": "tiempo de 1948 a la \u00e9poca porque justo", "start": 9978.0, "duration": 7.38}, {"text": "tambi\u00e9n analizar el momento actual de la", "start": 9981.66, "duration": 5.58}, {"text": "oea", "start": 9985.38, "duration": 3.38}, {"text": "su evoluci\u00f3n", "start": 9987.24, "duration": 3.8}, {"text": "y el ejercicio", "start": 9988.76, "duration": 4.98}, {"text": "creemos nosotros en El Salvador", "start": 9991.04, "duration": 5.62}, {"text": "faccioso del mandato del actual", "start": 9993.74, "duration": 5.32}, {"text": "secretario general", "start": 9996.66, "duration": 4.02}, {"text": "por lo tanto en El Salvador hemos", "start": 9999.06, "duration": 5.16}, {"text": "tratado de establecer una posici\u00f3n", "start": 10000.68, "duration": 6.66}, {"text": "frente a la gesti\u00f3n actual de la oea y", "start": 10004.22, "duration": 6.36}, {"text": "no estamos esperando ni creemos que de", "start": 10007.34, "duration": 5.4}, {"text": "aqu\u00ed salga una sustituci\u00f3n ni mucho", "start": 10010.58, "duration": 3.199}, {"text": "menos", "start": 10012.74, "duration": 3.48}, {"text": "pudiese haber un golpe de Tim\u00f3n en ese", "start": 10013.779, "duration": 5.08}, {"text": "organismo Pero mientras eso se da si", "start": 10016.22, "duration": 5.099}, {"text": "estamos conscientes y creemos que la", "start": 10018.859, "duration": 5.101}, {"text": "celac tiene que ser y puede ser un", "start": 10021.319, "duration": 5.66}, {"text": "mecanismo alternativo que nos permita", "start": 10023.96, "duration": 5.359}, {"text": "Buscar esos procesos", "start": 10026.979, "duration": 4.96}, {"text": "de interlocuci\u00f3n con las otras regiones", "start": 10029.319, "duration": 6.46}, {"text": "del mundo de apoyarnos rec\u00edprocamente de", "start": 10031.939, "duration": 5.281}, {"text": "integrarnos", "start": 10035.779, "duration": 2.841}, {"text": "de manera", "start": 10037.22, "duration": 3.98}, {"text": "efectiva De tal suerte que podamos", "start": 10038.62, "duration": 6.659}, {"text": "generar en este espacio hemisf\u00e9rico", "start": 10041.2, "duration": 8.14}, {"text": "un verdadero irrelevante sujeto en la", "start": 10045.279, "duration": 6.101}, {"text": "comunidad internacional en este periodo", "start": 10049.34, "duration": 4.86}, {"text": "de la pospandemia", "start": 10051.38, "duration": 5.16}, {"text": "creemos que para que las Ela pudiese", "start": 10054.2, "duration": 6.0}, {"text": "llegar a tener ese nivel de eficiencia y", "start": 10056.54, "duration": 7.26}, {"text": "efectividad debe pasar de las cumbres", "start": 10060.2, "duration": 5.699}, {"text": "como la esta sexta Cumbre que hoy", "start": 10063.8, "duration": 5.58}, {"text": "tenemos y volverse m\u00e1s eficiente en el", "start": 10065.899, "duration": 6.361}, {"text": "sentido de irle dando continuidad de", "start": 10069.38, "duration": 5.099}, {"text": "seguimiento a muchos de los acuerdos que", "start": 10072.26, "duration": 4.08}, {"text": "se toma muchas de las declaraciones que", "start": 10074.479, "duration": 6.061}, {"text": "hacemos estuvimos aqu\u00ed en enero del a\u00f1o", "start": 10076.34, "duration": 6.72}, {"text": "pasado del 2020 con instrucciones", "start": 10080.54, "duration": 5.58}, {"text": "precisas del presidente bukele la", "start": 10083.06, "duration": 5.46}, {"text": "petici\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador de", "start": 10086.12, "duration": 5.94}, {"text": "atender la instalaci\u00f3n de la presidencia", "start": 10088.52, "duration": 7.1}, {"text": "protempora que M\u00e9xico leg\u00edtimamente", "start": 10092.06, "duration": 7.32}, {"text": "asum\u00eda pero que por razones y hay que", "start": 10095.62, "duration": 5.859}, {"text": "decirlo con Claridad de una decisi\u00f3n", "start": 10099.38, "duration": 5.04}, {"text": "err\u00e1tica de la oea y de su secretario", "start": 10101.479, "duration": 6.181}, {"text": "general que caus\u00f3 lo que todos conocemos", "start": 10104.42, "duration": 5.28}, {"text": "en Bolivia", "start": 10107.66, "duration": 4.26}, {"text": "En esa ocasi\u00f3n Bolivia que ten\u00eda la", "start": 10109.7, "duration": 4.5}, {"text": "presencia protempora no hizo ese", "start": 10111.92, "duration": 4.439}, {"text": "traspaso que se deber\u00eda haber hecho en", "start": 10114.2, "duration": 5.76}, {"text": "M\u00e9xico y queriendo acompa\u00f1ar nosotros la", "start": 10116.359, "duration": 6.54}, {"text": "legitimidad con que M\u00e9xico asum\u00eda esa", "start": 10119.96, "duration": 4.859}, {"text": "presencia protempra y que no se est\u00e1", "start": 10122.899, "duration": 4.561}, {"text": "dando los resultados que conocemos y la", "start": 10124.819, "duration": 4.681}, {"text": "proyecci\u00f3n que se ha hecho con todos los", "start": 10127.46, "duration": 5.519}, {"text": "puntos que nos presentaron el 2020 Y que", "start": 10129.5, "duration": 5.04}, {"text": "ahora se van a concretar con los medidas", "start": 10132.979, "duration": 3.541}, {"text": "que se van a hacer consideramos nosotros", "start": 10134.54, "duration": 4.56}, {"text": "que vale la pena seguirle apostando a", "start": 10136.52, "duration": 5.1}, {"text": "este esfuerzo y para ello creemos que", "start": 10139.1, "duration": 6.24}, {"text": "tambi\u00e9n es necesario que se estructura", "start": 10141.62, "duration": 6.54}, {"text": "de una manera m\u00e1s sistem\u00e1tica permanente", "start": 10145.34, "duration": 6.8}, {"text": "al menos algunas instancias de", "start": 10148.16, "duration": 5.88}, {"text": "celac no tiene una sede por ejemplo", "start": 10152.14, "duration": 4.42}, {"text": "habr\u00eda que establecer Buscar un pa\u00eds que", "start": 10154.04, "duration": 5.1}, {"text": "se iba a decir porque est\u00e1 bien que las", "start": 10156.56, "duration": 7.68}, {"text": "cumbres puedan desarrollarse", "start": 10159.14, "duration": 8.88}, {"text": "de manera rotativa pero un pa\u00eds sede de", "start": 10164.24, "duration": 5.579}, {"text": "un pa\u00eds de referencia creo que hace", "start": 10168.02, "duration": 4.379}, {"text": "falta o tener esa estructura un una", "start": 10169.819, "duration": 4.201}, {"text": "direcci\u00f3n ejecutiva un secretario", "start": 10172.399, "duration": 3.661}, {"text": "ejecutivo que le puede dar seguimiento a", "start": 10174.02, "duration": 5.04}, {"text": "los acuerdos y poder irnos dando ese", "start": 10176.06, "duration": 5.219}, {"text": "registro de todo este de venir que se", "start": 10179.06, "duration": 4.98}, {"text": "est\u00e1 haciendo as\u00ed que con estas breves", "start": 10181.279, "duration": 4.981}, {"text": "reflexiones y con ese compromiso de", "start": 10184.04, "duration": 5.22}, {"text": "nuestro pa\u00eds de acompa\u00f1ar estos procesos", "start": 10186.26, "duration": 5.519}, {"text": "de integraci\u00f3n y fortalecer el", "start": 10189.26, "duration": 4.099}, {"text": "multilateralismo en nuestra regi\u00f3n", "start": 10191.779, "duration": 4.381}, {"text": "saludamos esta Cumbre y agradecemos de", "start": 10193.359, "duration": 4.841}, {"text": "nuevo al gobierno de M\u00e9xico y al", "start": 10196.16, "duration": 4.92}, {"text": "presidente por esta hospitalidad que nos", "start": 10198.2, "duration": 4.4}, {"text": "ha brindado Much\u00edsimas gracias", "start": 10201.08, "duration": 4.699}, {"text": "muchas gracias", "start": 10202.6, "duration": 3.179}, {"text": "escuchamos al presidente del senado de", "start": 10207.22, "duration": 6.04}, {"text": "la Rep\u00fablica Dominicana Eduardo estrella", "start": 10210.26, "duration": 5.84}, {"text": "virela", "start": 10213.26, "duration": 5.76}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 10216.1, "duration": 4.839}, {"text": "Obrador presidente de los Estados Unidos", "start": 10219.02, "duration": 3.68}, {"text": "Mexicanos", "start": 10220.939, "duration": 4.321}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or es jefas y jefes de", "start": 10222.7, "duration": 4.9}, {"text": "estado y de gobierno miembro de la", "start": 10225.26, "duration": 4.86}, {"text": "comunidad de estado latinoamericanos y", "start": 10227.6, "duration": 4.1}, {"text": "caribe\u00f1os celac", "start": 10230.12, "duration": 4.14}, {"text": "distinguido jefes de misiones delegados", "start": 10231.7, "duration": 4.619}, {"text": "e invitados especiales", "start": 10234.26, "duration": 4.099}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores", "start": 10236.319, "duration": 5.141}, {"text": "constituye un alto honor dirigirme a", "start": 10238.359, "duration": 4.721}, {"text": "ustedes En nombre del sant\u00edsimo", "start": 10241.46, "duration": 3.62}, {"text": "presidente de la Rep\u00fablica Dominicana", "start": 10243.08, "duration": 6.0}, {"text": "Luis sabinader quien nos dio la un roce", "start": 10245.08, "duration": 6.46}, {"text": "encomienda de felicitar a los Estados", "start": 10249.08, "duration": 5.88}, {"text": "Unidos Mexicanos por la gran labor y", "start": 10251.54, "duration": 5.58}, {"text": "trabajo que ha estado realizando desde", "start": 10254.96, "duration": 5.1}, {"text": "enero de 2020 hasta la fecha como", "start": 10257.12, "duration": 6.12}, {"text": "presidente como presidencia protempos", "start": 10260.06, "duration": 6.719}, {"text": "del celat as\u00ed como tambi\u00e9n por el \u00e9xito", "start": 10263.24, "duration": 7.079}, {"text": "la gran convocatoria presencial de esta", "start": 10266.779, "duration": 6.0}, {"text": "cumbre de jefas y jefes de estado y de", "start": 10270.319, "duration": 5.761}, {"text": "gobierno y al mismo tiempo por las", "start": 10272.779, "duration": 5.941}, {"text": "conmemoraciones mexicanas del 200", "start": 10276.08, "duration": 5.34}, {"text": "aniversario de la consumaci\u00f3n de la", "start": 10278.72, "duration": 3.92}, {"text": "independencia", "start": 10281.42, "duration": 5.34}, {"text": "500 a\u00f1os de la ca\u00edda de Tenochtitl\u00e1n y", "start": 10282.64, "duration": 8.5}, {"text": "700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de su capital", "start": 10286.76, "duration": 7.92}, {"text": "a lo largo de estos dos a\u00f1os es", "start": 10291.14, "duration": 6.719}, {"text": "indudable que la pandemia del Coby 19 ha", "start": 10294.68, "duration": 5.04}, {"text": "tenido un profundo impacto social y", "start": 10297.859, "duration": 5.221}, {"text": "econ\u00f3mico por ello Rep\u00fablica Dominicana", "start": 10299.72, "duration": 6.48}, {"text": "ha propuesto la creaci\u00f3n de un fondo", "start": 10303.08, "duration": 6.0}, {"text": "para la recuperaci\u00f3n y reestructuraci\u00f3n", "start": 10306.2, "duration": 6.239}, {"text": "econ\u00f3mica que sirva para la conformaci\u00f3n", "start": 10309.08, "duration": 6.18}, {"text": "de una alianza regional para el impulso", "start": 10312.439, "duration": 5.821}, {"text": "de un nuevo modelo de desarrollo m\u00e1s", "start": 10315.26, "duration": 7.08}, {"text": "humano e inclusivo que fortalezca la", "start": 10318.26, "duration": 6.24}, {"text": "estabilidad pol\u00edtica e integraci\u00f3n", "start": 10322.34, "duration": 5.82}, {"text": "econ\u00f3mica de la regi\u00f3n y facilite el", "start": 10324.5, "duration": 5.96}, {"text": "cumplimiento de la agenda", "start": 10328.16, "duration": 6.3}, {"text": "2030 para el desarrollo sostenible", "start": 10330.46, "duration": 7.479}, {"text": "Es evidente que la pandemia ha tenido un", "start": 10334.46, "duration": 6.06}, {"text": "impacto tambi\u00e9n en las fuerzas final en", "start": 10337.939, "duration": 5.04}, {"text": "las finanzas p\u00fablicas de la mayor\u00eda de", "start": 10340.52, "duration": 3.799}, {"text": "nuestro pa\u00eds", "start": 10342.979, "duration": 4.621}, {"text": "reflejando Un aumento significativo de", "start": 10344.319, "duration": 6.46}, {"text": "los niveles de endeudamiento", "start": 10347.6, "duration": 6.24}, {"text": "por la brecha existente entre econom\u00edas", "start": 10350.779, "duration": 6.66}, {"text": "avanzadas y pa\u00edses de renta media con", "start": 10353.84, "duration": 6.12}, {"text": "mayor vulnerabilidad y con acceso", "start": 10357.439, "duration": 6.721}, {"text": "desigual al financiamiento por eso se", "start": 10359.96, "duration": 5.88}, {"text": "instalan las instituciones financieras", "start": 10364.16, "duration": 4.38}, {"text": "internacionales a que mejoren la", "start": 10365.84, "duration": 5.34}, {"text": "facilidades crediticias a trav\u00e9s de", "start": 10368.54, "duration": 6.319}, {"text": "mecanismos transparentes y accesibles", "start": 10371.18, "duration": 7.56}, {"text": "concertados y no discriminatorios que", "start": 10374.859, "duration": 6.641}, {"text": "contribuyan a que los pa\u00edses en", "start": 10378.74, "duration": 5.699}, {"text": "dificultades recuperen con proctitud la", "start": 10381.5, "duration": 4.52}, {"text": "solvencia y el acceso a los mercados", "start": 10384.439, "duration": 5.161}, {"text": "financieros internacionales lo que se", "start": 10386.02, "duration": 7.78}, {"text": "traducir\u00e1 en la dinamizaci\u00f3n de sus", "start": 10389.6, "duration": 6.719}, {"text": "sectores productivos", "start": 10393.8, "duration": 5.72}, {"text": "el gobierno de la Rep\u00fablica Dominicana", "start": 10396.319, "duration": 6.061}, {"text": "ha hecho un gran esfuerzo para avanzar", "start": 10399.52, "duration": 5.339}, {"text": "en el plan de vacunaci\u00f3n de su poblaci\u00f3n", "start": 10402.38, "duration": 6.0}, {"text": "lo que nos ha permitido que el turismo", "start": 10404.859, "duration": 7.42}, {"text": "en nuestra naci\u00f3n est\u00e9 en francas", "start": 10408.38, "duration": 5.36}, {"text": "recuperaci\u00f3n", "start": 10412.279, "duration": 5.58}, {"text": "entendemos que debemos trabajar para", "start": 10413.74, "duration": 6.46}, {"text": "lograr un acceso equitativo hacia la", "start": 10417.859, "duration": 6.781}, {"text": "vacuna pues vacunar a todos y todas es", "start": 10420.2, "duration": 7.92}, {"text": "un compromiso ineludible y un imperativo", "start": 10424.64, "duration": 5.36}, {"text": "moral de la humanidad", "start": 10428.12, "duration": 6.96}, {"text": "de esta pandemia saldremos todos juntos", "start": 10430.0, "duration": 8.26}, {"text": "O no saldremos", "start": 10435.08, "duration": 6.68}, {"text": "en otro orden Rep\u00fablica Dominicana", "start": 10438.26, "duration": 6.059}, {"text": "reitera su preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n", "start": 10441.76, "duration": 4.679}, {"text": "humanitaria que vive en estos momentos", "start": 10444.319, "duration": 6.301}, {"text": "la hermana Rep\u00fablica de Hait\u00ed y llamamos", "start": 10446.439, "duration": 8.021}, {"text": "a la regi\u00f3n a fortalecer su compromiso", "start": 10450.62, "duration": 7.699}, {"text": "para apoyarles en su recuperaci\u00f3n", "start": 10454.46, "duration": 7.38}, {"text": "estabilidad y desarrollo en un ambiente", "start": 10458.319, "duration": 5.561}, {"text": "de paz", "start": 10461.84, "duration": 5.519}, {"text": "saludamos todos los avances de Las", "start": 10463.88, "duration": 7.26}, {"text": "heladas en estos dos a\u00f1os en la", "start": 10467.359, "duration": 6.54}, {"text": "presidencia prote\u00edna de M\u00e9xico la", "start": 10471.14, "duration": 8.219}, {"text": "conclusi\u00f3n del proceso de reflexi\u00f3n de", "start": 10473.899, "duration": 8.341}, {"text": "la firma del acuerdo constitutivo de la", "start": 10479.359, "duration": 4.92}, {"text": "agencia latinoamericana y caribe\u00f1a del", "start": 10482.24, "duration": 5.4}, {"text": "espacio as\u00ed como la elecci\u00f3n de la", "start": 10484.279, "duration": 7.08}, {"text": "presidencia protemporie de 2022", "start": 10487.64, "duration": 7.74}, {"text": "los grandes retos que enfrentan nuestra", "start": 10491.359, "duration": 5.54}, {"text": "regi\u00f3n y el mundo", "start": 10495.38, "duration": 5.54}, {"text": "solo pueden ser abordados desde un", "start": 10496.899, "duration": 7.741}, {"text": "multilateralismo renovado e inclusivo", "start": 10500.92, "duration": 7.68}, {"text": "como el representado en la comunidad", "start": 10504.64, "duration": 7.54}, {"text": "de Estados latinoamericanos y del Caribe", "start": 10508.6, "duration": 5.92}, {"text": "Muchas gracias", "start": 10512.18, "duration": 4.759}, {"text": "Gracias", "start": 10514.52, "duration": 4.98}, {"text": "tiene la palabra la ministra relaciones", "start": 10516.939, "duration": 6.84}, {"text": "exteriores de Panam\u00e1 Erika Moines", "start": 10519.5, "duration": 4.279}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 10527.14, "duration": 4.719}, {"text": "presidente de los Estados Unidos", "start": 10530.12, "duration": 2.96}, {"text": "Mexicanos", "start": 10531.859, "duration": 4.201}, {"text": "jefas y jefes de estado y gobierno de la", "start": 10533.08, "duration": 4.84}, {"text": "comunidad de Estados latinoamericanos y", "start": 10536.06, "duration": 2.96}, {"text": "caribe\u00f1os", "start": 10537.92, "duration": 3.12}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros de", "start": 10539.02, "duration": 4.78}, {"text": "relaciones exteriores se\u00f1ora Alicia", "start": 10541.04, "duration": 4.739}, {"text": "B\u00e1rcenas directora ejecutiva de la", "start": 10543.8, "duration": 4.019}, {"text": "comisi\u00f3n econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y", "start": 10545.779, "duration": 4.681}, {"text": "el Caribe se\u00f1or Charles Michel", "start": 10547.819, "duration": 4.701}, {"text": "presidente del Consejo europeo", "start": 10550.46, "duration": 4.56}, {"text": "distinguidos coordinadores nacionales y", "start": 10552.52, "duration": 5.799}, {"text": "se\u00f1ores Embajadores invitados especiales", "start": 10555.02, "duration": 5.52}, {"text": "yo he escuchado con mucha atenci\u00f3n todas", "start": 10558.319, "duration": 4.021}, {"text": "las disertaciones que me han antecedido", "start": 10560.54, "duration": 4.5}, {"text": "y me parece que todos llegamos a la", "start": 10562.34, "duration": 4.82}, {"text": "misma agenda com\u00fan", "start": 10565.04, "duration": 5.76}, {"text": "esta pandemia nos ha forzado a todos a", "start": 10567.16, "duration": 5.92}, {"text": "entender que existe una agenda com\u00fan y", "start": 10570.8, "duration": 5.22}, {"text": "prioritaria que no hemos sabido resolver", "start": 10573.08, "duration": 4.92}, {"text": "como regi\u00f3n", "start": 10576.02, "duration": 4.14}, {"text": "esta situaci\u00f3n in\u00e9dita en que nos ha", "start": 10578.0, "duration": 5.76}, {"text": "puesto la pandemia nos ha unido en cada", "start": 10580.16, "duration": 7.26}, {"text": "encuentro virtual presencial llamada el", "start": 10583.76, "duration": 6.66}, {"text": "saludo preocupado se repite C\u00f3mo van las", "start": 10587.42, "duration": 5.04}, {"text": "vacunas qu\u00e9 tal la reactivaci\u00f3n", "start": 10590.42, "duration": 4.14}, {"text": "econ\u00f3mica todos Hablamos de lo mismo", "start": 10592.46, "duration": 3.84}, {"text": "pero no lo estamos solucionando de", "start": 10594.56, "duration": 4.379}, {"text": "manera conjunta Aunque estemos", "start": 10596.3, "duration": 4.74}, {"text": "recibiendo los mismos golpes no parece", "start": 10598.939, "duration": 4.081}, {"text": "que estamos trabajando para mitigar sus", "start": 10601.04, "duration": 4.56}, {"text": "efectos como una comunidad quiz\u00e1s porque", "start": 10603.02, "duration": 4.919}, {"text": "persiste una convicci\u00f3n de que podemos", "start": 10605.6, "duration": 3.679}, {"text": "solos", "start": 10607.939, "duration": 3.84}, {"text": "perm\u00edtanme entonces enfocarme en algunos", "start": 10609.279, "duration": 4.841}, {"text": "de los puntos en com\u00fan cuya soluci\u00f3n", "start": 10611.779, "duration": 4.981}, {"text": "\u00fanicamente puede ser con un frente com\u00fan", "start": 10614.12, "duration": 5.76}, {"text": "en el marco de esta relevante cumbre de", "start": 10616.76, "duration": 5.519}, {"text": "jefes de estado y de gobierno en la", "start": 10619.88, "duration": 6.72}, {"text": "celac 1 migraci\u00f3n irregular la migraci\u00f3n", "start": 10622.279, "duration": 6.66}, {"text": "no es un fen\u00f3meno nuevo y tampoco va a", "start": 10626.6, "duration": 4.92}, {"text": "desaparecer pero mirar para el otro lado", "start": 10628.939, "duration": 5.88}, {"text": "y pretender que no est\u00e1 ocurriendo no es", "start": 10631.52, "duration": 4.74}, {"text": "una opci\u00f3n", "start": 10634.819, "duration": 3.12}, {"text": "para que tengamos una idea de la", "start": 10636.26, "duration": 3.48}, {"text": "magnitud del incremento para mi peque\u00f1o", "start": 10637.939, "duration": 4.261}, {"text": "pa\u00eds para Panam\u00e1 Hace algunos meses", "start": 10639.74, "duration": 5.039}, {"text": "llegaban llegaban apenas 800 migrantes", "start": 10642.2, "duration": 5.9}, {"text": "hoy en d\u00eda llegan m\u00e1s de 20.000 al mes", "start": 10644.779, "duration": 5.761}, {"text": "Panam\u00e1 hace su parte y es el primer", "start": 10648.1, "duration": 4.54}, {"text": "lugar que encuentran los migrantes en su", "start": 10650.54, "duration": 3.54}, {"text": "largo trayecto donde se le da", "start": 10652.64, "duration": 3.36}, {"text": "alimentaci\u00f3n albergue Temporal y", "start": 10654.08, "duration": 4.08}, {"text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica", "start": 10656.0, "duration": 5.88}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores este fen\u00f3meno solo lo", "start": 10658.16, "duration": 6.38}, {"text": "podemos atender de una manera regional", "start": 10661.88, "duration": 5.519}, {"text": "Con justa corresponsabilidad entre todos", "start": 10664.54, "duration": 6.46}, {"text": "Unidos somos responsables de lo que", "start": 10667.399, "duration": 5.96}, {"text": "hacemos y de lo que no hacemos", "start": 10671.0, "duration": 6.96}, {"text": "2 equidad de g\u00e9nero la pandemia ha", "start": 10673.359, "duration": 6.161}, {"text": "causado estragos en los avances para", "start": 10677.96, "duration": 3.66}, {"text": "lograr una justa equidad de g\u00e9nero con", "start": 10679.52, "duration": 4.02}, {"text": "igualdad de salario y acceso para el", "start": 10681.62, "duration": 3.659}, {"text": "empoderamiento econ\u00f3mico y educativo de", "start": 10683.54, "duration": 2.66}, {"text": "las mujeres", "start": 10685.279, "duration": 4.141}, {"text": "todos nuestros discursos apoyan el", "start": 10686.2, "duration": 5.44}, {"text": "empoderamiento pol\u00edtico de las mujeres", "start": 10689.42, "duration": 5.46}, {"text": "muy bien pero d\u00f3nde est\u00e1n esas mujeres", "start": 10691.64, "duration": 7.639}, {"text": "yo soy la primera en hablar excelencias", "start": 10694.88, "duration": 7.019}, {"text": "habemos tan solo tres mujeres sentadas", "start": 10699.279, "duration": 4.781}, {"text": "aqu\u00ed en esta mesa que he contado 36", "start": 10701.899, "duration": 5.04}, {"text": "puestos tres", "start": 10704.06, "duration": 6.299}, {"text": "aqu\u00ed faltan m\u00e1s mujeres y hay porque", "start": 10706.939, "duration": 4.821}, {"text": "est\u00e1n preparadas", "start": 10710.359, "duration": 3.901}, {"text": "asegur\u00e9monos juntos de crear espacios", "start": 10711.76, "duration": 4.66}, {"text": "para que se den oportunidades reales y", "start": 10714.26, "duration": 4.44}, {"text": "efectivas a las mujeres de nuestros", "start": 10716.42, "duration": 4.68}, {"text": "pueblos para que logren acceder a altos", "start": 10718.7, "duration": 4.38}, {"text": "cargos directivos tanto en la empresa", "start": 10721.1, "duration": 3.799}, {"text": "privada como en el gobierno", "start": 10723.08, "duration": 5.1}, {"text": "generemos compromisos regionales que", "start": 10724.899, "duration": 5.5}, {"text": "aseguren la participaci\u00f3n de mujeres en", "start": 10728.18, "duration": 6.36}, {"text": "la toma de decisiones y cumplamoslo que", "start": 10730.399, "duration": 5.901}, {"text": "los Sucesores de cada uno de ustedes", "start": 10734.54, "duration": 4.58}, {"text": "sean mujeres", "start": 10736.3, "duration": 4.86}, {"text": "cambio clim\u00e1tico", "start": 10739.12, "duration": 4.84}, {"text": "no hace mucho escuchaba todav\u00eda quien", "start": 10741.16, "duration": 4.72}, {"text": "dec\u00eda que el cambio clim\u00e1tico o no era", "start": 10743.96, "duration": 4.859}, {"text": "cierto o era una exageraci\u00f3n hoy", "start": 10745.88, "duration": 6.0}, {"text": "prendemos el noticiero y una de cada", "start": 10748.819, "duration": 5.281}, {"text": "tres noticias es un estrago causado por", "start": 10751.88, "duration": 4.74}, {"text": "el calentamiento global el cambio", "start": 10754.1, "duration": 5.64}, {"text": "clim\u00e1tico es la nueva crisis mundial que", "start": 10756.62, "duration": 5.64}, {"text": "enfrentamos y todos los problemas que", "start": 10759.74, "duration": 5.82}, {"text": "sufrimos hoy y ineludiblemente est\u00e1n", "start": 10762.26, "duration": 4.98}, {"text": "vinculados", "start": 10765.56, "duration": 4.08}, {"text": "me alegro mucho de escuchar en todas sus", "start": 10767.24, "duration": 4.86}, {"text": "disertaciones la referencia pero hay que", "start": 10769.64, "duration": 5.04}, {"text": "enfrentarlos juntos no de manera", "start": 10772.1, "duration": 3.679}, {"text": "individual", "start": 10774.68, "duration": 3.66}, {"text": "Panam\u00e1 es uno de los tres pa\u00edses del", "start": 10775.779, "duration": 5.7}, {"text": "Mundo carbono negativo", "start": 10778.34, "duration": 3.139}, {"text": "esas propuestas de reducir las emisiones", "start": 10782.0, "duration": 6.359}, {"text": "para el 2030 o el 2050 ya las cumplimos", "start": 10784.58, "duration": 6.84}, {"text": "hoy De igual forma ya tambi\u00e9n", "start": 10788.359, "duration": 5.641}, {"text": "establecimos esa protecci\u00f3n del 30% de", "start": 10791.42, "duration": 4.68}, {"text": "nuestros oc\u00e9anos generando la protecci\u00f3n", "start": 10794.0, "duration": 4.14}, {"text": "del corredor submarino con una", "start": 10796.1, "duration": 3.96}, {"text": "biodiversidad y aportes significativo", "start": 10798.14, "duration": 4.56}, {"text": "para mitigar el cambio clim\u00e1tico pero", "start": 10800.06, "duration": 6.12}, {"text": "ese impacto positivo puede crecer de", "start": 10802.7, "duration": 5.82}, {"text": "manera exponencial si la misma", "start": 10806.18, "duration": 4.56}, {"text": "protecci\u00f3n se maneja se logra de manera", "start": 10808.52, "duration": 4.5}, {"text": "regional logrando as\u00ed la protecci\u00f3n", "start": 10810.74, "duration": 5.4}, {"text": "completa de ese corredor Marino es por", "start": 10813.02, "duration": 6.24}, {"text": "ello que apoyamos a Ecuador a Colombia a", "start": 10816.14, "duration": 5.219}, {"text": "Costa Rica para que tambi\u00e9n logren esa", "start": 10819.26, "duration": 4.86}, {"text": "protecci\u00f3n este ser\u00eda el vivo ejemplo", "start": 10821.359, "duration": 4.801}, {"text": "del extraordinario alcance y", "start": 10824.12, "duration": 3.6}, {"text": "contribuci\u00f3n al mundo que logramos", "start": 10826.16, "duration": 4.92}, {"text": "cuando nos unimos y alineamos objetivos", "start": 10827.72, "duration": 5.099}, {"text": "Estos son ejemplos que nos deben", "start": 10831.08, "duration": 3.48}, {"text": "recordar que es hora de ponernos de", "start": 10832.819, "duration": 4.201}, {"text": "acuerdo de alzar la vista M\u00e1s all\u00e1 de", "start": 10834.56, "duration": 4.68}, {"text": "nuestras fronteras y que a trav\u00e9s de las", "start": 10837.02, "duration": 3.9}, {"text": "distintas plataformas regionales que", "start": 10839.24, "duration": 4.38}, {"text": "contamos nos enfoquemos en esta agenda", "start": 10840.92, "duration": 3.68}, {"text": "com\u00fan", "start": 10843.62, "duration": 4.68}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores como regi\u00f3n no nos ha", "start": 10844.6, "duration": 6.219}, {"text": "ido bien en esta pandemia el virus se", "start": 10848.3, "duration": 5.36}, {"text": "nos azot\u00f3 duros y cobro much\u00edsimas vidas", "start": 10850.819, "duration": 5.401}, {"text": "pongamos el foco de nuestra fortalezas", "start": 10853.66, "duration": 6.159}, {"text": "para superar nuestras debilidades otra", "start": 10856.22, "duration": 5.88}, {"text": "crisis como esta no nos puede encontrar", "start": 10859.819, "duration": 5.521}, {"text": "divididos la solidaridad debe estar en", "start": 10862.1, "duration": 5.219}, {"text": "la cabeza de nuestra agenda com\u00fan Muchas", "start": 10865.34, "duration": 2.939}, {"text": "gracias", "start": 10867.319, "duration": 3.96}, {"text": "gracias", "start": 10868.279, "duration": 3.0}, {"text": "escuchamos escuchamos al ministro de", "start": 10874.54, "duration": 5.26}, {"text": "asuntos exteriores de antigua y barbuda", "start": 10876.92, "duration": 5.78}, {"text": "el se\u00f1or chef Green", "start": 10879.8, "duration": 5.88}, {"text": "frankieman Muchas gracias se\u00f1or", "start": 10882.7, "duration": 5.279}, {"text": "presidente sus excelencias", "start": 10885.68, "duration": 4.32}, {"text": "presidente de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 10887.979, "duration": 4.181}, {"text": "Obrador presidente de los Estados Unidos", "start": 10890.0, "duration": 4.22}, {"text": "Mexicanos", "start": 10892.16, "duration": 3.92}, {"text": "su excelencia", "start": 10894.22, "duration": 5.2}, {"text": "Marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de", "start": 10896.08, "duration": 6.239}, {"text": "relaciones exteriores de M\u00e9xico", "start": 10899.42, "duration": 2.899}, {"text": "su excelencia Alicia b\u00e1rcena", "start": 10902.439, "duration": 7.92}, {"text": "secretaria ejecutiva de la celac", "start": 10906.7, "duration": 7.659}, {"text": "distinguiros delegaciones", "start": 10910.359, "duration": 4.0}, {"text": "excelencias amigos", "start": 10916.34, "duration": 5.84}, {"text": "y amigas", "start": 10918.939, "duration": 3.241}, {"text": "Es un honor para m\u00ed acompa\u00f1arles en la", "start": 10923.2, "duration": 4.72}, {"text": "Ciudad de M\u00e9xico el d\u00eda de hoy de hoy un", "start": 10925.58, "duration": 5.06}, {"text": "d\u00eda tan especial", "start": 10927.92, "duration": 2.72}, {"text": "por favor les ofrezco disculpas al", "start": 10930.68, "duration": 4.88}, {"text": "nombre del Primer Ministro Gast\u00f3n Brown", "start": 10933.5, "duration": 4.14}, {"text": "quien desafortunadamente no pudo", "start": 10935.56, "duration": 4.48}, {"text": "acompa\u00f1arnos en persona quisiera", "start": 10937.64, "duration": 4.679}, {"text": "aprovechar esta oportunidad para", "start": 10940.04, "duration": 6.0}, {"text": "agradecer a M\u00e9xico por organizar esta", "start": 10942.319, "duration": 6.361}, {"text": "importante reuni\u00f3n y por todos los", "start": 10946.04, "duration": 5.16}, {"text": "esfuerzos hechos Para apoyar a los", "start": 10948.68, "duration": 5.82}, {"text": "pa\u00edses caribe\u00f1os en esta lucha contra el", "start": 10951.2, "duration": 8.6}, {"text": "cobin damas y caballeros la pandemia", "start": 10954.5, "duration": 5.3}, {"text": "desafortunadamente ha sido la peor", "start": 10960.16, "duration": 4.619}, {"text": "crisis de nuestra historia", "start": 10962.24, "duration": 6.98}, {"text": "Aunque hay diferencias coyunturales", "start": 10964.779, "duration": 7.841}, {"text": "entre nuestros pa\u00edses todos nos hemos", "start": 10969.22, "duration": 6.46}, {"text": "visto gravemente amenazados hemos visto", "start": 10972.62, "duration": 5.4}, {"text": "retrocesos en todos y cada uno de los", "start": 10975.68, "duration": 5.46}, {"text": "distintos frentes hemos visto p\u00e9rdidas", "start": 10978.02, "duration": 6.12}, {"text": "humanas afectaciones a grupos", "start": 10981.14, "duration": 5.339}, {"text": "vulnerables que desafortunadamente se", "start": 10984.14, "duration": 4.44}, {"text": "han visto m\u00e1s afectados conforme", "start": 10986.479, "duration": 5.46}, {"text": "aumentan los casos de co sin una cura", "start": 10988.58, "duration": 6.42}, {"text": "aparente los gobiernos han tratado de", "start": 10991.939, "duration": 6.0}, {"text": "mala variar entre la econom\u00eda las", "start": 10995.0, "duration": 6.0}, {"text": "consideraciones de salud y la", "start": 10997.939, "duration": 6.141}, {"text": "implementaci\u00f3n de medidas sociales", "start": 11001.0, "duration": 6.899}, {"text": "conforme vamos respondiendo a la crisis", "start": 11004.08, "duration": 6.22}, {"text": "en todas sus manifestaciones la", "start": 11007.899, "duration": 4.441}, {"text": "capacidad de recuperarnos ha sido", "start": 11010.3, "duration": 4.019}, {"text": "esencial para poder Navegar esta", "start": 11012.34, "duration": 5.16}, {"text": "Tormenta del Kobe 19 tenemos que poder", "start": 11014.319, "duration": 5.341}, {"text": "recuperarnos de una manera m\u00e1s r\u00e1pida a", "start": 11017.5, "duration": 5.279}, {"text": "nivel nacional y regional y adem\u00e1s hacer", "start": 11019.66, "duration": 4.86}, {"text": "que nuestra cooperaci\u00f3n sea m\u00e1s", "start": 11022.779, "duration": 4.321}, {"text": "intensiva para que podamos pensar en un", "start": 11024.52, "duration": 4.98}, {"text": "futuro para nuestros ciudadanos la", "start": 11027.1, "duration": 4.7}, {"text": "plataforma de la celac", "start": 11029.5, "duration": 6.859}, {"text": "nos ayuda una respuesta unificada", "start": 11031.8, "duration": 6.96}, {"text": "nos Recuerda", "start": 11036.359, "duration": 5.861}, {"text": "que estamos Unidos que nuestra conexi\u00f3n", "start": 11038.76, "duration": 5.4}, {"text": "es fuerte", "start": 11042.22, "duration": 4.679}, {"text": "la celac se ha mantenido fuerte como", "start": 11044.16, "duration": 4.5}, {"text": "instituci\u00f3n", "start": 11046.899, "duration": 3.981}, {"text": "de una manera", "start": 11048.66, "duration": 5.8}, {"text": "como nueva instituci\u00f3n Incluso en", "start": 11050.88, "duration": 5.7}, {"text": "tiempos turbulentos", "start": 11054.46, "duration": 5.0}, {"text": "imag\u00ednense atender esta crisis", "start": 11056.58, "duration": 4.56}, {"text": "multifac\u00e9tica", "start": 11059.46, "duration": 4.68}, {"text": "solos", "start": 11061.14, "duration": 3.0}, {"text": "sin miedo a una contradicci\u00f3n pudiese", "start": 11064.68, "duration": 5.639}, {"text": "decir que ning\u00fan pa\u00eds", "start": 11067.42, "duration": 5.88}, {"text": "va a poder atender los retos de largo", "start": 11070.319, "duration": 6.241}, {"text": "plazo de la pandemia por s\u00ed solo", "start": 11073.3, "duration": 7.38}, {"text": "necesitamos apoyar y dar apoyo", "start": 11076.56, "duration": 8.62}, {"text": "damas y caballeros antigua y barbuda es", "start": 11080.68, "duration": 6.679}, {"text": "optimista con respecto a la integraci\u00f3n", "start": 11085.18, "duration": 5.719}, {"text": "regional econ\u00f3mica somos optimistas", "start": 11087.359, "duration": 7.361}, {"text": "nos gusta ver adelante por lo tanto nos", "start": 11090.899, "duration": 5.681}, {"text": "gusta estar cerca de nuestros vecinos", "start": 11094.72, "duration": 3.96}, {"text": "requerimos de amigos requerimos de", "start": 11096.58, "duration": 4.68}, {"text": "aliados ya que compartimos", "start": 11098.68, "duration": 5.58}, {"text": "preocupaciones compartimos retos durante", "start": 11101.26, "duration": 5.179}, {"text": "esta pandemia", "start": 11104.26, "duration": 5.04}, {"text": "presenciamos lo mejor de la amistad y la", "start": 11106.439, "duration": 5.861}, {"text": "cooperaci\u00f3n sur sur solo para darles un", "start": 11109.3, "duration": 5.059}, {"text": "ejemplo", "start": 11112.3, "duration": 2.059}, {"text": "el transporte de vacunas a antigua y", "start": 11115.74, "duration": 5.699}, {"text": "barco barbuda vino de nuestros vecinos", "start": 11119.38, "duration": 5.88}, {"text": "M\u00e9xico nuestro anfitri\u00f3n tono", "start": 11121.439, "duration": 6.101}, {"text": "ventiladores para poder fortalecer", "start": 11125.26, "duration": 4.98}, {"text": "nuestra capacidad para responder a las", "start": 11127.54, "duration": 4.8}, {"text": "necesidades de los pacientes con covid y", "start": 11130.24, "duration": 4.26}, {"text": "tambi\u00e9n capacitar en el uso de los", "start": 11132.34, "duration": 5.18}, {"text": "ventiladores fue Argentina", "start": 11134.5, "duration": 3.02}, {"text": "elementos de dia y kit serol\u00f3gicos", "start": 11138.72, "duration": 8.02}, {"text": "doctores enfermeras y t\u00e9cnicos han", "start": 11143.58, "duration": 4.899}, {"text": "estado a la vanguardia de la pandemia", "start": 11146.74, "duration": 4.739}, {"text": "trabajando codo a codo con los", "start": 11148.479, "duration": 4.8}, {"text": "trabajadores de la salud de antigua y", "start": 11151.479, "duration": 4.441}, {"text": "barbuda la Rep\u00fablica Dominicana tambi\u00e9n", "start": 11153.279, "duration": 5.281}, {"text": "se ha comprometido a La donaci\u00f3n de", "start": 11155.92, "duration": 5.12}, {"text": "vacunas", "start": 11158.56, "duration": 2.48}, {"text": "con todas estas muestras de Soledad de", "start": 11162.06, "duration": 5.56}, {"text": "los pa\u00edses de nuestra regi\u00f3n seguimos", "start": 11164.979, "duration": 4.8}, {"text": "tratando de aportar los servicios de", "start": 11167.62, "duration": 4.64}, {"text": "salud a nuestros ciudadanos y a los", "start": 11169.779, "duration": 5.401}, {"text": "enfermos con Kobe sigue siendo todo un", "start": 11172.26, "duration": 4.599}, {"text": "reto por lo tanto estamos sumamente", "start": 11175.18, "duration": 5.52}, {"text": "agradecidos por los esfuerzos que se han", "start": 11176.859, "duration": 6.061}, {"text": "hecho para con nosotros que han logrado", "start": 11180.7, "duration": 5.54}, {"text": "salvar vidas sus excelencias en medio de", "start": 11182.92, "duration": 6.84}, {"text": "todos estos retos Seguimos avanzando con", "start": 11186.24, "duration": 5.8}, {"text": "la vacunaci\u00f3n en cada uno de nuestros", "start": 11189.76, "duration": 6.66}, {"text": "pa\u00edses debemos de poder hacer que las", "start": 11192.04, "duration": 6.0}, {"text": "cifras sean menores en t\u00e9rminos de las", "start": 11196.42, "duration": 3.24}, {"text": "personas que todav\u00eda no reciben una", "start": 11198.04, "duration": 4.76}, {"text": "vacuna y poder hacerlas a que se vacunen", "start": 11199.66, "duration": 7.5}, {"text": "quisiera felicitar a Cuba a M\u00e9xico y a", "start": 11202.8, "duration": 6.82}, {"text": "Brasil quienes est\u00e1n desarrollando sus", "start": 11207.16, "duration": 5.22}, {"text": "propias vacunas y est\u00e1n logrando la", "start": 11209.62, "duration": 5.52}, {"text": "autosuficiencia en materia de vacunas en", "start": 11212.38, "duration": 4.559}, {"text": "la regi\u00f3n para que podamos tener acceso", "start": 11215.14, "duration": 4.799}, {"text": "igualitario tambi\u00e9n felicitamos a M\u00e9xico", "start": 11216.939, "duration": 5.46}, {"text": "y Argentina por la producci\u00f3n regional y", "start": 11219.939, "duration": 6.861}, {"text": "distribuci\u00f3n de la vacunas", "start": 11222.399, "duration": 7.321}, {"text": "conforme seguimos navegando las aguas de", "start": 11226.8, "duration": 6.82}, {"text": "un mundo alterado tenemos que fortalecer", "start": 11229.72, "duration": 6.3}, {"text": "los lazos entre nuestros pa\u00edses es", "start": 11233.62, "duration": 4.14}, {"text": "importante que la celac tenga m\u00e1s", "start": 11236.02, "duration": 3.18}, {"text": "presencia en la comunidad internacional", "start": 11237.76, "duration": 5.42}, {"text": "y consolide su funci\u00f3n en el hemisferio", "start": 11239.2, "duration": 7.34}, {"text": "damas y caballeros", "start": 11243.18, "duration": 3.36}, {"text": "esta pandemia ha cambiado las reglas del", "start": 11246.66, "duration": 5.64}, {"text": "juego ha creado un mundo incierto", "start": 11249.16, "duration": 7.38}, {"text": "como director general de la OMS el", "start": 11252.3, "duration": 6.3}, {"text": "doctor pedros nos ha dicho", "start": 11256.54, "duration": 4.34}, {"text": "y el osito", "start": 11258.6, "duration": 6.339}, {"text": "ya no hay atajos no hay atajos a la", "start": 11260.88, "duration": 6.36}, {"text": "nueva normalidad En otras palabras", "start": 11264.939, "duration": 5.101}, {"text": "esa ese compromiso de la reconstrucci\u00f3n", "start": 11267.24, "duration": 5.44}, {"text": "en t\u00e9rminos mejores la implementaci\u00f3n de", "start": 11270.04, "duration": 5.16}, {"text": "los ods En este per\u00edodo post pandemia", "start": 11272.68, "duration": 6.98}, {"text": "van a ser todo un reto de momento", "start": 11275.2, "duration": 7.199}, {"text": "estamos dirigiendo nuestros esfuerzos a", "start": 11279.66, "duration": 4.6}, {"text": "la vacunaci\u00f3n estamos tratando de", "start": 11282.399, "duration": 3.741}, {"text": "ponerle un alto", "start": 11284.26, "duration": 4.62}, {"text": "al virus para que se no se siga", "start": 11286.14, "duration": 5.16}, {"text": "expandiendo", "start": 11288.88, "duration": 2.42}, {"text": "esperemos que no en alg\u00fan momento lo", "start": 11292.5, "duration": 4.42}, {"text": "peor de la pandemia sea cuesti\u00f3n del", "start": 11294.819, "duration": 4.021}, {"text": "pasado Tenemos que irnos preparando para", "start": 11296.92, "duration": 4.559}, {"text": "ese d\u00eda la pandemia del covida ha", "start": 11298.84, "duration": 4.559}, {"text": "demostrado que es una necesidad urgente", "start": 11301.479, "duration": 4.441}, {"text": "mejorar la capacidad recuperaci\u00f3n de", "start": 11303.399, "duration": 4.561}, {"text": "nuestros pa\u00edses de nuestra regi\u00f3n en", "start": 11305.92, "duration": 5.22}, {"text": "caso de que se vuelva a detonar un", "start": 11307.96, "duration": 5.64}, {"text": "impacto similar es decir que si queremos", "start": 11311.14, "duration": 4.139}, {"text": "reconstruir para estar en una mejor", "start": 11313.6, "duration": 5.7}, {"text": "situaci\u00f3n necesitamos poder recuperarnos", "start": 11315.279, "duration": 5.16}, {"text": "mejor", "start": 11319.3, "duration": 3.599}, {"text": "necesitamos la estabilidad econ\u00f3mica y", "start": 11320.439, "duration": 4.621}, {"text": "la estabilidad social necesitamos", "start": 11322.899, "duration": 4.38}, {"text": "mejores habilidades para poder reducir", "start": 11325.06, "duration": 4.2}, {"text": "las vulnerabilidades en caso de otra", "start": 11327.279, "duration": 5.181}, {"text": "crisis La respuesta es obvia", "start": 11329.26, "duration": 7.2}, {"text": "c\u00f3mo haremos que nuestra regi\u00f3n sea est\u00e9", "start": 11332.46, "duration": 6.64}, {"text": "en una capacidad de recuperarse mejor no", "start": 11336.46, "duration": 5.1}, {"text": "espero dar las respuestas a todas estas", "start": 11339.1, "duration": 6.0}, {"text": "preguntas Me concentrar\u00e9 en un objetivo", "start": 11341.56, "duration": 5.94}, {"text": "estrat\u00e9gico tal y como lo propone la", "start": 11345.1, "duration": 5.339}, {"text": "celac de esta manera podremos tener una", "start": 11347.5, "duration": 4.92}, {"text": "presencia en el escenario mundial mucho", "start": 11350.439, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00e1s cre\u00edble lo cual resalta la", "start": 11352.42, "duration": 4.019}, {"text": "importancia de tener espacios de", "start": 11354.76, "duration": 5.76}, {"text": "reflexi\u00f3n como una plataforma s\u00f3lida la", "start": 11356.439, "duration": 5.88}, {"text": "celac puede llamar la atenci\u00f3n a los", "start": 11360.52, "duration": 3.9}, {"text": "retos externos que enfrentamos todos los", "start": 11362.319, "duration": 5.701}, {"text": "que estamos aqu\u00ed la celac no puede pedir", "start": 11364.42, "duration": 6.74}, {"text": "m\u00e1s objetivos para el clima", "start": 11368.02, "duration": 5.82}, {"text": "y crear un \u00edndice de vulnerabilidad para", "start": 11371.16, "duration": 7.14}, {"text": "poder tener m\u00e1s acceso a la financiaci\u00f3n", "start": 11373.84, "duration": 8.0}, {"text": "me parece que es una religiones que m\u00e1s", "start": 11378.3, "duration": 6.479}, {"text": "recursos y \u00e9xitos ha tenido", "start": 11381.84, "duration": 5.2}, {"text": "Esperamos que todos los estados tengan", "start": 11384.779, "duration": 4.361}, {"text": "las mismas oportunidades Esperemos que", "start": 11387.04, "duration": 3.899}, {"text": "la plataforma de la celac la podamos", "start": 11389.14, "duration": 4.56}, {"text": "utilizar para los mejores prop\u00f3sitos Ya", "start": 11390.939, "duration": 4.681}, {"text": "que en conjuntos somos una regi\u00f3n con", "start": 11393.7, "duration": 5.1}, {"text": "una amplitud de recursos naturales y", "start": 11395.62, "duration": 6.119}, {"text": "tenemos un una gran ubicaci\u00f3n por las", "start": 11398.8, "duration": 6.3}, {"text": "actividades tur\u00edsticas tenemos votos en", "start": 11401.739, "duration": 5.521}, {"text": "las resoluciones y decisiones en las que", "start": 11405.1, "duration": 4.56}, {"text": "nos hemos puesto de acuerdo esta", "start": 11407.26, "duration": 5.42}, {"text": "cantidad de votos nos ayuda a tener un", "start": 11409.66, "duration": 5.76}, {"text": "en los foros multilaterales una", "start": 11412.68, "duration": 3.54}, {"text": "presencia", "start": 11415.42, "duration": 3.96}, {"text": "privilegiada en asuntos vitales para", "start": 11416.22, "duration": 5.8}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe en lo que", "start": 11419.38, "duration": 6.24}, {"text": "respecta al futuro el paradigma mundial", "start": 11422.02, "duration": 7.2}, {"text": "est\u00e1 cambiando debido a las variantes", "start": 11425.62, "duration": 5.4}, {"text": "del covid y los efectos del cambio", "start": 11429.22, "duration": 2.9}, {"text": "clim\u00e1tico", "start": 11431.02, "duration": 4.379}, {"text": "estos acontecimientos No nada m\u00e1s se", "start": 11432.12, "duration": 4.84}, {"text": "acompa\u00f1an de amenazas sino de", "start": 11435.399, "duration": 3.121}, {"text": "oportunidades tambi\u00e9n como la", "start": 11436.96, "duration": 3.38}, {"text": "transformaci\u00f3n digital", "start": 11438.52, "duration": 5.58}, {"text": "los expertos han hecho su mejor esfuerzo", "start": 11440.34, "duration": 7.84}, {"text": "y en un futuro cercano podemos ver un", "start": 11444.1, "duration": 6.12}, {"text": "mundo con m\u00e1s uso de la tecnolog\u00eda en", "start": 11448.18, "duration": 4.98}, {"text": "este sentido invitamos a que este", "start": 11450.22, "duration": 5.7}, {"text": "espacio regional favorezca las startups", "start": 11453.16, "duration": 6.26}, {"text": "felicito a las iniciativas como la", "start": 11455.92, "duration": 5.819}, {"text": "agencia espacial latinoamericana y", "start": 11459.42, "duration": 4.359}, {"text": "cariba y nos dar\u00e1 mucho gusto firmar el", "start": 11461.739, "duration": 4.62}, {"text": "d\u00eda de hoy ese compromiso queremos", "start": 11463.779, "duration": 4.861}, {"text": "seguir cooperando las \u00e1reas de Educaci\u00f3n", "start": 11466.359, "duration": 4.201}, {"text": "desastres reducci\u00f3n de riesgos", "start": 11468.64, "duration": 5.58}, {"text": "desarrollo sostenible inversi\u00f3n en las", "start": 11470.56, "duration": 5.66}, {"text": "Industrias creativas y en las ni\u00f1as", "start": 11474.22, "duration": 4.8}, {"text": "necesitamos colaborar en temas como el", "start": 11476.22, "duration": 4.48}, {"text": "financiamiento al clima la eliminaci\u00f3n", "start": 11479.02, "duration": 5.04}, {"text": "de riesgos y la reformulaci\u00f3n de la", "start": 11480.7, "duration": 4.38}, {"text": "arquitectura financiera internacional", "start": 11484.06, "duration": 3.0}, {"text": "tenemos que asegurarnos de que nuestra", "start": 11485.08, "duration": 4.68}, {"text": "regi\u00f3n no quede rezagada podemos estar", "start": 11487.06, "duration": 5.339}, {"text": "en una mejor capacidad recuperarnos a", "start": 11489.76, "duration": 4.38}, {"text": "trav\u00e9s de la autosuficiencia y al", "start": 11492.399, "duration": 5.481}, {"text": "revitalizar la celac adem\u00e1s", "start": 11494.14, "duration": 3.74}, {"text": "los acontecimientos sociales causados", "start": 11498.3, "duration": 4.24}, {"text": "por la pandemia tenemos que fortalecer", "start": 11501.04, "duration": 3.3}, {"text": "nuestros sistemas alimentarios la", "start": 11502.54, "duration": 4.68}, {"text": "seguridad alimentaria es vital para", "start": 11504.34, "duration": 5.16}, {"text": "poder tener seguridad tanto nacional", "start": 11507.22, "duration": 4.44}, {"text": "como regional la pandemia ha demostrado", "start": 11509.5, "duration": 5.46}, {"text": "que la necesidad de invertir en los", "start": 11511.66, "duration": 5.279}, {"text": "procesos industriales y agroindustriales", "start": 11514.96, "duration": 5.64}, {"text": "son vitales Igualmente es el camino", "start": 11516.939, "duration": 6.0}, {"text": "hacia la agenda de desarrollo sostenible", "start": 11520.6, "duration": 5.12}, {"text": "2030 Igualmente tenemos que atender la", "start": 11522.939, "duration": 6.42}, {"text": "volatilidad y los obst\u00e1culos hacia la", "start": 11525.72, "duration": 5.98}, {"text": "seguridad alimentaria obviamente no nada", "start": 11529.359, "duration": 3.901}, {"text": "m\u00e1s se debe a la producci\u00f3n si no est\u00e1", "start": 11531.7, "duration": 3.06}, {"text": "vinculada con la distribuci\u00f3n tenemos", "start": 11533.26, "duration": 3.479}, {"text": "que identificar En d\u00f3nde est\u00e1n esos", "start": 11534.76, "duration": 5.58}, {"text": "huecos d\u00f3nde falta producir Y de d\u00f3nde", "start": 11536.739, "duration": 5.941}, {"text": "se puede aprovechar el comercio", "start": 11540.34, "duration": 5.04}, {"text": "internacional para que tengamos cadenas", "start": 11542.68, "duration": 5.219}, {"text": "de suministro alimentario cimentadas en", "start": 11545.38, "duration": 4.099}, {"text": "el comercio internacional y para cerrar", "start": 11547.899, "duration": 3.92}, {"text": "se\u00f1or presidente", "start": 11549.479, "duration": 6.581}, {"text": "colegas esta pandemia ha demostrado la", "start": 11551.819, "duration": 6.701}, {"text": "importancia de tener una capacidad de", "start": 11556.06, "duration": 4.14}, {"text": "recuperaci\u00f3n de autosuficiencia regional", "start": 11558.52, "duration": 2.879}, {"text": "para hacerlo bien Tenemos que", "start": 11560.2, "duration": 3.0}, {"text": "concentrarnos en las personas en sus", "start": 11561.399, "duration": 3.301}, {"text": "comunidades y sus medios de subsistencia", "start": 11563.2, "duration": 3.6}, {"text": "vamos a poder lograr nuestros objetivos", "start": 11564.7, "duration": 4.619}, {"text": "de una mejor manera si podemos apalancar", "start": 11566.8, "duration": 5.76}, {"text": "nuestras fortalezas si compramos entre", "start": 11569.319, "duration": 6.54}, {"text": "s\u00ed como como comunidad celac debo", "start": 11572.56, "duration": 4.799}, {"text": "Resaltar que tiene una funci\u00f3n muy", "start": 11575.859, "duration": 3.061}, {"text": "importante la recuperaci\u00f3n de la regi\u00f3n", "start": 11577.359, "duration": 3.0}, {"text": "Igualmente en el proceso de transici\u00f3n", "start": 11578.92, "duration": 5.22}, {"text": "para poder tener un futuro incluyente", "start": 11580.359, "duration": 5.841}, {"text": "tiene la palabra", "start": 11584.14, "duration": 5.58}, {"text": "el se\u00f1or Jeremy walcott ministro de", "start": 11586.2, "duration": 8.1}, {"text": "relaciones exteriores de Barbados", "start": 11589.72, "duration": 4.58}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 11622.53, "duration": 3.219}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 11633.31, "duration": 3.22}, {"text": "interpretaci\u00f3n se disculpa ya que no", "start": 11663.06, "duration": 4.9}, {"text": "estamos recibiendo audio de la sala", "start": 11665.319, "duration": 4.881}, {"text": "principal", "start": 11667.96, "duration": 2.24}, {"text": "audio de la zanahoria", "start": 11676.08, "duration": 8.76}, {"text": "Brozo entrando desde arroz se estable", "start": 11679.26, "duration": 5.58}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 11704.35, "duration": 3.399}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 11709.77, "duration": 3.1}, {"text": "Lo siento mucho", "start": 11718.8, "duration": 4.9}, {"text": "dados los tiempos peculiares en los que", "start": 11721.38, "duration": 6.04}, {"text": "vivimos hoy por hoy en esta secta esta", "start": 11723.7, "duration": 6.36}, {"text": "reuni\u00f3n de jefes de estado y de gobierno", "start": 11727.42, "duration": 4.859}, {"text": "en el 2011 la comunidad internacional y", "start": 11730.06, "duration": 3.96}, {"text": "posteriormente la celac mostr\u00f3 su", "start": 11732.279, "duration": 2.901}, {"text": "preocupaci\u00f3n con la seguridad", "start": 11734.02, "duration": 3.54}, {"text": "internacional contemplamos en ese", "start": 11735.18, "duration": 4.84}, {"text": "momento esas tres naturales y", "start": 11737.56, "duration": 6.2}, {"text": "devastaci\u00f3n clim\u00e1tica especialmente", "start": 11740.02, "duration": 3.74}, {"text": "aquellas ocasionadas por tsunamis y", "start": 11743.819, "duration": 6.761}, {"text": "terremotos posteriormente en el 2016 se", "start": 11747.16, "duration": 5.699}, {"text": "convoc\u00f3 una siguiente Cumbre reconocimos", "start": 11750.58, "duration": 3.92}, {"text": "la naturaleza", "start": 11752.859, "duration": 4.38}, {"text": "multidimensional de las amenazas a la", "start": 11754.5, "duration": 6.279}, {"text": "seguridad reconocen reconocimos que el", "start": 11757.239, "duration": 5.901}, {"text": "terrorismo estaba vivo y coleando adem\u00e1s", "start": 11760.779, "duration": 4.561}, {"text": "identificamos una gran esta", "start": 11763.14, "duration": 5.679}, {"text": "inestabilidad en la Uni\u00f3n Europea y en", "start": 11765.34, "duration": 4.979}, {"text": "los Estados Unidos a nivel pol\u00edtico y", "start": 11768.819, "duration": 5.181}, {"text": "tambi\u00e9n el el virus respecto a", "start": 11770.319, "duration": 7.201}, {"text": "Centroam\u00e9rica y a latinoam\u00e9rica y de ah\u00ed", "start": 11774.0, "duration": 5.08}, {"text": "se firmaron los acuerdos de Par\u00eds para", "start": 11777.52, "duration": 5.16}, {"text": "poder poner un l\u00edmite al aumento de las", "start": 11779.08, "duration": 5.46}, {"text": "temperaturas la celac tuvo que", "start": 11782.68, "duration": 4.32}, {"text": "igualmente adoptar todos estos retos", "start": 11784.54, "duration": 6.54}, {"text": "ahora estamos en el 2021 lidiando con la", "start": 11787.0, "duration": 7.14}, {"text": "pandemia del 19 nuestros retos son", "start": 11791.08, "duration": 5.94}, {"text": "distintos y la necesidad de tener una", "start": 11794.14, "duration": 5.06}, {"text": "sola puerta es la misma", "start": 11797.02, "duration": 5.94}, {"text": "se estima que fue por ah\u00ed pues ese ser\u00e1", "start": 11799.2, "duration": 7.9}, {"text": "por el 20 de agosto del 2029 ser\u00e1mos el", "start": 11802.96, "duration": 6.74}, {"text": "30% de todos los", "start": 11807.1, "duration": 5.219}, {"text": "de los casos del covid y las muertes", "start": 11809.7, "duration": 4.36}, {"text": "relacionadas entonces en el mismo", "start": 11812.319, "duration": 2.901}, {"text": "per\u00edodo", "start": 11814.06, "duration": 3.78}, {"text": "todas las variantes que nos preocupan", "start": 11815.22, "duration": 6.219}, {"text": "han sido detectadas en pa\u00edses miembros", "start": 11817.84, "duration": 6.2}, {"text": "de la celac se\u00f1or presidente", "start": 11821.439, "duration": 5.641}, {"text": "Esta esta este desastre epidemiol\u00f3gico", "start": 11824.04, "duration": 5.1}, {"text": "tambi\u00e9n tiene consecuencias", "start": 11827.08, "duration": 3.62}, {"text": "socioecon\u00f3micas", "start": 11829.14, "duration": 4.36}, {"text": "ha causado la depresi\u00f3n mundial m\u00e1s", "start": 11830.7, "duration": 5.92}, {"text": "fuerte desde la gran depresi\u00f3n del 1930", "start": 11833.5, "duration": 5.779}, {"text": "hemos visto en mi pa\u00eds Barbados", "start": 11836.62, "duration": 5.279}, {"text": "impactos en las Industrias m\u00e1s", "start": 11839.279, "duration": 4.12}, {"text": "fortalecidas como el turismo", "start": 11841.899, "duration": 4.5}, {"text": "afectaciones a los productos b\u00e1sicos", "start": 11843.399, "duration": 4.861}, {"text": "disrupciones en la agricultura y", "start": 11846.399, "duration": 4.92}, {"text": "distintos confinamientos estas", "start": 11848.26, "duration": 6.0}, {"text": "alteraciones sean exacerbado por las", "start": 11851.319, "duration": 5.101}, {"text": "redes sociales y una histeria colectiva", "start": 11854.26, "duration": 4.139}, {"text": "en los medios la desinformaci\u00f3n y la", "start": 11856.42, "duration": 4.92}, {"text": "atenci\u00f3n pol\u00edtica Aunque en un inicio", "start": 11858.399, "duration": 6.241}, {"text": "los gobiernos tuvieron que hacer pruebas", "start": 11861.34, "duration": 5.16}, {"text": "para la poblaci\u00f3n para detectar el virus", "start": 11864.64, "duration": 3.32}, {"text": "ahora", "start": 11866.5, "duration": 4.56}, {"text": "est\u00e1n buscando tener una vacunaci\u00f3n", "start": 11867.96, "duration": 5.2}, {"text": "asequible para toda la poblaci\u00f3n al", "start": 11871.06, "duration": 4.2}, {"text": "mismo tiempo el atender las necesidades", "start": 11873.16, "duration": 4.739}, {"text": "de salud las necesidades de derechos", "start": 11875.26, "duration": 4.5}, {"text": "humanos de comercio y negocios", "start": 11877.899, "duration": 3.42}, {"text": "internacionales es por eso que estamos", "start": 11879.76, "duration": 3.42}, {"text": "aqu\u00ed reunidos el d\u00eda de hoy nuestros", "start": 11881.319, "duration": 4.561}, {"text": "esfuerzos nacionales Por supuesto que se", "start": 11883.18, "duration": 5.28}, {"text": "requieren a nivel tanto nacional y", "start": 11885.88, "duration": 4.439}, {"text": "regional M\u00e9xico en su presidencia", "start": 11888.46, "duration": 4.859}, {"text": "protemporen", "start": 11890.319, "duration": 3.0}, {"text": "habilitado sus recursos para ayudarnos", "start": 11893.819, "duration": 4.301}, {"text": "en esta lucha hemos coordinado nuestras", "start": 11896.2, "duration": 3.36}, {"text": "habilidades t\u00e9cnicas para compartir", "start": 11898.12, "duration": 3.659}, {"text": "vacunas en un esfuerzo para poder tener", "start": 11899.56, "duration": 4.08}, {"text": "una mayor capacidad de recuperaci\u00f3n en", "start": 11901.779, "duration": 4.5}, {"text": "esta pandemia mundial por supuesto los", "start": 11903.64, "duration": 4.08}, {"text": "esfuerzos internacionales en materia de", "start": 11906.279, "duration": 3.481}, {"text": "salud se han hecho pero los esfuerzos en", "start": 11907.72, "duration": 4.8}, {"text": "han mostrado que nosotros no nada m\u00e1s", "start": 11909.76, "duration": 4.979}, {"text": "somos un foro de di\u00e1logo y coordinaci\u00f3n", "start": 11912.52, "duration": 7.02}, {"text": "sino que tambi\u00e9n somos un repositorio de", "start": 11914.739, "duration": 8.281}, {"text": "recursos invaliables es f\u00e1cil no ver", "start": 11919.54, "duration": 6.06}, {"text": "nuestras fortalezas dadas las tensiones", "start": 11923.02, "duration": 4.98}, {"text": "y diferencias pol\u00edticas sin duda tenemos", "start": 11925.6, "duration": 4.219}, {"text": "que actuar en conjunto para poder", "start": 11928.0, "duration": 5.359}, {"text": "sobreponernos a la pandemia mundial", "start": 11929.819, "duration": 5.92}, {"text": "al mismo tiempo para el desarrollo", "start": 11933.359, "duration": 4.181}, {"text": "sostenible tenemos que hacer mucha m\u00e1s", "start": 11935.739, "duration": 3.421}, {"text": "Barbados con toda la humedad del mundo", "start": 11937.54, "duration": 4.439}, {"text": "le sugiere que hay algunas \u00e1reas en las", "start": 11939.16, "duration": 4.619}, {"text": "que se pudiese concentrar en primer", "start": 11941.979, "duration": 4.101}, {"text": "lugar tener una equidad en la vacunaci\u00f3n", "start": 11943.779, "duration": 5.421}, {"text": "nos corresponde se\u00f1or presidente", "start": 11946.08, "duration": 5.26}, {"text": "promover No nada m\u00e1s el acceso", "start": 11949.2, "duration": 4.539}, {"text": "igualitario de las vacunas mundial sino", "start": 11951.34, "duration": 3.96}, {"text": "que se le d\u00e9 un tratamiento igualitario", "start": 11953.739, "duration": 3.481}, {"text": "a las vacunas la celac debe de dejar", "start": 11955.3, "duration": 3.9}, {"text": "Claro que una actualizaci\u00f3n de las", "start": 11957.22, "duration": 3.9}, {"text": "vacunas se debe de basar en la ciencia y", "start": 11959.2, "duration": 4.8}, {"text": "no en la pol\u00edtica n\u00famero 2 la", "start": 11961.12, "duration": 4.56}, {"text": "recalibraci\u00f3n de la arquitectura de la", "start": 11964.0, "duration": 3.18}, {"text": "deuda internacional para muchos de", "start": 11965.68, "duration": 4.2}, {"text": "nuestros pa\u00edses el pago de las deudas y", "start": 11967.18, "duration": 5.34}, {"text": "el gasto p\u00fablico en vista de la covid", "start": 11969.88, "duration": 6.5}, {"text": "tiene un panorama incierto", "start": 11972.52, "duration": 7.2}, {"text": "en la celac algunos de sus pa\u00edses est\u00e1n", "start": 11976.38, "duration": 7.14}, {"text": "en una posici\u00f3n dif\u00edcil para poder", "start": 11979.72, "duration": 6.78}, {"text": "achatar la curva de la pandemia y", "start": 11983.52, "duration": 5.68}, {"text": "enfrentar las consecuencias sociales la", "start": 11986.5, "duration": 4.859}, {"text": "comunidad internacional incluyendo las", "start": 11989.2, "duration": 3.14}, {"text": "instituciones financieras", "start": 11991.359, "duration": 3.481}, {"text": "internacionales deben de tener m\u00e1s", "start": 11992.34, "duration": 5.08}, {"text": "claridad en t\u00e9rminos de la como atender", "start": 11994.84, "duration": 4.559}, {"text": "las vulnerabilidades intr\u00ednsecas y", "start": 11997.42, "duration": 4.62}, {"text": "extr\u00ednsecas y vamos a lograr los", "start": 11999.399, "duration": 4.861}, {"text": "objetivos de la agenda de los ods de", "start": 12002.04, "duration": 4.439}, {"text": "aqu\u00ed al 2030 la celac debe dar un paso", "start": 12004.26, "duration": 4.32}, {"text": "adelante en ese sentido al crear un", "start": 12006.479, "duration": 3.481}, {"text": "espacio de pol\u00edticas para identificar", "start": 12008.58, "duration": 3.42}, {"text": "las vulnerabilidades dimensionales de", "start": 12009.96, "duration": 4.279}, {"text": "los distintos pa\u00edses", "start": 12012.0, "duration": 5.46}, {"text": "de Barbados en su discurso hacia las", "start": 12014.239, "duration": 5.821}, {"text": "Naciones Unidas", "start": 12017.46, "duration": 2.6}, {"text": "en la iniciativa para atender el dinero", "start": 12021.68, "duration": 5.099}, {"text": "internacional impresionar a la comunidad", "start": 12024.54, "duration": 5.64}, {"text": "mundial al proponer es el \u00edndice de la", "start": 12026.779, "duration": 5.881}, {"text": "vulnerabilidad de los peque\u00f1os estados", "start": 12030.18, "duration": 4.86}, {"text": "espec\u00edficamente aquellos que sufren", "start": 12032.66, "duration": 3.76}, {"text": "tanto de la crisis como del cambio", "start": 12035.04, "duration": 4.68}, {"text": "clim\u00e1tico este \u00edndice nos dar\u00eda la", "start": 12036.42, "duration": 5.519}, {"text": "posibilidad de entender situaciones como", "start": 12039.72, "duration": 3.719}, {"text": "la de nuestro pa\u00eds Barbados y adem\u00e1s", "start": 12041.939, "duration": 4.021}, {"text": "identificar liquidez y en d\u00f3nde se", "start": 12043.439, "duration": 4.861}, {"text": "requieren m\u00e1s la ayuda en tiempos de", "start": 12045.96, "duration": 4.319}, {"text": "crisis es expectativa que los pa\u00edses", "start": 12048.3, "duration": 5.16}, {"text": "peque\u00f1os y de renta y de renta baja", "start": 12050.279, "duration": 5.58}, {"text": "podr\u00edan Y al igual que los peque\u00f1os", "start": 12053.46, "duration": 4.859}, {"text": "estados insulares beneficiarse ya que es", "start": 12055.859, "duration": 3.901}, {"text": "poco realista que enfrentemos las", "start": 12058.319, "duration": 3.601}, {"text": "dificultades una vez m\u00e1s la ciudad puede", "start": 12059.76, "duration": 5.76}, {"text": "aprovechar la cooperaci\u00f3n sur sur los", "start": 12061.92, "duration": 5.519}, {"text": "pa\u00edses de la celac tienen mucho que", "start": 12065.52, "duration": 4.08}, {"text": "compartir en cuanto a conocimiento en", "start": 12067.439, "duration": 3.181}, {"text": "cuanto habilidades que se pueden", "start": 12069.6, "duration": 2.759}, {"text": "apalancar para poder lograr los", "start": 12070.62, "duration": 5.159}, {"text": "objetivos desarrollo vamos a Por qu\u00e9 no", "start": 12072.359, "duration": 6.181}, {"text": "hacer una alianza en donde se pueda y", "start": 12075.779, "duration": 4.861}, {"text": "poder hacer transferencias tecnol\u00f3gicas", "start": 12078.54, "duration": 4.739}, {"text": "mucho m\u00e1s fuertes para poder tener m\u00e1s", "start": 12080.64, "duration": 5.24}, {"text": "sat\u00e9lites m\u00e1s programas de Educaci\u00f3n", "start": 12083.279, "duration": 5.401}, {"text": "relacionados a la alimentaci\u00f3n hay", "start": 12085.88, "duration": 6.16}, {"text": "acuerdos que ya no nos sirven se\u00f1or", "start": 12088.68, "duration": 5.84}, {"text": "presidente la celac para Barbados es", "start": 12092.04, "duration": 4.739}, {"text": "esencial para lograr la paz y la", "start": 12094.52, "duration": 4.0}, {"text": "estabilidad del continente americano a", "start": 12096.779, "duration": 3.66}, {"text": "trav\u00e9s de esta pandemia y m\u00e1s all\u00e1", "start": 12098.52, "duration": 3.32}, {"text": "Barbados", "start": 12100.439, "duration": 3.96}, {"text": "est\u00e1 aqu\u00ed para mostrar su compromiso con", "start": 12101.84, "duration": 4.599}, {"text": "la celac y con su trabajo que la agenda", "start": 12104.399, "duration": 4.261}, {"text": "que se define el d\u00eda de hoy sea una", "start": 12106.439, "duration": 4.441}, {"text": "decisi\u00f3n firme para el futuro pr\u00f3spero", "start": 12108.66, "duration": 3.779}, {"text": "que todos buscamos una vez m\u00e1s se\u00f1or", "start": 12110.88, "duration": 4.14}, {"text": "presidente y al pueblo mexicano les", "start": 12112.439, "duration": 4.861}, {"text": "agradezco por su liderazgo en esta", "start": 12115.02, "duration": 5.339}, {"text": "comunidad y al siguiente presidente", "start": 12117.3, "duration": 5.7}, {"text": "protempore parvados trabajar\u00e1 con", "start": 12120.359, "duration": 4.201}, {"text": "ustedes y les apoyar\u00e1 en su funci\u00f3n", "start": 12123.0, "duration": 2.55}, {"text": "Muchas gracias", "start": 12124.56, "duration": 3.919}, {"text": "[Aplausos]", "start": 12125.55, "duration": 5.55}, {"text": "muchas gracias la palabra del ministro", "start": 12128.479, "duration": 6.061}, {"text": "relaciones exteriores de Hait\u00ed", "start": 12131.1, "duration": 3.44}, {"text": "Muchas gracias", "start": 12139.399, "duration": 3.061}, {"text": "se\u00f1or obrar quiero", "start": 12142.979, "duration": 3.681}, {"text": "salir la presi\u00f3n se sumere no saludo a", "start": 12148.939, "duration": 6.34}, {"text": "la presencia de los jefes de estado de", "start": 12153.66, "duration": 5.159}, {"text": "gobierno Miss colegazo cancilleres el", "start": 12155.279, "duration": 5.941}, {"text": "presidente del Consejo europeo as\u00ed como", "start": 12158.819, "duration": 6.781}, {"text": "la secretaria ejecutiva de la el se\u00f1or", "start": 12161.22, "duration": 6.719}, {"text": "presidente quisiera en primer lugar en", "start": 12165.6, "duration": 3.96}, {"text": "nombre del gobierno y del pueblo", "start": 12167.939, "duration": 4.681}, {"text": "haitiano agradecer el gobierno y el", "start": 12169.56, "duration": 5.9}, {"text": "pueblo mexicanos por su", "start": 12172.62, "duration": 5.819}, {"text": "hospitalidad de la hospitalidad la cual", "start": 12175.46, "duration": 6.22}, {"text": "benefici\u00f3 mi delegaci\u00f3n y por la", "start": 12178.439, "duration": 6.721}, {"text": "hospitalidad que recibimos desde nuestra", "start": 12181.68, "duration": 5.04}, {"text": "llegada aqu\u00ed hace tres d\u00edas tambi\u00e9n", "start": 12185.16, "duration": 4.98}, {"text": "quisiera agradecerle y felicitarle por", "start": 12186.72, "duration": 5.94}, {"text": "la gran calidad de la Organizaci\u00f3n de", "start": 12190.14, "duration": 7.62}, {"text": "esta sexta reuni\u00f3n de la celaca", "start": 12192.66, "duration": 5.1}, {"text": "as\u00ed como para la sabidur\u00eda y la pericia", "start": 12199.52, "duration": 6.12}, {"text": "con la cual", "start": 12204.3, "duration": 3.72}, {"text": "el se\u00f1or canciller est\u00e1 llevando", "start": 12205.64, "duration": 5.98}, {"text": "nuestros debates esta Cumbre hay que", "start": 12208.02, "duration": 5.7}, {"text": "recalcarlo sucede en un contexto", "start": 12211.62, "duration": 5.64}, {"text": "especialmente dif\u00edcil es decir el", "start": 12213.72, "duration": 7.219}, {"text": "contexto de pandemia global", "start": 12217.26, "duration": 6.12}, {"text": "y con las consecuencias que ha tenido", "start": 12220.939, "duration": 4.721}, {"text": "por todos los sistemas sanitarios as\u00ed", "start": 12223.38, "duration": 4.08}, {"text": "como para la econom\u00eda global se\u00f1or", "start": 12225.66, "duration": 5.119}, {"text": "presidente la Rep\u00fablica italiana", "start": 12227.46, "duration": 6.12}, {"text": "aprecio mucho el trabajo realiz\u00f3 por", "start": 12230.779, "duration": 5.401}, {"text": "M\u00e9xico en calidad de presidente", "start": 12233.58, "duration": 5.6}, {"text": "protectores de la cera que el documento", "start": 12236.18, "duration": 5.02}, {"text": "declaraci\u00f3n pol\u00edtica de la Ciudad de", "start": 12239.18, "duration": 6.4}, {"text": "M\u00e9xico que nos fue sometido prev\u00e9 la", "start": 12241.2, "duration": 5.76}, {"text": "implementaci\u00f3n de un mecanismo de", "start": 12245.58, "duration": 5.64}, {"text": "concertaci\u00f3n pol\u00edtica basado en el la", "start": 12246.96, "duration": 6.54}, {"text": "necesidad de enfrentar nuestros desechos", "start": 12251.22, "duration": 4.86}, {"text": "comunes comunes en el respeto de la", "start": 12253.5, "duration": 4.16}, {"text": "diversidad", "start": 12256.08, "duration": 5.819}, {"text": "nuestros estados miembros es esencial", "start": 12257.66, "duration": 6.54}, {"text": "que todos los estados de nuestra regi\u00f3n", "start": 12261.899, "duration": 6.781}, {"text": "este mutualizan sus recursos y sus", "start": 12264.2, "duration": 7.18}, {"text": "esfuerzos para resolver mediante la", "start": 12268.68, "duration": 4.92}, {"text": "concertaci\u00f3n los desaf\u00edos que", "start": 12271.38, "duration": 5.58}, {"text": "enfrentamos como la crisis sanitaria la", "start": 12273.6, "duration": 5.639}, {"text": "pandemia de Kobe 19 el programa", "start": 12276.96, "duration": 6.019}, {"text": "migratorio los cambios clim\u00e1ticos", "start": 12279.239, "duration": 3.74}, {"text": "entre otros temas", "start": 12287.42, "duration": 7.559}, {"text": "por eso el gobierno", "start": 12291.14, "duration": 3.839}, {"text": "Saluda el compromiso de varios estados", "start": 12295.04, "duration": 4.8}, {"text": "miembros de la celac", "start": 12297.96, "duration": 6.12}, {"text": "quienes brindaron una apoyo en el de", "start": 12299.84, "duration": 6.939}, {"text": "vacunas y otros equipos m\u00e9dicos en su", "start": 12304.08, "duration": 5.64}, {"text": "lucha contra la corriente 19 m\u00e1s", "start": 12306.779, "duration": 5.341}, {"text": "espec\u00edficamente mi gobierno quiere", "start": 12309.72, "duration": 4.94}, {"text": "agradecer el gobierno mexicano", "start": 12312.12, "duration": 5.659}, {"text": "por La donaci\u00f3n de", "start": 12314.66, "duration": 6.04}, {"text": "muchos equipos terap\u00e9uticos que nos", "start": 12317.779, "duration": 5.681}, {"text": "permiti\u00f3 contener la propagaci\u00f3n de la", "start": 12320.7, "duration": 5.279}, {"text": "pandemia en nuestro pa\u00eds y as\u00ed salvar", "start": 12323.46, "duration": 5.34}, {"text": "muchas vidas la Rep\u00fablica de China", "start": 12325.979, "duration": 5.821}, {"text": "tambi\u00e9n que es saludar el plan de acci\u00f3n", "start": 12328.8, "duration": 5.66}, {"text": "de la que en materia de seguridad", "start": 12331.8, "duration": 6.599}, {"text": "alimenticia y la erradicaci\u00f3n del hambre", "start": 12334.46, "duration": 7.5}, {"text": "de aqu\u00ed a 2025", "start": 12338.399, "duration": 8.401}, {"text": "tambi\u00e9n saludamos la consolidaci\u00f3n de la", "start": 12341.96, "duration": 8.7}, {"text": "cooperaci\u00f3n entre nuestra comunidad y", "start": 12346.8, "duration": 6.78}, {"text": "socios externos como lo demuestra la", "start": 12350.66, "duration": 5.14}, {"text": "reactivaci\u00f3n de la Cumbre entre China y", "start": 12353.58, "duration": 4.56}, {"text": "la ciudad que as\u00ed como la renovaci\u00f3n del", "start": 12355.8, "duration": 5.36}, {"text": "di\u00e1logo con la uni\u00f3n", "start": 12358.14, "duration": 7.139}, {"text": "europeania eso demuestra que un futuro", "start": 12361.16, "duration": 6.46}, {"text": "importante existe para nuestra", "start": 12365.279, "duration": 4.441}, {"text": "organizaci\u00f3n en materia de cooperaci\u00f3n", "start": 12367.62, "duration": 3.779}, {"text": "internacional en temas de Gran", "start": 12369.72, "duration": 3.9}, {"text": "relevancia Se\u00f1or Presidente Adem\u00e1s de", "start": 12371.399, "duration": 4.5}, {"text": "que hay t\u00eda enfrenta desde varios a\u00f1os", "start": 12373.62, "duration": 5.18}, {"text": "una", "start": 12375.899, "duration": 2.901}, {"text": "el asesinato escandaloso de nuestro", "start": 12382.279, "duration": 6.241}, {"text": "presidente Adem\u00e1s de eso", "start": 12385.68, "duration": 5.36}, {"text": "Hait\u00ed", "start": 12388.52, "duration": 5.52}, {"text": "antiguamente", "start": 12391.04, "duration": 3.0}, {"text": "un terremoto seguido por la una un", "start": 12395.66, "duration": 7.42}, {"text": "hurac\u00e1n que nos azot\u00f3 el 16 de agosto", "start": 12400.02, "duration": 6.6}, {"text": "pasado estos dos eventos tuvieron", "start": 12403.08, "duration": 5.72}, {"text": "consecuencias muy graves para mi pa\u00eds", "start": 12406.62, "duration": 6.239}, {"text": "causaron muchas muchas v\u00edctimas m\u00e1s de", "start": 12408.8, "duration": 6.179}, {"text": "2000 v\u00edctimas en los tres departamentos", "start": 12412.859, "duration": 7.021}, {"text": "por el terremoto As\u00ed que unos dos mil", "start": 12414.979, "duration": 8.821}, {"text": "millones de suscriptores estado", "start": 12419.88, "duration": 5.84}, {"text": "de", "start": 12423.8, "duration": 4.599}, {"text": "destrucciones as\u00ed como los", "start": 12425.72, "duration": 4.9}, {"text": "desplazamientos de poblaci\u00f3n que quiero", "start": 12428.399, "duration": 3.901}, {"text": "aprovechar esta oportunidad para", "start": 12430.62, "duration": 5.22}, {"text": "expresar de Marina solemne En nombre del", "start": 12432.3, "duration": 5.12}, {"text": "pueblo de gobierno", "start": 12435.84, "duration": 5.28}, {"text": "nuestro agradecimiento para la comunidad", "start": 12437.42, "duration": 6.939}, {"text": "internacional y m\u00e1s espec\u00edficamente para", "start": 12441.12, "duration": 6.0}, {"text": "nuestros amigos y socios de la regi\u00f3n Y", "start": 12444.359, "duration": 6.54}, {"text": "una vez m\u00e1s en aras de la solidaridad a", "start": 12447.12, "duration": 5.94}, {"text": "latinoamericana brindaron un apoyo", "start": 12450.899, "duration": 5.701}, {"text": "concreto a la poblaci\u00f3n haitiana desde", "start": 12453.06, "duration": 5.759}, {"text": "el primer d\u00eda del desastre de la", "start": 12456.6, "duration": 4.339}, {"text": "comunidad internacional", "start": 12458.819, "duration": 5.761}, {"text": "se activ\u00f3 para ayudar a mi gobierno a", "start": 12460.939, "duration": 6.3}, {"text": "enfrentar la urgencia humanitaria", "start": 12464.58, "duration": 6.68}, {"text": "para realizar operaciones de rescate", "start": 12467.239, "duration": 7.66}, {"text": "as\u00ed como responder a las necesidades de", "start": 12471.26, "duration": 7.0}, {"text": "las poblaciones afectadas M\u00e1s all\u00e1 de la", "start": 12474.899, "duration": 5.821}, {"text": "urgencias sanitaria tenemos que pensar", "start": 12478.26, "duration": 5.719}, {"text": "en la reconstrucci\u00f3n post\u00edsima", "start": 12480.72, "duration": 7.08}, {"text": "en ese afecto por eso un proyecto de", "start": 12483.979, "duration": 6.641}, {"text": "desarrollo de la Pen\u00ednsula Sur Se est\u00e1", "start": 12487.8, "duration": 5.3}, {"text": "desarrollando haciendo", "start": 12490.62, "duration": 4.46}, {"text": "entre", "start": 12493.1, "duration": 5.92}, {"text": "gestionar la urgencia t\u00fa tambi\u00e9n el", "start": 12495.08, "duration": 5.739}, {"text": "desarrollo sostenible desear hacer el", "start": 12499.02, "duration": 4.04}, {"text": "enlace entre el corto y el largo plazo", "start": 12500.819, "duration": 6.021}, {"text": "mi gobierno sigue contando con la", "start": 12503.06, "duration": 6.52}, {"text": "solidaridad solidaridad activa de todos", "start": 12506.84, "duration": 5.62}, {"text": "los amigos de Hait\u00ed particularnos amigos", "start": 12509.58, "duration": 4.92}, {"text": "en la regi\u00f3n para enfrentar el enorme", "start": 12512.46, "duration": 5.7}, {"text": "desaf\u00edo de la reconstrucci\u00f3n y de la", "start": 12514.5, "duration": 6.12}, {"text": "econ\u00f3mico de la parte sur de nuestro", "start": 12518.16, "duration": 4.739}, {"text": "pa\u00eds para concluir consideramos que la", "start": 12520.62, "duration": 4.26}, {"text": "iniciativa de la escena que consisten", "start": 12522.899, "duration": 5.641}, {"text": "reconocer la necesidad de estrategias", "start": 12524.88, "duration": 7.92}, {"text": "comunes para reforzar la gesti\u00f3n de la", "start": 12528.54, "duration": 6.62}, {"text": "erupci\u00f3n de los riesgos", "start": 12532.8, "duration": 4.92}, {"text": "as\u00ed como el establecimiento de un fondo", "start": 12535.16, "duration": 5.319}, {"text": "voluntario de respuesta ante los", "start": 12537.72, "duration": 5.28}, {"text": "desastres naturales nos parece muy", "start": 12540.479, "duration": 5.101}, {"text": "pertinente raz\u00f3n por la cual es", "start": 12543.0, "duration": 4.26}, {"text": "necesario movilizar los recursos", "start": 12545.58, "duration": 4.62}, {"text": "necesarios para esta iniciativa tomando", "start": 12547.26, "duration": 4.32}, {"text": "en cuenta que la cooperaci\u00f3n y la", "start": 12550.2, "duration": 2.6}, {"text": "seguridad internacional", "start": 12551.58, "duration": 3.84}, {"text": "pueden ser aprovechados para resolver", "start": 12552.8, "duration": 5.62}, {"text": "los problemas m\u00e1s espejos que nuestro", "start": 12555.42, "duration": 6.859}, {"text": "mundo enfrenta Muchas gracias", "start": 12558.42, "duration": 3.859}, {"text": "la ministra de asuntos internacionales y", "start": 12567.239, "duration": 7.2}, {"text": "comercio exterior de Jamaica camiones", "start": 12570.42, "duration": 4.019}, {"text": "excelent\u00edsimo Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 12575.42, "duration": 5.04}, {"text": "Obrador", "start": 12577.92, "duration": 2.54}, {"text": "jefes de estado", "start": 12583.319, "duration": 6.561}, {"text": "y de gobierno representantes", "start": 12586.38, "duration": 6.84}, {"text": "buenos d\u00edas a todos y a todos que honor", "start": 12589.88, "duration": 5.559}, {"text": "representarlos a todos representar al", "start": 12593.22, "duration": 4.559}, {"text": "Primer Ministro de Jamaica en este", "start": 12595.439, "duration": 6.241}, {"text": "importante Cumbre sexta cumbre de se la", "start": 12597.779, "duration": 6.061}, {"text": "traigo los saludos a usted se\u00f1or", "start": 12601.68, "duration": 5.46}, {"text": "presidente y tambi\u00e9n a los l\u00edderes de", "start": 12603.84, "duration": 6.36}, {"text": "otros representantes de Am\u00e9rica Latina y", "start": 12607.14, "duration": 4.099}, {"text": "el Caribe", "start": 12610.2, "duration": 4.98}, {"text": "Jamaica saluda a los Estados Unidos", "start": 12611.239, "duration": 7.54}, {"text": "Mexicanos por su guianza y por su", "start": 12615.18, "duration": 7.62}, {"text": "trabajo en la presidencia protempor\u00e9 ha", "start": 12618.779, "duration": 5.881}, {"text": "tenido un enfoque muy importante", "start": 12622.8, "duration": 4.86}, {"text": "especialmente en la pandemia Kobe 19 que", "start": 12624.66, "duration": 5.52}, {"text": "ha contribuido significativamente para", "start": 12627.66, "duration": 6.72}, {"text": "tener un camino m\u00e1s importante para toda", "start": 12630.18, "duration": 6.179}, {"text": "la regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 12634.38, "duration": 4.62}, {"text": "reiteramos nuestra enorme gratitud se\u00f1or", "start": 12636.359, "duration": 5.58}, {"text": "presidente al secretario de al", "start": 12639.0, "duration": 5.54}, {"text": "secretariado de ese lag por proporcionar", "start": 12641.939, "duration": 4.38}, {"text": "vacunas para", "start": 12644.54, "duration": 4.5}, {"text": "miembro de celac en junio para Jamaica", "start": 12646.319, "duration": 6.061}, {"text": "estos donaciones han sido gran beneficio", "start": 12649.04, "duration": 5.859}, {"text": "para poder promover los esfuerzos para", "start": 12652.38, "duration": 5.12}, {"text": "controlar la amenaza de la pandemia", "start": 12654.899, "duration": 5.34}, {"text": "nuestra regi\u00f3n requiere se\u00f1or presidente", "start": 12657.5, "duration": 5.859}, {"text": "un programa de vacunaci\u00f3n sostenible y", "start": 12660.239, "duration": 5.7}, {"text": "sostenido ahora que estamos todav\u00eda", "start": 12663.359, "duration": 5.841}, {"text": "batallando con el azote de la pandemia", "start": 12665.939, "duration": 5.581}, {"text": "todos debemos trabajar juntos para", "start": 12669.2, "duration": 5.199}, {"text": "fortalecer capacidades en Am\u00e9rica Latina", "start": 12671.52, "duration": 4.62}, {"text": "y el Caribe en relaci\u00f3n con", "start": 12674.399, "duration": 5.221}, {"text": "investigaci\u00f3n la producci\u00f3n de vacunas y", "start": 12676.14, "duration": 6.06}, {"text": "otros medicamentos para tener acceso", "start": 12679.62, "duration": 4.859}, {"text": "equitativo esto asegurar\u00e1 nuestra", "start": 12682.2, "duration": 5.159}, {"text": "preparaci\u00f3n Para futuras crisis de salud", "start": 12684.479, "duration": 5.34}, {"text": "y ofrecemos nuestras felicitaciones", "start": 12687.359, "duration": 5.901}, {"text": "aquellos pa\u00edses que ya est\u00e1n avanzando", "start": 12689.819, "duration": 5.46}, {"text": "significativamente en esta direcci\u00f3n", "start": 12693.26, "duration": 4.719}, {"text": "se\u00f1or presidente sus excelencias la", "start": 12695.279, "duration": 5.641}, {"text": "pandemia revelado y ha exacerbado las", "start": 12697.979, "duration": 6.0}, {"text": "debilidades en nuestra regi\u00f3n y de hecho", "start": 12700.92, "duration": 5.34}, {"text": "en el mundo todo", "start": 12703.979, "duration": 4.561}, {"text": "podemos ver la importancia del trabajo", "start": 12706.26, "duration": 5.099}, {"text": "de celac este trabajo fortalecido el", "start": 12708.54, "duration": 5.22}, {"text": "desarrollo social la educaci\u00f3n cambio", "start": 12711.359, "duration": 5.401}, {"text": "clim\u00e1tico seguridad alimentaria", "start": 12713.76, "duration": 6.559}, {"text": "cooperaci\u00f3n tambi\u00e9n y", "start": 12716.76, "duration": 5.58}, {"text": "resiliencia entre nuestras diferentes", "start": 12720.319, "duration": 4.301}, {"text": "regiones este trabajo sirve como", "start": 12722.34, "duration": 5.099}, {"text": "testimonio de la importancia de la", "start": 12724.62, "duration": 4.859}, {"text": "cooperaci\u00f3n sur sur y Jamaica tambi\u00e9n", "start": 12727.439, "duration": 4.621}, {"text": "quiere expresar el apoyo y salud del", "start": 12729.479, "duration": 5.481}, {"text": "trabajo de socios como", "start": 12732.06, "duration": 5.64}, {"text": "cepal para complementar el trabajo de", "start": 12734.96, "duration": 5.319}, {"text": "celac entre muchos otros objetivos se\u00f1or", "start": 12737.7, "duration": 4.739}, {"text": "presidente el cambio clim\u00e1tico nos", "start": 12740.279, "duration": 5.401}, {"text": "afecta a todos los estados insulares son", "start": 12742.439, "duration": 5.761}, {"text": "vulnerables y requieren el apoyo de la", "start": 12745.68, "duration": 5.4}, {"text": "comunidad internacional para mitigar el", "start": 12748.2, "duration": 5.22}, {"text": "da\u00f1o Inevitable y tener resiliencia", "start": 12751.08, "duration": 4.859}, {"text": "contra el cambio clim\u00e1tico necesitamos", "start": 12753.42, "duration": 5.519}, {"text": "poner atenci\u00f3n a estas brechas acelerar", "start": 12755.939, "duration": 5.161}, {"text": "la recuperaci\u00f3n y tambi\u00e9n el", "start": 12758.939, "duration": 5.161}, {"text": "financiamiento especialmente para pa\u00edses", "start": 12761.1, "duration": 5.759}, {"text": "de renta media pa\u00edses vulne Les", "start": 12764.1, "duration": 4.98}, {"text": "esperamos que la copa 26 que pronto", "start": 12766.859, "duration": 5.46}, {"text": "tendr\u00e1 lugar refleje las voces y que", "start": 12769.08, "duration": 6.48}, {"text": "tambi\u00e9n refleje acciones planetarias", "start": 12772.319, "duration": 6.66}, {"text": "ambiciosas para todos los pueblos los", "start": 12775.56, "duration": 5.179}, {"text": "pueblos de celac pueblos peque\u00f1os", "start": 12778.979, "duration": 4.981}, {"text": "estados insulares y pa\u00edses grandes todo", "start": 12780.739, "duration": 4.681}, {"text": "mundo", "start": 12783.96, "duration": 6.06}, {"text": "659 punto billones de personas millones", "start": 12785.42, "duration": 6.76}, {"text": "de personas est\u00e1n siendo afectadas con", "start": 12790.02, "duration": 5.64}, {"text": "un pib aproximadamente de 5.6 billones", "start": 12792.18, "duration": 6.84}, {"text": "de d\u00f3lares aparte de profundizar la", "start": 12795.66, "duration": 5.159}, {"text": "solidaridad necesitamos encontrar", "start": 12799.02, "duration": 4.74}, {"text": "sinergias en nuestras interacciones para", "start": 12800.819, "duration": 5.221}, {"text": "poder utilizar todo el potencial que", "start": 12803.76, "duration": 4.26}, {"text": "tenemos esto se hace aumentando", "start": 12806.04, "duration": 4.98}, {"text": "inversi\u00f3n comercio y flujos entre", "start": 12808.02, "duration": 5.36}, {"text": "nuestros pueblos tambi\u00e9n asegurando", "start": 12811.02, "duration": 5.4}, {"text": "energ\u00eda limpia y renovable entre otras", "start": 12813.38, "duration": 6.34}, {"text": "cosas pronto estaremos en deliberaciones", "start": 12816.42, "duration": 5.399}, {"text": "en la asamblea general de Naciones", "start": 12819.72, "duration": 4.32}, {"text": "Unidas se trata de una preocupaci\u00f3n", "start": 12821.819, "duration": 7.08}, {"text": "global espera poder ofrecer toda esta", "start": 12824.04, "duration": 6.72}, {"text": "Esperanza nuestros pueblos tratando", "start": 12828.899, "duration": 4.201}, {"text": "estos asuntos monumentales imperativos", "start": 12830.76, "duration": 5.04}, {"text": "para los pa\u00edses de celac para concluir", "start": 12833.1, "duration": 5.46}, {"text": "se\u00f1or presidente quisiera reconocer los", "start": 12835.8, "duration": 5.939}, {"text": "hitos hist\u00f3ricos de M\u00e9xico durante su", "start": 12838.56, "duration": 5.94}, {"text": "liderazgo en celac acepten nuestras", "start": 12841.739, "duration": 7.141}, {"text": "felicitaciones m\u00e1s profundas en este 200", "start": 12844.5, "duration": 6.2}, {"text": "aniversario de su independencia", "start": 12848.88, "duration": 5.7}, {"text": "quisi\u00e9ramos tambi\u00e9n recordar 500 a\u00f1os", "start": 12850.7, "duration": 6.18}, {"text": "desde la ca\u00edda de la ciudad de", "start": 12854.58, "duration": 6.199}, {"text": "Tenochtitl\u00e1n y 700 a\u00f1os desde", "start": 12856.88, "duration": 6.519}, {"text": "fundaci\u00f3n de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n que", "start": 12860.779, "duration": 6.04}, {"text": "M\u00e9xico continu\u00f3 pr\u00f3spero y que contin\u00fae", "start": 12863.399, "duration": 6.721}, {"text": "defendiendo su diversidad cultural su", "start": 12866.819, "duration": 5.641}, {"text": "legado Quiero agradecer a Belice tambi\u00e9n", "start": 12870.12, "duration": 6.18}, {"text": "y a Costa Rica El Salvador a Honduras a", "start": 12872.46, "duration": 7.279}, {"text": "Nicaragua y a Guatemala y quiero tambi\u00e9n", "start": 12876.3, "duration": 6.66}, {"text": "felicitarlos por sus celebraciones", "start": 12879.739, "duration": 5.62}, {"text": "significativas de Independencia esta", "start": 12882.96, "duration": 3.12}, {"text": "semana", "start": 12885.359, "duration": 2.521}, {"text": "Much\u00edsimas gracias por su hospitalidad", "start": 12886.08, "duration": 5.699}, {"text": "en esta Cumbre y por este periodo de", "start": 12887.88, "duration": 6.479}, {"text": "Presidencia protempor\u00e9 ampliado que", "start": 12891.779, "duration": 6.141}, {"text": "M\u00e9xico a llevado a cabo con tanta", "start": 12894.359, "duration": 6.0}, {"text": "responsabilidades circunstancias tan", "start": 12897.92, "duration": 6.04}, {"text": "dif\u00edciles les agradezco gracias tiene la", "start": 12900.359, "duration": 4.341}, {"text": "palabra", "start": 12903.96, "duration": 3.42}, {"text": "el ministro de relaciones exteriores de", "start": 12904.7, "duration": 4.6}, {"text": "Nicaragua de Luis Ronaldo Moncada", "start": 12907.38, "duration": 4.519}, {"text": "colindres", "start": 12909.3, "duration": 2.599}, {"text": "Muchas gracias", "start": 12913.1, "duration": 3.179}, {"text": "hermano presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s", "start": 12916.58, "duration": 5.68}, {"text": "Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de la", "start": 12920.04, "duration": 4.56}, {"text": "comunidad de Estados latinoamericanos y", "start": 12922.26, "duration": 5.4}, {"text": "caribe\u00f1os celac hermana y hermanos", "start": 12924.6, "duration": 4.82}, {"text": "presidentes primeros ministros", "start": 12927.66, "duration": 4.319}, {"text": "vicepresidentes ministros de relaciones", "start": 12929.42, "duration": 5.019}, {"text": "exteriores y jefes de delegaci\u00f3n de los", "start": 12931.979, "duration": 4.401}, {"text": "estados miembros de la celac", "start": 12934.439, "duration": 3.601}, {"text": "representantes de organizaciones", "start": 12936.38, "duration": 5.26}, {"text": "regionales internacionales amigas y", "start": 12938.04, "duration": 5.46}, {"text": "amigas todos", "start": 12941.64, "duration": 5.46}, {"text": "transmitimos el saludo fraterno el", "start": 12943.5, "duration": 6.359}, {"text": "comandante Daniel Ortega Saavedra", "start": 12947.1, "duration": 4.62}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica de Nicaragua", "start": 12949.859, "duration": 3.601}, {"text": "y la compa\u00f1era vicepresidenta Rosario", "start": 12951.72, "duration": 3.38}, {"text": "Murillo", "start": 12953.46, "duration": 4.68}, {"text": "saludamos a los pa\u00edses miembros por la", "start": 12955.1, "duration": 5.679}, {"text": "realizaci\u00f3n de esta secta cumbre de la", "start": 12958.14, "duration": 6.06}, {"text": "celac de nuevo revitalizada como foro", "start": 12960.779, "duration": 6.981}, {"text": "Regional de pueblos libres soberanos", "start": 12964.2, "duration": 7.4}, {"text": "independientes y con autodeterminaci\u00f3n", "start": 12967.76, "duration": 7.24}, {"text": "reconocemos la emprendedora actuaci\u00f3n y", "start": 12971.6, "duration": 5.98}, {"text": "conducci\u00f3n de M\u00e9xico en el proceso de", "start": 12975.0, "duration": 5.46}, {"text": "reactivaci\u00f3n de la celac en tiempos de", "start": 12977.58, "duration": 5.64}, {"text": "pandemias contribuyendo a su", "start": 12980.46, "duration": 4.8}, {"text": "fortalecimiento", "start": 12983.22, "duration": 4.74}, {"text": "en este mes de septiembre Que celebramos", "start": 12985.26, "duration": 4.08}, {"text": "el Bicentenario de la primera", "start": 12987.96, "duration": 2.519}, {"text": "independencia de los pa\u00edses", "start": 12989.34, "duration": 3.899}, {"text": "Centroamericanos desde la patria de", "start": 12990.479, "duration": 5.581}, {"text": "sandino y Dar\u00edo compartimos estos", "start": 12993.239, "duration": 5.761}, {"text": "tiempos de defensa de nuestra soberan\u00edas", "start": 12996.06, "duration": 5.58}, {"text": "luchando contra los poderes coloniales y", "start": 12999.0, "duration": 4.859}, {"text": "neocoloniales imperialistas y", "start": 13001.64, "duration": 5.06}, {"text": "supremacistas de siempre fortaleciendo", "start": 13003.859, "duration": 6.721}, {"text": "nuestra unidad y dependiendo nuestros", "start": 13006.7, "duration": 7.0}, {"text": "derechos nuestras culturas idiosincrasia", "start": 13010.58, "duration": 7.5}, {"text": "y nuestros recursos naturales", "start": 13013.7, "duration": 4.38}, {"text": "se cre\u00f3 para la uni\u00f3n para la", "start": 13018.46, "duration": 5.56}, {"text": "realizaci\u00f3n de los supremos sue\u00f1os de", "start": 13021.68, "duration": 7.139}, {"text": "Bol\u00edvar Benito Ju\u00e1rez Mart\u00ed sandino Y de", "start": 13024.02, "duration": 6.299}, {"text": "todos los pr\u00f3ceres de nuestra Am\u00e9rica", "start": 13028.819, "duration": 5.221}, {"text": "caribe\u00f1a se cre\u00f3 para la vida la", "start": 13030.319, "duration": 6.481}, {"text": "libertad la fraternidad la", "start": 13034.04, "duration": 6.12}, {"text": "complementariedad y la solidaridad la", "start": 13036.8, "duration": 5.28}, {"text": "comunidad de Estados latinoamericanos y", "start": 13040.16, "duration": 4.98}, {"text": "caribe\u00f1os se cre\u00f3 para trabajar con", "start": 13042.08, "duration": 6.659}, {"text": "dignidad y voces propias en hermandad y", "start": 13045.14, "duration": 6.54}, {"text": "unidad de nuestros pueblos por el bien", "start": 13048.739, "duration": 6.601}, {"text": "com\u00fan la celac no es instrumento del", "start": 13051.68, "duration": 6.54}, {"text": "imperio naci\u00f3 defendiendo el Sagrado", "start": 13055.34, "duration": 5.519}, {"text": "derecho de nuestros pueblos a vivir en", "start": 13058.22, "duration": 5.96}, {"text": "paz avanzando contra la pobreza", "start": 13060.859, "duration": 6.12}, {"text": "desarroll\u00e1ndonos prosperando con", "start": 13064.18, "duration": 4.259}, {"text": "justicia y equidad", "start": 13066.979, "duration": 4.92}, {"text": "honor y gloria a los fundadores de la", "start": 13068.439, "duration": 6.821}, {"text": "comunidad de Estados latinoamericanos y", "start": 13071.899, "duration": 5.221}, {"text": "caribe\u00f1os", "start": 13075.26, "duration": 4.92}, {"text": "desde la celac condenamos rechazamos", "start": 13077.12, "duration": 6.0}, {"text": "todos los intentos perversos de destruir", "start": 13080.18, "duration": 6.36}, {"text": "a los pueblos y revoluciones de Cuba", "start": 13083.12, "duration": 6.659}, {"text": "Bolivia Venezuela y Nicaragua repudiamos", "start": 13086.54, "duration": 6.48}, {"text": "y exigimos el inmediato cese al inhumano", "start": 13089.779, "duration": 4.861}, {"text": "y Criminal bloqueo contra el hermano", "start": 13093.02, "duration": 4.94}, {"text": "pueblo cubano y las agresivas medidas", "start": 13094.64, "duration": 6.02}, {"text": "unilaterales contra nuestros pa\u00edses", "start": 13097.96, "duration": 6.34}, {"text": "algunas veces en Alianza injustificable", "start": 13100.66, "duration": 5.88}, {"text": "con gobiernos de la regi\u00f3n", "start": 13104.3, "duration": 3.36}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 13106.54, "duration": 4.0}, {"text": "por el bien de todos esta pr\u00e1ctica", "start": 13107.66, "duration": 5.699}, {"text": "injerencista de aliarse con el agresor", "start": 13110.54, "duration": 5.46}, {"text": "debe terminar", "start": 13113.359, "duration": 7.321}, {"text": "atenta contra la unidad el desarrollo y", "start": 13116.0, "duration": 8.22}, {"text": "el futuro de paz seguridad y progreso de", "start": 13120.68, "duration": 5.84}, {"text": "nuestros pa\u00edses y nuestra regi\u00f3n", "start": 13124.22, "duration": 4.559}, {"text": "condenamos toda forma de medidas", "start": 13126.52, "duration": 4.78}, {"text": "econ\u00f3micas coercitivas acciones", "start": 13128.779, "duration": 4.521}, {"text": "unilaterales llamadas sanciones", "start": 13131.3, "duration": 4.38}, {"text": "violatorias del derecho internacional y", "start": 13133.3, "duration": 4.019}, {"text": "de la carta de las Naciones Unidas", "start": 13135.68, "duration": 5.88}, {"text": "dirigidas a menoscabar la soberan\u00eda y el", "start": 13137.319, "duration": 6.281}, {"text": "derecho de los pueblos a su", "start": 13141.56, "duration": 3.56}, {"text": "autodeterminaci\u00f3n", "start": 13143.6, "duration": 4.56}, {"text": "denunciamos que estas medidas atentan", "start": 13145.12, "duration": 5.44}, {"text": "contra el desarrollo de los pueblos son", "start": 13148.16, "duration": 5.159}, {"text": "un mecanismo m\u00e1s de desestabilizaci\u00f3n", "start": 13150.56, "duration": 7.08}, {"text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica y social empleada por", "start": 13153.319, "duration": 6.561}, {"text": "las \u00e9lites de poder de Estados Unidos", "start": 13157.64, "duration": 5.299}, {"text": "obstruyendo la lucha de nuestro gobierno", "start": 13159.88, "duration": 6.66}, {"text": "contra la pobreza la pandemia", "start": 13162.939, "duration": 7.3}, {"text": "profundizando la desigualdad social", "start": 13166.54, "duration": 6.04}, {"text": "Nicaragua ha denunciado en repetidas", "start": 13170.239, "duration": 5.16}, {"text": "ocasiones y continuar\u00e1 denunciando que", "start": 13172.58, "duration": 5.84}, {"text": "no podr\u00e1n amedrentarnos ni debilitarnos", "start": 13175.399, "duration": 5.941}, {"text": "permanecemos firmes y dispuestos a", "start": 13178.42, "duration": 6.16}, {"text": "defender nuestra madre patria que es la", "start": 13181.34, "duration": 6.479}, {"text": "patria de grandes h\u00e9roes y hero\u00ednas que", "start": 13184.58, "duration": 5.159}, {"text": "lideraron a lo largo de Nuestra Historia", "start": 13187.819, "duration": 4.88}, {"text": "La justa lucha ante imperialista", "start": 13189.739, "duration": 5.24}, {"text": "antisomocista y antiolig\u00e1rquica", "start": 13192.699, "duration": 5.561}, {"text": "aspirando a la creaci\u00f3n de una sociedad", "start": 13194.979, "duration": 6.701}, {"text": "m\u00e1s equitativa m\u00e1s pr\u00f3spera m\u00e1s", "start": 13198.26, "duration": 6.179}, {"text": "democr\u00e1tica y m\u00e1s incluyente y", "start": 13201.68, "duration": 6.179}, {"text": "participativa es necesario continuar", "start": 13204.439, "duration": 6.061}, {"text": "fortaleciendo la visi\u00f3n compartida sobre", "start": 13207.859, "duration": 4.401}, {"text": "temas torales para el desarrollo", "start": 13210.5, "duration": 4.979}, {"text": "bienestar y bien vivir de nuestros", "start": 13212.26, "duration": 5.679}, {"text": "pueblos desde la lucha contra la", "start": 13215.479, "duration": 4.441}, {"text": "pandemia del covid y la crisis clim\u00e1tica", "start": 13217.939, "duration": 5.101}, {"text": "global hasta la urgente necesidad de", "start": 13219.92, "duration": 6.0}, {"text": "unificar esfuerzos recursos y", "start": 13223.04, "duration": 5.76}, {"text": "capacidades para cumplir con los", "start": 13225.92, "duration": 5.22}, {"text": "objetivos de desarrollo sostenible el", "start": 13228.8, "duration": 4.38}, {"text": "combate al crimen organizado y el", "start": 13231.14, "duration": 3.74}, {"text": "terrorismo en sus diferentes", "start": 13233.18, "duration": 3.86}, {"text": "manifestaciones", "start": 13234.88, "duration": 5.2}, {"text": "estimado presidente alno y estimados", "start": 13237.04, "duration": 5.92}, {"text": "canciller les ruego un flexibilidad en", "start": 13240.08, "duration": 5.64}, {"text": "unos breves minutos no muy extensos y ya", "start": 13242.96, "duration": 4.46}, {"text": "voy a concluir por favor", "start": 13245.72, "duration": 4.74}, {"text": "Nicaragua comparte plenamente la", "start": 13247.42, "duration": 5.38}, {"text": "convocatoria para que se democratice la", "start": 13250.46, "duration": 4.08}, {"text": "producci\u00f3n y el acceso justo y", "start": 13252.8, "duration": 5.04}, {"text": "equitativo a las vacunas contra el covid", "start": 13254.54, "duration": 5.58}, {"text": "19 as\u00ed como el llamado a la comunidad", "start": 13257.84, "duration": 4.559}, {"text": "internacional y al sector farmac\u00e9utico", "start": 13260.12, "duration": 5.94}, {"text": "mundial de sumar esfuerzos acelerar la", "start": 13262.399, "duration": 5.3}, {"text": "distribuci\u00f3n mundial de los tratamientos", "start": 13266.06, "duration": 5.7}, {"text": "contra el covid 19 bajo el principio de", "start": 13267.699, "duration": 6.04}, {"text": "la solidaridad internacional y", "start": 13271.76, "duration": 4.74}, {"text": "garantizar el acceso Universal de la", "start": 13273.739, "duration": 5.04}, {"text": "vacuna como un bien com\u00fan de la", "start": 13276.5, "duration": 3.479}, {"text": "humanidad", "start": 13278.779, "duration": 3.781}, {"text": "celebramos tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la", "start": 13279.979, "duration": 4.8}, {"text": "agencia latinoamericana y caribe\u00f1a al", "start": 13282.56, "duration": 4.98}, {"text": "espacio alce la constituci\u00f3n del fondo", "start": 13284.779, "duration": 5.641}, {"text": "voluntario de para la asistencia", "start": 13287.54, "duration": 5.22}, {"text": "humanitaria ante situaciones de", "start": 13290.42, "duration": 5.1}, {"text": "desastres naturales y los esfuerzos en", "start": 13292.76, "duration": 4.8}, {"text": "marcha para el lanzamiento del instituto", "start": 13295.52, "duration": 4.679}, {"text": "iberoamericano de lenguas ind\u00edgenas", "start": 13297.56, "duration": 5.639}, {"text": "todas las cuales son iniciativas que", "start": 13300.199, "duration": 5.521}, {"text": "contribuyen al desarrollo socioecon\u00f3mico", "start": 13303.199, "duration": 5.28}, {"text": "y cultural de los pueblos de nuestra", "start": 13305.72, "duration": 5.7}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 13308.479, "duration": 6.0}, {"text": "queridas hermanas y hermanos tanto las", "start": 13311.42, "duration": 5.399}, {"text": "declaraciones aprobadas en consenso como", "start": 13314.479, "duration": 4.141}, {"text": "nuestras deliberaciones reflejan", "start": 13316.819, "duration": 4.561}, {"text": "comprensi\u00f3n de los desaf\u00edos y amenazas", "start": 13318.62, "duration": 5.159}, {"text": "que enfrentamos como regi\u00f3n y son bases", "start": 13321.38, "duration": 4.92}, {"text": "de sustentaci\u00f3n para continuar", "start": 13323.779, "duration": 5.281}, {"text": "consolidando la unidad y cooperaci\u00f3n", "start": 13326.3, "duration": 6.3}, {"text": "regional a\u00fan cuando reconocemos que hay", "start": 13329.06, "duration": 7.379}, {"text": "un camino que recorrer Nicaragua expresa", "start": 13332.6, "duration": 6.36}, {"text": "en este foro que debe ineludiblemente", "start": 13336.439, "duration": 4.441}, {"text": "representar la soberan\u00eda de los pueblos", "start": 13338.96, "duration": 4.16}, {"text": "y Estados latinoamericanos y caribe\u00f1os", "start": 13340.88, "duration": 7.019}, {"text": "nuestra firme posici\u00f3n de no respaldo no", "start": 13343.12, "duration": 7.659}, {"text": "voto a la Rep\u00fablica Argentina para la", "start": 13347.899, "duration": 4.401}, {"text": "presidencia", "start": 13350.779, "duration": 4.801}, {"text": "ya que el gobierno de Argentina no su", "start": 13352.3, "duration": 5.679}, {"text": "pueblo al que nosotros respetamos a", "start": 13355.58, "duration": 5.34}, {"text": "contrariado negado las bases de la celac", "start": 13357.979, "duration": 6.061}, {"text": "con pronunciamientos pol\u00edticos de su", "start": 13360.92, "duration": 5.939}, {"text": "presidente y su canciller informando con", "start": 13364.04, "duration": 5.48}, {"text": "gran ruido medi\u00e1tico que abro comillas", "start": 13366.859, "duration": 5.221}, {"text": "trabajan con Estados Unidos para", "start": 13369.52, "duration": 4.799}, {"text": "resolver la situaci\u00f3n de Nicaragua", "start": 13372.08, "duration": 4.56}, {"text": "cierro comillas", "start": 13374.319, "duration": 4.181}, {"text": "como bien Se puede observar el gobierno", "start": 13376.64, "duration": 3.96}, {"text": "de Argentina se convirti\u00f3 en instrumento", "start": 13378.5, "duration": 3.5}, {"text": "del imperialismo norteamericano", "start": 13380.6, "duration": 3.66}, {"text": "subordin\u00e1ndose a sus intereses", "start": 13382.0, "duration": 5.8}, {"text": "hegem\u00f3nicos dise\u00f1ando dicho por ellos", "start": 13384.26, "duration": 5.24}, {"text": "mismos con el gobierno de Estados Unidos", "start": 13387.8, "duration": 5.82}, {"text": "una estrategia para vulnerar y negar la", "start": 13389.5, "duration": 5.859}, {"text": "soberan\u00eda nacional de nuestra Nicaragua", "start": 13393.62, "duration": 4.02}, {"text": "soberan\u00eda que heroicamente hemos", "start": 13395.359, "duration": 5.641}, {"text": "defendido y seguimos defendiendo Con", "start": 13397.64, "duration": 5.7}, {"text": "amor y honor", "start": 13401.0, "duration": 5.1}, {"text": "por esta soberan\u00eda que ha sido vulnerada", "start": 13403.34, "duration": 4.32}, {"text": "p\u00fablicamente por el gobierno de la", "start": 13406.1, "duration": 4.04}, {"text": "Rep\u00fablica Argentina nuestra posici\u00f3n", "start": 13407.66, "duration": 6.539}, {"text": "Clara y firme es de no voto no respaldo", "start": 13410.14, "duration": 7.059}, {"text": "al gobierno de ese pa\u00eds para la", "start": 13414.199, "duration": 6.12}, {"text": "presidencia protempr\u00e9 de la celac porque", "start": 13417.199, "duration": 6.061}, {"text": "se ha atrevido a interferir en nuestros", "start": 13420.319, "duration": 4.88}, {"text": "asuntos haciendo", "start": 13423.26, "duration": 5.88}, {"text": "pol\u00edtica propia interviniendo Bulgaria", "start": 13425.199, "duration": 7.481}, {"text": "ofensivamente en Clara e insultante", "start": 13429.14, "duration": 5.639}, {"text": "sinton\u00eda con los yanquis en tema", "start": 13432.68, "duration": 5.58}, {"text": "internos de nuestra patria el gobierno", "start": 13434.779, "duration": 6.061}, {"text": "de la Rep\u00fablica argentina se ha prestado", "start": 13438.26, "duration": 4.439}, {"text": "a violar nuestra dignidad y soberan\u00eda", "start": 13440.84, "duration": 4.26}, {"text": "nacional que como dice nuestro Augusto", "start": 13442.699, "duration": 4.62}, {"text": "C\u00e9sar andino general de mujeres y", "start": 13445.1, "duration": 5.759}, {"text": "hombres libres esta no se discute se", "start": 13447.319, "duration": 6.08}, {"text": "defiende con las armas en la mano", "start": 13450.859, "duration": 5.34}, {"text": "decimos hoy armas de la paz del Progreso", "start": 13453.399, "duration": 6.161}, {"text": "del desarrollo Nosotros defendemos con", "start": 13456.199, "duration": 7.08}, {"text": "orgullo nacional nuestro honor y decoro", "start": 13459.56, "duration": 6.66}, {"text": "que nos ha costado tanta sangre y Que", "start": 13463.279, "duration": 4.981}, {"text": "obviamente ha sido manoseada en", "start": 13466.22, "duration": 4.44}, {"text": "inaceptables planes conjuntos del", "start": 13468.26, "duration": 4.86}, {"text": "gobierno de Rep\u00fablica Argentina con el", "start": 13470.66, "duration": 4.02}, {"text": "gobierno imperialista de los Estados", "start": 13473.12, "duration": 6.119}, {"text": "Unidos por eso por esas razones de fondo", "start": 13474.68, "duration": 7.259}, {"text": "no podemos dar el voto al gobierno de la", "start": 13479.239, "duration": 5.761}, {"text": "Rep\u00fablica Argentina y concluimos se\u00f1or", "start": 13481.939, "duration": 5.281}, {"text": "presidente hermanas y hermanos jefe de", "start": 13485.0, "duration": 3.96}, {"text": "estado y de gobierno delegadas y", "start": 13487.22, "duration": 4.259}, {"text": "delegados continuamos en el camino", "start": 13488.96, "duration": 6.12}, {"text": "trazado por los Libertadores y pr\u00f3ceres", "start": 13491.479, "duration": 6.361}, {"text": "de Am\u00e9rica Latina y el Caribe avanzando", "start": 13495.08, "duration": 7.56}, {"text": "en las por la unidad en la diversidad la", "start": 13497.84, "duration": 7.58}, {"text": "integraci\u00f3n y las luchas continuas", "start": 13502.64, "duration": 6.98}, {"text": "dependiendo la libertad soberan\u00eda", "start": 13505.42, "duration": 7.54}, {"text": "autodeterminaci\u00f3n y Justicia social de", "start": 13509.62, "duration": 5.319}, {"text": "nuestros pueblos Muchas gracias se\u00f1or", "start": 13512.96, "duration": 3.3}, {"text": "presidente", "start": 13514.939, "duration": 3.361}, {"text": "y gracias por su comprensi\u00f3n con el", "start": 13516.26, "duration": 5.54}, {"text": "tiempo Muchas gracias", "start": 13518.3, "duration": 3.5}, {"text": "nada m\u00e1s recordar que el d\u00eda de hoy no", "start": 13522.56, "duration": 7.02}, {"text": "est\u00e1 en el orden del d\u00eda la el consenso", "start": 13525.68, "duration": 5.94}, {"text": "para la nueva presidencia hacerla que", "start": 13529.58, "duration": 4.26}, {"text": "eso todav\u00eda tenemos varios meses bueno", "start": 13531.62, "duration": 4.279}, {"text": "Muchas gracias seguimos adelante ahora", "start": 13533.84, "duration": 5.099}, {"text": "con el ministro de asuntos exteriores de", "start": 13535.899, "duration": 7.141}, {"text": "Trinidad y Tobago Amy Brown", "start": 13538.939, "duration": 4.101}, {"text": "Thank you very cheer Muchas gracias", "start": 13545.26, "duration": 4.679}, {"text": "se\u00f1or presidente", "start": 13548.3, "duration": 4.26}, {"text": "su excelencia presidente Andr\u00e9s Manuel", "start": 13549.939, "duration": 5.8}, {"text": "L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados", "start": 13552.56, "duration": 6.06}, {"text": "Unidos Mexicanos y presidente", "start": 13555.739, "duration": 5.66}, {"text": "protectores de la celac", "start": 13558.62, "duration": 5.359}, {"text": "jefes de estado y de gobierno", "start": 13561.399, "duration": 6.401}, {"text": "distinguido secretarios y secretarias de", "start": 13563.979, "duration": 6.76}, {"text": "asuntos exteriores damas y caballeros", "start": 13567.8, "duration": 6.86}, {"text": "Buenos d\u00edas es un privilegio para m\u00ed", "start": 13570.739, "duration": 8.521}, {"text": "traer aqu\u00ed los saludos de Kiss Broly", "start": 13574.66, "duration": 6.76}, {"text": "Primer Ministro de la Rep\u00fablica de", "start": 13579.26, "duration": 4.26}, {"text": "Trinidad y Tobago quien", "start": 13581.42, "duration": 4.439}, {"text": "desafortunadamente no pudo acompa\u00f1arnos", "start": 13583.52, "duration": 4.4}, {"text": "el d\u00eda de hoy", "start": 13585.859, "duration": 5.061}, {"text": "el Primer Ministro", "start": 13587.92, "duration": 7.0}, {"text": "env\u00eda sus mejores deseos y un caluroso", "start": 13590.92, "duration": 7.72}, {"text": "saludo a usted se\u00f1or L\u00f3pez Obrador en", "start": 13594.92, "duration": 6.359}, {"text": "ocasi\u00f3n de esta sexta cumbre de la celac", "start": 13598.64, "duration": 4.219}, {"text": "y por", "start": 13601.279, "duration": 4.561}, {"text": "El Aniversario 200 de la independencia", "start": 13602.859, "duration": 5.101}, {"text": "de M\u00e9xico", "start": 13605.84, "duration": 6.479}, {"text": "Trinidad y Tobago est\u00e1 segura de que los", "start": 13607.96, "duration": 6.64}, {"text": "eventos memorables que llevaron a la", "start": 13612.319, "duration": 5.521}, {"text": "independencia de M\u00e9xico y el viaje y la", "start": 13614.6, "duration": 5.879}, {"text": "historia transformadora de su naci\u00f3n en", "start": 13617.84, "duration": 5.939}, {"text": "los a\u00f1os realmente reflejan la grandeza", "start": 13620.479, "duration": 6.26}, {"text": "de M\u00e9xico y", "start": 13623.779, "duration": 5.941}, {"text": "lo que nos ha heredado El libertador", "start": 13626.739, "duration": 4.921}, {"text": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar", "start": 13629.72, "duration": 5.4}, {"text": "quisiera felicitar al gobierno de M\u00e9xico", "start": 13631.66, "duration": 7.3}, {"text": "por sus gigantescos esfuerzos en", "start": 13635.12, "duration": 7.38}, {"text": "t\u00e9rminos de dos t\u00e9rminos consecutivos", "start": 13638.96, "duration": 6.3}, {"text": "como presidencia pro-tempora de la celac", "start": 13642.5, "duration": 6.72}, {"text": "su liderazgo a nivel de la celac nos ha", "start": 13645.26, "duration": 8.639}, {"text": "dado acceso y hemos sido testigo de la", "start": 13649.22, "duration": 7.28}, {"text": "capacidad de esta entidad", "start": 13653.899, "duration": 5.101}, {"text": "multilateral hemos seguido las", "start": 13656.5, "duration": 4.96}, {"text": "iniciativas del plan de trabajo para el", "start": 13659.0, "duration": 5.16}, {"text": "20 uno de las el \u00e1guilas declaraciones", "start": 13661.46, "duration": 5.279}, {"text": "que se adoptar\u00e1n el d\u00eda de hoy con mucho", "start": 13664.16, "duration": 6.539}, {"text": "inter\u00e9s Trinidad y Tobago reconoce que", "start": 13666.739, "duration": 6.361}, {"text": "las iniciativas y los puntos de este", "start": 13670.699, "duration": 3.961}, {"text": "plan de trabajo han contribuido a", "start": 13673.1, "duration": 3.719}, {"text": "resolver algunos de los retos asociados", "start": 13674.66, "duration": 5.22}, {"text": "con la pandemia y la recuperaci\u00f3n", "start": 13676.819, "duration": 4.401}, {"text": "econ\u00f3mica", "start": 13679.88, "duration": 4.46}, {"text": "un indicador del compromiso de M\u00e9xico", "start": 13681.22, "duration": 5.4}, {"text": "fue", "start": 13684.34, "duration": 5.019}, {"text": "las fueron todas las iniciativas en", "start": 13686.62, "duration": 5.38}, {"text": "t\u00e9rminos de colaboraci\u00f3n y La donaci\u00f3n", "start": 13689.359, "duration": 6.061}, {"text": "de ventiladores y vacunas para navegar", "start": 13692.0, "duration": 7.58}, {"text": "la pandemia de Kobe 19 como", "start": 13695.42, "duration": 7.08}, {"text": "beneficiarios de cuatro ventiladores", "start": 13699.58, "duration": 5.08}, {"text": "Trinidad y Tobago est\u00e1 eternamente", "start": 13702.5, "duration": 6.08}, {"text": "agradecida ante M\u00e9xico por", "start": 13704.66, "duration": 7.44}, {"text": "esta ayuda conforme buscamos vacunar a", "start": 13708.58, "duration": 5.56}, {"text": "nuestra poblaci\u00f3n Trinidad y Tobago", "start": 13712.1, "duration": 5.16}, {"text": "reitera su apoyo por el llamado urgente", "start": 13714.14, "duration": 6.42}, {"text": "continuo de la celac para un acceso", "start": 13717.26, "duration": 7.86}, {"text": "equitativo a vacunas contra Kobe 19 que", "start": 13720.56, "duration": 7.52}, {"text": "est\u00e1 alineado con", "start": 13725.12, "duration": 5.42}, {"text": "\u00e9l", "start": 13728.08, "duration": 5.859}, {"text": "concepto y la ideolog\u00eda de nuestros de", "start": 13730.54, "duration": 5.14}, {"text": "nuestro Primer Ministro en t\u00e9rminos de", "start": 13733.939, "duration": 4.681}, {"text": "acceso a las vacunas para asegurar un", "start": 13735.68, "duration": 5.0}, {"text": "acceso", "start": 13738.62, "duration": 4.98}, {"text": "equitable especialmente para los Estados", "start": 13740.68, "duration": 6.24}, {"text": "isle\u00f1os en desarrollo", "start": 13743.6, "duration": 3.32}, {"text": "hemos abordado una cama de temas", "start": 13748.359, "duration": 6.641}, {"text": "en t\u00e9rminos de la regi\u00f3n y de la", "start": 13752.439, "duration": 5.081}, {"text": "cooperaci\u00f3n sur sur todos temas de", "start": 13755.0, "duration": 5.22}, {"text": "importancia para nosotros los efectos", "start": 13757.52, "duration": 4.98}, {"text": "socioecon\u00f3micos de la pandemia han", "start": 13760.22, "duration": 6.66}, {"text": "creado retos de una magnitud gigantesca", "start": 13762.5, "duration": 6.68}, {"text": "que creo", "start": 13766.88, "duration": 5.22}, {"text": "solo podemos mitigar a trav\u00e9s de nuestra", "start": 13769.18, "duration": 4.62}, {"text": "voz colectiva", "start": 13772.1, "duration": 4.56}, {"text": "adem\u00e1s de los asuntos relacionados con", "start": 13773.8, "duration": 5.08}, {"text": "la pandemia tambi\u00e9n debemos Navegar a", "start": 13776.66, "duration": 5.4}, {"text": "trav\u00e9s de diferentes situaciones como el", "start": 13778.88, "duration": 5.22}, {"text": "mientras nacional y el cambio clim\u00e1tico", "start": 13782.06, "duration": 4.58}, {"text": "para los cuales necesitamos recursos", "start": 13784.1, "duration": 5.4}, {"text": "Ahora m\u00e1s que nunca necesitamos", "start": 13786.64, "duration": 4.66}, {"text": "colaborar en todos los niveles para", "start": 13789.5, "duration": 3.899}, {"text": "asegurar acceso a financiamiento", "start": 13791.3, "duration": 5.16}, {"text": "asequible y una reestructuraci\u00f3n de las", "start": 13793.399, "duration": 5.101}, {"text": "deudas que tomen cuenta nuestras", "start": 13796.46, "duration": 4.319}, {"text": "necesidades y circunstancias espec\u00edficas", "start": 13798.5, "duration": 5.04}, {"text": "para facilitar el desarrollo de", "start": 13800.779, "duration": 6.061}, {"text": "econom\u00edas m\u00e1s resilientes hago un", "start": 13803.54, "duration": 5.159}, {"text": "llamado a todos ustedes aqu\u00ed el d\u00eda de", "start": 13806.84, "duration": 6.18}, {"text": "hoy a apoyar la al caricom y a los", "start": 13808.699, "duration": 6.901}, {"text": "peque\u00f1os estados insulares en desarrollo", "start": 13813.02, "duration": 5.4}, {"text": "para y ver m\u00e1s all\u00e1 de Los criterios del", "start": 13815.6, "duration": 6.299}, {"text": "pib para el financiamiento y las", "start": 13818.42, "duration": 6.24}, {"text": "concesiones en favor de un \u00edndice de", "start": 13821.899, "duration": 5.42}, {"text": "vulnerabilidad", "start": 13824.66, "duration": 2.659}, {"text": "excelencias", "start": 13827.739, "duration": 5.2}, {"text": "incluye una variedad de miembros pueblos", "start": 13829.3, "duration": 6.34}, {"text": "culturas sistemas pol\u00edticos y", "start": 13832.939, "duration": 5.88}, {"text": "capacidades econ\u00f3micas y a pesar de", "start": 13835.64, "duration": 6.36}, {"text": "estas diferencias hemos nos hemos compro", "start": 13838.819, "duration": 5.941}, {"text": "a la integraci\u00f3n desde hace 10 a\u00f1os con", "start": 13842.0, "duration": 5.1}, {"text": "base en la unidad y diversidad no", "start": 13844.76, "duration": 4.92}, {"text": "podemos perder esto de vista conforme", "start": 13847.1, "duration": 4.759}, {"text": "nos movemos hacia", "start": 13849.68, "duration": 5.4}, {"text": "promover las instituciones de celac y", "start": 13851.859, "duration": 4.441}, {"text": "promover el", "start": 13855.08, "duration": 3.84}, {"text": "establecimiento de un mecanismo de", "start": 13856.3, "duration": 5.559}, {"text": "rotaci\u00f3n para la ppt que lo cual se debe", "start": 13858.92, "duration": 5.16}, {"text": "resolver antes de la siguiente Cumbre", "start": 13861.859, "duration": 4.441}, {"text": "Esto est\u00e1 ha estado bajo revisi\u00f3n desde", "start": 13864.08, "duration": 6.359}, {"text": "el 2018 y es tiempo es momento de", "start": 13866.3, "duration": 6.899}, {"text": "estructurar esa rotaci\u00f3n ya que esto", "start": 13870.439, "duration": 5.88}, {"text": "ayudar\u00e1 a fortalecer el trabajo y el", "start": 13873.199, "duration": 6.62}, {"text": "gran potencial de celaska en este foro", "start": 13876.319, "duration": 7.441}, {"text": "Trinidad y Tobago tambi\u00e9n hace el enlace", "start": 13879.819, "duration": 6.58}, {"text": "de la importancia significativa hacia", "start": 13883.76, "duration": 5.7}, {"text": "nuestras relaciones extra regionales las", "start": 13886.399, "duration": 5.221}, {"text": "relaciones y las asociaciones extra", "start": 13889.46, "duration": 4.019}, {"text": "regionales establecidas por los estados", "start": 13891.62, "duration": 5.1}, {"text": "miembros siguen asegurando el", "start": 13893.479, "duration": 6.661}, {"text": "acompa\u00f1amiento y la promoci\u00f3n de la", "start": 13896.72, "duration": 5.219}, {"text": "celac me gustar\u00eda", "start": 13900.14, "duration": 4.339}, {"text": "conocer la presencia de representantes", "start": 13901.939, "duration": 6.241}, {"text": "de la Rep\u00fablica Popular de China y de la", "start": 13904.479, "duration": 7.241}, {"text": "Uni\u00f3n Europea y reconocer tambi\u00e9n el", "start": 13908.18, "duration": 7.799}, {"text": "papel important\u00edsimo de la cepal en la", "start": 13911.72, "duration": 7.759}, {"text": "ayuda que nos proporcionan", "start": 13915.979, "duration": 3.5}, {"text": "para movernos hacia un futuro avanzar", "start": 13919.66, "duration": 7.06}, {"text": "hacia un futuro m\u00e1s pr\u00f3spero un futuro", "start": 13923.54, "duration": 5.46}, {"text": "con base en el respeto respeto por", "start": 13926.72, "duration": 5.28}, {"text": "aquellos fuera de nuestra regi\u00f3n y", "start": 13929.0, "duration": 5.1}, {"text": "respeto dentro de nuestra regi\u00f3n", "start": 13932.0, "duration": 6.5}, {"text": "respecto por los dem\u00e1s", "start": 13934.1, "duration": 7.32}, {"text": "En conclusi\u00f3n reitero el compromiso de", "start": 13938.5, "duration": 4.84}, {"text": "Trinidad y Tobago de trabajar en el", "start": 13941.42, "duration": 4.08}, {"text": "marco de la celac en conjunto con sus", "start": 13943.34, "duration": 6.599}, {"text": "estados miembro para promover este esta", "start": 13945.5, "duration": 6.979}, {"text": "organizaci\u00f3n Much\u00edsimas gracias", "start": 13949.939, "duration": 4.8}, {"text": "tiene la palabra al ministro de", "start": 13952.479, "duration": 4.361}, {"text": "agricultura tierras y silvicultura de", "start": 13954.739, "duration": 7.04}, {"text": "granada Peter Charles Davis", "start": 13956.84, "duration": 4.939}, {"text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente L\u00f3pez", "start": 13966.46, "duration": 5.399}, {"text": "Obrador de los Estados Unidos Mexicanos", "start": 13969.62, "duration": 5.52}, {"text": "presidentes primeros ministros jefes y", "start": 13971.859, "duration": 5.701}, {"text": "jefes de delegaciones y", "start": 13975.14, "duration": 6.66}, {"text": "representantes oficiales ser\u00e9 breve me", "start": 13977.56, "duration": 6.4}, {"text": "gustar\u00eda agradecer al igual que los", "start": 13981.8, "duration": 5.179}, {"text": "dem\u00e1s al presidente de M\u00e9xico por haber", "start": 13983.96, "duration": 6.72}, {"text": "organizaci\u00f3n de esta Cumbre la cena de", "start": 13986.979, "duration": 4.621}, {"text": "ayer", "start": 13990.68, "duration": 4.679}, {"text": "fue no solo una gran oportunidad de", "start": 13991.6, "duration": 6.04}, {"text": "aprender mucho acerca de la historia de", "start": 13995.359, "duration": 4.201}, {"text": "esta magn\u00edfica ciudad sino que tambi\u00e9n", "start": 13997.64, "duration": 4.32}, {"text": "nos dio la oportunidad de reunirnos con", "start": 13999.56, "duration": 6.36}, {"text": "amigos y amigas una vez m\u00e1s despu\u00e9s del", "start": 14001.96, "duration": 6.06}, {"text": "largo tiempo pasado Sin contacto humano", "start": 14005.92, "duration": 4.08}, {"text": "a ra\u00edz de la pandemia Muchas gracias", "start": 14008.02, "duration": 4.679}, {"text": "se\u00f1or presidente tambi\u00e9n me gustar\u00eda", "start": 14010.0, "duration": 5.1}, {"text": "felicitar a M\u00e9xico por el gran trabajo", "start": 14012.699, "duration": 4.141}, {"text": "que ha hecho en las \u00faltimas en los", "start": 14015.1, "duration": 4.799}, {"text": "\u00faltimos a\u00f1os como presidencia protempor\u00e9", "start": 14016.84, "duration": 5.099}, {"text": "de la celac despu\u00e9s de la destrucci\u00f3n", "start": 14019.899, "duration": 5.58}, {"text": "del plan de trabajo anterior la", "start": 14021.939, "duration": 6.241}, {"text": "pandemia ha sido responsable de una gran", "start": 14025.479, "duration": 5.821}, {"text": "destrucci\u00f3n a nivel global cambiando las", "start": 14028.18, "duration": 5.58}, {"text": "capacidades de nuestros sistemas de", "start": 14031.3, "duration": 6.179}, {"text": "salud entre otras cosas y con un gran", "start": 14033.76, "duration": 6.78}, {"text": "impacto socioecon\u00f3mico habiendo dicho", "start": 14037.479, "duration": 4.581}, {"text": "esto", "start": 14040.54, "duration": 5.239}, {"text": "Les deseo el mayor de los \u00e9xitos", "start": 14042.06, "duration": 6.82}, {"text": "al Primer Ministro kit me choque", "start": 14045.779, "duration": 4.901}, {"text": "desafortunadamente no pudo estar con", "start": 14048.88, "duration": 6.18}, {"text": "nosotros el d\u00eda de hoy Granada apoya el", "start": 14050.68, "duration": 7.74}, {"text": "plan de autosuficiencia sanitaria y", "start": 14055.06, "duration": 5.52}, {"text": "agradecemos la presencia de Alicia", "start": 14058.42, "duration": 4.5}, {"text": "b\u00e1rcena secretaria ejecutiva de la cepal", "start": 14060.58, "duration": 3.739}, {"text": "por ello", "start": 14062.92, "duration": 5.64}, {"text": "el impacto las vidas perdidas el impacto", "start": 14064.319, "duration": 6.101}, {"text": "de nuestras econom\u00edas en particular en", "start": 14068.56, "duration": 4.379}, {"text": "peque\u00f1as econom\u00edas como la de Granada y", "start": 14070.42, "duration": 5.96}, {"text": "el acceso desigual a las vacunas", "start": 14072.939, "duration": 6.241}, {"text": "merman la estabilidad y en la", "start": 14076.38, "duration": 5.26}, {"text": "supervivencia de nuestros pueblos por lo", "start": 14079.18, "duration": 3.38}, {"text": "tanto", "start": 14081.64, "duration": 3.24}, {"text": "agradecemos el desarrollo del plan de", "start": 14082.56, "duration": 4.62}, {"text": "autos", "start": 14084.88, "duration": 5.16}, {"text": "en la producci\u00f3n y las capacidades de", "start": 14087.18, "duration": 4.719}, {"text": "distribuci\u00f3n de vacunas y medicamentos", "start": 14090.04, "duration": 5.1}, {"text": "en nuestra regi\u00f3n tambi\u00e9n damos la", "start": 14091.899, "duration": 5.161}, {"text": "bienvenida a la firma del acuerdo para", "start": 14095.14, "duration": 4.88}, {"text": "la creaci\u00f3n del fondo celac de respuesta", "start": 14097.06, "duration": 6.96}, {"text": "antesastres Granada no puede recalcar", "start": 14100.02, "duration": 6.4}, {"text": "m\u00e1s la importancia de un plan que", "start": 14104.02, "duration": 4.62}, {"text": "asegura que se cumplan las necesidades", "start": 14106.42, "duration": 4.38}, {"text": "de la poblaci\u00f3n en situaciones de", "start": 14108.64, "duration": 5.46}, {"text": "emergencia y en t\u00e9rminos de salud Nos", "start": 14110.8, "duration": 5.099}, {"text": "gustar\u00eda tambi\u00e9n felicitar la", "start": 14114.1, "duration": 4.2}, {"text": "colaboraci\u00f3n entre M\u00e9xico y Argentina", "start": 14115.899, "duration": 6.741}, {"text": "para producir vacunas contra Kobe 19", "start": 14118.3, "duration": 7.979}, {"text": "debemos mencionar Especialmente los", "start": 14122.64, "duration": 5.799}, {"text": "esfuerzos de Cuba de producir vacunas", "start": 14126.279, "duration": 5.641}, {"text": "contra covid 19 tambi\u00e9n en un momento en", "start": 14128.439, "duration": 6.96}, {"text": "el cual el embargo unilateral en su", "start": 14131.92, "duration": 7.46}, {"text": "contra ha sido resaltado", "start": 14135.399, "duration": 3.981}, {"text": "ellos deben poder establecer su propio", "start": 14139.62, "duration": 8.56}, {"text": "sus propios movimientos y su propia", "start": 14145.84, "duration": 5.939}, {"text": "respuesta ante esta pandemia y hacemos", "start": 14148.18, "duration": 6.719}, {"text": "un llamado al bloqueo criminal contra", "start": 14151.779, "duration": 5.481}, {"text": "Cuba", "start": 14154.899, "duration": 2.361}, {"text": "en Granada se han reportado varios casos", "start": 14157.8, "duration": 5.979}, {"text": "de 19 y ahora Estamos viendo un", "start": 14161.02, "duration": 5.16}, {"text": "incremento En estos casos y es como", "start": 14163.779, "duration": 3.66}, {"text": "resultado un incremento en las", "start": 14166.18, "duration": 3.24}, {"text": "hospitalizaciones y las muertes como", "start": 14167.439, "duration": 4.5}, {"text": "resultado la econom\u00eda de granada sigue", "start": 14169.42, "duration": 4.26}, {"text": "experimenta sigue pasando por los", "start": 14171.939, "duration": 3.561}, {"text": "efectos negativos de la pandemia", "start": 14173.68, "duration": 5.34}, {"text": "mientras que podemos ver algo de mejora", "start": 14175.5, "duration": 5.859}, {"text": "En comparaci\u00f3n con el 2020 en la mayor\u00eda", "start": 14179.02, "duration": 4.379}, {"text": "de los ex sectores la pandemia", "start": 14181.359, "duration": 4.521}, {"text": "exacerbado el problema de baja inversi\u00f3n", "start": 14183.399, "duration": 6.121}, {"text": "desigualdad y pobreza haciendo dif\u00edcil", "start": 14185.88, "duration": 6.12}, {"text": "el logro de una recuperaci\u00f3n", "start": 14189.52, "duration": 6.12}, {"text": "estos elementos deben considerarse en el", "start": 14192.0, "duration": 5.62}, {"text": "marco de las instituciones financieras", "start": 14195.64, "duration": 5.36}, {"text": "internacionales como peque\u00f1os estados", "start": 14197.62, "duration": 7.34}, {"text": "insulares en desarrollo", "start": 14201.0, "duration": 3.96}, {"text": "debemos poder lidiar con esta situaci\u00f3n", "start": 14205.779, "duration": 5.641}, {"text": "financiera hacemos un llamado a estas", "start": 14209.02, "duration": 5.459}, {"text": "instituciones a garantizar un", "start": 14211.42, "duration": 4.8}, {"text": "financiamiento sostenible para poder", "start": 14214.479, "duration": 3.481}, {"text": "mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico", "start": 14216.22, "duration": 4.92}, {"text": "y financiamiento que reconoce un", "start": 14217.96, "duration": 5.939}, {"text": "mecanismo que reconoce una posibilidad", "start": 14221.14, "duration": 5.46}, {"text": "de flexibilidad financiera para los", "start": 14223.899, "duration": 6.441}, {"text": "estados de ingreso bajo y medio", "start": 14226.6, "duration": 6.9}, {"text": "nos estamos enfrentados enfrentando a", "start": 14230.34, "duration": 5.92}, {"text": "una situaci\u00f3n urgente que necesita de", "start": 14233.5, "duration": 7.1}, {"text": "cooperaci\u00f3n en pro de un mejor acceso", "start": 14236.26, "duration": 9.38}, {"text": "a alimentos y a bienestar", "start": 14240.6, "duration": 5.04}, {"text": "con respecto a lo establecido por la FAO", "start": 14248.76, "duration": 5.679}, {"text": "y diferentes organismos internacionales", "start": 14252.64, "duration": 4.62}, {"text": "apoyamos las recomendaciones dentro del", "start": 14254.439, "duration": 5.721}, {"text": "marco de estos programas", "start": 14257.26, "duration": 5.7}, {"text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores la celac nos ayuda en", "start": 14260.16, "duration": 4.18}, {"text": "t\u00e9rminos de nuestros esfuerzos para", "start": 14262.96, "duration": 4.739}, {"text": "enfrentarnos a diferentes retos en con", "start": 14264.34, "duration": 5.84}, {"text": "base en nuestros intereses conjuntos", "start": 14267.699, "duration": 5.521}, {"text": "Granada reafirma su compromiso con esta", "start": 14270.18, "duration": 8.219}, {"text": "instituci\u00f3n y con la construcci\u00f3n de", "start": 14273.22, "duration": 7.46}, {"text": "orden internacional", "start": 14278.399, "duration": 4.84}, {"text": "arm\u00f3nico con base en el derecho", "start": 14280.68, "duration": 4.259}, {"text": "internacional", "start": 14283.239, "duration": 4.441}, {"text": "estos retos solo se pueden sobrellevar", "start": 14284.939, "duration": 4.96}, {"text": "con base nuestra acci\u00f3n con ex colectiva", "start": 14287.68, "duration": 6.679}, {"text": "ante las grandes amenazas a nuestra Paz", "start": 14289.899, "duration": 7.681}, {"text": "Granada les agradece a todos a los", "start": 14294.359, "duration": 5.201}, {"text": "pa\u00edses que nos han ayudado incluyendo", "start": 14297.58, "duration": 5.399}, {"text": "M\u00e9xico chile Venezuela Dominica Colombia", "start": 14299.56, "duration": 6.48}, {"text": "y Cuba en estos momentos en el caso de", "start": 14302.979, "duration": 5.401}, {"text": "Cuba No solo ayudaron directamente en la", "start": 14306.04, "duration": 5.04}, {"text": "lucha contra la Kobe 19 Si visitan", "start": 14308.38, "duration": 4.979}, {"text": "cualquier hospital en la regi\u00f3n ver\u00e1n", "start": 14311.08, "duration": 5.34}, {"text": "Que varios de los doctores y", "start": 14313.359, "duration": 4.46}, {"text": "profesionales", "start": 14316.42, "duration": 4.819}, {"text": "que nos ayudan est\u00e1n capacitados en Cuba", "start": 14317.819, "duration": 6.46}, {"text": "A pesar de sus propios retos han", "start": 14321.239, "duration": 6.04}, {"text": "demostrado su naturaleza solidaria que", "start": 14324.279, "duration": 7.08}, {"text": "ha sido la esencia de la celac tambi\u00e9n", "start": 14327.279, "duration": 6.741}, {"text": "me gustar\u00eda", "start": 14331.359, "duration": 2.661}, {"text": "recalcar el sentimiento de la necesidad", "start": 14334.38, "duration": 4.68}, {"text": "y el optimismo", "start": 14337.06, "duration": 5.58}, {"text": "sea un instrumento importante en", "start": 14339.06, "duration": 6.06}, {"text": "t\u00e9rminos de la regi\u00f3n", "start": 14342.64, "duration": 5.82}, {"text": "tenemos una misi\u00f3n que nos han", "start": 14345.12, "duration": 5.68}, {"text": "encomendado aquellos que crearon esto", "start": 14348.46, "duration": 4.859}, {"text": "este mecanismo y debemos seguir ese", "start": 14350.8, "duration": 4.8}, {"text": "sue\u00f1o y llevarlo a la realidad Muchas", "start": 14353.319, "duration": 3.561}, {"text": "gracias", "start": 14355.6, "duration": 3.839}, {"text": "El subsecretario para Am\u00e9rica Latina de", "start": 14356.88, "duration": 6.599}, {"text": "Argentina Juan Valle Rally", "start": 14359.439, "duration": 4.04}, {"text": "Muchas gracias", "start": 14364.62, "duration": 5.02}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente don", "start": 14366.899, "duration": 6.121}, {"text": "Manuel Andr\u00e9s L\u00f3pez Obrador", "start": 14369.64, "duration": 3.38}, {"text": "se\u00f1ores que estas y jefe de estado y de", "start": 14373.96, "duration": 5.64}, {"text": "gobierno cancilleres se\u00f1or secretario de", "start": 14376.6, "duration": 5.219}, {"text": "relaciones exteriores de M\u00e9xico jefe", "start": 14379.6, "duration": 5.46}, {"text": "delegaci\u00f3n de la regi\u00f3n amigos todos", "start": 14381.819, "duration": 5.761}, {"text": "en primer lugar quiero hacer un especial", "start": 14385.06, "duration": 4.62}, {"text": "reconocimiento En nombre del presidente", "start": 14387.58, "duration": 5.22}, {"text": "Alberto Fern\u00e1ndez por el compromiso y el", "start": 14389.68, "duration": 5.16}, {"text": "enorme esfuerzo que ha puesto M\u00e9xico en", "start": 14392.8, "duration": 4.32}, {"text": "la reactivaci\u00f3n de la celac como foro de", "start": 14394.84, "duration": 5.82}, {"text": "di\u00e1logo pol\u00edtico de la regi\u00f3n a pesar de", "start": 14397.12, "duration": 5.699}, {"text": "trabajar estos dos a\u00f1os en un contexto", "start": 14400.66, "duration": 4.739}, {"text": "sumamente complicado causado por la", "start": 14402.819, "duration": 4.801}, {"text": "pandemia y la grave crisis sanitaria", "start": 14405.399, "duration": 4.141}, {"text": "global", "start": 14407.62, "duration": 3.779}, {"text": "el camino nacido f\u00e1cil para nuestros", "start": 14409.54, "duration": 3.659}, {"text": "pa\u00edses fue un retos sin precedentes", "start": 14411.399, "duration": 4.38}, {"text": "hacernos de la vacuna contra el covid en", "start": 14413.199, "duration": 5.16}, {"text": "un contexto internacional", "start": 14415.779, "duration": 5.521}, {"text": "marcado por una distribuci\u00f3n desigual y", "start": 14418.359, "duration": 6.0}, {"text": "el acaparamiento de las dosis", "start": 14421.3, "duration": 4.979}, {"text": "pero demostramos que Am\u00e9rica Latina y el", "start": 14424.359, "duration": 3.301}, {"text": "Caribe somos capaces de generar", "start": 14426.279, "duration": 3.181}, {"text": "soluciones incluso bajo estas", "start": 14427.66, "duration": 2.6}, {"text": "condiciones", "start": 14429.46, "duration": 3.12}, {"text": "nuestros pa\u00edses se movilizaron y", "start": 14430.26, "duration": 3.76}, {"text": "consiguieron poner a puntos sus", "start": 14432.58, "duration": 2.94}, {"text": "capacidades cient\u00edficos tecnol\u00f3gicas", "start": 14434.02, "duration": 5.04}, {"text": "existentes gracias a ello Hoy hay", "start": 14435.52, "duration": 5.82}, {"text": "producci\u00f3n latinoamericana de Oxford", "start": 14439.06, "duration": 5.82}, {"text": "astrac\u00e9nica de putin5 y tambi\u00e9n Contamos", "start": 14441.34, "duration": 6.42}, {"text": "con el desarrollo de vacunas propias de", "start": 14444.88, "duration": 4.74}, {"text": "pa\u00edses hermanos de la regi\u00f3n como es el", "start": 14447.76, "duration": 4.5}, {"text": "caso de Cuba con sus tres vacunas y con", "start": 14449.62, "duration": 4.22}, {"text": "sus dos", "start": 14452.26, "duration": 4.74}, {"text": "en las que est\u00e1 trabajando", "start": 14453.84, "duration": 4.84}, {"text": "Argentina ha trabajado en forma", "start": 14457.0, "duration": 3.779}, {"text": "coordinada y solidaria con M\u00e9xico en la", "start": 14458.68, "duration": 4.5}, {"text": "producci\u00f3n de la vacuna de Oxford", "start": 14460.779, "duration": 4.281}, {"text": "astrac\u00e9nica para la regi\u00f3n", "start": 14463.18, "duration": 4.32}, {"text": "tenemos entendido que se han distribuido", "start": 14465.06, "duration": 4.36}, {"text": "unas 70 millones de dosis en todo el", "start": 14467.5, "duration": 4.02}, {"text": "continente m\u00e1s all\u00e1 de las que se han", "start": 14469.42, "duration": 4.819}, {"text": "entregado a trav\u00e9s del sistema kovacs", "start": 14471.52, "duration": 5.459}, {"text": "Seguiremos apostando por la soberan\u00eda", "start": 14474.239, "duration": 4.54}, {"text": "tecnol\u00f3gica y sanitaria de Am\u00e9rica", "start": 14476.979, "duration": 4.021}, {"text": "Latina del Caribe", "start": 14478.779, "duration": 4.141}, {"text": "esta experiencia nos confirma la", "start": 14481.0, "duration": 3.84}, {"text": "necesidad de contar con la celac como un", "start": 14482.92, "duration": 3.66}, {"text": "espacio regional que no compita con", "start": 14484.84, "duration": 4.139}, {"text": "otros sino Que brille por su", "start": 14486.58, "duration": 5.3}, {"text": "singularidad y en su esencia propia", "start": 14488.979, "duration": 5.46}, {"text": "debemos consolidar los avances logrados", "start": 14491.88, "duration": 4.84}, {"text": "bajo la conducci\u00f3n de M\u00e9xico y", "start": 14494.439, "duration": 4.861}, {"text": "proyectarlos hacia el futuro para que", "start": 14496.72, "duration": 4.38}, {"text": "este foro siga siendo un \u00e1mbito de", "start": 14499.3, "duration": 5.099}, {"text": "unidad que respeta la diversidad y en el", "start": 14501.1, "duration": 5.28}, {"text": "que los pueblos de Am\u00e9rica Latina y del", "start": 14504.399, "duration": 5.161}, {"text": "Caribe puedan ver que del compromiso", "start": 14506.38, "duration": 5.46}, {"text": "entre nuestras naciones surgen mejoras", "start": 14509.56, "duration": 4.58}, {"text": "concretas para todos", "start": 14511.84, "duration": 5.399}, {"text": "con este esp\u00edritu y repito con este", "start": 14514.14, "duration": 6.16}, {"text": "esp\u00edritu es que Argentina presentado su", "start": 14517.239, "duration": 4.62}, {"text": "postulaci\u00f3n para ejercer la presidencia", "start": 14520.3, "duration": 5.16}, {"text": "por tempore en 2022 de la celac que", "start": 14521.859, "duration": 5.521}, {"text": "cuenta con un amplio apoyo de los pa\u00edses", "start": 14525.46, "duration": 4.92}, {"text": "que la componen y a quienes Les", "start": 14527.38, "duration": 6.599}, {"text": "agradecemos enormemente por su confianza", "start": 14530.38, "duration": 6.359}, {"text": "as\u00ed como tambi\u00e9n remarco existe un", "start": 14533.979, "duration": 4.741}, {"text": "amplio consenso entre los miembros de la", "start": 14536.739, "duration": 3.421}, {"text": "celac para que un hermano pa\u00eds del", "start": 14538.72, "duration": 4.92}, {"text": "Caribe asuma la presidencia en 2023 Y", "start": 14540.16, "duration": 6.199}, {"text": "eso es un logro", "start": 14543.64, "duration": 2.719}, {"text": "resulta imperativo enfocarnos en la", "start": 14546.699, "duration": 3.66}, {"text": "cuesti\u00f3n del cambio clim\u00e1tico cuyos", "start": 14548.8, "duration": 3.12}, {"text": "efectos extremos ya no son materia", "start": 14550.359, "duration": 4.261}, {"text": "pinable en los \u00faltimos 30 a\u00f1os el n\u00famero", "start": 14551.92, "duration": 5.58}, {"text": "de desastres se triplic\u00f3 en el Caribe y", "start": 14554.62, "duration": 5.52}, {"text": "las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas asociadas sek\u00edn", "start": 14557.5, "duration": 5.22}, {"text": "duplicaron estas p\u00e9rdidas se miden en", "start": 14560.14, "duration": 5.04}, {"text": "da\u00f1os a la vida a la salud a la", "start": 14562.72, "duration": 5.4}, {"text": "alimentaci\u00f3n al agua dulce a la energ\u00eda", "start": 14565.18, "duration": 6.179}, {"text": "y al desarrollo socioecon\u00f3mico en su", "start": 14568.12, "duration": 5.34}, {"text": "totalidad", "start": 14571.359, "duration": 4.261}, {"text": "la acci\u00f3n clim\u00e1tica en la regi\u00f3n en", "start": 14573.46, "duration": 3.96}, {"text": "especial en Los peque\u00f1os estados", "start": 14575.62, "duration": 3.319}, {"text": "insulares del Caribe resulta", "start": 14577.42, "duration": 4.559}, {"text": "impostergable m\u00e1s a\u00fan cuando los", "start": 14578.939, "duration": 4.0}, {"text": "mecanismos de financiamiento", "start": 14581.979, "duration": 3.481}, {"text": "multilaterales no han dado resultados", "start": 14582.939, "duration": 5.821}, {"text": "suficientes a la fecha especialmente en", "start": 14585.46, "duration": 4.64}, {"text": "temas de adaptaci\u00f3n", "start": 14588.76, "duration": 3.84}, {"text": "estamos hablando de los pa\u00edses que menos", "start": 14590.1, "duration": 4.66}, {"text": "han contribuido a la actual crisis", "start": 14592.6, "duration": 5.099}, {"text": "socioambiental pero que sufren con mayor", "start": 14594.76, "duration": 5.16}, {"text": "intensidad las inundaciones Los", "start": 14597.699, "duration": 6.481}, {"text": "huracanes y otros fen\u00f3menos extremos", "start": 14599.92, "duration": 6.66}, {"text": "debemos entonces profundizar la", "start": 14604.18, "duration": 3.78}, {"text": "estrategia celac para la gesti\u00f3n", "start": 14606.58, "duration": 4.859}, {"text": "integral del riesgo de desastres que ha", "start": 14607.96, "duration": 4.859}, {"text": "sido promovida durante la presidencia", "start": 14611.439, "duration": 4.981}, {"text": "prot\u00e9n por el mexicana junto con la", "start": 14612.819, "duration": 6.301}, {"text": "cepal y saludamos a su secretaria", "start": 14616.42, "duration": 5.88}, {"text": "general en este momento tambi\u00e9n y la", "start": 14619.12, "duration": 4.859}, {"text": "importancia en la Constituci\u00f3n de un", "start": 14622.3, "duration": 3.899}, {"text": "fondo integral de gesti\u00f3n de riesgos de", "start": 14623.979, "duration": 4.5}, {"text": "desastre al que todos debemos dar", "start": 14626.199, "duration": 5.221}, {"text": "impulso y en el que nuestra opini\u00f3n", "start": 14628.479, "duration": 5.941}, {"text": "corresponde que fuera presidido por un", "start": 14631.42, "duration": 5.34}, {"text": "ciudadano o Ciudadana de un hermano pa\u00eds", "start": 14634.42, "duration": 4.819}, {"text": "caribe\u00f1o", "start": 14636.76, "duration": 2.479}, {"text": "hacen falta medidas innovadoras el", "start": 14639.279, "duration": 4.021}, {"text": "financiamiento clim\u00e1tico multilateral", "start": 14641.62, "duration": 3.739}, {"text": "debe ser justo transparente equitativo", "start": 14643.3, "duration": 4.439}, {"text": "como llegar a nuestro presidente en la", "start": 14645.359, "duration": 4.12}, {"text": "Cumbre latinoamericana sobre Campbell", "start": 14647.739, "duration": 4.561}, {"text": "clim\u00e1tico necesitamos de una justicia", "start": 14649.479, "duration": 4.76}, {"text": "social ambiental", "start": 14652.3, "duration": 4.139}, {"text": "Este es el nuevo nombre del desarrollo", "start": 14654.239, "duration": 4.601}, {"text": "en nuestra regi\u00f3n y Argentina lo va a", "start": 14656.439, "duration": 5.04}, {"text": "llevar como m\u00e1xima para la para la", "start": 14658.84, "duration": 4.7}, {"text": "pr\u00f3xima Cup en Glasgow", "start": 14661.479, "duration": 4.861}, {"text": "hay una agenda sustantiva que deja como", "start": 14663.54, "duration": 5.439}, {"text": "legado la presidencia de M\u00e9xico que", "start": 14666.34, "duration": 5.16}, {"text": "debemos profundizar al tiempo de", "start": 14668.979, "duration": 5.101}, {"text": "enfocarnos nuestros esfuerzos en \u00e1reas", "start": 14671.5, "duration": 4.26}, {"text": "prioritarias", "start": 14674.08, "duration": 4.279}, {"text": "quiero destacar y no pasarme del tiempo", "start": 14675.76, "duration": 5.82}, {"text": "dos elementos importantes la agencia", "start": 14678.359, "duration": 6.161}, {"text": "espacial latinoamericana realmente Es un", "start": 14681.58, "duration": 4.34}, {"text": "logro muy importante", "start": 14684.52, "duration": 3.6}, {"text": "un inter\u00e9s muy especial de Argentina", "start": 14685.92, "duration": 4.72}, {"text": "tambi\u00e9n por su desarrollo aeroespacial y", "start": 14688.12, "duration": 5.159}, {"text": "realmente el hecho de que se haya", "start": 14690.64, "duration": 5.099}, {"text": "abierto la firma y que desde ya haya un", "start": 14693.279, "duration": 4.381}, {"text": "n\u00famero muy importante de pa\u00edses que le", "start": 14695.739, "duration": 4.321}, {"text": "han firmado nos permite una pronta", "start": 14697.66, "duration": 4.44}, {"text": "ratificaci\u00f3n nos permite una pronta", "start": 14700.06, "duration": 4.02}, {"text": "puesta en pr\u00e1ctica y empezar a trabajar", "start": 14702.1, "duration": 5.78}, {"text": "en un tema que es beneficioso para todos", "start": 14704.08, "duration": 3.8}, {"text": "tambi\u00e9n vemos con satisfacci\u00f3n esto de", "start": 14708.58, "duration": 7.14}, {"text": "que hay una gran conciencia en lo que es", "start": 14711.899, "duration": 5.5}, {"text": "la necesidad de avanzar en materia de", "start": 14715.72, "duration": 4.32}, {"text": "seguridad alimentaria Este es el desaf\u00edo", "start": 14717.399, "duration": 6.121}, {"text": "de la regi\u00f3n la seguridad alimentaria en", "start": 14720.04, "duration": 5.819}, {"text": "nuestro pueblo la soberan\u00eda alimentaria", "start": 14723.52, "duration": 4.74}, {"text": "de nuestros pueblos dentro de la regi\u00f3n", "start": 14725.859, "duration": 4.681}, {"text": "Contamos con pa\u00edses l\u00edderes mundiales en", "start": 14728.26, "duration": 4.139}, {"text": "producci\u00f3n de alimentos con pr\u00e1cticas y", "start": 14730.54, "duration": 4.02}, {"text": "desarrollo tecnol\u00f3gicos de punta en", "start": 14732.399, "duration": 3.721}, {"text": "gesti\u00f3n de cultivos y de producci\u00f3n", "start": 14734.56, "duration": 4.32}, {"text": "Ganadera tenemos todos herramientas para", "start": 14736.12, "duration": 6.42}, {"text": "compartir ese conocimiento", "start": 14738.88, "duration": 6.0}, {"text": "se\u00f1ores y se\u00f1ores excelencias para", "start": 14742.54, "duration": 4.62}, {"text": "Argentina la celac constituye tambi\u00e9n un", "start": 14744.88, "duration": 4.319}, {"text": "espacio natural para impulsar impulsar", "start": 14747.16, "duration": 4.02}, {"text": "articuladamente los intereses de los", "start": 14749.199, "duration": 4.441}, {"text": "pa\u00edses de nuestra regi\u00f3n a nivel global", "start": 14751.18, "duration": 5.28}, {"text": "y construir juntos el di\u00e1logo con Socios", "start": 14753.64, "duration": 4.86}, {"text": "estrat\u00e9gicos", "start": 14756.46, "duration": 4.5}, {"text": "se ha logrado consolidar el foro", "start": 14758.5, "duration": 4.5}, {"text": "celacchina En diversas instancias de", "start": 14760.96, "duration": 4.68}, {"text": "di\u00e1logo y de cooperaci\u00f3n t\u00e9cnica estamos", "start": 14763.0, "duration": 4.56}, {"text": "convencidos que la celac va a", "start": 14765.64, "duration": 3.78}, {"text": "revitalizar pronto el di\u00e1logo pol\u00edtico", "start": 14767.56, "duration": 5.16}, {"text": "entre Am\u00e9rica Latina y el Caribe con la", "start": 14769.42, "duration": 6.24}, {"text": "Uni\u00f3n Europea alcu\u00e9 a trav\u00e9s del", "start": 14772.72, "duration": 4.82}, {"text": "mecanismo institucionalidad existente", "start": 14775.66, "duration": 4.44}, {"text": "superando de este modo la dispersi\u00f3n del", "start": 14777.54, "duration": 4.359}, {"text": "di\u00e1logo que se est\u00e1 dando en estos", "start": 14780.1, "duration": 4.5}, {"text": "momentos y hace que no contemos con un", "start": 14781.899, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e1mbito para poder", "start": 14784.6, "duration": 4.86}, {"text": "conversar y coordinar nuestras pol\u00edticas", "start": 14786.18, "duration": 5.62}, {"text": "comunes", "start": 14789.46, "duration": 4.56}, {"text": "quer\u00eda tambi\u00e9n agradecer En nombre del", "start": 14791.8, "duration": 5.16}, {"text": "pueblo de gobierno del pa\u00eds y renovar el", "start": 14794.02, "duration": 4.4}, {"text": "agradecimiento por la tradicional", "start": 14796.96, "duration": 4.56}, {"text": "solidaridad y firme respaldo de la celac", "start": 14798.42, "duration": 5.14}, {"text": "y de sus miembros en los leg\u00edtimos", "start": 14801.52, "duration": 4.259}, {"text": "derechos de soberan\u00eda de nuestro pa\u00eds en", "start": 14803.56, "duration": 4.98}, {"text": "las islas malvinas Georgia del sur y", "start": 14805.779, "duration": 4.381}, {"text": "s\u00e1ndwich del sur y los espacios", "start": 14808.54, "duration": 3.84}, {"text": "mar\u00edtimos circundantes apoyo", "start": 14810.16, "duration": 4.38}, {"text": "consistentemente expresado no solo en", "start": 14812.38, "duration": 3.92}, {"text": "las declaraciones pol\u00edticas", "start": 14814.54, "duration": 4.319}, {"text": "y declaraciones especiales en el marco", "start": 14816.3, "duration": 4.54}, {"text": "de esta comunidad sino tambi\u00e9n de las", "start": 14818.859, "duration": 3.54}, {"text": "del grupo de R\u00edo y en la Cumbre de", "start": 14820.84, "duration": 3.12}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe que forman", "start": 14822.399, "duration": 4.8}, {"text": "parte de su acervo hist\u00f3rico", "start": 14823.96, "duration": 5.279}, {"text": "antes de hacer un cierre quer\u00eda Y", "start": 14827.199, "duration": 3.601}, {"text": "lamentablemente hoy tengo que hacerlo", "start": 14829.239, "duration": 5.221}, {"text": "responder al distinguido canciller de la", "start": 14830.8, "duration": 6.66}, {"text": "Rep\u00fablica hermana de Nicaragua", "start": 14834.46, "duration": 5.64}, {"text": "y expresar lo siguiente los gobiernos se", "start": 14837.46, "duration": 6.18}, {"text": "expresan por sus hechos no por", "start": 14840.1, "duration": 6.299}, {"text": "especulaciones o por trascendidos que", "start": 14843.64, "duration": 5.339}, {"text": "salen en la prensa Argentina no se hace", "start": 14846.399, "duration": 3.981}, {"text": "cargo de esas cosas", "start": 14848.979, "duration": 3.26}, {"text": "las", "start": 14850.38, "duration": 5.019}, {"text": "los hechos expresan normalmente en", "start": 14852.239, "duration": 5.92}, {"text": "comunicados oficiales se expresan en", "start": 14855.399, "duration": 5.04}, {"text": "decisiones por ejemplo que nuestros", "start": 14858.159, "duration": 4.261}, {"text": "pa\u00edses toman en los organismos", "start": 14860.439, "duration": 4.141}, {"text": "internacionales", "start": 14862.42, "duration": 4.14}, {"text": "en este sentido tengo el debe rechazar", "start": 14864.58, "duration": 3.72}, {"text": "todos los t\u00e9rminos de la intervenci\u00f3n", "start": 14866.56, "duration": 3.66}, {"text": "del canciller Moncada as\u00ed como de las", "start": 14868.3, "duration": 4.019}, {"text": "dos notas que yo estuvimos circulando en", "start": 14870.22, "duration": 5.82}, {"text": "d\u00edas previos porque son falsas o sea las", "start": 14872.319, "duration": 6.361}, {"text": "acusaciones son absolutamente falsas y", "start": 14876.04, "duration": 4.5}, {"text": "realmente no lamentamos y lamentamos que", "start": 14878.68, "duration": 4.979}, {"text": "haya tenido el tema a esta sala", "start": 14880.54, "duration": 4.619}, {"text": "sobre todo porque lo que est\u00e1 pasando", "start": 14883.659, "duration": 4.32}, {"text": "con esta intervenci\u00f3n Y es que estamos", "start": 14885.159, "duration": 4.32}, {"text": "haciendo un juego justamente lo que no", "start": 14887.979, "duration": 4.081}, {"text": "queremos estamos debilitando y le", "start": 14889.479, "duration": 4.5}, {"text": "estamos dando letra al secretario", "start": 14892.06, "duration": 4.879}, {"text": "general de la oea", "start": 14893.979, "duration": 2.96}, {"text": "uno de los Pilares de nuestra pol\u00edtica", "start": 14896.979, "duration": 3.601}, {"text": "exterior y lamento extenderme se\u00f1or", "start": 14898.54, "duration": 4.319}, {"text": "presidente se\u00f1or canciller", "start": 14900.58, "duration": 5.819}, {"text": "es justamente el de la No injerencia y", "start": 14902.859, "duration": 5.101}, {"text": "esa es una una de las bases de nuestra", "start": 14906.399, "duration": 4.021}, {"text": "pol\u00edtica exterior siempre hemos obtenido", "start": 14907.96, "duration": 4.26}, {"text": "que cada pa\u00eds debe encontrar su propio", "start": 14910.42, "duration": 5.16}, {"text": "camino y el deber en todo caso de la", "start": 14912.22, "duration": 5.16}, {"text": "comunidad internacional es ponerse", "start": 14915.58, "duration": 4.14}, {"text": "disposici\u00f3n \u00fanicamente si la ayuda de", "start": 14917.38, "duration": 3.84}, {"text": "las requerida", "start": 14919.72, "duration": 3.66}, {"text": "Esa es la principal intervenci\u00f3n Y eso", "start": 14921.22, "duration": 5.059}, {"text": "es lo que hemos defendido siempre", "start": 14923.38, "duration": 2.899}, {"text": "si me refiero a un mecanismo que es el", "start": 14927.699, "duration": 5.881}, {"text": "de la oea a ustedes les conta", "start": 14931.0, "duration": 5.159}, {"text": "perfectamente que Argentina no ha", "start": 14933.58, "duration": 5.0}, {"text": "acompa\u00f1ado ninguna ninguna de las", "start": 14936.159, "duration": 6.901}, {"text": "iniciativas 20 20 21 que han apuntado", "start": 14938.58, "duration": 7.96}, {"text": "aislar al gobierno de Nicaragua no lo", "start": 14943.06, "duration": 5.7}, {"text": "hemos hecho convencidos de que no es la", "start": 14946.54, "duration": 3.96}, {"text": "manera", "start": 14948.76, "duration": 3.3}, {"text": "en eso tambi\u00e9n hemos coordinado", "start": 14950.5, "duration": 3.18}, {"text": "pol\u00edticas con nuestro hermano pa\u00eds de", "start": 14952.06, "duration": 2.419}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 14953.68, "duration": 4.88}, {"text": "y en esto queremos ser claros", "start": 14954.479, "duration": 4.081}, {"text": "inclusive hubo un intento hace poco", "start": 14958.899, "duration": 6.0}, {"text": "tiempo de la secretar\u00eda general pidiendo", "start": 14961.6, "duration": 5.7}, {"text": "la suspensi\u00f3n del pa\u00eds y hemos visto", "start": 14964.899, "duration": 3.901}, {"text": "todo lo posible para que eso no", "start": 14967.3, "duration": 4.139}, {"text": "prosperar\u00e1 Y as\u00ed fue", "start": 14968.8, "duration": 4.26}, {"text": "distintos el \u00e1mbito de los derechos", "start": 14971.439, "duration": 3.42}, {"text": "humanos y en esto creo que quiero ser", "start": 14973.06, "duration": 4.32}, {"text": "claro y nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito del", "start": 14974.859, "duration": 4.92}, {"text": "Consejo de derechos humanos de Naciones", "start": 14977.38, "duration": 3.68}, {"text": "Unidas", "start": 14979.779, "duration": 3.54}, {"text": "acompa\u00f1ado los informes que ha", "start": 14981.06, "duration": 4.36}, {"text": "presentado la alta representante vale", "start": 14983.319, "duration": 6.301}, {"text": "bachelet hemos votado a favor cinco", "start": 14985.42, "duration": 6.66}, {"text": "patrocinar la resoluci\u00f3n sobre la", "start": 14989.62, "duration": 3.539}, {"text": "situaci\u00f3n de los Derechos Humanos en", "start": 14992.08, "duration": 3.3}, {"text": "Nicaragua Pero nuestra aplicaci\u00f3n de", "start": 14993.159, "duration": 5.7}, {"text": "Voto hemos manifestado oposici\u00f3n a todo", "start": 14995.38, "duration": 6.059}, {"text": "tipo de sanciones unilaterales y", "start": 14998.859, "duration": 4.62}, {"text": "apoyamos el trabajo de la alta", "start": 15001.439, "duration": 5.641}, {"text": "comisionada cuyo informe daba cuenta de", "start": 15003.479, "duration": 4.92}, {"text": "violaciones de los Derechos Humanos en", "start": 15007.08, "duration": 3.859}, {"text": "ese hermano pa\u00eds", "start": 15008.399, "duration": 5.701}, {"text": "en ese sentido presidente Lamento la", "start": 15010.939, "duration": 5.76}, {"text": "extensi\u00f3n quer\u00eda dejar en claro esto y", "start": 15014.1, "duration": 6.299}, {"text": "lo que s\u00ed quiero decir es que tenemos", "start": 15016.699, "duration": 5.62}, {"text": "que superar esta situaci\u00f3n estamos", "start": 15020.399, "duration": 3.3}, {"text": "dispuestos a conversar con nuestros", "start": 15022.319, "duration": 4.801}, {"text": "hermanos siempre lo hicimos y confiamos", "start": 15023.699, "duration": 5.101}, {"text": "en que esto pueda solucionarse en pocos", "start": 15027.12, "duration": 3.98}, {"text": "d\u00edas Gracias", "start": 15028.8, "duration": 2.3}, {"text": "Muchas gracias", "start": 15034.22, "duration": 5.099}, {"text": "tiene la palabra", "start": 15037.319, "duration": 4.681}, {"text": "Rodrigo Alejandro Y\u00e1\u00f1ez Ben\u00edtez", "start": 15039.319, "duration": 5.281}, {"text": "subsecretario de relaciones econ\u00f3micas", "start": 15042.0, "duration": 6.5}, {"text": "internacionales de chile Muchas gracias", "start": 15044.6, "duration": 6.099}, {"text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 15048.5, "duration": 4.72}, {"text": "Obrador presidente de los Estados Unidos", "start": 15050.699, "duration": 5.401}, {"text": "Mexicanos se\u00f1ores jefes de estado y de", "start": 15053.22, "duration": 6.479}, {"text": "gobierno de la celac se\u00f1ores jefes y", "start": 15056.1, "duration": 6.299}, {"text": "jefas de delegaci\u00f3n invitados especiales", "start": 15059.699, "duration": 4.381}, {"text": "quisiera iniciar estas palabras", "start": 15062.399, "duration": 4.5}, {"text": "principalmente entregando un afectuoso", "start": 15064.08, "duration": 4.859}, {"text": "saludo del presidente de la Rep\u00fablica de", "start": 15066.899, "duration": 3.901}, {"text": "Chile el se\u00f1or Sebasti\u00e1n Pi\u00f1era", "start": 15068.939, "duration": 4.021}, {"text": "echenique quien por encontrarse", "start": 15070.8, "duration": 4.26}, {"text": "encabezando los festejos del D\u00eda", "start": 15072.96, "duration": 3.3}, {"text": "Nacional de chile que se celebra", "start": 15075.06, "duration": 3.78}, {"text": "justamente hoy no puede estar presente", "start": 15076.26, "duration": 5.88}, {"text": "hoy en este importante encuentro Quiero", "start": 15078.84, "duration": 5.04}, {"text": "especialmente agradecer al presidente", "start": 15082.14, "duration": 3.66}, {"text": "L\u00f3pez Obrador y por su intermedio del", "start": 15083.88, "duration": 4.8}, {"text": "pueblo mexicano por acogernos en esta", "start": 15085.8, "duration": 4.62}, {"text": "hist\u00f3rica ciudad y en este hist\u00f3rico", "start": 15088.68, "duration": 4.2}, {"text": "lugar como ayer brillantemente la se\u00f1ora", "start": 15090.42, "duration": 5.16}, {"text": "Beatriz Guti\u00e9rrez nos lo relatara en el", "start": 15092.88, "duration": 5.279}, {"text": "marco de la celebraci\u00f3n de esta Cumbre", "start": 15095.58, "duration": 4.8}, {"text": "presidencial que consideramos una alta", "start": 15098.159, "duration": 5.461}, {"text": "instancia de di\u00e1logo pol\u00edtico en uno de", "start": 15100.38, "duration": 5.279}, {"text": "los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la regi\u00f3n", "start": 15103.62, "duration": 4.199}, {"text": "Y por qu\u00e9 no tambi\u00e9n decirlo de la", "start": 15105.659, "duration": 4.861}, {"text": "humanidad chile asigna gran importancia", "start": 15107.819, "duration": 4.761}, {"text": "a la integraci\u00f3n regional", "start": 15110.52, "duration": 3.839}, {"text": "incluy\u00e9ndoselac como un mecanismo de", "start": 15112.58, "duration": 4.119}, {"text": "concertaci\u00f3n y de di\u00e1logo entre todos", "start": 15114.359, "duration": 4.941}, {"text": "los pa\u00edses de latinoam\u00e9rica y del Caribe", "start": 15116.699, "duration": 5.101}, {"text": "evidentemente estamos sentados aqu\u00ed en", "start": 15119.3, "duration": 5.139}, {"text": "un contexto de diversidad y valoramos", "start": 15121.8, "duration": 4.439}, {"text": "que este mecanismo sirva como espacio", "start": 15124.439, "duration": 3.901}, {"text": "para construir posiciones regionales", "start": 15126.239, "duration": 5.58}, {"text": "sobre la base del consenso como pa\u00eds Nos", "start": 15128.34, "duration": 4.92}, {"text": "gustar\u00eda seguir avanzando la", "start": 15131.819, "duration": 4.261}, {"text": "construcci\u00f3n de una visi\u00f3n com\u00fan sobre", "start": 15133.26, "duration": 5.04}, {"text": "el tipo de integraci\u00f3n que queremos para", "start": 15136.08, "duration": 4.5}, {"text": "la regi\u00f3n por ello nos parece tan", "start": 15138.3, "duration": 4.76}, {"text": "importante el proceso de actualizaci\u00f3n", "start": 15140.58, "duration": 5.94}, {"text": "de las prioridades de celac con un", "start": 15143.06, "duration": 5.5}, {"text": "desaf\u00edo de dotar al mecanismo de un", "start": 15146.52, "duration": 3.719}, {"text": "sentido pr\u00e1ctico y principalmente de", "start": 15148.56, "duration": 3.86}, {"text": "impacto a nuestros ciudadanos", "start": 15150.239, "duration": 4.981}, {"text": "evaluamos positivamente por tanto los", "start": 15152.42, "duration": 4.779}, {"text": "avances de la presidencia protemp", "start": 15155.22, "duration": 4.2}, {"text": "mexicana que permiti\u00f3 avanzar en el", "start": 15157.199, "duration": 4.801}, {"text": "proceso de reflexi\u00f3n para redefinir el", "start": 15159.42, "duration": 3.92}, {"text": "rol de esta comunidad", "start": 15162.0, "duration": 3.659}, {"text": "acompa\u00f1amos con entusiasmo las", "start": 15163.34, "duration": 4.42}, {"text": "iniciativas y recomendaciones que han", "start": 15165.659, "duration": 3.901}, {"text": "surgido de este importante proceso que", "start": 15167.76, "duration": 4.5}, {"text": "creemos necesario y urgente en dicha", "start": 15169.56, "duration": 4.679}, {"text": "l\u00ednea chile ha sugerido continuar", "start": 15172.26, "duration": 4.26}, {"text": "profundizando y reforzando la tan", "start": 15174.239, "duration": 3.981}, {"text": "necesaria integraci\u00f3n regional", "start": 15176.52, "duration": 4.08}, {"text": "considerando a todos los mecanismos de", "start": 15178.22, "duration": 4.0}, {"text": "integraci\u00f3n como la alianza del Pac\u00edfico", "start": 15180.6, "duration": 3.599}, {"text": "y tambi\u00e9n la organizaci\u00f3n de los Estados", "start": 15182.22, "duration": 5.16}, {"text": "Americanos ya lo se\u00f1alaba el presidente", "start": 15184.199, "duration": 5.16}, {"text": "L\u00f3pez Obrador respecto a la Inspiraci\u00f3n", "start": 15187.38, "duration": 4.14}, {"text": "de nuestro mecanismo en ejercicios como", "start": 15189.359, "duration": 4.38}, {"text": "ejemplos como el de la Uni\u00f3n Europea y", "start": 15191.52, "duration": 3.839}, {"text": "desde chile creemos que es tambi\u00e9n", "start": 15193.739, "duration": 5.04}, {"text": "tiempo de ver tambi\u00e9n una presencia de", "start": 15195.359, "duration": 6.481}, {"text": "Europa en la regi\u00f3n latinoamericana y", "start": 15198.779, "duration": 4.861}, {"text": "por lo tanto agradecemos especialmente y", "start": 15201.84, "duration": 2.939}, {"text": "valoramos especialmente su presencia", "start": 15203.64, "duration": 2.82}, {"text": "aqu\u00ed se\u00f1or presidente del Consejo", "start": 15204.779, "duration": 4.321}, {"text": "europeo", "start": 15206.46, "duration": 5.58}, {"text": "quisiera tambi\u00e9n destacar que es", "start": 15209.1, "duration": 4.98}, {"text": "prioritario avanzar en el desarrollo", "start": 15212.04, "duration": 5.04}, {"text": "cient\u00edfico tecnol\u00f3gico y de innovaci\u00f3n", "start": 15214.08, "duration": 4.859}, {"text": "para abordar no solamente los desaf\u00edos", "start": 15217.08, "duration": 3.54}, {"text": "del covid 19 sino que tambi\u00e9n otros", "start": 15218.939, "duration": 3.601}, {"text": "desaf\u00edos del futuro como son el cambio", "start": 15220.62, "duration": 3.9}, {"text": "clim\u00e1tico la necesidad de cambiar", "start": 15222.54, "duration": 4.38}, {"text": "nuestra matriz energ\u00e9tica de la mano de", "start": 15224.52, "duration": 4.74}, {"text": "energ\u00edas limpias y tambi\u00e9n garantizar un", "start": 15226.92, "duration": 4.319}, {"text": "acceso de conexi\u00f3n digital a todos", "start": 15229.26, "duration": 3.719}, {"text": "nuestros ciudadanos quiero tambi\u00e9n", "start": 15231.239, "duration": 3.981}, {"text": "destacar el trabajo de la secretaria", "start": 15232.979, "duration": 4.38}, {"text": "protempore y en particular el del", "start": 15235.22, "duration": 5.5}, {"text": "canciller de M\u00e9xico en los trabajos", "start": 15237.359, "duration": 5.821}, {"text": "realizados con el prop\u00f3sito de proponer", "start": 15240.72, "duration": 4.5}, {"text": "a mayores niveles de colaboraci\u00f3n para", "start": 15243.18, "duration": 4.679}, {"text": "combatir la pandemia y la cooperaci\u00f3n en", "start": 15245.22, "duration": 4.679}, {"text": "este tema tan importante de las vacunas", "start": 15247.859, "duration": 5.46}, {"text": "en contra el 19 una muestra de ellos el", "start": 15249.899, "duration": 5.101}, {"text": "trabajo muy coordinado y estrecho que", "start": 15253.319, "duration": 3.061}, {"text": "hemos llevado a cabo con el secretario", "start": 15255.0, "duration": 4.02}, {"text": "Edgar entre M\u00e9xico y chile En beneficio", "start": 15256.38, "duration": 4.08}, {"text": "directo de nuestros ciudadanos y tambi\u00e9n", "start": 15259.02, "duration": 4.62}, {"text": "el esfuerzo que veremos de mano de la", "start": 15260.46, "duration": 6.779}, {"text": "directora de la cepal Alicia B\u00e1rcenas", "start": 15263.64, "duration": 5.7}, {"text": "tambi\u00e9n consideramos y recogemos lo que", "start": 15267.239, "duration": 5.46}, {"text": "se ha se\u00f1alado en este foro de generar", "start": 15269.34, "duration": 5.28}, {"text": "uno en importancia de coordinaci\u00f3n", "start": 15272.699, "duration": 5.101}, {"text": "regional frente a el funcionamiento del", "start": 15274.62, "duration": 5.039}, {"text": "mecanismo kovacs en relaci\u00f3n con la", "start": 15277.8, "duration": 4.26}, {"text": "regi\u00f3n desde celac y en ese mismo", "start": 15279.659, "duration": 4.261}, {"text": "esp\u00edritu Tambi\u00e9n estamos convencidos de", "start": 15282.06, "duration": 3.179}, {"text": "que esta pandemia exige una respuesta", "start": 15283.92, "duration": 3.54}, {"text": "global y que el mundo no est\u00e1 preparado", "start": 15285.239, "duration": 3.92}, {"text": "ni estaba para", "start": 15287.46, "duration": 4.08}, {"text": "enfrentarla de manera eficaz y chile", "start": 15289.159, "duration": 4.721}, {"text": "viene proponiendo con vigor la idea de", "start": 15291.54, "duration": 3.48}, {"text": "Establecer un tratado internacional", "start": 15293.88, "duration": 3.54}, {"text": "vinculante que complemente la actual", "start": 15295.02, "duration": 4.44}, {"text": "normativa sanitaria internacional y nos", "start": 15297.42, "duration": 3.84}, {"text": "permita enfrentar de manera m\u00e1s adecuada", "start": 15299.46, "duration": 4.8}, {"text": "las pandemias en el futuro en un", "start": 15301.26, "duration": 5.0}, {"text": "contexto diferente quiero destacar", "start": 15304.26, "duration": 3.96}, {"text": "principalmente un mensaje en relaci\u00f3n", "start": 15306.26, "duration": 4.24}, {"text": "con el concepto de desarrollo en", "start": 15308.22, "duration": 4.639}, {"text": "transici\u00f3n que nos parece especialmente", "start": 15310.5, "duration": 4.92}, {"text": "importante para los pa\u00edses en desarrollo", "start": 15312.859, "duration": 4.721}, {"text": "y en esto estamos en sinton\u00eda con", "start": 15315.42, "duration": 4.439}, {"text": "Uruguay y con Costa Rica para continuar", "start": 15317.58, "duration": 4.199}, {"text": "trabajando conjuntamente para avanzar", "start": 15319.859, "duration": 3.601}, {"text": "hacia una mirada multidimensional del", "start": 15321.779, "duration": 4.021}, {"text": "Progreso que permita construir una", "start": 15323.46, "duration": 5.76}, {"text": "arquitectura global de tambi\u00e9n el", "start": 15325.8, "duration": 5.939}, {"text": "llamado a la que la categorizaci\u00f3n de", "start": 15329.22, "duration": 4.259}, {"text": "los denominados pa\u00edses de renta media y", "start": 15331.739, "duration": 3.42}, {"text": "de renta alta establecida por el Banco", "start": 15333.479, "duration": 4.201}, {"text": "Mundial y la ocde se ha actualizada en", "start": 15335.159, "duration": 4.08}, {"text": "sinton\u00eda Con los principios que orientan", "start": 15337.68, "duration": 3.719}, {"text": "la agenda 2030 y el actual escenario", "start": 15339.239, "duration": 4.92}, {"text": "global se\u00f1or presidente quisiera", "start": 15341.399, "duration": 4.8}, {"text": "finalizar haciendo un llamado reafirmar", "start": 15344.159, "duration": 4.441}, {"text": "los principios fundantes de la celac", "start": 15346.199, "duration": 4.561}, {"text": "como son el orden multilateral la", "start": 15348.6, "duration": 4.559}, {"text": "integraci\u00f3n comercial la densidad de la", "start": 15350.76, "duration": 3.66}, {"text": "cooperaci\u00f3n y tambi\u00e9n reg\u00edmenes", "start": 15353.159, "duration": 2.82}, {"text": "incuestionablemente democr\u00e1ticos", "start": 15354.42, "duration": 3.359}, {"text": "respetuosos de los derechos humanos y", "start": 15355.979, "duration": 3.781}, {"text": "regidos por procesos electorales", "start": 15357.779, "duration": 4.021}, {"text": "transparentes para lo cual consideramos", "start": 15359.76, "duration": 4.62}, {"text": "que es sano una disposici\u00f3n y una", "start": 15361.8, "duration": 4.859}, {"text": "apertura al escrutinio seg\u00fan siempre", "start": 15364.38, "duration": 4.439}, {"text": "est\u00e1ndares internacionales pero tambi\u00e9n", "start": 15366.659, "duration": 4.32}, {"text": "creemos que hay que ser resueltos con la", "start": 15368.819, "duration": 5.401}, {"text": "equidad de g\u00e9nero y con la inclusi\u00f3n de", "start": 15370.979, "duration": 6.061}, {"text": "nuestros pueblos originarios y as\u00ed esta", "start": 15374.22, "duration": 4.32}, {"text": "trilog\u00eda que mencion\u00e1bamos de ciencia", "start": 15377.04, "duration": 3.42}, {"text": "tecnolog\u00eda Innovaci\u00f3n puede agregarse", "start": 15378.54, "duration": 3.739}, {"text": "con una m\u00e1s poderosa democracia", "start": 15380.46, "duration": 4.439}, {"text": "multilateralismo y cooperaci\u00f3n chile", "start": 15382.279, "duration": 4.841}, {"text": "est\u00e1 convencido de que el apego a estos", "start": 15384.899, "duration": 4.021}, {"text": "principios junto a una actuaci\u00f3n", "start": 15387.12, "duration": 3.9}, {"text": "concreta focalizada en las necesidades", "start": 15388.92, "duration": 4.08}, {"text": "de nuestros pueblos es clave para dejar", "start": 15391.02, "duration": 3.839}, {"text": "atr\u00e1s el complejo presente y", "start": 15393.0, "duration": 3.96}, {"text": "aventurarnos juntos a un futuro mejor", "start": 15394.859, "duration": 5.941}, {"text": "Much\u00edsimas gracias gracias", "start": 15396.96, "duration": 3.84}, {"text": "para", "start": 15401.04, "duration": 2.42}, {"text": "tenemos al \u00faltimo orador San Crist\u00f3bal y", "start": 15404.1, "duration": 5.28}, {"text": "Nieves representante ante la bendici\u00f3n", "start": 15407.22, "duration": 6.979}, {"text": "de Estados Americanos eventos son Hall", "start": 15409.38, "duration": 4.819}, {"text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente", "start": 15416.18, "duration": 6.28}, {"text": "Quisiera hacer un agradecimiento al", "start": 15419.18, "duration": 6.219}, {"text": "presidente L\u00f3pez Obrador por la", "start": 15422.46, "duration": 6.479}, {"text": "hospitalidad que nos ha ofrecido en su", "start": 15425.399, "duration": 6.481}, {"text": "persona y por todo su equipo para poder", "start": 15428.939, "duration": 5.101}, {"text": "reunirnos aqu\u00ed en este importante Cumbre", "start": 15431.88, "duration": 3.96}, {"text": "tambi\u00e9n quisiera decir que", "start": 15434.04, "duration": 4.92}, {"text": "desafortunadamente el honorable tiene de", "start": 15435.84, "duration": 5.16}, {"text": "Ares nuestro ministro que a pesar de", "start": 15438.96, "duration": 3.6}, {"text": "haber hecho todo lo posible no pudo", "start": 15441.0, "duration": 3.26}, {"text": "acompa\u00f1arnos el d\u00eda de hoy", "start": 15442.56, "duration": 3.86}, {"text": "distinguidos colegas", "start": 15444.26, "duration": 8.38}, {"text": "conforme vemos a futuro y definimos los", "start": 15446.42, "duration": 9.279}, {"text": "posibles objetivos de esta Cumbre padre", "start": 15452.64, "duration": 6.12}, {"text": "la pena hacer una pausa y reflexionar en", "start": 15455.699, "duration": 5.46}, {"text": "aquellas pol\u00edticas que no han funcionado", "start": 15458.76, "duration": 4.979}, {"text": "hasta el momento podr\u00edamos analizar las", "start": 15461.159, "duration": 5.78}, {"text": "pol\u00edticas que podr\u00edan incluso mejorar", "start": 15463.739, "duration": 6.601}, {"text": "las acciones propuestas que se han", "start": 15466.939, "duration": 5.141}, {"text": "propuesto en este marco y en otros", "start": 15470.34, "duration": 6.0}, {"text": "cubren una un gran amplitud de temas en", "start": 15472.08, "duration": 6.96}, {"text": "contraste el desempe\u00f1o en t\u00e9rminos de", "start": 15476.34, "duration": 3.8}, {"text": "productividad", "start": 15479.04, "duration": 4.92}, {"text": "es un \u00e1rea que no se ha mencionado y ni", "start": 15480.14, "duration": 6.42}, {"text": "siquiera lo he escuchado en esta sesi\u00f3n", "start": 15483.96, "duration": 6.08}, {"text": "esperar\u00eda que Alicia", "start": 15486.56, "duration": 6.48}, {"text": "nadie", "start": 15490.04, "duration": 3.0}, {"text": "esperemos que pueda dirigirse a nosotros", "start": 15494.479, "duration": 3.701}, {"text": "ya que tenemos poco tiempo me gustar\u00eda", "start": 15496.5, "duration": 4.439}, {"text": "que escuch\u00e1ramos sobre la productividad", "start": 15498.18, "duration": 5.219}, {"text": "en el informe que ya ha preparado la", "start": 15500.939, "duration": 5.46}, {"text": "productividad importa estamos hablando", "start": 15503.399, "duration": 5.641}, {"text": "de las horas de trabajo que una persona", "start": 15506.399, "duration": 6.681}, {"text": "puede puede hacer al d\u00eda", "start": 15509.04, "duration": 7.26}, {"text": "si no est\u00e1 funcionando Si una persona no", "start": 15513.08, "duration": 5.319}, {"text": "es productiva esto nos est\u00e1 diciendo que", "start": 15516.3, "duration": 3.84}, {"text": "los niveles generales de productividad", "start": 15518.399, "duration": 3.84}, {"text": "van a bajar esto quiere decir que la", "start": 15520.14, "duration": 3.78}, {"text": "producci\u00f3n de bienes y servicios tambi\u00e9n", "start": 15522.239, "duration": 3.901}, {"text": "reflejar\u00e1n cifras bajas y esto quiere", "start": 15523.92, "duration": 4.739}, {"text": "decir que dichos productos y servicios", "start": 15526.14, "duration": 5.639}, {"text": "van a aumentar en precio y por lo tanto", "start": 15528.659, "duration": 5.461}, {"text": "eso va a aumentar sobre la inflaci\u00f3n", "start": 15531.779, "duration": 5.04}, {"text": "para un pa\u00eds que por definici\u00f3n reduce", "start": 15534.12, "duration": 5.88}, {"text": "el pib real desacelera el crecimiento de", "start": 15536.819, "duration": 5.34}, {"text": "las econom\u00edas En consecuencia esa es una", "start": 15540.0, "duration": 3.54}, {"text": "de las preocupaciones principales y", "start": 15542.159, "duration": 3.54}, {"text": "desafortunadamente no se le ha puesto", "start": 15543.54, "duration": 4.14}, {"text": "suficiente atenci\u00f3n y aqu\u00ed ni en otros", "start": 15545.699, "duration": 4.381}, {"text": "foros a futuro Me parece que ser\u00eda muy", "start": 15547.68, "duration": 4.979}, {"text": "importante que le demos atenci\u00f3n a este", "start": 15550.08, "duration": 3.38}, {"text": "tema", "start": 15552.659, "duration": 3.841}, {"text": "Esta no es una preocupaci\u00f3n que le", "start": 15553.46, "duration": 4.84}, {"text": "preocupan a los negocios a las", "start": 15556.5, "duration": 3.239}, {"text": "organizaciones de los gobiernos en toda", "start": 15558.3, "duration": 3.059}, {"text": "nuestra regi\u00f3n la mayor\u00eda de los", "start": 15559.739, "duration": 3.24}, {"text": "gobiernos la manera en la que han", "start": 15561.359, "duration": 3.261}, {"text": "lidiado con la situaci\u00f3n es al", "start": 15562.979, "duration": 5.22}, {"text": "introducir un plan de desempe\u00f1o a partir", "start": 15564.62, "duration": 5.22}, {"text": "de incentivos", "start": 15568.199, "duration": 6.061}, {"text": "que se basan en el desempe\u00f1o en esencia", "start": 15569.84, "duration": 7.18}, {"text": "se reconoce la productividad de cada", "start": 15574.26, "duration": 5.219}, {"text": "grupo de cada individuo porque cuando", "start": 15577.02, "duration": 4.379}, {"text": "medimos la productividad a diario", "start": 15579.479, "duration": 5.041}, {"text": "podemos tener un indicador de qu\u00e9 es lo", "start": 15581.399, "duration": 7.161}, {"text": "que se puede hacer porque si una persona", "start": 15584.52, "duration": 7.62}, {"text": "recibe el mismo pago es la receta para", "start": 15588.56, "duration": 6.24}, {"text": "el desastre", "start": 15592.14, "duration": 5.42}, {"text": "ese pago esa estructura de pagos No est\u00e1", "start": 15594.8, "duration": 6.16}, {"text": "vinculada a una recompensa a un", "start": 15597.56, "duration": 5.679}, {"text": "incentivo no No deber\u00edamos cambios ya", "start": 15600.96, "duration": 5.16}, {"text": "que con un incentivo si tiene un nivel", "start": 15603.239, "duration": 6.181}, {"text": "va a poder ganar m\u00e1s por ejemplo 15%", "start": 15606.12, "duration": 6.6}, {"text": "para llegar a su m\u00e1ximo tal vez puede", "start": 15609.42, "duration": 5.7}, {"text": "lograr hasta un incremento del 40% todos", "start": 15612.72, "duration": 4.74}, {"text": "esos incentivos son importantes ya que", "start": 15615.12, "duration": 4.8}, {"text": "esta persona al igual que cualquier otra", "start": 15617.46, "duration": 4.56}, {"text": "persona tienen sus aspiraciones tienen", "start": 15619.92, "duration": 6.12}, {"text": "una familia que sacar adelante que", "start": 15622.02, "duration": 5.4}, {"text": "mandar a la escuela si es que tenemos", "start": 15626.04, "duration": 4.38}, {"text": "que ayudar a esa persona y ese incentivo", "start": 15627.42, "duration": 5.279}, {"text": "debe de estar frente a \u00e9l o ella a", "start": 15630.42, "duration": 3.779}, {"text": "diario si no tenemos una estructura de", "start": 15632.699, "duration": 5.221}, {"text": "esta naturaleza vamos a tener a personas", "start": 15634.199, "duration": 6.54}, {"text": "altamente productivas que en un entorno", "start": 15637.92, "duration": 7.68}, {"text": "distinto van a irse y van a dejar a una", "start": 15640.739, "duration": 7.981}, {"text": "fuerza laboral en donde no tenemos la", "start": 15645.6, "duration": 6.179}, {"text": "productividad que necesitamos ahora al", "start": 15648.72, "duration": 5.82}, {"text": "implementar un plan de la mayor\u00eda de las", "start": 15651.779, "duration": 3.681}, {"text": "compa\u00f1\u00edas", "start": 15654.54, "duration": 3.48}, {"text": "han cambiado a planes de pago por", "start": 15655.46, "duration": 4.239}, {"text": "desempe\u00f1o en los Estados Unidos por", "start": 15658.02, "duration": 4.94}, {"text": "ejemplo en donde hay hay muchos ejemplos", "start": 15659.699, "duration": 7.74}, {"text": "cada compa\u00f1\u00eda tiene que dar cuentas del", "start": 15662.96, "duration": 7.6}, {"text": "plan de pago por desempe\u00f1o en cuando", "start": 15667.439, "duration": 5.901}, {"text": "cotizan en la bolsa entonces no estamos", "start": 15670.56, "duration": 5.419}, {"text": "reinventando el hilo negro hay informes", "start": 15673.34, "duration": 6.46}, {"text": "en donde se d\u00e9 del delinean estos", "start": 15675.979, "duration": 5.92}, {"text": "modelos de pago por desempe\u00f1o podr\u00edamos", "start": 15679.8, "duration": 4.679}, {"text": "tomarlos prestados es decir analizar las", "start": 15681.899, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e1cticas que implementan y asegurarnos", "start": 15684.479, "duration": 4.46}, {"text": "de que cuando una persona", "start": 15686.819, "duration": 5.701}, {"text": "viene a trabajar y tiene objetivos y ya", "start": 15688.939, "duration": 5.561}, {"text": "se le especifica con anterioridad s\u00ed", "start": 15692.52, "duration": 4.259}, {"text": "puedes lograr estos objetivos al m\u00e1s", "start": 15694.5, "duration": 5.699}, {"text": "alto nivel Esto es lo que ganar\u00edas ah\u00ed", "start": 15696.779, "duration": 6.781}, {"text": "est\u00e1 la motivaci\u00f3n le dan una placa con", "start": 15700.199, "duration": 6.54}, {"text": "su nombre y hace que esa persona de lo", "start": 15703.56, "duration": 6.12}, {"text": "mejor de S\u00ed y si se por ejemplo lo", "start": 15706.739, "duration": 5.7}, {"text": "podr\u00edamos reconocer en la isla nuestro", "start": 15709.68, "duration": 6.179}, {"text": "caso y que esta persona comparta su", "start": 15712.439, "duration": 6.361}, {"text": "experiencia por todo el pa\u00eds cuando la", "start": 15715.859, "duration": 5.101}, {"text": "gente llega a trabajar con esa", "start": 15718.8, "duration": 4.2}, {"text": "mentalidad de tener un desempe\u00f1o al", "start": 15720.96, "duration": 5.34}, {"text": "m\u00e1ximo me parece que es un tema que", "start": 15723.0, "duration": 5.52}, {"text": "repito en cada oportunidad que tengo ya", "start": 15726.3, "duration": 4.2}, {"text": "que es sumamente importante que le", "start": 15728.52, "duration": 4.2}, {"text": "pongamos atenci\u00f3n a el tema de la", "start": 15730.5, "duration": 4.38}, {"text": "productividad ahora si nos ponemos a", "start": 15732.72, "duration": 4.34}, {"text": "reflexionar", "start": 15734.88, "duration": 5.22}, {"text": "en el tema de las olimpiadas Bueno ah\u00ed", "start": 15737.06, "duration": 4.9}, {"text": "tienen un sistema de recompensas porque", "start": 15740.1, "duration": 4.32}, {"text": "la persona que tiene el mejor desempe\u00f1o", "start": 15741.96, "duration": 5.1}, {"text": "le dan una medalla de oro ah\u00ed est\u00e1 el", "start": 15744.42, "duration": 5.0}, {"text": "premio que le da el incentivo de", "start": 15747.06, "duration": 5.16}, {"text": "entrenarse cada a\u00f1o para que cuando", "start": 15749.42, "duration": 6.7}, {"text": "llega a la prueba da lo mejor de S\u00ed y", "start": 15752.22, "duration": 7.019}, {"text": "destaca y es el mejor as\u00ed es que veo", "start": 15756.12, "duration": 6.659}, {"text": "aqu\u00ed un camino interesante no nos", "start": 15759.239, "duration": 7.141}, {"text": "saldr\u00eda muy caro no hay que contratar a", "start": 15762.779, "duration": 5.04}, {"text": "ning\u00fan consultor que cobre mucho para", "start": 15766.38, "duration": 3.059}, {"text": "saberlo Porque todos los miembros Aqu\u00ed", "start": 15767.819, "duration": 5.281}, {"text": "somos con", "start": 15769.439, "duration": 6.601}, {"text": "de que incluso nuestros pa\u00edses hay", "start": 15773.1, "duration": 4.92}, {"text": "personas que emigran para poder tener un", "start": 15776.04, "duration": 4.88}, {"text": "trabajo dan lo mejor de S\u00ed", "start": 15778.02, "duration": 5.12}, {"text": "hay personas que", "start": 15780.92, "duration": 4.859}, {"text": "podr\u00edan regresar a", "start": 15783.14, "duration": 5.62}, {"text": "al pa\u00eds donde vinieron cuando les va", "start": 15785.779, "duration": 5.441}, {"text": "bien y compartir sus experiencias Muchas", "start": 15788.76, "duration": 4.92}, {"text": "gracias damas y caballeros", "start": 15791.22, "duration": 5.599}, {"text": "Much\u00edsimas gracias hemos", "start": 15793.68, "duration": 6.44}, {"text": "agotado la lista de oradores", "start": 15796.819, "duration": 5.861}, {"text": "se\u00f1oras se\u00f1ores presidentes jefes de", "start": 15800.12, "duration": 3.3}, {"text": "gobierno", "start": 15802.68, "duration": 3.36}, {"text": "cancilleres ministras ministros", "start": 15803.42, "duration": 5.46}, {"text": "representantes", "start": 15806.04, "duration": 2.84}, {"text": "s\u00e9 que hay y Es evidente diferencias de", "start": 15809.12, "duration": 6.359}, {"text": "diferente tipo de diferente naturaleza", "start": 15812.46, "duration": 7.8}, {"text": "pero lo que anima a esta Cumbre es la", "start": 15815.479, "duration": 5.861}, {"text": "cooperaci\u00f3n frente a los problemas", "start": 15820.26, "duration": 3.599}, {"text": "sustantivos de la regi\u00f3n", "start": 15821.34, "duration": 5.099}, {"text": "me ha pedido la palabra el presidente", "start": 15823.859, "duration": 5.34}, {"text": "D\u00edaz para hacer una precisi\u00f3n respecto a", "start": 15826.439, "duration": 5.161}, {"text": "Cuba de algo que se dijo sobre Cuba le", "start": 15829.199, "duration": 4.08}, {"text": "voy a pedir Se\u00f1or Presidente con todo", "start": 15831.6, "duration": 4.98}, {"text": "respeto que sea muy breve", "start": 15833.279, "duration": 4.221}, {"text": "y", "start": 15836.58, "duration": 3.779}, {"text": "muy puntual para que podamos seguir", "start": 15837.5, "duration": 5.08}, {"text": "adelante con la presentaci\u00f3n que nos va", "start": 15840.359, "duration": 4.561}, {"text": "a ser la cepal de acuerdo presidente", "start": 15842.58, "duration": 4.079}, {"text": "solo agradezco Y adem\u00e1s lo hago con la", "start": 15844.92, "duration": 3.239}, {"text": "intenci\u00f3n de presencia precisamente", "start": 15846.659, "duration": 5.58}, {"text": "preservar el tema de la unidad en las", "start": 15848.159, "duration": 6.24}, {"text": "cosas que son la menci\u00f3n a Cuba que hizo", "start": 15852.239, "duration": 3.721}, {"text": "el presidente de la calle y denota su", "start": 15854.399, "duration": 4.561}, {"text": "desconocimiento de la realidad el coraje", "start": 15855.96, "duration": 4.739}, {"text": "y la libertad del pueblo Cubano se han", "start": 15858.96, "duration": 4.319}, {"text": "demostrado durante seis d\u00e9cadas frente a", "start": 15860.699, "duration": 4.801}, {"text": "la agresi\u00f3n y el bloqueo de Estados", "start": 15863.279, "duration": 4.62}, {"text": "Unidos obst\u00e1culos fundamental para", "start": 15865.5, "duration": 4.38}, {"text": "avanzar m\u00e1s en nuestro desarrollo lo", "start": 15867.899, "duration": 4.141}, {"text": "cual el presidente de la calle no", "start": 15869.88, "duration": 5.16}, {"text": "mencion\u00f3 escuche usted a su pueblo que", "start": 15872.04, "duration": 5.819}, {"text": "recogi\u00f3 m\u00e1s de 700.000 firmas contra la", "start": 15875.04, "duration": 4.26}, {"text": "ley urgente que usted impuso y que", "start": 15877.859, "duration": 3.241}, {"text": "cambi\u00f3 las condiciones para ajustar", "start": 15879.3, "duration": 3.72}, {"text": "precios de combustibles desalojo", "start": 15881.1, "duration": 4.44}, {"text": "disminuir el rojo de las el error de las", "start": 15883.02, "duration": 4.44}, {"text": "empresas p\u00fablicas Modificar el proceso", "start": 15885.54, "duration": 4.98}, {"text": "penal en realidad un paquete o un", "start": 15887.46, "duration": 5.239}, {"text": "paquetazo neoliberal con el", "start": 15890.52, "duration": 4.98}, {"text": "neoliberalismo se ha multiplicado la", "start": 15892.699, "duration": 6.401}, {"text": "inestabilidad la especulaci\u00f3n la deuda", "start": 15895.5, "duration": 6.239}, {"text": "externa el intercambio es igual la", "start": 15899.1, "duration": 4.379}, {"text": "tendencia a ocurrir crisis financieras", "start": 15901.739, "duration": 4.5}, {"text": "m\u00e1s frecuentes la pobreza la desigualdad", "start": 15903.479, "duration": 5.88}, {"text": "y el Abismo entre el norte opulento y el", "start": 15906.239, "duration": 6.54}, {"text": "sur de pose\u00eddo la oea es la Organizaci\u00f3n", "start": 15909.359, "duration": 6.481}, {"text": "que al servicio de Estados Unidos apoy\u00f3", "start": 15912.779, "duration": 5.521}, {"text": "los intentos de aislamiento a Cuba de", "start": 15915.84, "duration": 3.899}, {"text": "intervenciones militares en Am\u00e9rica", "start": 15918.3, "duration": 4.16}, {"text": "Latina y el Caribe de golpes de estado", "start": 15919.739, "duration": 5.401}, {"text": "dictaduras militares Incluso en su pa\u00eds", "start": 15922.46, "duration": 6.16}, {"text": "que usted dise\u00f1\u00f3 para contener que", "start": 15925.14, "duration": 5.4}, {"text": "Estados Unidos dise\u00f1\u00f3 para contener la", "start": 15928.62, "duration": 3.96}, {"text": "resistencia de los pueblos de nuestra", "start": 15930.54, "duration": 5.159}, {"text": "Am\u00e9rica la oea guard\u00f3 silencio mientras", "start": 15932.58, "duration": 5.159}, {"text": "se torturaba en nuestra regi\u00f3n y en su", "start": 15935.699, "duration": 4.681}, {"text": "pa\u00eds la hoy es la que cae hoy cuando se", "start": 15937.739, "duration": 5.881}, {"text": "reprimen se asesina y se desaparece en", "start": 15940.38, "duration": 6.42}, {"text": "latinoamericanos no es un en Cuba donde", "start": 15943.62, "duration": 5.94}, {"text": "ocurren estos hechos es la oea la quien", "start": 15946.8, "duration": 4.32}, {"text": "tiene un impresentable secretario", "start": 15949.56, "duration": 5.099}, {"text": "general que contribuy\u00f3 particip\u00f3 y apoy\u00f3", "start": 15951.12, "duration": 5.34}, {"text": "en el golpe de estado al gobierno", "start": 15954.659, "duration": 6.061}, {"text": "Bolivia en 2019 el neoliberalismo el", "start": 15956.46, "duration": 7.14}, {"text": "monro\u00edsmo Y esa oea es lo que acaba de", "start": 15960.72, "duration": 4.8}, {"text": "defender aqu\u00ed el presidente de la calle", "start": 15963.6, "duration": 4.759}, {"text": "Muchas gracias gracias", "start": 15965.52, "duration": 2.839}, {"text": "tiene un minuto presidente en la calle y", "start": 15971.3, "duration": 4.599}, {"text": "despu\u00e9s continuamos con Alicia b\u00e1rcena", "start": 15973.859, "duration": 5.3}, {"text": "Le agradezco", "start": 15975.899, "duration": 3.26}, {"text": "el presidente de Cuba", "start": 15979.319, "duration": 7.261}, {"text": "utiliza argumentos de mi naci\u00f3n", "start": 15982.14, "duration": 6.839}, {"text": "Que obviamente no comparto y no son", "start": 15986.58, "duration": 5.88}, {"text": "ciertos si hay algo que es cierto", "start": 15988.979, "duration": 6.901}, {"text": "que en mi pa\u00eds por suerte la oposici\u00f3n", "start": 15992.46, "duration": 5.699}, {"text": "puede juntar firmas", "start": 15995.88, "duration": 6.24}, {"text": "en mi pa\u00eds por suerte la oposici\u00f3n tiene", "start": 15998.159, "duration": 7.681}, {"text": "resortes democr\u00e1ticos para quejarse Esa", "start": 16002.12, "duration": 5.819}, {"text": "es la gran diferencia con el r\u00e9gimen", "start": 16005.84, "duration": 6.24}, {"text": "cubano y quiero citar simplemente y no", "start": 16007.939, "duration": 6.121}, {"text": "son palabras m\u00edas es una canci\u00f3n muy", "start": 16012.08, "duration": 4.579}, {"text": "linda que quienes la cantan", "start": 16014.06, "duration": 5.36}, {"text": "se sienten oprimidos por el gobierno", "start": 16016.659, "duration": 6.221}, {"text": "que nos siga corriendo la sangre por", "start": 16019.42, "duration": 6.399}, {"text": "querer pensar diferente qui\u00e9n le dijo", "start": 16022.88, "duration": 4.399}, {"text": "que Cuba de ustedes", "start": 16025.819, "duration": 4.261}, {"text": "simicuba es de toda mi gente Muchas", "start": 16027.279, "duration": 4.2}, {"text": "gracias", "start": 16030.08, "duration": 2.96}, {"text": "Gracias", "start": 16031.479, "duration": 5.5}, {"text": "ya no puedo dar lugar le pido Su", "start": 16033.04, "duration": 6.06}, {"text": "comprensi\u00f3n", "start": 16036.979, "duration": 4.141}, {"text": "parece que el presidente de la calle", "start": 16039.1, "duration": 4.179}, {"text": "tiene muy mal gusto musical esa canci\u00f3n", "start": 16041.12, "duration": 4.619}, {"text": "justamente una mentira y una", "start": 16043.279, "duration": 5.66}, {"text": "construcci\u00f3n entre algunos artistas", "start": 16045.739, "duration": 5.881}, {"text": "en contra de la revoluci\u00f3n cubana", "start": 16048.939, "duration": 4.181}, {"text": "nosotros solo lo que queremos defender", "start": 16051.62, "duration": 4.199}, {"text": "como cubano es una latinoamericana una", "start": 16053.12, "duration": 5.34}, {"text": "latinoam\u00e9rica unida que puede ayudarnos", "start": 16055.819, "duration": 4.321}, {"text": "a enfrentar los tremendos desaf\u00edos que", "start": 16058.46, "duration": 4.199}, {"text": "significan las crisis econ\u00f3micas cada", "start": 16060.14, "duration": 4.74}, {"text": "vez m\u00e1s frecuente y otros inesperados", "start": 16062.659, "duration": 3.841}, {"text": "como la terrible pandemia que hoy", "start": 16064.88, "duration": 3.54}, {"text": "mantiene bajo presi\u00f3n a todos los", "start": 16066.5, "duration": 3.6}, {"text": "gobiernos y pueblos del mundo sin", "start": 16068.42, "duration": 4.5}, {"text": "distinciones ideol\u00f3gicas o pol\u00edticas si", "start": 16070.1, "duration": 4.08}, {"text": "el presidente de la calle quiere", "start": 16072.92, "duration": 3.12}, {"text": "discutir cosas con nosotros le pedimos", "start": 16074.18, "duration": 3.54}, {"text": "que busquen que nos propici\u00f3 un espacio", "start": 16076.04, "duration": 3.42}, {"text": "y las podemos discutir de frente a", "start": 16077.72, "duration": 3.78}, {"text": "frente sin tener que traer temas que", "start": 16079.46, "duration": 3.72}, {"text": "est\u00e1n en la agenda aparece bilateral", "start": 16081.5, "duration": 5.1}, {"text": "entre nuestros pa\u00edses a la unidad de la", "start": 16083.18, "duration": 4.679}, {"text": "sala por la que abogamos todos Muchas", "start": 16086.6, "duration": 3.2}, {"text": "gracias gracias", "start": 16087.859, "duration": 6.08}, {"text": "seguir\u00edamos si me permiten ya", "start": 16089.8, "duration": 4.139}, {"text": "adelante por favor", "start": 16093.979, "duration": 3.021}, {"text": "Much\u00edsimas gracias Muy buenas tardes a", "start": 16097.239, "duration": 5.321}, {"text": "todas y a todos se\u00f1or presidente Andr\u00e9s", "start": 16100.159, "duration": 5.58}, {"text": "Manuel L\u00f3pez Obrador muy querido de", "start": 16102.56, "duration": 6.06}, {"text": "verdad y muy querido Marcelo ebrard me", "start": 16105.739, "duration": 5.16}, {"text": "emociona dirigirme a ustedes desde esta", "start": 16108.62, "duration": 4.739}, {"text": "casa la casa de Ju\u00e1rez justamente la", "start": 16110.899, "duration": 5.161}, {"text": "casa de usted se\u00f1or presidente donde se", "start": 16113.359, "duration": 5.221}, {"text": "sembraron semillas fecundas de una", "start": 16116.06, "duration": 4.379}, {"text": "integraci\u00f3n latinoamericana y caribe\u00f1a", "start": 16118.58, "duration": 4.619}, {"text": "yo vengo hoy a presentarles el aporte", "start": 16120.439, "duration": 6.121}, {"text": "t\u00e9cnico de la cepal a la celac y quiero", "start": 16123.199, "duration": 5.46}, {"text": "decirles que para nosotros ha sido un", "start": 16126.56, "duration": 5.099}, {"text": "verdadero honor acompa\u00f1ar esta propuesta", "start": 16128.659, "duration": 5.461}, {"text": "que nos hiciera M\u00e9xico como presidencia", "start": 16131.659, "duration": 4.381}, {"text": "protempora y para hacer un plan de", "start": 16134.12, "duration": 4.619}, {"text": "autosuficiencia sanitaria Y eso es lo", "start": 16136.04, "duration": 5.159}, {"text": "que traemos hoy para enfrentar la", "start": 16138.739, "duration": 4.681}, {"text": "emergencia de hoy y futuras pandemias", "start": 16141.199, "duration": 5.221}, {"text": "para garantizar al corto plazo el acceso", "start": 16143.42, "duration": 6.0}, {"text": "igualitario a vacunas y les hemos tra\u00eddo", "start": 16146.42, "duration": 5.64}, {"text": "hoy a ustedes un inventario de las", "start": 16149.42, "duration": 5.399}, {"text": "capacidades del complejo de salud de la", "start": 16152.06, "duration": 5.16}, {"text": "regi\u00f3n este documento que hoy Les", "start": 16154.819, "duration": 3.96}, {"text": "entregamos a ustedes en ingl\u00e9s y en", "start": 16157.22, "duration": 4.139}, {"text": "espa\u00f1ol es un an\u00e1lisis detallado que no", "start": 16158.779, "duration": 4.981}, {"text": "tengo tiempo obviamente de presentar hoy", "start": 16161.359, "duration": 5.04}, {"text": "en su totalidad pero s\u00ed por lo menos", "start": 16163.76, "duration": 5.219}, {"text": "quiero decirles algunas de las l\u00edneas", "start": 16166.399, "duration": 4.561}, {"text": "que proponemos de corto y mediano plazo", "start": 16168.979, "duration": 4.561}, {"text": "hemos identificado adem\u00e1s a los actores", "start": 16170.96, "duration": 5.519}, {"text": "y a las instituciones estrat\u00e9gicas que", "start": 16173.54, "duration": 6.6}, {"text": "pueden jugar en ello sin costo en los", "start": 16176.479, "duration": 6.18}, {"text": "primeros tres acciones sin costo para la", "start": 16180.14, "duration": 4.799}, {"text": "celac se requiere la unidad pol\u00edtica y", "start": 16182.659, "duration": 4.62}, {"text": "la voluntad para hacer les traemos", "start": 16184.939, "duration": 4.321}, {"text": "entonces un observatorio un inventario", "start": 16187.279, "duration": 4.141}, {"text": "de capacidad es un an\u00e1lisis muy", "start": 16189.26, "duration": 4.08}, {"text": "detallado de la industria farmac\u00e9utica", "start": 16191.42, "duration": 5.1}, {"text": "el fortalecimiento de c\u00f3mo fortalecer La", "start": 16193.34, "duration": 5.819}, {"text": "regulaci\u00f3n y una hoja de ruta que espero", "start": 16196.52, "duration": 4.86}, {"text": "sea de utilidad a petici\u00f3n de Costa Rica", "start": 16199.159, "duration": 3.901}, {"text": "hemos tambi\u00e9n sometido un documento", "start": 16201.38, "duration": 3.54}, {"text": "sobre financiamiento para el desarrollo", "start": 16203.06, "duration": 4.2}, {"text": "que espero sea de utilidad y podamos", "start": 16204.92, "duration": 4.979}, {"text": "discutir en una pr\u00f3xima ocasi\u00f3n Y por", "start": 16207.26, "duration": 4.559}, {"text": "supuesto quiero decirles que la", "start": 16209.899, "duration": 3.96}, {"text": "motivaci\u00f3n principal de este plan", "start": 16211.819, "duration": 4.62}, {"text": "Ustedes es el desigual acceso a la", "start": 16213.859, "duration": 4.861}, {"text": "vacunaci\u00f3n se\u00f1or presidente usted y yo", "start": 16216.439, "duration": 5.941}, {"text": "lo comentamos ahora chile tiene el 87,5%", "start": 16218.72, "duration": 6.179}, {"text": "de su poblaci\u00f3n totalmente vacunada", "start": 16222.38, "duration": 5.7}, {"text": "mayor de 18 a\u00f1os pero vamos al otro lado", "start": 16224.899, "duration": 5.281}, {"text": "de la Gr\u00e1fica miren usted es el caso de", "start": 16228.08, "duration": 5.399}, {"text": "Hait\u00ed que tiene solo 0,2 o de Nicaragua", "start": 16230.18, "duration": 6.059}, {"text": "o de Jamaica o de Guatemala eso es lo", "start": 16233.479, "duration": 5.22}, {"text": "que no podemos permitir que hay una", "start": 16236.239, "duration": 4.441}, {"text": "simetr\u00eda de nuestra regi\u00f3n respecto al", "start": 16238.699, "duration": 5.401}, {"text": "mundo Estados Unidos y Canad\u00e1 en 70% y", "start": 16240.68, "duration": 6.66}, {"text": "la Uni\u00f3n Europea en 74,1 pero por", "start": 16244.1, "duration": 5.46}, {"text": "razones distintas porque ella s\u00ed tienen", "start": 16247.34, "duration": 4.74}, {"text": "vacunas si no est\u00e1n vacunados porque no", "start": 16249.56, "duration": 5.82}, {"text": "quieren nosotros si queremos pero", "start": 16252.08, "duration": 6.42}, {"text": "necesitamos las vacunas y por eso", "start": 16255.38, "duration": 5.519}, {"text": "tenemos por supuesto otro motivaci\u00f3n fue", "start": 16258.5, "duration": 4.56}, {"text": "el gran d\u00e9ficit comercial en el sector", "start": 16260.899, "duration": 5.161}, {"text": "farmac\u00e9utico especialmente que afecta al", "start": 16263.06, "duration": 5.4}, {"text": "Caribe sobre todo Trinidad y Tobago", "start": 16266.06, "duration": 5.4}, {"text": "Jamaica Barbados Bahamas es es un tema", "start": 16268.46, "duration": 6.42}, {"text": "de mucho fondo el el comercial que", "start": 16271.46, "duration": 6.479}, {"text": "tenemos Y eso nos ha motivado por qu\u00e9", "start": 16274.88, "duration": 5.04}, {"text": "traemos este plan a ustedes se\u00f1oras y", "start": 16277.939, "duration": 4.201}, {"text": "se\u00f1ores dir\u00e1n y que la cepal que que por", "start": 16279.92, "duration": 4.319}, {"text": "qu\u00e9 Por qu\u00e9 la cepal porque nosotros", "start": 16282.14, "duration": 4.32}, {"text": "pensamos que la industria farmac\u00e9utica", "start": 16284.239, "duration": 4.321}, {"text": "es un sector estrat\u00e9gico para el", "start": 16286.46, "duration": 4.199}, {"text": "desarrollo las grandes empresas", "start": 16288.56, "duration": 4.56}, {"text": "farmac\u00e9uticas son las que lideran el", "start": 16290.659, "duration": 4.141}, {"text": "cambio tecnol\u00f3gico pero en nuestra", "start": 16293.12, "duration": 4.5}, {"text": "regi\u00f3n solo representan el 8% en el", "start": 16294.8, "duration": 6.08}, {"text": "mundo el 51 y las que concentran el", "start": 16297.62, "duration": 5.039}, {"text": "mercadoligop\u00f3lico son las", "start": 16300.88, "duration": 3.939}, {"text": "transnacionales patentes y la", "start": 16302.659, "duration": 3.961}, {"text": "investigaci\u00f3n nuestras empresas", "start": 16304.819, "duration": 4.141}, {"text": "nacionales est\u00e1n m\u00e1s enfocadas en", "start": 16306.62, "duration": 4.98}, {"text": "gen\u00e9ricos y en biosimilares y", "start": 16308.96, "duration": 4.859}, {"text": "necesitamos ir hacia la transparencia en", "start": 16311.6, "duration": 4.799}, {"text": "los mercados y en los precios yo les", "start": 16313.819, "duration": 4.321}, {"text": "quiero decir hemos hecho un an\u00e1lisis muy", "start": 16316.399, "duration": 4.021}, {"text": "detallado de lo que contribuye la", "start": 16318.14, "duration": 4.5}, {"text": "industria farmac\u00e9utica a\u00fan Tan peque\u00f1a", "start": 16320.42, "duration": 4.859}, {"text": "nuestra regi\u00f3n al pib a la productividad", "start": 16322.64, "duration": 5.4}, {"text": "laboral en cuatro pa\u00edses de los cuales", "start": 16325.279, "duration": 4.92}, {"text": "tenemos informaci\u00f3n Argentina Brasil", "start": 16328.04, "duration": 4.92}, {"text": "Colombia y M\u00e9xico hombre la industria", "start": 16330.199, "duration": 4.801}, {"text": "farmac\u00e9utica contribuye de manera muy", "start": 16332.96, "duration": 5.04}, {"text": "importante a la productividad a la", "start": 16335.0, "duration": 5.58}, {"text": "innovaci\u00f3n a tener mayor capacidad de", "start": 16338.0, "duration": 5.239}, {"text": "trabajadores y de empleos y las mujeres", "start": 16340.58, "duration": 5.76}, {"text": "querida canciller de Panam\u00e1 tiene raz\u00f3n", "start": 16343.239, "duration": 6.58}, {"text": "las mujeres participan fuertemente y hay", "start": 16346.34, "duration": 6.24}, {"text": "mayor equidad laboral esta regi\u00f3n tiene", "start": 16349.819, "duration": 5.101}, {"text": "cosas no es que empecemos de cero de", "start": 16352.58, "duration": 4.619}, {"text": "verdad que no miren los consorcios que", "start": 16354.92, "duration": 4.92}, {"text": "actualmente est\u00e1n actuando hasta S\u00e9neca", "start": 16357.199, "duration": 5.101}, {"text": "Oxford M\u00e9xico Argentina Brasil es muy", "start": 16359.84, "duration": 5.58}, {"text": "potente Ojal\u00e1 y Brasil se sume sinovac", "start": 16362.3, "duration": 5.82}, {"text": "en Brasil en Colombia chile est\u00e1 por", "start": 16365.42, "duration": 5.34}, {"text": "establecer una planta de sinovar pfizer", "start": 16368.12, "duration": 5.22}, {"text": "que est\u00e1 negociando con Brasil gamaleya", "start": 16370.76, "duration": 4.679}, {"text": "sputnik con Argentina y Brasil cancino", "start": 16373.34, "duration": 5.399}, {"text": "con M\u00e9xico Cuba Cuba es uno de los", "start": 16375.439, "duration": 4.861}, {"text": "pa\u00edses lo voy a mencionar m\u00e1s adelante", "start": 16378.739, "duration": 3.601}, {"text": "que ya tiene un gran desarrollo de", "start": 16380.3, "duration": 5.04}, {"text": "vacunas para asars exactamente tiene", "start": 16382.34, "duration": 6.359}, {"text": "casilla seis vacunas y covitar en Chile", "start": 16385.34, "duration": 6.06}, {"text": "la urgencia por Dios es que nosotros", "start": 16388.699, "duration": 5.461}, {"text": "tenemos y es en esto no me voy tener", "start": 16391.4, "duration": 4.139}, {"text": "porque ustedes lo han mencionado en", "start": 16394.16, "duration": 3.24}, {"text": "todas sus intervenciones Yo solamente", "start": 16395.539, "duration": 4.621}, {"text": "quiero destacar que nosotros lo que", "start": 16397.4, "duration": 5.161}, {"text": "requerimos es atenci\u00f3n primaria", "start": 16400.16, "duration": 4.979}, {"text": "universal y este documento que les", "start": 16402.561, "duration": 4.378}, {"text": "presentamos a ustedes hace un an\u00e1lisis", "start": 16405.139, "duration": 4.5}, {"text": "de los planes de salud de sus pa\u00edses", "start": 16406.939, "duration": 5.34}, {"text": "para ver c\u00f3mo apoyamos la atenci\u00f3n", "start": 16409.639, "duration": 4.8}, {"text": "primaria universal porque los pa\u00edses que", "start": 16412.279, "duration": 4.02}, {"text": "tienen m\u00e1s avances son los que est\u00e1n", "start": 16414.439, "duration": 3.901}, {"text": "bien posicionados en la atenci\u00f3n", "start": 16416.299, "duration": 4.801}, {"text": "primaria M\u00e9xico es uno Uruguay chile", "start": 16418.34, "duration": 5.82}, {"text": "Costa Rica con sistemas de Cuba por", "start": 16421.1, "duration": 5.16}, {"text": "supuesto de atenci\u00f3n primaria en el", "start": 16424.16, "duration": 4.74}, {"text": "territorio pero tenemos que coordinarnos", "start": 16426.26, "duration": 4.92}, {"text": "mejor salud econom\u00eda industria y", "start": 16428.9, "duration": 4.559}, {"text": "finanzas y impulsar una industria", "start": 16431.18, "duration": 5.82}, {"text": "farmac\u00e9utica y para ello podemos Y", "start": 16433.459, "duration": 5.66}, {"text": "tenemos la capacidad regional y", "start": 16437.0, "duration": 5.039}, {"text": "subregional para un acceso universal la", "start": 16439.119, "duration": 4.961}, {"text": "vacunas este plan entonces de", "start": 16442.039, "duration": 4.381}, {"text": "autosuficiencia sanitaria tiene", "start": 16444.08, "duration": 4.92}, {"text": "objetivos muy precisos unos de corto", "start": 16446.42, "duration": 5.1}, {"text": "plazo de C\u00f3mo acelerar el proceso de", "start": 16449.0, "duration": 6.24}, {"text": "acceso a vacunas y de ino y unos de", "start": 16451.52, "duration": 6.119}, {"text": "mediano plazo que es asegurar un mercado", "start": 16455.24, "duration": 6.0}, {"text": "estable somos un mercado de 650 millones", "start": 16457.639, "duration": 6.541}, {"text": "de personas podemos generar un mercado", "start": 16461.24, "duration": 5.821}, {"text": "estable interno fortaleciendo Si la", "start": 16464.18, "duration": 4.56}, {"text": "investigaci\u00f3n y el desarrollo la", "start": 16467.061, "duration": 5.158}, {"text": "producci\u00f3n local y cadenas regionales si", "start": 16468.74, "duration": 5.16}, {"text": "bien hay pa\u00edses que tienen capacidad", "start": 16472.219, "duration": 4.021}, {"text": "para producir vacunas hay otros que", "start": 16473.9, "duration": 4.26}, {"text": "tienen capacidades para producir insumos", "start": 16476.24, "duration": 4.979}, {"text": "y hay otros pa\u00edses que son hobbes muy", "start": 16478.16, "duration": 6.42}, {"text": "importantes de distribuci\u00f3n Entonces le", "start": 16481.219, "duration": 5.342}, {"text": "traemos un inventario de capacidad es", "start": 16484.58, "duration": 4.799}, {"text": "les pido que vean el documento les va a", "start": 16486.561, "duration": 4.759}, {"text": "gustar mucho bien en pa\u00eds por pa\u00eds", "start": 16489.379, "duration": 5.281}, {"text": "quienes tienen estas capacidades Cu\u00e1les", "start": 16491.32, "duration": 6.1}, {"text": "son las empresas farmac\u00e9uticas ustedes", "start": 16494.66, "duration": 4.92}, {"text": "se\u00f1or presidente ha hecho un \u00e9nfasis tan", "start": 16497.42, "duration": 4.439}, {"text": "fuerte en que las empresas farmac\u00e9uticas", "start": 16499.58, "duration": 4.92}, {"text": "no son transparentes las privadas y por", "start": 16501.859, "duration": 5.881}, {"text": "lo tanto necesitamos justamente que las", "start": 16504.5, "duration": 5.699}, {"text": "c\u00e1maras y las asociaciones trabajen con", "start": 16507.74, "duration": 4.619}, {"text": "nosotros pero necesitamos sistemas de", "start": 16510.199, "duration": 4.381}, {"text": "regulaci\u00f3n y por supuesto la propiedad", "start": 16512.359, "duration": 4.202}, {"text": "intelectual presidente Usted lo ha dicho", "start": 16514.58, "duration": 4.68}, {"text": "querido presidente Arce necesitamos", "start": 16516.561, "duration": 5.519}, {"text": "flexibilidad en las propiedad", "start": 16519.26, "duration": 4.56}, {"text": "intelectual me voy a las l\u00edneas de", "start": 16522.08, "duration": 3.66}, {"text": "acci\u00f3n porque yo s\u00e9 que el tiempo es muy", "start": 16523.82, "duration": 4.68}, {"text": "limitado y s\u00e9 que muchos de ustedes", "start": 16525.74, "duration": 6.119}, {"text": "querr\u00e1n hablar un poco m\u00e1s primero que", "start": 16528.5, "duration": 5.279}, {"text": "nada necesitamos fortalecer los", "start": 16531.859, "duration": 4.44}, {"text": "mecanismos de convergencia y reconoc\u00eda", "start": 16533.779, "duration": 4.561}, {"text": "rindimiento regulatorio Miren esta", "start": 16536.299, "duration": 3.84}, {"text": "regi\u00f3n tiene seis autoridades", "start": 16538.34, "duration": 4.019}, {"text": "reguladoras nacionales que son de", "start": 16540.139, "duration": 4.56}, {"text": "referencia a nivel mundial Argentina", "start": 16542.359, "duration": 4.561}, {"text": "Brasil Chile Colombia Cuba y M\u00e9xico", "start": 16544.699, "duration": 4.68}, {"text": "nosotros nos reunimos con estas seis", "start": 16546.92, "duration": 5.58}, {"text": "reguladoras y estamos proponiendo porque", "start": 16549.379, "duration": 5.16}, {"text": "usted lo dijo se\u00f1or presidente del 24 de", "start": 16552.5, "duration": 4.139}, {"text": "Julio Usted dijo a ver si la Am\u00e9rica", "start": 16554.539, "duration": 4.08}, {"text": "Latina y el Caribe y podemos ir hacia", "start": 16556.639, "duration": 4.441}, {"text": "una Ema hacia una agencia europea", "start": 16558.619, "duration": 5.461}, {"text": "ustedes la tienen Charles Entonces por", "start": 16561.08, "duration": 5.4}, {"text": "qu\u00e9 nosotros no vamos a aspirar a ello y", "start": 16564.08, "duration": 5.039}, {"text": "tenemos las capacidades y hay una red", "start": 16566.48, "duration": 4.319}, {"text": "Panamericana para la armonizaci\u00f3n de", "start": 16569.119, "duration": 4.381}, {"text": "reglamentaci\u00f3n farmac\u00e9utica de la Ops", "start": 16570.799, "duration": 4.82}, {"text": "podr\u00edamos hacer a nivel subregional", "start": 16573.5, "duration": 4.92}, {"text": "se\u00f1or presidente de Belice a nivel de", "start": 16575.619, "duration": 5.141}, {"text": "Centroam\u00e9rica Rep\u00fablica Dominicana con", "start": 16578.42, "duration": 4.98}, {"text": "caricom que tiene la Caribbean public", "start": 16580.76, "duration": 5.16}, {"text": "agency o con mercosur o con la alianza", "start": 16583.4, "duration": 6.42}, {"text": "del Pac\u00edfico Pero y en cada acci\u00f3n que", "start": 16585.92, "duration": 5.039}, {"text": "esta es la \u00fanica que voy a poner de", "start": 16589.82, "duration": 3.36}, {"text": "ejemplo verdad Tan completa estamos", "start": 16590.959, "duration": 5.041}, {"text": "proponiendo las acciones principales un", "start": 16593.18, "duration": 5.4}, {"text": "repositorio virtual de datos cl\u00ednicos un", "start": 16596.0, "duration": 4.561}, {"text": "observatorio de buenas pr\u00e1cticas un", "start": 16598.58, "duration": 3.959}, {"text": "documento una c\u00e9dula de convergencia", "start": 16600.561, "duration": 5.099}, {"text": "regulatoria porque a ver si cofepris no", "start": 16602.539, "duration": 5.461}, {"text": "es reconocida por animal y si no es", "start": 16605.66, "duration": 3.959}, {"text": "reconocida pues no necesitamos", "start": 16608.0, "duration": 4.02}, {"text": "reconocernos entre nosotros as\u00ed es que", "start": 16609.619, "duration": 4.621}, {"text": "ah\u00ed tenemos las acciones principales y", "start": 16612.02, "duration": 4.439}, {"text": "los pr\u00f3ximos pasos la segunda acci\u00f3n que", "start": 16614.24, "duration": 4.559}, {"text": "proponemos es una plataforma Regional de", "start": 16616.459, "duration": 4.561}, {"text": "ensayos cl\u00ednicos Mire qu\u00e9 verg\u00fcenza", "start": 16618.799, "duration": 4.5}, {"text": "Nosotros hemos puesto los brazos de", "start": 16621.02, "duration": 4.259}, {"text": "nuestra poblaci\u00f3n para que se hagan los", "start": 16623.299, "duration": 3.781}, {"text": "ensayos cl\u00ednicos en Am\u00e9rica Latina del", "start": 16625.279, "duration": 4.201}, {"text": "Caribe qu\u00e9 barbaridad pero no hemos sido", "start": 16627.08, "duration": 4.76}, {"text": "capaces de negociar mejor entonces", "start": 16629.48, "duration": 5.28}, {"text": "participamos en los cl\u00ednicos Bueno pues", "start": 16631.84, "duration": 5.439}, {"text": "entonces para que haya vacuna tiene que", "start": 16634.76, "duration": 5.4}, {"text": "haber fase 3 de ensayo cl\u00ednico ah\u00ed si no", "start": 16637.279, "duration": 4.381}, {"text": "fuera por nosotros pues algunas vacunas", "start": 16640.16, "duration": 4.82}, {"text": "no estar\u00edan por ah\u00ed Entonces tenemos 125", "start": 16641.66, "duration": 6.059}, {"text": "patrocinadores de ensayos cl\u00ednicos en la", "start": 16644.98, "duration": 5.68}, {"text": "regi\u00f3n en once pa\u00edses y pero no podemos", "start": 16647.719, "duration": 4.441}, {"text": "seguir actuando fragmentariamente", "start": 16650.66, "duration": 4.5}, {"text": "tenemos que hacerlo de manera unida y", "start": 16652.16, "duration": 5.879}, {"text": "crear esa red En tercer lugar un", "start": 16655.16, "duration": 5.879}, {"text": "mecanismo de compras de vacunas Claro", "start": 16658.039, "duration": 5.522}, {"text": "que s\u00ed y medicamentos en el corto plazo", "start": 16661.039, "duration": 5.4}, {"text": "Pero que sea transparente que sea", "start": 16663.561, "duration": 5.398}, {"text": "regional que vaya m\u00e1s all\u00e1 de cobax", "start": 16666.439, "duration": 5.161}, {"text": "porque porque no nos funcion\u00f3 coavanza", "start": 16668.959, "duration": 4.441}, {"text": "muchos pa\u00edses lo sabemos muy bien como", "start": 16671.6, "duration": 4.439}, {"text": "lo sabe el presidente abdode Paraguay lo", "start": 16673.4, "duration": 5.639}, {"text": "sabe muy bien y otros pa\u00edses que que se", "start": 16676.039, "duration": 4.5}, {"text": "pusieron en manos de Cobach por las", "start": 16679.039, "duration": 4.32}, {"text": "buenas razones pero creo que debemos ir", "start": 16680.539, "duration": 4.92}, {"text": "al fondo de acceso global para vacunas", "start": 16683.359, "duration": 5.041}, {"text": "en t\u00e9rminos de la Ops verdad el fondo", "start": 16685.459, "duration": 5.281}, {"text": "rotatorio tenemos instrumentos en la", "start": 16688.4, "duration": 5.52}, {"text": "regi\u00f3n eh creo que debemos usarlos por", "start": 16690.74, "duration": 5.039}, {"text": "supuesto una plataforma de compras", "start": 16693.92, "duration": 4.019}, {"text": "subregionales a trav\u00e9s del Consejo de", "start": 16695.779, "duration": 5.461}, {"text": "ministros comisca en en Centroam\u00e9rica o", "start": 16697.939, "duration": 6.18}, {"text": "de caricom o de mercosur nosotros Por", "start": 16701.24, "duration": 5.16}, {"text": "cierto se\u00f1or canciller como usted nos", "start": 16704.119, "duration": 4.381}, {"text": "instruy\u00f3 hemos estado muy en contacto", "start": 16706.4, "duration": 5.1}, {"text": "con zepy con esta Alianza global porque", "start": 16708.5, "duration": 4.619}, {"text": "ellos est\u00e1n haciendo un inventario de", "start": 16711.5, "duration": 3.779}, {"text": "industrias Entonces nosotros estamos muy", "start": 16713.119, "duration": 5.16}, {"text": "con ellos el cuarto es crear consorcios", "start": 16715.279, "duration": 6.66}, {"text": "verdad ni no podemos hacerlo solos no lo", "start": 16718.279, "duration": 5.42}, {"text": "pueden hacer solo los laboratorios", "start": 16721.939, "duration": 5.34}, {"text": "necesitamos que est\u00e9n por ejemplo ya hay", "start": 16723.699, "duration": 5.381}, {"text": "consorcios establecidos M\u00e9xico Argentina", "start": 16727.279, "duration": 4.381}, {"text": "verdad la con la fundaci\u00f3n Slim con el", "start": 16729.08, "duration": 5.58}, {"text": "up Science etc\u00e9tera ya tenemos en Chile", "start": 16731.66, "duration": 5.34}, {"text": "las universidades en M\u00e9xico avimex", "start": 16734.66, "duration": 4.26}, {"text": "entonces con base en estos consorcios", "start": 16737.0, "duration": 4.02}, {"text": "bueno en Cuba est\u00e1 vivo cubafarma es", "start": 16738.92, "duration": 4.74}, {"text": "decir c\u00f3mo creamos c\u00f3mo potenciamos", "start": 16741.02, "duration": 5.3}, {"text": "estos consorcios y podemos realmente", "start": 16743.66, "duration": 6.42}, {"text": "aunar los recursos en quinto lugar estos", "start": 16746.32, "duration": 7.0}, {"text": "dirigido por supuesto a todos ustedes es", "start": 16750.08, "duration": 5.76}, {"text": "echamos las flexibilidades que s\u00ed hay ya", "start": 16753.32, "duration": 3.66}, {"text": "hay flexibilidades de propiedad", "start": 16755.84, "duration": 3.9}, {"text": "intelectual Pero y vamos m\u00e1s all\u00e1 porque", "start": 16756.98, "duration": 4.2}, {"text": "Tambi\u00e9n queremos que nos liberen", "start": 16759.74, "duration": 3.36}, {"text": "patentes pero hay que usarlas que ya", "start": 16761.18, "duration": 3.48}, {"text": "tenemos porque ya tenemos algunas", "start": 16763.1, "duration": 4.5}, {"text": "entonces en el documento hacemos un", "start": 16764.66, "duration": 5.94}, {"text": "an\u00e1lisis detallado de las flexibilidades", "start": 16767.6, "duration": 4.5}, {"text": "de propiedad intelectual que ya", "start": 16770.6, "duration": 3.72}, {"text": "podr\u00edamos usar hoy d\u00eda y C\u00f3mo podemos", "start": 16772.1, "duration": 5.76}, {"text": "pelear las licencias y en eso la Uni\u00f3n", "start": 16774.32, "duration": 5.638}, {"text": "Europea nos tiene que ayudar Charles de", "start": 16777.86, "duration": 4.98}, {"text": "verdad para avanzar en esto y desde", "start": 16779.958, "duration": 5.76}, {"text": "luego y obtener algunas exenciones", "start": 16782.84, "duration": 6.538}, {"text": "temporales y sexto como este es de", "start": 16785.718, "duration": 5.462}, {"text": "mediano plazo sin duda Pero tenemos que", "start": 16789.378, "duration": 4.022}, {"text": "lograrlo compras p\u00fablicas nacionales", "start": 16791.18, "duration": 5.22}, {"text": "para crear Este mercado regional estable", "start": 16793.4, "duration": 5.64}, {"text": "donde unos producen vacunas pero otros", "start": 16796.4, "duration": 4.978}, {"text": "producen insumos otros producen jeringas", "start": 16799.04, "duration": 4.56}, {"text": "otros productos tapones otros producen", "start": 16801.378, "duration": 5.282}, {"text": "etc\u00e9tera que eso tambi\u00e9n nos obstaculiz\u00f3", "start": 16803.6, "duration": 5.64}, {"text": "en la pandemia y aqu\u00ed ponemos a", "start": 16806.66, "duration": 4.26}, {"text": "disposici\u00f3n de ustedes en este documento", "start": 16809.24, "duration": 4.04}, {"text": "detallado Cu\u00e1les son las oportunidades", "start": 16810.92, "duration": 5.878}, {"text": "el 87% de las importaciones de", "start": 16813.28, "duration": 5.858}, {"text": "medicamentos proviene de fuera de la", "start": 16816.798, "duration": 5.882}, {"text": "regi\u00f3n no puede ser tenemos capacidades", "start": 16819.138, "duration": 6.262}, {"text": "podemos hacerlo mejor en s\u00edntesis", "start": 16822.68, "duration": 5.88}, {"text": "queridos de presidentes autoridades muy", "start": 16825.4, "duration": 5.558}, {"text": "estimado y querido Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 16828.56, "duration": 4.44}, {"text": "Obrador y Marcelo ebrard simplemente", "start": 16830.958, "duration": 4.982}, {"text": "decirles nosotros en respuesta a la", "start": 16833.0, "duration": 5.1}, {"text": "celac hoy entregamos este inventario los", "start": 16835.94, "duration": 4.198}, {"text": "lineamientos nos ponemos a su", "start": 16838.1, "duration": 4.26}, {"text": "disposici\u00f3n con tres acciones que", "start": 16840.138, "duration": 4.32}, {"text": "queremos creemos son inmediatas y sin", "start": 16842.36, "duration": 4.26}, {"text": "costo que es la coordinaci\u00f3n de las", "start": 16844.458, "duration": 4.562}, {"text": "entidades reguladoras la compra para el", "start": 16846.62, "duration": 4.98}, {"text": "acceso universal inmediato de vacunas y", "start": 16849.02, "duration": 4.32}, {"text": "la implementaci\u00f3n de una plataforma de", "start": 16851.6, "duration": 3.48}, {"text": "ensayos cl\u00ednicos que ya sabemos d\u00f3nde", "start": 16853.34, "duration": 3.538}, {"text": "est\u00e1n Y es cuesti\u00f3n de que ustedes nos", "start": 16855.08, "duration": 3.84}, {"text": "digan c\u00f3mo y cu\u00e1ndo y las de mediano", "start": 16856.878, "duration": 3.662}, {"text": "plazo Por supuesto que es ya la", "start": 16858.92, "duration": 3.18}, {"text": "producci\u00f3n verdad de vacunas", "start": 16860.54, "duration": 3.418}, {"text": "flexibilidades de propiedad intelectual", "start": 16862.1, "duration": 4.08}, {"text": "en mercado regional y la atenci\u00f3n", "start": 16863.958, "duration": 5.102}, {"text": "primaria la atenci\u00f3n primaria y para", "start": 16866.18, "duration": 4.56}, {"text": "ellos se\u00f1or canciller se\u00f1or presidente", "start": 16869.06, "duration": 4.92}, {"text": "queridas autoridades renovar el mandato", "start": 16870.74, "duration": 5.28}, {"text": "de la celac para que se implemente el", "start": 16873.98, "duration": 6.478}, {"text": "plan nombre en ustedes un punto focal un", "start": 16876.02, "duration": 8.278}, {"text": "comisionado que si ustedes gustan pueda", "start": 16880.458, "duration": 5.582}, {"text": "seguir trabajando con nosotros para", "start": 16884.298, "duration": 4.802}, {"text": "avanzar para que en diciembre en", "start": 16886.04, "duration": 4.758}, {"text": "diciembre cuando se vuelvan a reunir", "start": 16889.1, "duration": 4.74}, {"text": "tengamos las propuestas validadas con", "start": 16890.798, "duration": 5.442}, {"text": "modalidades financieras Much\u00edsimas", "start": 16893.84, "duration": 3.14}, {"text": "gracias", "start": 16896.24, "duration": 3.74}, {"text": "gracias", "start": 16896.98, "duration": 3.0}, {"text": "consulto", "start": 16901.54, "duration": 4.32}, {"text": "consultar\u00eda brevemente", "start": 16903.76, "duration": 5.68}, {"text": "se\u00f1oras se\u00f1ores presidentes", "start": 16905.86, "duration": 7.24}, {"text": "primeros ministros ministras ministros y", "start": 16909.44, "duration": 6.3}, {"text": "Embajadores Embajadores si es de", "start": 16913.1, "duration": 4.98}, {"text": "aprobarse la propuesta que nos hace la", "start": 16915.74, "duration": 5.04}, {"text": "cepal en el sentido de que adoptemos", "start": 16918.08, "duration": 7.02}, {"text": "estas l\u00edneas de acci\u00f3n si les parece que", "start": 16920.78, "duration": 6.0}, {"text": "te vamos a adoptarlas por favor", "start": 16925.1, "duration": 5.4}, {"text": "manifestarlo levantando la mano", "start": 16926.78, "duration": 6.438}, {"text": "mano Uruguay", "start": 16930.5, "duration": 2.718}, {"text": "todo estar\u00edamos de acuerdo Gracias Bueno", "start": 16933.4, "duration": 7.44}, {"text": "es un mandato es un mandato", "start": 16936.74, "duration": 4.1}, {"text": "vamos a", "start": 16942.1, "duration": 6.58}, {"text": "vamos a proceder a escuchar y", "start": 16945.32, "duration": 6.18}, {"text": "agradecemos mucho la presencia de", "start": 16948.68, "duration": 5.58}, {"text": "Charles Michelle que es el presidente", "start": 16951.5, "duration": 5.04}, {"text": "del Consejo europeo e hizo todo el viaje", "start": 16954.26, "duration": 5.22}, {"text": "lleg\u00f3 y a las 3 de la ma\u00f1ana hora de", "start": 16956.54, "duration": 5.88}, {"text": "M\u00e9xico para escucharles a todas y a", "start": 16959.48, "duration": 3.92}, {"text": "todos ustedes", "start": 16962.42, "duration": 4.5}, {"text": "acompa\u00f1arnos y simbolizar con su", "start": 16963.4, "duration": 7.96}, {"text": "presencia o manifestar el deseo de", "start": 16966.92, "duration": 6.12}, {"text": "Europa", "start": 16971.36, "duration": 4.5}, {"text": "de reanudar su trabajo sus trabajos su", "start": 16973.04, "duration": 6.598}, {"text": "di\u00e1logos cercan\u00eda con la celac", "start": 16975.86, "duration": 5.82}, {"text": "entonces Muchas gracias Charles por", "start": 16979.638, "duration": 5.302}, {"text": "estar aqu\u00ed tercero el uso la palabra", "start": 16981.68, "duration": 6.68}, {"text": "me exhibo", "start": 16984.94, "duration": 3.42}, {"text": "Much\u00edsimas gracias", "start": 16988.42, "duration": 5.82}, {"text": "Excelente", "start": 16991.24, "duration": 3.0}, {"text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente es un", "start": 16995.32, "duration": 5.52}, {"text": "placer estar aqu\u00ed con ustedes", "start": 16998.36, "duration": 6.06}, {"text": "quisieran efectivamente continuar con", "start": 17000.84, "duration": 7.298}, {"text": "las felicitaciones del v\u00eddeo de los 200", "start": 17004.42, "duration": 5.538}, {"text": "a\u00f1os", "start": 17008.138, "duration": 4.802}, {"text": "la independencia y tambi\u00e9n por su", "start": 17009.958, "duration": 4.962}, {"text": "implicaci\u00f3n personal por su compromiso", "start": 17012.94, "duration": 5.54}, {"text": "personal con su equipo diplom\u00e1tico", "start": 17014.92, "duration": 7.378}, {"text": "y la canciller\u00eda para poder avanzar", "start": 17018.48, "duration": 7.12}, {"text": "proyectos concretos en el marco de la", "start": 17022.298, "duration": 5.16}, {"text": "celac vemos que hay mucho pragmatismo y", "start": 17025.6, "duration": 4.56}, {"text": "mucha voluntad como usted lo acaba de", "start": 17027.458, "duration": 4.822}, {"text": "decir acabamos de aprobar un mandato", "start": 17030.16, "duration": 5.88}, {"text": "como el de las vacunas el de este plan y", "start": 17032.28, "duration": 6.64}, {"text": "justamente podemos tener m\u00e1s discusiones", "start": 17036.04, "duration": 5.82}, {"text": "sobre la Uni\u00f3n Europea puede tener estos", "start": 17038.92, "duration": 5.64}, {"text": "lazos con ustedes bravo por estos", "start": 17041.86, "duration": 5.518}, {"text": "primeros resultados en la cumbre n\u00famero", "start": 17044.56, "duration": 6.02}, {"text": "6 de la celac para m\u00ed es un privilegio", "start": 17047.378, "duration": 6.362}, {"text": "un honor y estoy muy emocionado de estar", "start": 17050.58, "duration": 6.1}, {"text": "aqu\u00ed hoy con ustedes y poder hablar el", "start": 17053.74, "duration": 5.36}, {"text": "nombre de la Uni\u00f3n Europea", "start": 17056.68, "duration": 4.94}, {"text": "cada uno de ustedes", "start": 17059.1, "duration": 6.88}, {"text": "lo dijo a su modo con sus palabras C\u00f3mo", "start": 17061.62, "duration": 7.5}, {"text": "ha resentido y vivido estos eventos", "start": 17065.98, "duration": 6.6}, {"text": "nuestra generaci\u00f3n se est\u00e1 enfrentado a", "start": 17069.12, "duration": 7.06}, {"text": "una historia en la humanidad que va a", "start": 17072.58, "duration": 6.36}, {"text": "dejar precedentes por un lado tenemos el", "start": 17076.18, "duration": 5.9}, {"text": "cambio clim\u00e1tico que es un desaf\u00edo", "start": 17078.94, "duration": 5.46}, {"text": "existencial muchos de ustedes lo", "start": 17082.08, "duration": 4.718}, {"text": "mencionaron mencionaron el impacto que", "start": 17084.4, "duration": 5.04}, {"text": "tuvo y que tiene el cambio clim\u00e1tico en", "start": 17086.798, "duration": 4.5}, {"text": "sus pa\u00edses en su poblaci\u00f3n y todo el", "start": 17089.44, "duration": 4.198}, {"text": "mundo ning\u00fan continente se puede escapar", "start": 17091.298, "duration": 4.5}, {"text": "de los impactos tr\u00e1gicos del cambio", "start": 17093.638, "duration": 5.402}, {"text": "clim\u00e1tico tambi\u00e9n se mencion\u00f3 en esta", "start": 17095.798, "duration": 4.682}, {"text": "regi\u00f3n del todo el mundo que existen", "start": 17099.04, "duration": 5.58}, {"text": "soluciones sabemos que los bosques y los", "start": 17100.48, "duration": 7.38}, {"text": "oc\u00e9anos son los pulmones del planeta y", "start": 17104.62, "duration": 6.96}, {"text": "est\u00e1n conectados con la biodiversidad a", "start": 17107.86, "duration": 6.12}, {"text": "este sistema Estos son palancas que", "start": 17111.58, "duration": 5.7}, {"text": "debemos activar otros desaf\u00edos a los", "start": 17113.98, "duration": 5.76}, {"text": "cuales nos estamos enfrentando es la", "start": 17117.28, "duration": 4.2}, {"text": "revoluci\u00f3n digital la transformaci\u00f3n", "start": 17119.74, "duration": 5.16}, {"text": "digital que est\u00e1 modificando como ya", "start": 17121.48, "duration": 5.58}, {"text": "vamos a cabo el comercio nuestros", "start": 17124.9, "duration": 4.1}, {"text": "intercambios sociales", "start": 17127.06, "duration": 5.22}, {"text": "intrapersonales y que abre muchos temas", "start": 17129.0, "duration": 4.6}, {"text": "que tienen que ver con el desarrollo", "start": 17132.28, "duration": 4.4}, {"text": "econ\u00f3mico todos y todas ustedes tambi\u00e9n", "start": 17133.6, "duration": 5.358}, {"text": "mencionaron la pandemia que est\u00e1", "start": 17136.68, "duration": 4.778}, {"text": "impactando a todo el mundo y que est\u00e1", "start": 17138.958, "duration": 4.602}, {"text": "mostrando la fragilidad de la humanidad", "start": 17141.458, "duration": 5.042}, {"text": "y la necesidad de reaccionar en conjunto", "start": 17143.56, "duration": 5.6}, {"text": "estos tres elementos cambio clim\u00e1tico", "start": 17146.5, "duration": 7.218}, {"text": "Revoluci\u00f3n digital y la pandemia muestra", "start": 17149.16, "duration": 8.62}, {"text": "entre nuestro punto de vista europea un", "start": 17153.718, "duration": 6.882}, {"text": "desaf\u00edo que ustedes est\u00e1n hablando", "start": 17157.78, "duration": 4.92}, {"text": "ahorita y que solo se puede enfrentar", "start": 17160.6, "duration": 4.08}, {"text": "con la cooperaci\u00f3n la cooperaci\u00f3n", "start": 17162.7, "duration": 4.32}, {"text": "internacional es indispensable es", "start": 17164.68, "duration": 5.038}, {"text": "necesaria y nunca puede ser un punto feb", "start": 17167.02, "duration": 4.98}, {"text": "un punto d\u00e9bil al contrario la", "start": 17169.718, "duration": 6.542}, {"text": "cooperaci\u00f3n muestra la soberan\u00eda y como", "start": 17172.0, "duration": 7.26}, {"text": "entre todos pueden encontrar soluciones", "start": 17176.26, "duration": 5.76}, {"text": "conjuntas y as\u00ed poder construir", "start": 17179.26, "duration": 5.458}, {"text": "sociedades m\u00e1s justas m\u00e1s fuertes m\u00e1s", "start": 17182.02, "duration": 5.46}, {"text": "robustas para darle un mejor futuro a", "start": 17184.718, "duration": 5.702}, {"text": "nuestros ciudadanos y ciudadanos muchos", "start": 17187.48, "duration": 4.44}, {"text": "y muchos de ustedes tambi\u00e9n hablaron", "start": 17190.42, "duration": 5.4}, {"text": "algo que me toc\u00f3 mucho yo efectivamente", "start": 17191.92, "duration": 7.14}, {"text": "Viaj\u00e9 12 horas para viajar aqu\u00ed a M\u00e9xico", "start": 17195.82, "duration": 4.58}, {"text": "y como", "start": 17199.06, "duration": 4.92}, {"text": "como europeo la Uni\u00f3n Europea es un", "start": 17200.4, "duration": 5.76}, {"text": "proyecto pol\u00edtico", "start": 17203.98, "duration": 4.398}, {"text": "hist\u00f3ricamente", "start": 17206.16, "duration": 5.138}, {"text": "despu\u00e9s de dos guerras mundiales", "start": 17208.378, "duration": 6.76}, {"text": "tr\u00e1gicas devastadoras que mostraron lo", "start": 17211.298, "duration": 6.142}, {"text": "peor de la humanidad", "start": 17215.138, "duration": 5.522}, {"text": "los l\u00edderes pol\u00edticos visionarios y", "start": 17217.44, "duration": 5.26}, {"text": "valientes que pertenec\u00edan a diferentes", "start": 17220.66, "duration": 4.86}, {"text": "pa\u00edses y a diferentes generaciones que", "start": 17222.7, "duration": 5.28}, {"text": "se enfrentaron en la guerra dejaron eso", "start": 17225.52, "duration": 4.68}, {"text": "de lado y construyeron un proyecto de", "start": 17227.98, "duration": 5.06}, {"text": "paz y de estabilidad y de prosperidad", "start": 17230.2, "duration": 7.16}, {"text": "fue hace 70 a\u00f1os no fue un proceso f\u00e1cil", "start": 17233.04, "duration": 7.78}, {"text": "hubo muchas tensiones muchas discusiones", "start": 17237.36, "duration": 7.3}, {"text": "dif\u00edciles pero a\u00f1o tras a\u00f1o hubo", "start": 17240.82, "duration": 7.2}, {"text": "Progreso un progreso con respeto con la", "start": 17244.66, "duration": 5.7}, {"text": "diversidad que tiene Europa imag\u00ednense", "start": 17248.02, "duration": 6.24}, {"text": "23 idiomas oficiales dentro de la Uni\u00f3n", "start": 17250.36, "duration": 8.7}, {"text": "Europea para 27 pa\u00edses hace un a\u00f1o en el", "start": 17254.26, "duration": 6.958}, {"text": "mes de julio cuando nos volvimos a", "start": 17259.06, "duration": 5.398}, {"text": "reunir los 27 estados miembros durante", "start": 17261.218, "duration": 6.0}, {"text": "cuatro d\u00edas y cuatro noches en Bruselas", "start": 17264.458, "duration": 5.042}, {"text": "para negociar el presupuesto de", "start": 17267.218, "duration": 4.322}, {"text": "recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica para la Uni\u00f3n", "start": 17269.5, "duration": 4.98}, {"text": "Europea cuatro d\u00edas y cuatro noches en", "start": 17271.54, "duration": 6.06}, {"text": "un debate incansable y a pesar de las", "start": 17274.48, "duration": 5.72}, {"text": "diferencias logramos", "start": 17277.6, "duration": 5.24}, {"text": "Mostrar", "start": 17280.2, "duration": 5.018}, {"text": "cooperaci\u00f3n y llegamos a un presupuesto", "start": 17282.84, "duration": 4.958}, {"text": "para abarcar el cambio clim\u00e1tico la", "start": 17285.218, "duration": 5.342}, {"text": "revoluci\u00f3n digital y la pandemia as\u00ed", "start": 17287.798, "duration": 5.122}, {"text": "como la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica", "start": 17290.56, "duration": 6.62}, {"text": "con esto quisiera", "start": 17292.92, "duration": 4.26}, {"text": "destacar la posici\u00f3n que tenemos una", "start": 17297.48, "duration": 4.898}, {"text": "posici\u00f3n muy fuerte que muchos de", "start": 17300.58, "duration": 4.44}, {"text": "ustedes entienden entienden que tenemos", "start": 17302.378, "duration": 6.142}, {"text": "una br\u00fajula que es el estado de derecho", "start": 17305.02, "duration": 5.96}, {"text": "los derechos humanos", "start": 17308.52, "duration": 5.618}, {"text": "la protecci\u00f3n del derecho a las mujeres", "start": 17310.98, "duration": 6.238}, {"text": "a las ni\u00f1as y a las minor\u00edas", "start": 17314.138, "duration": 5.882}, {"text": "a la libertad de expresi\u00f3n libertad de", "start": 17317.218, "duration": 6.522}, {"text": "presa las instituciones democr\u00e1ticas las", "start": 17320.02, "duration": 5.82}, {"text": "elecciones democr\u00e1ticas las elecciones", "start": 17323.74, "duration": 3.86}, {"text": "representativas", "start": 17325.84, "duration": 5.34}, {"text": "as\u00ed como libres e igualas estas son", "start": 17327.6, "duration": 6.1}, {"text": "nuestras br\u00fajulas y nuestros Marcos no", "start": 17331.18, "duration": 4.56}, {"text": "quiere decir que sea f\u00e1cil navegar por", "start": 17333.7, "duration": 3.14}, {"text": "ellos", "start": 17335.74, "duration": 4.08}, {"text": "en la Uni\u00f3n Europea tenemos estos", "start": 17336.84, "duration": 4.92}, {"text": "debates siempre abiertos para seguir", "start": 17339.82, "duration": 4.38}, {"text": "progresando en estos temas que tienen", "start": 17341.76, "duration": 4.958}, {"text": "que ver con el estado de derecho y la", "start": 17344.2, "duration": 4.74}, {"text": "gobernanza si me lo permiten ahora", "start": 17346.718, "duration": 4.682}, {"text": "quisiera mencionar unos puntos m\u00e1s", "start": 17348.94, "duration": 4.1}, {"text": "espec\u00edficos como", "start": 17351.4, "duration": 5.54}, {"text": "el clima y la biodiversidad", "start": 17353.04, "duration": 6.52}, {"text": "Estamos enfrent\u00e1ndonos a una", "start": 17356.94, "duration": 4.08}, {"text": "transformaci\u00f3n", "start": 17359.56, "duration": 5.34}, {"text": "de el modelo econ\u00f3mico y social de", "start": 17361.02, "duration": 6.4}, {"text": "cualquier pa\u00eds de donde vengamos pa\u00eds en", "start": 17364.9, "duration": 4.44}, {"text": "v\u00edas de desarrollo pa\u00edses desarrollados", "start": 17367.42, "duration": 4.68}, {"text": "tenemos responsabilidades es cierto como", "start": 17369.34, "duration": 5.458}, {"text": "se dijo los pa\u00edses ahorita m\u00e1s", "start": 17372.1, "duration": 6.42}, {"text": "desarrollados de la industria y tienen", "start": 17374.798, "duration": 5.942}, {"text": "la ventaja de explotar los recursos", "start": 17378.52, "duration": 5.82}, {"text": "naturales y tienen emisiones y por eso", "start": 17380.74, "duration": 5.84}, {"text": "ellos tienen la responsabilidad de", "start": 17384.34, "duration": 5.878}, {"text": "reducirlas en el 2009 durante la Cup se", "start": 17386.58, "duration": 5.5}, {"text": "dedujo que 100 mil millones de euros", "start": 17390.218, "duration": 5.16}, {"text": "deben movilizarse Para apoyar a los", "start": 17392.08, "duration": 6.18}, {"text": "pa\u00edses m\u00e1s vulnerables al cambio", "start": 17395.378, "duration": 5.76}, {"text": "clim\u00e1tico y vamos a estar a la altura de", "start": 17398.26, "duration": 6.48}, {"text": "esto el a\u00f1o pasado la Uni\u00f3n Europea de", "start": 17401.138, "duration": 6.202}, {"text": "estos 100 mil millones consagr\u00f3 26", "start": 17404.74, "duration": 5.94}, {"text": "mil millones a esto y Pr\u00f3ximamente", "start": 17407.34, "duration": 5.92}, {"text": "anunciaremos tambi\u00e9n un incremento en el", "start": 17410.68, "duration": 5.1}, {"text": "presupuesto financiero para seguir", "start": 17413.26, "duration": 4.5}, {"text": "apoyando a los dem\u00e1s pa\u00edses que", "start": 17415.78, "duration": 4.438}, {"text": "enfrentan el cambio clim\u00e1tico de manera", "start": 17417.76, "duration": 5.58}, {"text": "m\u00e1s vulnerable el financiamiento es un", "start": 17420.218, "duration": 5.222}, {"text": "tema muy importante y debemos estar a la", "start": 17423.34, "duration": 4.74}, {"text": "altura tambi\u00e9n el cambio de paradigma", "start": 17425.44, "duration": 4.92}, {"text": "tambi\u00e9n trae consigo temas de", "start": 17428.08, "duration": 4.62}, {"text": "biodiversidad efectivamente en sus", "start": 17430.36, "duration": 5.278}, {"text": "pa\u00edses vemos tres tesoros de", "start": 17432.7, "duration": 4.678}, {"text": "biodiversidad que hay que proteger", "start": 17435.638, "duration": 4.32}, {"text": "apoyar y desarrollar las capacidades de", "start": 17437.378, "duration": 4.862}, {"text": "innovaci\u00f3n y de econom\u00eda que puedan", "start": 17439.958, "duration": 4.742}, {"text": "respetar los recursos naturales esto es", "start": 17442.24, "duration": 4.92}, {"text": "un tema muy importante y cuenten con", "start": 17444.7, "duration": 5.758}, {"text": "nosotros con modestia con humildad y con", "start": 17447.16, "duration": 6.78}, {"text": "sinceridad para poder apoyarlos en sus", "start": 17450.458, "duration": 5.942}, {"text": "iniciativas que salen de la voluntad de", "start": 17453.94, "duration": 4.56}, {"text": "proteger nuestro medio ambiente pero", "start": 17456.4, "duration": 4.64}, {"text": "tambi\u00e9n la prosperidad", "start": 17458.5, "duration": 4.56}, {"text": "otro punto que muchos de ustedes", "start": 17461.04, "duration": 3.94}, {"text": "mencionaron es el tema de la pandemia", "start": 17463.06, "duration": 7.26}, {"text": "covid19 y gracias a la presentaci\u00f3n la", "start": 17464.98, "duration": 7.62}, {"text": "cepal de aumentar la capacidad de la", "start": 17470.32, "duration": 4.68}, {"text": "industria farmac\u00e9utica medicamentos y", "start": 17472.6, "duration": 4.198}, {"text": "vacunas quisiera compartir informaci\u00f3n", "start": 17475.0, "duration": 4.458}, {"text": "al respecto de esto con ustedes cuando", "start": 17476.798, "duration": 6.0}, {"text": "lleg\u00f3 la pandemia y covid 19 el a\u00f1o", "start": 17479.458, "duration": 6.222}, {"text": "pasado muchos pa\u00edses europeos quisieron", "start": 17482.798, "duration": 5.522}, {"text": "movilizar sus recursos hacia la", "start": 17485.68, "duration": 5.82}, {"text": "investigaci\u00f3n hacia la ciencia la raz\u00f3n", "start": 17488.32, "duration": 5.818}, {"text": "Este es un tema muy importante tambi\u00e9n y", "start": 17491.5, "duration": 4.86}, {"text": "en menos de un a\u00f1o el mundo logr\u00f3", "start": 17494.138, "duration": 6.182}, {"text": "desarrollar vacunas eficaces contra el", "start": 17496.36, "duration": 7.74}, {"text": "virus de Kobe 19 cuando Normalmente se", "start": 17500.32, "duration": 5.818}, {"text": "necesitan 10 a\u00f1os para desarrollar las", "start": 17504.1, "duration": 4.8}, {"text": "vacunas la Uni\u00f3n Europea tom\u00f3 la", "start": 17506.138, "duration": 4.682}, {"text": "decisi\u00f3n inmediatamente cuando se", "start": 17508.9, "duration": 3.898}, {"text": "desarrollaron las primeras vacunas de", "start": 17510.82, "duration": 4.74}, {"text": "exportar la mitad de estas vacunas que", "start": 17512.798, "duration": 6.242}, {"text": "se produjeron dentro de la Uni\u00f3n Europea", "start": 17515.56, "duration": 5.398}, {"text": "en todos los pa\u00edses en el mundo hicieron", "start": 17519.04, "duration": 4.5}, {"text": "esa tomaron esa decisi\u00f3n pero los 27", "start": 17520.958, "duration": 5.282}, {"text": "pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea la tomaron y", "start": 17523.54, "duration": 5.22}, {"text": "caus\u00f3 tensiones muchos ciudadanos", "start": 17526.24, "duration": 4.978}, {"text": "europeos no entend\u00edan Por qu\u00e9 exportamos", "start": 17528.76, "duration": 5.038}, {"text": "la mitad de las vacunas que se produc\u00edan", "start": 17531.218, "duration": 4.92}, {"text": "en Europa a otros pa\u00edses a m\u00ed me", "start": 17533.798, "duration": 4.862}, {"text": "enorgullecen esta decisi\u00f3n porque nadie", "start": 17536.138, "duration": 5.702}, {"text": "va a estar en seguridad Si todos no", "start": 17538.66, "duration": 6.18}, {"text": "tenemos la seguridad de la vacuna por", "start": 17541.84, "duration": 3.86}, {"text": "otro lado", "start": 17544.84, "duration": 3.24}, {"text": "cobax Es una muy buena iniciativa para", "start": 17545.7, "duration": 5.98}, {"text": "seguir apoyando a los pa\u00edses se", "start": 17548.08, "duration": 6.24}, {"text": "movilizaron tres mil millones de euros y", "start": 17551.68, "duration": 6.42}, {"text": "muchos de ustedes mencionaron el al", "start": 17554.32, "duration": 5.638}, {"text": "igual que como se mencionan Bruselas que", "start": 17558.1, "duration": 4.5}, {"text": "para que la plataforma de cobax se", "start": 17559.958, "duration": 5.162}, {"text": "vuelva una dosis administrada en todo el", "start": 17562.6, "duration": 4.198}, {"text": "mundo se debe de llevar a cabo un", "start": 17565.12, "duration": 2.48}, {"text": "trabajo", "start": 17566.798, "duration": 4.08}, {"text": "en conjunto que pueda acelerar y", "start": 17567.6, "duration": 4.9}, {"text": "desarrollar las capacidades de", "start": 17570.878, "duration": 3.782}, {"text": "producci\u00f3n en todo el mundo para que", "start": 17572.5, "duration": 4.92}, {"text": "cobax tenga la posibilidad de distribuir", "start": 17574.66, "duration": 4.88}, {"text": "las dosis y", "start": 17577.42, "duration": 4.92}, {"text": "vacunar a la poblaci\u00f3n para darles una", "start": 17579.54, "duration": 5.02}, {"text": "cifra de la Uni\u00f3n Europea esto", "start": 17582.34, "duration": 3.2}, {"text": "representa", "start": 17584.56, "duration": 5.46}, {"text": "230 millones de dosis en 139 pa\u00edses a", "start": 17585.54, "duration": 7.0}, {"text": "trav\u00e9s de la iniciativa cobax con la", "start": 17590.02, "duration": 6.54}, {"text": "importaci\u00f3n exportaci\u00f3n de dosis a esta", "start": 17592.54, "duration": 6.598}, {"text": "regi\u00f3n son 40 millones de dosis que se", "start": 17596.56, "duration": 5.18}, {"text": "exportaron de la Uni\u00f3n Europea", "start": 17599.138, "duration": 5.102}, {"text": "aqu\u00ed unos elementos que quer\u00eda compartir", "start": 17601.74, "duration": 7.08}, {"text": "con ustedes para concluir", "start": 17604.24, "duration": 4.58}, {"text": "lo que cada uno esperamos es tener", "start": 17609.718, "duration": 7.24}, {"text": "sociedades inclusivas sociedades que", "start": 17613.54, "duration": 6.12}, {"text": "dejen de lado las injusticias y las", "start": 17616.958, "duration": 6.18}, {"text": "desigualdades sociedades que se enfocan", "start": 17619.66, "duration": 6.54}, {"text": "en la dignidad de cada ser humano sin", "start": 17623.138, "duration": 4.702}, {"text": "importar su origen", "start": 17626.2, "duration": 4.28}, {"text": "su convicci\u00f3n pol\u00edtica", "start": 17627.84, "duration": 5.1}, {"text": "su g\u00e9nero", "start": 17630.48, "duration": 5.08}, {"text": "todo esto tiene que estar en el centro", "start": 17632.94, "duration": 5.14}, {"text": "de las decisiones que tomamos tenemos", "start": 17635.56, "duration": 5.578}, {"text": "que ver por por mejorar la calidad de", "start": 17638.08, "duration": 6.26}, {"text": "vida la salud", "start": 17641.138, "duration": 3.202}, {"text": "junto con celac Am\u00e9rica Latina", "start": 17647.04, "duration": 9.54}, {"text": "y los pa\u00edses del Caribe la Uni\u00f3n Europea", "start": 17651.6, "duration": 7.92}, {"text": "representa un cierzo", "start": 17656.58, "duration": 6.6}, {"text": "una tercera parte de las Naciones Unidas", "start": 17659.52, "duration": 7.42}, {"text": "aqu\u00ed estamos representando una gran", "start": 17663.18, "duration": 7.24}, {"text": "parte y hay lazos muy estrechos entre la", "start": 17666.94, "duration": 5.64}, {"text": "Uni\u00f3n Europea y los peque\u00f1os pa\u00edses de", "start": 17670.42, "duration": 4.378}, {"text": "la celac que entre otros es por eso que", "start": 17672.58, "duration": 6.24}, {"text": "esta Cumbre es la ocasi\u00f3n concreta y", "start": 17674.798, "duration": 6.66}, {"text": "oportuna para pensar en C\u00f3mo podemos", "start": 17678.82, "duration": 5.28}, {"text": "reforzar la capacidad de trabajar en", "start": 17681.458, "duration": 5.122}, {"text": "conjunto", "start": 17684.1, "duration": 2.48}, {"text": "no solo para tener alianzas econ\u00f3micas", "start": 17686.94, "duration": 5.62}, {"text": "que es importante ni para tener alianzas", "start": 17689.86, "duration": 4.2}, {"text": "pol\u00edticas que tambi\u00e9n son importantes", "start": 17692.56, "duration": 3.96}, {"text": "pero hay que ir m\u00e1s all\u00e1 de esos hay que", "start": 17694.06, "duration": 7.078}, {"text": "ir hacia los lazos personales de sus", "start": 17696.52, "duration": 7.02}, {"text": "pueblos de sus sociedades y de las", "start": 17701.138, "duration": 6.122}, {"text": "sociedades europeas y quisiera contarles", "start": 17703.54, "duration": 6.9}, {"text": "mi experiencia personal hace 30 a\u00f1os yo", "start": 17707.26, "duration": 6.74}, {"text": "era un joven estudiantes", "start": 17710.44, "duration": 3.56}, {"text": "Que estudiaba en una peque\u00f1a escuela en", "start": 17714.298, "duration": 5.382}, {"text": "la provincia de Bruselas a 12 horas de", "start": 17717.58, "duration": 4.62}, {"text": "viaje de M\u00e9xico en avi\u00f3n y est\u00e1bamos", "start": 17719.68, "duration": 4.92}, {"text": "estudiando a un poeta llamado Pablo", "start": 17722.2, "duration": 5.518}, {"text": "Neruda y me abri\u00f3 un Horizonte cultural", "start": 17724.6, "duration": 6.02}, {"text": "me hizo ver la belleza", "start": 17727.718, "duration": 8.182}, {"text": "y dentro de su poes\u00eda", "start": 17730.62, "duration": 5.28}, {"text": "y quisiera citar lo que \u00e9l dijo todos", "start": 17736.02, "duration": 7.438}, {"text": "los caminos llevan al mismo objetivo", "start": 17740.26, "duration": 7.32}, {"text": "transmitir a los dem\u00e1s lo que somos y es", "start": 17743.458, "duration": 7.562}, {"text": "en esa transmisi\u00f3n mutua", "start": 17747.58, "duration": 6.6}, {"text": "es una idea que nos debe inspirar para", "start": 17751.02, "duration": 5.98}, {"text": "construir todos juntos las sociedades", "start": 17754.18, "duration": 5.82}, {"text": "hacia el progreso hacia libertad y hasta", "start": 17757.0, "duration": 4.62}, {"text": "la dignidad personal Muchas gracias", "start": 17760.0, "duration": 4.62}, {"text": "tenemos", "start": 17761.62, "duration": 3.0}, {"text": "dos mensajes", "start": 17769.98, "duration": 6.94}, {"text": "breves en video que son parte del saludo", "start": 17772.56, "duration": 8.078}, {"text": "o el acompa\u00f1amiento a esta cumbre de la", "start": 17776.92, "duration": 6.18}, {"text": "celac vamos a tener al secretario", "start": 17780.638, "duration": 4.142}, {"text": "general de las Naciones Unidas Antonio", "start": 17783.1, "duration": 4.52}, {"text": "Guti\u00e9rrez y tambi\u00e9n al presidente de", "start": 17784.78, "duration": 6.3}, {"text": "chinamping adelante por favor con los", "start": 17787.62, "duration": 6.0}, {"text": "dos saludos", "start": 17791.08, "duration": 2.54}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 17990.15, "duration": 3.09}, {"text": "quisiera saludar a la jefas y jefes de", "start": 18012.66, "duration": 5.4}, {"text": "estado de gobierno de Am\u00e9rica Latina y", "start": 18015.78, "duration": 4.74}, {"text": "al Caribe y agradecer la invitaci\u00f3n de", "start": 18018.06, "duration": 4.62}, {"text": "M\u00e9xico a participar en la inauguraci\u00f3n", "start": 18020.52, "duration": 5.16}, {"text": "de hasta importante reuni\u00f3n Am\u00e9rica", "start": 18022.68, "duration": 6.3}, {"text": "Latina y al Caribe representa el 8,4% de", "start": 18025.68, "duration": 6.66}, {"text": "la poblaci\u00f3n mundial pero acumula el 21%", "start": 18028.98, "duration": 7.34}, {"text": "de los contagios de cofidis a 9 y el", "start": 18032.34, "duration": 7.878}, {"text": "32,5% de las muertes por esta enfermedad", "start": 18036.32, "duration": 6.94}, {"text": "muchos pa\u00edses de la regi\u00f3n padecen de", "start": 18040.218, "duration": 5.442}, {"text": "desigualdades a nivel Global en el", "start": 18043.26, "duration": 5.698}, {"text": "acceso y la distribuci\u00f3n de vacunas eso", "start": 18045.66, "duration": 5.52}, {"text": "tiene importantes implicaciones respecto", "start": 18048.958, "duration": 4.702}, {"text": "a la capacidad efectiva de salvar vidas", "start": 18051.18, "duration": 5.278}, {"text": "tambi\u00e9n sobre las finanzas p\u00fablicas de", "start": 18053.66, "duration": 5.32}, {"text": "los pa\u00edses en desarrollo afectadas su", "start": 18056.458, "duration": 4.5}, {"text": "capacidad de enfrentar otros desaf\u00edos", "start": 18058.98, "duration": 3.3}, {"text": "globales", "start": 18060.958, "duration": 4.142}, {"text": "por ello aprovecho para reconocer a los", "start": 18062.28, "duration": 4.858}, {"text": "gobiernos de Argentina Barbados Chile", "start": 18065.1, "duration": 4.26}, {"text": "Colombia Costa Rica Panam\u00e1 y la", "start": 18067.138, "duration": 4.922}, {"text": "Rep\u00fablica Dominicana por la reci\u00e9n de", "start": 18069.36, "duration": 4.68}, {"text": "realizaci\u00f3n del di\u00e1logo de alto nivel", "start": 18072.06, "duration": 5.18}, {"text": "sobre acci\u00f3n clim\u00e1tica en las Am\u00e9ricas", "start": 18074.04, "duration": 6.48}, {"text": "adem\u00e1s de reafirmar su compromiso con la", "start": 18077.24, "duration": 5.92}, {"text": "lucha contra el cambio clim\u00e1tico en \u00e9l", "start": 18080.52, "duration": 4.02}, {"text": "se llam\u00f3 la atenci\u00f3n sobre las", "start": 18083.16, "duration": 3.54}, {"text": "vulnerabilidades existentes y la", "start": 18084.54, "duration": 4.98}, {"text": "necesidad de reforzar las capacidades de", "start": 18086.7, "duration": 6.06}, {"text": "respuesta frente a sus impactos cuando", "start": 18089.52, "duration": 5.938}, {"text": "existen desaf\u00edos comunes es necesario", "start": 18092.76, "duration": 5.1}, {"text": "identificar \u00e1reas concretas de respuesta", "start": 18095.458, "duration": 4.92}, {"text": "colectiva y propuestas de soluci\u00f3n", "start": 18097.86, "duration": 5.938}, {"text": "multilateral con la Cumbre de hoy los", "start": 18100.378, "duration": 5.522}, {"text": "l\u00edderes de la regi\u00f3n demuestran su", "start": 18103.798, "duration": 4.562}, {"text": "compromiso con la ley de renovaci\u00f3n de", "start": 18105.9, "duration": 4.92}, {"text": "la celac con espacio de fortalecimiento", "start": 18108.36, "duration": 4.62}, {"text": "de la cooperaci\u00f3n regional", "start": 18110.82, "duration": 4.62}, {"text": "las Naciones Unidas contribuyen a esta", "start": 18112.98, "duration": 4.38}, {"text": "aspiraci\u00f3n mediante el plan Regional de", "start": 18115.44, "duration": 4.68}, {"text": "autosuficiencia sanitaria cuyo objetivo", "start": 18117.36, "duration": 4.68}, {"text": "es el desarrollo expansi\u00f3n y", "start": 18120.12, "duration": 3.78}, {"text": "fortalecimiento de la producci\u00f3n", "start": 18122.04, "duration": 5.098}, {"text": "Regional de vacunas y medicamentos para", "start": 18123.9, "duration": 5.94}, {"text": "enfrentar la pandemia actual cuyos", "start": 18127.138, "duration": 4.682}, {"text": "efectos han impactado a la gesti\u00f3n de", "start": 18129.84, "duration": 4.2}, {"text": "forma desproporcionada y prevenir", "start": 18131.82, "duration": 5.34}, {"text": "futuras crisis un re fortalecer la", "start": 18134.04, "duration": 5.64}, {"text": "capacidad Regional de prevenci\u00f3n y", "start": 18137.16, "duration": 5.7}, {"text": "respuestas sanitaria y la producci\u00f3n de", "start": 18139.68, "duration": 6.48}, {"text": "herramientas insumos m\u00e9dicos pero m\u00e1s", "start": 18142.86, "duration": 5.518}, {"text": "all\u00e1 de eso necesitamos el apoyo del", "start": 18146.16, "duration": 4.638}, {"text": "conjunto de la comunidad internacional", "start": 18148.378, "duration": 4.92}, {"text": "reitero mi llamamiento en favor de un", "start": 18150.798, "duration": 5.262}, {"text": "plan de vacunaci\u00f3n mundial que puede ser", "start": 18153.298, "duration": 4.822}, {"text": "implementado por un equipo de emergencia", "start": 18156.06, "duration": 4.738}, {"text": "integrado por los pa\u00edses que fabrican o", "start": 18158.12, "duration": 5.08}, {"text": "pueden fabricar vacunas la Organizaci\u00f3n", "start": 18160.798, "duration": 5.16}, {"text": "Mundial de la Salud Los Socios del", "start": 18163.2, "duration": 4.678}, {"text": "acelerador de acceso a las herramientas", "start": 18165.958, "duration": 4.622}, {"text": "contra la covid 19 y las instituciones", "start": 18167.878, "duration": 5.042}, {"text": "financieras internacionales", "start": 18170.58, "duration": 4.378}, {"text": "y su equipo trabajar\u00eda con la industria", "start": 18172.92, "duration": 4.798}, {"text": "farmac\u00e9utica para duplicar la producci\u00f3n", "start": 18174.958, "duration": 5.642}, {"text": "de vacunas y garantizar que hasta llegan", "start": 18177.718, "duration": 4.682}, {"text": "a todos los pa\u00edses en el primer semestre", "start": 18180.6, "duration": 5.16}, {"text": "de 2022 adem\u00e1s la comunidad", "start": 18182.4, "duration": 5.46}, {"text": "internacional debe ser capaz de prestar", "start": 18185.76, "duration": 3.84}, {"text": "el apoyo debido a los pa\u00edses de Am\u00e9rica", "start": 18187.86, "duration": 4.62}, {"text": "Latina y al Caribe y solventar los", "start": 18189.6, "duration": 5.038}, {"text": "problemas de liquidez que aquejan a la", "start": 18192.48, "duration": 5.28}, {"text": "regi\u00f3n por ello seguir\u00e9 pidiendo a la", "start": 18194.638, "duration": 4.922}, {"text": "comunidad internacional que apoya los", "start": 18197.76, "duration": 4.198}, {"text": "pa\u00edses que lo requieran mediante el", "start": 18199.56, "duration": 4.398}, {"text": "alivio de la deuda cuando sea necesario", "start": 18201.958, "duration": 4.802}, {"text": "creo firmemente que la iniciativa de", "start": 18203.958, "duration": 5.022}, {"text": "suspensi\u00f3n del servicio de la deuda debe", "start": 18206.76, "duration": 5.34}, {"text": "extenderse hasta 2022 y estar disponible", "start": 18208.98, "duration": 5.34}, {"text": "para todos los pa\u00edses de ingresos medios", "start": 18212.1, "duration": 4.98}, {"text": "vulnerables y altamente endeudados que", "start": 18214.32, "duration": 6.18}, {"text": "la solicitan Asimismo un nuevo mecanismo", "start": 18217.08, "duration": 5.218}, {"text": "de deuda podr\u00eda ofrecer Un mero de", "start": 18220.5, "duration": 4.62}, {"text": "opciones incluida canjes de compras y", "start": 18222.298, "duration": 5.042}, {"text": "cancelaciones de deuda y permitir que", "start": 18225.12, "duration": 3.9}, {"text": "los estados inviertan en una", "start": 18227.34, "duration": 4.26}, {"text": "recuperaci\u00f3n inclusiva y sostenible en", "start": 18229.02, "duration": 4.26}, {"text": "l\u00ednea con los objetivos cambio", "start": 18231.6, "duration": 4.8}, {"text": "clim\u00e1ticos y la agenda 2030 la semana", "start": 18233.28, "duration": 5.34}, {"text": "pasada presenta inhibici\u00f3n sobre nuestra", "start": 18236.4, "duration": 4.68}, {"text": "agenda com\u00fan para reforzar la gobernanza", "start": 18238.62, "duration": 5.758}, {"text": "global renovar el contrato social y", "start": 18241.08, "duration": 4.92}, {"text": "asegurar que la Organizaci\u00f3n de las", "start": 18244.378, "duration": 3.662}, {"text": "Naciones Unidas est\u00e1 preparada para una", "start": 18246.0, "duration": 5.12}, {"text": "nueva era para avanzar con esta agenda", "start": 18248.04, "duration": 5.88}, {"text": "necesitamos de m\u00e1s solidaridad y mayor", "start": 18251.12, "duration": 5.258}, {"text": "cooperaci\u00f3n internacional y las", "start": 18253.92, "duration": 4.26}, {"text": "organizaciones regionales son socios", "start": 18256.378, "duration": 4.742}, {"text": "centrales en este reto Les deseo el", "start": 18258.18, "duration": 5.52}, {"text": "mayor \u00e9xito en esta Cumbre y reitero la", "start": 18261.12, "duration": 4.44}, {"text": "plena disposici\u00f3n de la ONU de apoyar", "start": 18263.7, "duration": 5.78}, {"text": "sus iniciativas Muchas gracias", "start": 18265.56, "duration": 3.92}, {"text": "Muchas gracias Bueno pasar\u00eda yo al", "start": 18272.78, "duration": 5.62}, {"text": "siguiente punto alrededor del d\u00eda quiero", "start": 18276.298, "duration": 4.702}, {"text": "informarles muy brevemente", "start": 18278.4, "duration": 6.3}, {"text": "de el d\u00eda de hoy", "start": 18281.0, "duration": 6.58}, {"text": "se ha dicho con mucha raz\u00f3n por varias", "start": 18284.7, "duration": 4.8}, {"text": "de las personas que han intervenido el", "start": 18287.58, "duration": 4.378}, {"text": "d\u00eda de hoy que esta organizaci\u00f3n debe", "start": 18289.5, "duration": 6.5}, {"text": "ser una organizaci\u00f3n que de resultados", "start": 18291.958, "duration": 4.042}, {"text": "que no se trata de hacer comunicados", "start": 18296.28, "duration": 5.0}, {"text": "nada m\u00e1s ubicar posturas gen\u00e9ricas", "start": 18298.138, "duration": 5.702}, {"text": "sino tener acciones pr\u00e1cticas se tiene", "start": 18301.28, "duration": 4.72}, {"text": "que ver con la vida cotidiana de los que", "start": 18303.84, "duration": 6.118}, {"text": "nos est\u00e1n siguiendo hoy en esta Cumbre", "start": 18306.0, "duration": 6.958}, {"text": "Y a prop\u00f3sito de ello debo decirles que", "start": 18309.958, "duration": 7.26}, {"text": "en 2020 del programa que aprobamos", "start": 18312.958, "duration": 5.84}, {"text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico", "start": 18317.218, "duration": 5.16}, {"text": "hay varios puntos que se cumplen hoy que", "start": 18318.798, "duration": 5.742}, {"text": "fue la principal preocupaci\u00f3n de M\u00e9xico", "start": 18322.378, "duration": 8.162}, {"text": "como presidente paro tempore de la celac", "start": 18324.54, "duration": 8.28}, {"text": "primer de decirles que despu\u00e9s de 15", "start": 18330.54, "duration": 5.52}, {"text": "a\u00f1os y de conformidad al mandato que", "start": 18332.82, "duration": 5.28}, {"text": "ustedes nos dieron", "start": 18336.06, "duration": 5.7}, {"text": "y Gracias al apoyo a este momento 18", "start": 18338.1, "duration": 6.778}, {"text": "pa\u00edses que son Argentina Costa Rica", "start": 18341.76, "duration": 5.48}, {"text": "Dominica Ecuador", "start": 18344.878, "duration": 5.042}, {"text": "Guatemala Hait\u00ed Honduras M\u00e9xico", "start": 18347.24, "duration": 6.638}, {"text": "Nicaragua Panam\u00e1 Per\u00fa San Vicente y Las", "start": 18349.92, "duration": 6.958}, {"text": "Granadinas Santa Luc\u00eda antigua y barbuda", "start": 18353.878, "duration": 7.26}, {"text": "Bolivia Cuba Paraguay Venezuela y ya", "start": 18356.878, "duration": 7.022}, {"text": "confirmados Belice Granada Guyana San", "start": 18361.138, "duration": 4.5}, {"text": "Crist\u00f3bal y Nieves surinam Rep\u00fablica", "start": 18363.9, "duration": 3.78}, {"text": "Dominicana", "start": 18365.638, "duration": 4.802}, {"text": "y los pa\u00edses que han mostrado inter\u00e9s en", "start": 18367.68, "duration": 4.74}, {"text": "participar Barbados Chile Colombia El", "start": 18370.44, "duration": 3.56}, {"text": "Salvador y Uruguay", "start": 18372.42, "duration": 4.08}, {"text": "se instituye la agencia latinoamericana", "start": 18374.0, "duration": 4.958}, {"text": "y caribe\u00f1a del espacio", "start": 18376.5, "duration": 4.44}, {"text": "hay nueve pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina que", "start": 18378.958, "duration": 4.382}, {"text": "tiene sus agencias hay un gasto", "start": 18380.94, "duration": 4.5}, {"text": "importante que hacemos los pa\u00edses no es", "start": 18383.34, "duration": 4.2}, {"text": "un ocurrencia", "start": 18385.44, "duration": 4.74}, {"text": "y se acord\u00f3 por todos los pa\u00edses en", "start": 18387.54, "duration": 5.4}, {"text": "enero del 2020 entonces me agrada", "start": 18390.18, "duration": 5.58}, {"text": "informales a ustedes que es una realidad", "start": 18392.94, "duration": 7.198}, {"text": "Porque ser la resuelve lo que se acord\u00f3", "start": 18395.76, "duration": 8.06}, {"text": "en 20 o hizo una realidad", "start": 18400.138, "duration": 3.682}, {"text": "tambi\u00e9n tengo el gusto de informarles", "start": 18412.4, "duration": 6.64}, {"text": "que el fondo de desastres es decir el", "start": 18414.958, "duration": 7.022}, {"text": "primer fondo integrado por los pa\u00edses", "start": 18419.04, "duration": 5.758}, {"text": "aqu\u00ed presentes para hacer frente a los", "start": 18421.98, "duration": 5.64}, {"text": "efectos del cambio clim\u00e1tico", "start": 18424.798, "duration": 5.762}, {"text": "apoyar a los pa\u00edses del \u00e1rea", "start": 18427.62, "duration": 7.258}, {"text": "frente al retraso que muestran la", "start": 18430.56, "duration": 6.42}, {"text": "transferencia de fondos que se", "start": 18434.878, "duration": 5.34}, {"text": "comprometieron los pa\u00edses desarrollados", "start": 18436.98, "duration": 6.3}, {"text": "hace poco tiempo se habl\u00f3 incluso de una", "start": 18440.218, "duration": 6.122}, {"text": "cifra inmensa frente a ese retraso", "start": 18443.28, "duration": 6.42}, {"text": "nosotros ya lo constituimos", "start": 18446.34, "duration": 4.86}, {"text": "y quiero informarles que el d\u00eda de hoy", "start": 18449.7, "duration": 4.258}, {"text": "Aunque parezca una suma Modesta en esta", "start": 18451.2, "duration": 6.258}, {"text": "tan solo en estas horas hemos recaudado", "start": 18453.958, "duration": 6.18}, {"text": "m\u00e1s de 15 millones de d\u00f3lares para", "start": 18457.458, "duration": 5.26}, {"text": "iniciar el fondo contra desastres y", "start": 18460.138, "duration": 5.042}, {"text": "efectos de cambio clim\u00e1tico en Am\u00e9rica", "start": 18462.718, "duration": 6.022}, {"text": "Latina y el Caribe gracias a ustedes", "start": 18465.18, "duration": 3.56}, {"text": "se\u00f1alar que ya se aprob\u00f3 los dinamios y", "start": 18474.138, "duration": 5.74}, {"text": "propuestas para un plan de", "start": 18478.74, "duration": 2.638}, {"text": "autosuficiencia sanitaria Qu\u00e9 quiere", "start": 18479.878, "duration": 3.722}, {"text": "decir esto para quienes nos siguen hoy", "start": 18481.378, "duration": 4.382}, {"text": "en esta conversaci\u00f3n quiere decir que", "start": 18483.6, "duration": 5.3}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe nunca m\u00e1s", "start": 18485.76, "duration": 5.458}, {"text": "tendr\u00e1 la misma situaci\u00f3n que pasamos", "start": 18488.9, "duration": 6.36}, {"text": "durante 2020 y 21", "start": 18491.218, "duration": 4.042}, {"text": "muchos de los cancilleres aqu\u00ed presentes", "start": 18495.298, "duration": 5.762}, {"text": "y presidentes estuvimos", "start": 18497.28, "duration": 3.78}, {"text": "deambulando y solicitando por todos", "start": 18501.32, "duration": 4.74}, {"text": "lados", "start": 18503.82, "duration": 2.24}, {"text": "que tuvieran hab\u00edan compartirnos vacunas", "start": 18506.76, "duration": 6.18}, {"text": "y lo cierto como bien lo inform\u00f3 hace un", "start": 18510.48, "duration": 4.62}, {"text": "momento Alicia b\u00e1rcena es que todav\u00eda", "start": 18512.94, "duration": 5.46}, {"text": "Hoy estamos muy rezagados respecto a", "start": 18515.1, "duration": 4.82}, {"text": "otras regiones del mundo", "start": 18518.4, "duration": 5.16}, {"text": "entonces hay que decirlo pero sobre todo", "start": 18519.92, "duration": 6.218}, {"text": "hay que hacer algo para que eso no", "start": 18523.56, "duration": 4.318}, {"text": "vuelva jam\u00e1s a suceder en nuestra regi\u00f3n", "start": 18526.138, "duration": 3.722}, {"text": "Y ese es el gran m\u00e9rito de lo que", "start": 18527.878, "duration": 4.862}, {"text": "ustedes hoy han aprobado presidentes", "start": 18529.86, "duration": 4.46}, {"text": "primeros ministros", "start": 18532.74, "duration": 4.558}, {"text": "ministras y ministros de todos los", "start": 18534.32, "duration": 4.78}, {"text": "pa\u00edses aqu\u00ed representados que somos en", "start": 18537.298, "duration": 4.442}, {"text": "este momento 31 naciones", "start": 18539.1, "duration": 5.278}, {"text": "adoptando un camino com\u00fan para que no", "start": 18541.74, "duration": 5.398}, {"text": "vuelva a suceder que nos falten vacunas", "start": 18544.378, "duration": 6.062}, {"text": "que Am\u00e9rica Latina nunca m\u00e1s quede", "start": 18547.138, "duration": 6.362}, {"text": "rezagada como vivimos en 2020 2021 la", "start": 18550.44, "duration": 5.76}, {"text": "elecci\u00f3n aprendida y el camino ha", "start": 18553.5, "duration": 4.56}, {"text": "adoptado el d\u00eda de hoy", "start": 18556.2, "duration": 4.46}, {"text": "decir", "start": 18558.06, "duration": 2.6}, {"text": "se ha adoptado una declaraci\u00f3n que desde", "start": 18565.378, "duration": 5.102}, {"text": "luego no voy a leer pero para quien nos", "start": 18568.2, "duration": 5.46}, {"text": "est\u00e1n escuchando tiene 44 elementos y", "start": 18570.48, "duration": 5.398}, {"text": "hay declaraciones especiales o de", "start": 18573.66, "duration": 4.138}, {"text": "diferentes temas todos ellos", "start": 18575.878, "duration": 4.982}, {"text": "consultables que es producto de un", "start": 18577.798, "duration": 6.962}, {"text": "trabajo com\u00fan que lleva meses semanas y", "start": 18580.86, "duration": 7.04}, {"text": "meses y que podemos sintetizar", "start": 18584.76, "duration": 7.08}, {"text": "en que es una voz", "start": 18587.9, "duration": 7.0}, {"text": "y propuestas y posiciones de todos los", "start": 18591.84, "duration": 6.02}, {"text": "pa\u00edses de la regi\u00f3n aqu\u00ed presentes", "start": 18594.9, "duration": 4.978}, {"text": "acelerar el acceso y la producci\u00f3n de", "start": 18597.86, "duration": 4.96}, {"text": "vacunas el apoyo a las vacunas", "start": 18599.878, "duration": 4.622}, {"text": "latinoamericanas como ya lo explicamos", "start": 18602.82, "duration": 4.68}, {"text": "el plan regional que ya se dijo el fondo", "start": 18604.5, "duration": 5.458}, {"text": "que ya mencion\u00e9 la posici\u00f3n conjunta", "start": 18607.5, "duration": 4.28}, {"text": "ante el fondo monetario internacional", "start": 18609.958, "duration": 5.582}, {"text": "para que se tenga acceso a recursos en", "start": 18611.78, "duration": 5.98}, {"text": "el corto plazo y se reduzca el peso de", "start": 18615.54, "duration": 5.28}, {"text": "la deuda que Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "start": 18617.76, "duration": 6.18}, {"text": "lleva una posici\u00f3n com\u00fan a Glasgow a la", "start": 18620.82, "duration": 4.86}, {"text": "co26", "start": 18623.94, "duration": 4.74}, {"text": "que exijamos el financiamiento clim\u00e1tico", "start": 18625.68, "duration": 6.958}, {"text": "referido que consolidemos en pocas", "start": 18628.68, "duration": 4.64}, {"text": "palabras", "start": 18632.638, "duration": 3.602}, {"text": "nuestra voz nuestro peso para hacer", "start": 18633.32, "duration": 5.138}, {"text": "cosas positivas para cooperar para", "start": 18636.24, "duration": 4.26}, {"text": "abrirnos paso en el mundo porque es", "start": 18638.458, "duration": 5.76}, {"text": "injusto el mundo que hoy tenemos no s\u00e9", "start": 18640.5, "duration": 6.12}, {"text": "es de su favorable a los pa\u00edses de", "start": 18644.218, "duration": 4.5}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y Caribe", "start": 18646.62, "duration": 4.32}, {"text": "Y si alguien tuviese alguna duda de la", "start": 18648.718, "duration": 5.942}, {"text": "pertinencia de esta comunidad piense que", "start": 18650.94, "duration": 5.698}, {"text": "habr\u00eda sido de todos los pa\u00edses aqu\u00ed", "start": 18654.66, "duration": 6.18}, {"text": "presentes y representados sino se", "start": 18656.638, "duration": 6.422}, {"text": "hubiesen tomado iniciativas en 2022 y", "start": 18660.84, "duration": 4.74}, {"text": "2021 que nos permitieron tener acceso a", "start": 18663.06, "duration": 4.04}, {"text": "vacunas por ejemplo en el caso de M\u00e9xico", "start": 18665.58, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e1s del 20% de las vacunas que tenemos", "start": 18667.1, "duration": 5.618}, {"text": "de las dosis que se aplican hoy son", "start": 18669.9, "duration": 4.738}, {"text": "Gracias acuerdos que se tomaron en esta", "start": 18672.718, "duration": 6.322}, {"text": "mesa con los compa\u00f1eros de Argentina", "start": 18674.638, "duration": 4.402}, {"text": "varios pa\u00edses que aqu\u00ed est\u00e1n presentes", "start": 18680.218, "duration": 3.782}, {"text": "tuvieron acceso ventiladores porque", "start": 18682.32, "duration": 3.72}, {"text": "trabajamos juntos", "start": 18684.0, "duration": 4.1}, {"text": "porque nadie m\u00e1s va a ver por nosotros", "start": 18686.04, "duration": 6.36}, {"text": "si nosotros no vemos por nosotros mismos", "start": 18688.1, "duration": 7.66}, {"text": "se\u00f1or presidente L\u00f3pez Obrador", "start": 18692.4, "duration": 5.58}, {"text": "dir\u00eda", "start": 18695.76, "duration": 5.0}, {"text": "que esta sexta Cumbre ha tenido \u00e9xito", "start": 18697.98, "duration": 6.06}, {"text": "porque se consolida la celac porque", "start": 18700.76, "duration": 7.0}, {"text": "somos una comunidad que responde a las", "start": 18704.04, "duration": 5.52}, {"text": "preocupaciones de nuestras sociedades", "start": 18707.76, "duration": 4.92}, {"text": "que hoy en la pandemia las hemos visto", "start": 18709.56, "duration": 5.88}, {"text": "cada d\u00eda frente a nosotros con un", "start": 18712.68, "duration": 6.06}, {"text": "sentido de urgencia que nos ha impuesto", "start": 18715.44, "duration": 5.4}, {"text": "la necesidad de cooperar como nunca", "start": 18718.74, "duration": 5.04}, {"text": "antes y ahora el reto es mantener ese", "start": 18720.84, "duration": 5.22}, {"text": "esp\u00edritu para que los pr\u00f3ximos a\u00f1os", "start": 18723.78, "duration": 4.8}, {"text": "tengamos m\u00e1s resultados Para nuestras", "start": 18726.06, "duration": 4.94}, {"text": "poblaciones Gracias a todas y a todos", "start": 18728.58, "duration": 5.718}, {"text": "presidentes primeros ministros", "start": 18731.0, "duration": 6.458}, {"text": "ministras y ministros de relaciones", "start": 18734.298, "duration": 5.58}, {"text": "exteriores y de otras disciplinas", "start": 18737.458, "duration": 5.462}, {"text": "representantes permanentes que viva", "start": 18739.878, "duration": 5.862}, {"text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe Que viva la", "start": 18742.92, "duration": 6.48}, {"text": "celac Muchas gracias a todos gracias", "start": 18745.74, "duration": 6.779}, {"text": "[Aplausos]", "start": 18749.4, "duration": 3.119}, {"text": "clausuro clausuro", "start": 18772.82, "duration": 4.0}, {"text": "reiterando", "start": 18778.56, "duration": 7.76}, {"text": "lo ya sabido por ustedes", "start": 18780.66, "duration": 5.66}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 18786.54, "duration": 2.48}, {"text": "lindo y querido", "start": 18790.138, "duration": 6.962}, {"text": "M\u00e9xico es la casa de todas y de todos", "start": 18793.04, "duration": 5.8}, {"text": "ustedes", "start": 18797.1, "duration": 4.198}, {"text": "buen camino", "start": 18798.84, "duration": 5.52}, {"text": "y pronto regreso", "start": 18801.298, "duration": 7.202}, {"text": "hermanas hermanos de Am\u00e9rica Latina del", "start": 18804.36, "duration": 5.598}, {"text": "Caribe", "start": 18808.5, "duration": 4.98}, {"text": "hermanas hermanos de nuestra Am\u00e9rica", "start": 18809.958, "duration": 5.402}, {"text": "Muchas gracias", "start": 18813.48, "duration": 11.36}, {"text": "[Aplausos]", "start": 18815.36, "duration": 12.579}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 18824.84, "duration": 3.099}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 18830.39, "duration": 3.13}]