[{"text": "el presidente de M\u00e9xico y Sara nuestro", "start": 22.08, "duration": 5.76}, {"text": "l\u00e1baro patrio simult\u00e1neamente la banda", "start": 25.019, "duration": 5.221}, {"text": "de m\u00fasica y el coro de la secretar\u00eda de", "start": 27.84, "duration": 5.1}, {"text": "la defensa nacional interpretar\u00e1n canto", "start": 30.24, "duration": 5.159}, {"text": "a la bandera pedimos a nuestros", "start": 32.94, "duration": 4.98}, {"text": "invitados ponerse de pie en posici\u00f3n de", "start": 35.399, "duration": 4.761}, {"text": "firmes y realizar el saludo a la bandera", "start": 37.92, "duration": 4.5}, {"text": "colocando la mano derecha sobre el pecho", "start": 40.16, "duration": 5.02}, {"text": "con la Palma hacia abajo a la altura del", "start": 42.42, "duration": 5.0}, {"text": "coraz\u00f3n", "start": 45.18, "duration": 2.24}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 55.62, "duration": 66.609}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 124.24, "duration": 17.72}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 144.9, "duration": 11.47}, {"text": "se hace una atenta invitaci\u00f3n al", "start": 158.099, "duration": 4.14}, {"text": "presidente de la rep\u00fablica y", "start": 160.44, "duration": 3.659}, {"text": "funcionarios que lo acompa\u00f1an Para", "start": 162.239, "duration": 5.72}, {"text": "ocupar su lugar en el presidio", "start": 164.099, "duration": 3.86}, {"text": "de volada", "start": 208.92, "duration": 2.78}, {"text": "damos inicio a esta ceremonia con los", "start": 245.599, "duration": 4.181}, {"text": "honores plenos al presidente", "start": 248.459, "duration": 3.121}, {"text": "constitucional de los Estados Unidos", "start": 249.78, "duration": 4.679}, {"text": "Mexicanos y comandante supremo de las", "start": 251.58, "duration": 5.279}, {"text": "fuerzas armadas pedimos a nuestros", "start": 254.459, "duration": 4.56}, {"text": "invitados permanecer en posici\u00f3n de", "start": 256.859, "duration": 4.401}, {"text": "firmes", "start": 259.019, "duration": 2.241}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 261.43, "duration": 7.12}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 271.67, "duration": 6.349}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 280.08, "duration": 16.71}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 301.05, "duration": 6.26}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 310.04, "duration": 14.489}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 327.13, "duration": 16.18}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 347.5, "duration": 3.55}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 356.88, "duration": 3.31}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 363.95, "duration": 3.389}, {"text": "se les invita a tomar asiento", "start": 376.139, "duration": 3.681}, {"text": "preside esta ceremonia conmemorativa al", "start": 385.8, "duration": 4.5}, {"text": "d\u00eda de la bandera el presidente", "start": 388.5, "duration": 3.479}, {"text": "constitucional de los Estados Unidos", "start": 390.3, "duration": 4.619}, {"text": "Mexicanos y comandante supremo de las", "start": 391.979, "duration": 5.821}, {"text": "fuerzas armadas licenciado Andr\u00e9s Manuel", "start": 394.919, "duration": 4.251}, {"text": "L\u00f3pez Obrador", "start": 397.8, "duration": 11.179}, {"text": "[Aplausos]", "start": 399.17, "duration": 13.27}, {"text": "integran el presidio el general Luis", "start": 408.979, "duration": 5.981}, {"text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario", "start": 412.44, "duration": 5.599}, {"text": "de la defensa nacional", "start": 414.96, "duration": 3.079}, {"text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n", "start": 423.12, "duration": 4.88}, {"text": "secretario de Marina", "start": 426.06, "duration": 7.259}, {"text": "[Aplausos]", "start": 428.0, "duration": 8.139}, {"text": "diputado Santiago krill Miranda", "start": 433.319, "duration": 5.581}, {"text": "presidente de la mesa directiva de la", "start": 436.139, "duration": 5.541}, {"text": "c\u00e1mara de diputados", "start": 438.9, "duration": 2.78}, {"text": "senador Alejandro Armenta Mier", "start": 446.099, "duration": 5.281}, {"text": "presidente de la mesa directiva de la", "start": 448.74, "duration": 4.13}, {"text": "c\u00e1mara de senadores", "start": 451.38, "duration": 7.2}, {"text": "[Aplausos]", "start": 452.87, "duration": 8.85}, {"text": "ministro Jorge Mario pardo rebolledo", "start": 458.58, "duration": 5.58}, {"text": "representante del poder judicial de la", "start": 461.72, "duration": 3.56}, {"text": "Federaci\u00f3n", "start": 464.16, "duration": 6.58}, {"text": "[Aplausos]", "start": 465.28, "duration": 5.46}, {"text": "licenciado Ad\u00e1n Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez", "start": 471.96, "duration": 5.39}, {"text": "secretario de gobernaci\u00f3n", "start": 474.86, "duration": 7.959}, {"text": "[Aplausos]", "start": 477.35, "duration": 8.77}, {"text": "doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de", "start": 482.819, "duration": 6.741}, {"text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 486.12, "duration": 3.44}, {"text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez", "start": 491.06, "duration": 5.02}, {"text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y", "start": 493.56, "duration": 5.419}, {"text": "protecci\u00f3n ciudadana", "start": 496.08, "duration": 2.899}, {"text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de", "start": 501.24, "duration": 5.04}, {"text": "infraestructura Comunicaciones y", "start": 504.479, "duration": 4.461}, {"text": "Transportes", "start": 506.28, "duration": 2.66}, {"text": "doctor Alejandro hertzmanero fiscal", "start": 510.9, "duration": 6.259}, {"text": "general de la rep\u00fablica", "start": 514.32, "duration": 2.839}, {"text": "doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula", "start": 519.779, "duration": 5.041}, {"text": "secretario de agricultura y desarrollo", "start": 522.599, "duration": 4.641}, {"text": "rural", "start": 524.82, "duration": 2.42}, {"text": "maestra Raquel buenrostro S\u00e1nchez", "start": 529.08, "duration": 6.14}, {"text": "secretaria de econom\u00eda", "start": 531.74, "duration": 3.48}, {"text": "licenciada Leticia Ram\u00edrez Amaya", "start": 537.019, "duration": 6.721}, {"text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica", "start": 539.82, "duration": 3.92}, {"text": "doctor Jorge Carlos Alcocer Varela", "start": 545.279, "duration": 6.261}, {"text": "secretario de salud", "start": 548.279, "duration": 3.261}, {"text": "licenciada Alejandra Frausto Guerrero", "start": 553.56, "duration": 5.09}, {"text": "secretaria de cultura", "start": 556.5, "duration": 5.519}, {"text": "[Aplausos]", "start": 558.65, "duration": 5.89}, {"text": "licenciado Jes\u00fas Ram\u00edrez Cuevas", "start": 562.019, "duration": 5.041}, {"text": "coordinador de comunicaci\u00f3n social y", "start": 564.54, "duration": 5.299}, {"text": "Vocero de presidencia", "start": 567.06, "duration": 2.779}, {"text": "maestro Zo\u00e9 Robledo Aburto director", "start": 572.16, "duration": 5.94}, {"text": "general del Instituto Mexicano de seguro", "start": 575.399, "duration": 4.94}, {"text": "social", "start": 578.1, "duration": 2.239}, {"text": "licenciada Nuria Fern\u00e1ndez expresate", "start": 583.339, "duration": 5.201}, {"text": "directora general de desarrollo integral", "start": 586.279, "duration": 4.68}, {"text": "de la familia", "start": 588.54, "duration": 2.419}, {"text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado", "start": 594.0, "duration": 4.8}, {"text": "Mayor Agust\u00edn radillas soastegui", "start": 596.339, "duration": 6.381}, {"text": "subsecretario de la defensa nacional", "start": 598.8, "duration": 3.92}, {"text": "almirante Jos\u00e9 Luis Arellano Ruiz", "start": 604.2, "duration": 5.25}, {"text": "subsecretario de Marina", "start": 606.86, "duration": 7.419}, {"text": "[Aplausos]", "start": 609.45, "duration": 6.27}, {"text": "bien Contamos con la distinguida", "start": 614.279, "duration": 3.841}, {"text": "presencia de integrantes del gabinete", "start": 615.72, "duration": 5.16}, {"text": "ampliado del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como", "start": 618.12, "duration": 6.5}, {"text": "staff de presidencia de la rep\u00fablica", "start": 620.88, "duration": 3.74}, {"text": "presidente de la comisi\u00f3n de defensa", "start": 625.44, "duration": 3.86}, {"text": "Nacional de la c\u00e1mara de diputados", "start": 627.42, "duration": 4.26}, {"text": "director del centro nacional de", "start": 629.3, "duration": 3.18}, {"text": "inteligencia", "start": 631.68, "duration": 3.06}, {"text": "subdirector de salvaguardia estrat\u00e9gica", "start": 632.48, "duration": 4.02}, {"text": "de petr\u00f3leos mexicanos", "start": 634.74, "duration": 4.2}, {"text": "funcionarios de la secretar\u00edas de la", "start": 636.5, "duration": 4.72}, {"text": "defensa nacional y de Marina comandantes", "start": 638.94, "duration": 4.68}, {"text": "del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y Guardia", "start": 641.22, "duration": 3.6}, {"text": "nacional", "start": 643.62, "duration": 3.779}, {"text": "heroico colegio militar agregados", "start": 644.82, "duration": 5.16}, {"text": "militares navales y a\u00e9reos acreditados", "start": 647.399, "duration": 5.101}, {"text": "en nuestro pa\u00eds generales almirantes", "start": 649.98, "duration": 5.359}, {"text": "comisarios", "start": 652.5, "duration": 2.839}, {"text": "jeficiales Cadetes tropa mariner\u00eda y", "start": 656.7, "duration": 6.3}, {"text": "escala b\u00e1sica pertenecientes al ej\u00e9rcito", "start": 660.24, "duration": 6.0}, {"text": "mexicano Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de", "start": 663.0, "duration": 6.06}, {"text": "M\u00e9xico y Guardia nacional maestros y", "start": 666.24, "duration": 4.92}, {"text": "alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica dependientes", "start": 669.06, "duration": 3.98}, {"text": "de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica", "start": 671.16, "duration": 4.619}, {"text": "as\u00ed como representantes de medios de", "start": 673.04, "duration": 4.479}, {"text": "comunicaci\u00f3n", "start": 675.779, "duration": 5.841}, {"text": "y la internet a trav\u00e9s de redes sociales", "start": 677.519, "duration": 4.101}, {"text": "real bienvenida", "start": 682.2, "duration": 7.84}, {"text": "[Aplausos]", "start": 684.36, "duration": 8.75}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 690.04, "duration": 3.07}, {"text": "favor de ponerse de pie", "start": 694.74, "duration": 3.62}, {"text": "el presidente de la rep\u00fablica pasar\u00e1", "start": 701.16, "duration": 6.78}, {"text": "lista de honor a los h\u00e9roes de 1847 y", "start": 704.1, "duration": 6.84}, {"text": "1914", "start": 707.94, "duration": 3.0}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 711.87, "duration": 3.279}, {"text": "del heroico", "start": 726.24, "duration": 5.719}, {"text": "colegio militar", "start": 728.76, "duration": 3.199}, {"text": "Teniente", "start": 732.66, "duration": 5.179}, {"text": "Juan de la Barrera", "start": 734.18, "duration": 3.659}, {"text": "[Aplausos]", "start": 737.91, "duration": 3.83}, {"text": "Cadete", "start": 739.98, "duration": 5.539}, {"text": "Juan Escutia", "start": 741.74, "duration": 3.779}, {"text": "Cadete", "start": 747.36, "duration": 4.74}, {"text": "Agust\u00edn Melgar", "start": 749.36, "duration": 5.2}, {"text": "[Aplausos]", "start": 752.1, "duration": 4.16}, {"text": "Cadete", "start": 754.56, "duration": 5.12}, {"text": "Vicente Su\u00e1rez", "start": 756.26, "duration": 3.42}, {"text": "Cadete", "start": 762.3, "duration": 5.97}, {"text": "Fernando Montes de Oca", "start": 763.94, "duration": 6.3}, {"text": "[Aplausos]", "start": 768.27, "duration": 3.83}, {"text": "Cadete", "start": 770.24, "duration": 5.03}, {"text": "Francisco M\u00e1rquez", "start": 772.1, "duration": 6.299}, {"text": "[Aplausos]", "start": 775.27, "duration": 3.129}, {"text": "de la heroica", "start": 778.92, "duration": 5.9}, {"text": "escuela naval", "start": 781.56, "duration": 3.26}, {"text": "Teniente", "start": 784.86, "duration": 5.4}, {"text": "Jos\u00e9 azueta", "start": 786.26, "duration": 4.0}, {"text": "[Aplausos]", "start": 790.37, "duration": 8.31}, {"text": "Cadete Virgilio Uribe", "start": 793.32, "duration": 5.36}, {"text": "[Aplausos]", "start": 798.7, "duration": 3.339}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 811.71, "duration": 3.49}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 818.42, "duration": 6.0}, {"text": "sean tan amables de tomar asiento", "start": 820.44, "duration": 3.98}, {"text": "el diputado Santiago kril Miranda", "start": 826.68, "duration": 4.62}, {"text": "presidente de la mesa directiva de la", "start": 829.2, "duration": 4.319}, {"text": "c\u00e1mara de diputados har\u00e1 uso de la", "start": 831.3, "duration": 4.4}, {"text": "palabra", "start": 833.519, "duration": 2.181}, {"text": "presidente constitucional de los Estados", "start": 851.88, "duration": 6.3}, {"text": "Unidos Mexicanos", "start": 855.0, "duration": 3.18}, {"text": "presidente del senado de la rep\u00fablica", "start": 858.42, "duration": 5.479}, {"text": "ministro", "start": 864.66, "duration": 4.64}, {"text": "representante del poder judicial", "start": 866.24, "duration": 6.36}, {"text": "de la Federaci\u00f3n", "start": 869.3, "duration": 3.3}, {"text": "general secretario de la defensa", "start": 872.94, "duration": 5.16}, {"text": "nacional", "start": 875.82, "duration": 5.959}, {"text": "almirante secretario de la marina", "start": 878.1, "duration": 7.099}, {"text": "secretario de gobernaci\u00f3n", "start": 881.779, "duration": 7.901}, {"text": "integrantes del presidio se\u00f1oras y", "start": 885.199, "duration": 6.461}, {"text": "se\u00f1ores", "start": 889.68, "duration": 6.019}, {"text": "nuestra bandera es historia un puente", "start": 891.66, "duration": 8.119}, {"text": "entre el pasado y el presente que nos da", "start": 895.699, "duration": 7.741}, {"text": "identidad a los mexicanos", "start": 899.779, "duration": 6.761}, {"text": "representa la unidad de los muchos", "start": 903.44, "duration": 7.44}, {"text": "m\u00e9xicos que han existido y que existen", "start": 906.54, "duration": 8.64}, {"text": "establecidos en un territorio con una", "start": 910.88, "duration": 6.959}, {"text": "orograf\u00eda muy variada", "start": 915.18, "duration": 6.08}, {"text": "habitado por una poblaci\u00f3n", "start": 917.839, "duration": 5.461}, {"text": "heterog\u00e9nea", "start": 921.26, "duration": 3.96}, {"text": "pluri\u00e9tnica", "start": 923.3, "duration": 3.839}, {"text": "pluricultural", "start": 925.22, "duration": 5.5}, {"text": "pluriling\u00fce diversa y de grandes", "start": 927.139, "duration": 7.181}, {"text": "contrastes socioecon\u00f3micos", "start": 930.72, "duration": 5.419}, {"text": "El avaro patrio", "start": 934.32, "duration": 5.819}, {"text": "ha ondeado en gobiernos de sistemas", "start": 936.139, "duration": 9.521}, {"text": "pol\u00edticos muy distintos desde imperios y", "start": 940.139, "duration": 8.661}, {"text": "rep\u00fablicas de corte autoritario", "start": 945.66, "duration": 6.84}, {"text": "hasta la joven democracia que hoy", "start": 948.8, "duration": 5.8}, {"text": "tenemos", "start": 952.5, "duration": 5.82}, {"text": "nuestra bandera no discrimina a ning\u00fan", "start": 954.6, "duration": 7.28}, {"text": "integrante de su pueblo", "start": 958.32, "duration": 3.56}, {"text": "y no lo hace porque representa Nuestra", "start": 962.76, "duration": 6.079}, {"text": "Historia La historia", "start": 966.24, "duration": 7.279}, {"text": "en may\u00fasculas no representa", "start": 968.839, "duration": 8.221}, {"text": "solo a los que vencieron tambi\u00e9n", "start": 973.519, "duration": 6.721}, {"text": "representa a los vencidos", "start": 977.06, "duration": 7.18}, {"text": "tampoco es una historia de H\u00e9roes o de", "start": 980.24, "duration": 7.92}, {"text": "villanos y menos a\u00fan una que intenta", "start": 984.24, "duration": 7.62}, {"text": "reivindicar el pasado para legitimar el", "start": 988.16, "duration": 6.96}, {"text": "presente nuestra historia en may\u00fasculas", "start": 991.86, "duration": 9.779}, {"text": "es lo que nos hace ser lo que hoy somos", "start": 995.12, "duration": 9.219}, {"text": "la construcci\u00f3n de nuestro s\u00edmbolo", "start": 1001.639, "duration": 5.12}, {"text": "patrio originario", "start": 1004.339, "duration": 6.901}, {"text": "el \u00e1guila sobre un nopal que devora una", "start": 1006.759, "duration": 8.82}, {"text": "serpiente se inicia en el m\u00edtico Aztl\u00e1n", "start": 1011.24, "duration": 8.42}, {"text": "con La Profec\u00eda del dios", "start": 1015.579, "duration": 7.241}, {"text": "huichilopochtli quien despu\u00e9s de una", "start": 1019.66, "duration": 8.88}, {"text": "peregrinaci\u00f3n de 260 a\u00f1os exactamente", "start": 1022.82, "duration": 10.499}, {"text": "cinco vueltas del siglo mesoamericano de", "start": 1028.54, "duration": 9.879}, {"text": "52 a\u00f1os funda la gran Tenochtitl\u00e1n en", "start": 1033.319, "duration": 8.1}, {"text": "1325", "start": 1038.419, "duration": 3.0}, {"text": "nuestro primer s\u00edmbolo patrio", "start": 1041.54, "duration": 4.399}, {"text": "resisti\u00f3", "start": 1044.199, "duration": 5.401}, {"text": "300 a\u00f1os del virreinato", "start": 1045.939, "duration": 8.201}, {"text": "dio identidad inclusive a las grandiosas", "start": 1049.6, "duration": 7.36}, {"text": "edificaciones coloniales que se", "start": 1054.14, "duration": 6.899}, {"text": "construyeron en el siglo 16 y fue sello", "start": 1056.96, "duration": 9.36}, {"text": "de las antiguas ordenanzas virreinales", "start": 1061.039, "duration": 9.0}, {"text": "el \u00e1guila devorando la serpiente super\u00f3", "start": 1066.32, "duration": 8.04}, {"text": "y derrot\u00f3 a los escudos her\u00e1lticos de", "start": 1070.039, "duration": 7.861}, {"text": "los Habsburgo y de los borbones que por", "start": 1074.36, "duration": 6.179}, {"text": "siglos dominaron a Europa", "start": 1077.9, "duration": 8.22}, {"text": "en 1810 el cura Hidalgo en el grito de", "start": 1080.539, "duration": 9.681}, {"text": "dolores une el emblema mexica", "start": 1086.12, "duration": 8.299}, {"text": "con la imagen de la Virgen de Guadalupe", "start": 1090.22, "duration": 8.74}, {"text": "s\u00edmbolos m\u00e1ximos de la naci\u00f3n as\u00ed se", "start": 1094.419, "duration": 7.5}, {"text": "fortaleci\u00f3 la idea de una patria libre", "start": 1098.96, "duration": 4.52}, {"text": "soberana", "start": 1101.919, "duration": 6.841}, {"text": "independiente y sin divisiones", "start": 1103.48, "duration": 5.28}, {"text": "los colores de nuestra bandera tienen su", "start": 1109.039, "duration": 6.861}, {"text": "origen en Veracruz en la sierra", "start": 1112.7, "duration": 8.04}, {"text": "zongolica lugar donde habita", "start": 1115.9, "duration": 7.2}, {"text": "el trog\u00f3n mexicano", "start": 1120.74, "duration": 7.02}, {"text": "un ave de cabeza verde cuello blanco y", "start": 1123.1, "duration": 6.819}, {"text": "plumaje rojo", "start": 1127.76, "duration": 4.919}, {"text": "en aquella regi\u00f3n los pueblos", "start": 1129.919, "duration": 5.161}, {"text": "originarios que acompa\u00f1aron a Nicol\u00e1s", "start": 1132.679, "duration": 3.921}, {"text": "Bravo", "start": 1135.08, "duration": 5.16}, {"text": "confeccionaron la bandera Sierra que", "start": 1136.6, "duration": 7.0}, {"text": "quiere decir exactamente eso cierra el", "start": 1140.24, "duration": 7.74}, {"text": "primer est\u00e1ndar tricolor el siervo de la", "start": 1143.6, "duration": 8.66}, {"text": "naci\u00f3n el 19 de agosto de 1812", "start": 1147.98, "duration": 8.88}, {"text": "estampa por primera vez en su bandera El", "start": 1152.26, "duration": 6.419}, {"text": "\u00c1guila sobre un nopal", "start": 1156.86, "duration": 6.48}, {"text": "la circunda una leyenda que en lat\u00edn", "start": 1158.679, "duration": 8.581}, {"text": "reza con los ojos y Las garras", "start": 1163.34, "duration": 7.62}, {"text": "igualmente victoriosos", "start": 1167.26, "duration": 7.06}, {"text": "Agust\u00edn de Iturbide con la fuerza del", "start": 1170.96, "duration": 7.2}, {"text": "di\u00e1logo del acuerdo y del abrazo de", "start": 1174.32, "duration": 7.979}, {"text": "Acatempan que no de las armas entra a la", "start": 1178.16, "duration": 7.44}, {"text": "Ciudad de M\u00e9xico y cabalga por debajo de", "start": 1182.299, "duration": 6.441}, {"text": "un arco triunfante en su parte superior", "start": 1185.6, "duration": 7.079}, {"text": "Se observa el \u00e1guila Imperial y a sus", "start": 1188.74, "duration": 7.42}, {"text": "costados Dos Banderas trigarantes con", "start": 1192.679, "duration": 5.721}, {"text": "franjas horizontales", "start": 1196.16, "duration": 3.98}, {"text": "en", "start": 1198.4, "duration": 7.139}, {"text": "1823 el soberano Congreso Constituyente", "start": 1200.14, "duration": 8.86}, {"text": "Porta la bandera con el s\u00edmbolo patrio", "start": 1205.539, "duration": 7.481}, {"text": "con los colores trigarantes ya en", "start": 1209.0, "duration": 6.9}, {"text": "franjas verticales pero sin corona", "start": 1213.02, "duration": 7.14}, {"text": "Imperial y reaparece una rama de encino", "start": 1215.9, "duration": 8.399}, {"text": "y otra de laurel s\u00edmbolos de fortaleza y", "start": 1220.16, "duration": 6.84}, {"text": "de victoria ya", "start": 1224.299, "duration": 4.581}, {"text": "antiguamente", "start": 1227.0, "duration": 6.48}, {"text": "establecidos en la \u00e9poca virreinal", "start": 1228.88, "duration": 4.6}, {"text": "vinieron los tiempos de guerra", "start": 1233.66, "duration": 5.36}, {"text": "primero contra la invasi\u00f3n", "start": 1236.48, "duration": 6.319}, {"text": "estadounidense despu\u00e9s entre mexicanos", "start": 1239.02, "duration": 8.74}, {"text": "en la Guerra de Reforma finalmente la", "start": 1242.799, "duration": 8.74}, {"text": "intervenci\u00f3n francesa fue un largo", "start": 1247.76, "duration": 5.0}, {"text": "proceso", "start": 1251.539, "duration": 5.601}, {"text": "doloroso y costoso en el cual se perdi\u00f3", "start": 1252.76, "duration": 9.52}, {"text": "m\u00e1s de la mitad del territorio nacional", "start": 1257.14, "duration": 8.98}, {"text": "a pesar de esa terrible tragedia El", "start": 1262.28, "duration": 7.139}, {"text": "avaro patrio con el \u00e1guila devorando las", "start": 1266.12, "duration": 5.179}, {"text": "serpiente sobre el nopal", "start": 1269.419, "duration": 3.741}, {"text": "continu\u00f3", "start": 1271.299, "duration": 6.24}, {"text": "imperturbable y sus colores adquirieron", "start": 1273.16, "duration": 9.12}, {"text": "a\u00fan m\u00e1s fuerza y nitidez el gobierno", "start": 1277.539, "duration": 8.041}, {"text": "itinerante del presidente Benito Ju\u00e1rez", "start": 1282.28, "duration": 6.58}, {"text": "pudo iniciar su regreso triunfante a la", "start": 1285.58, "duration": 4.78}, {"text": "capital", "start": 1288.86, "duration": 4.22}, {"text": "cuando se recupera", "start": 1290.36, "duration": 8.48}, {"text": "la ciudad de Chihuahua el 25 de marzo de", "start": 1293.08, "duration": 7.68}, {"text": "1866", "start": 1298.84, "duration": 4.42}, {"text": "gesta en la cual", "start": 1300.76, "duration": 6.64}, {"text": "el ej\u00e9rcito se cubr\u00f3 de gloria con la", "start": 1303.26, "duration": 7.98}, {"text": "bandera de los supremos poderes", "start": 1307.4, "duration": 6.54}, {"text": "C\u00f3mo no recordar la batalla del 5 de", "start": 1311.24, "duration": 5.22}, {"text": "mayo cuando las banderas del Invasor", "start": 1313.94, "duration": 4.76}, {"text": "fueron derrotadas", "start": 1316.46, "duration": 5.52}, {"text": "o la batalla del dos de abril cuando la", "start": 1318.7, "duration": 6.219}, {"text": "bandera de Maximiliano fue tomada por", "start": 1321.98, "duration": 5.819}, {"text": "las fuerzas tlaxcaltecas", "start": 1324.919, "duration": 6.481}, {"text": "o la derrota del sitio de Quer\u00e9taro que", "start": 1327.799, "duration": 6.961}, {"text": "termina de manera definitiva con todas", "start": 1331.4, "duration": 5.24}, {"text": "las banderas imperiales", "start": 1334.76, "duration": 4.2}, {"text": "o el hecho", "start": 1336.64, "duration": 5.98}, {"text": "por las mujeres mexicanas durante la", "start": 1338.96, "duration": 6.199}, {"text": "ocupaci\u00f3n francesa", "start": 1342.62, "duration": 5.84}, {"text": "capitaneaban cuerpos guerrilleros", "start": 1345.159, "duration": 8.101}, {"text": "aportaban dinero armas atend\u00edan enfermos", "start": 1348.46, "duration": 8.74}, {"text": "alimentaban a las tropas y adem\u00e1s de", "start": 1353.26, "duration": 6.419}, {"text": "manera muy significativa", "start": 1357.2, "duration": 4.7}, {"text": "por daban banderas", "start": 1359.679, "duration": 5.801}, {"text": "o la gallarda participaci\u00f3n de los", "start": 1361.9, "duration": 5.98}, {"text": "zacapoaxtlas en la batalla de", "start": 1365.48, "duration": 5.64}, {"text": "xochiapulco fue emblem\u00e1tico como", "start": 1367.88, "duration": 6.539}, {"text": "portaron la bandera nacional a la hora", "start": 1371.12, "duration": 8.179}, {"text": "de cargar contra las fuerzas imperiales", "start": 1374.419, "duration": 4.88}, {"text": "la patria se afianza con su bandera y", "start": 1379.58, "duration": 7.62}, {"text": "sobrevive el viejo y largo r\u00e9gimen", "start": 1383.96, "duration": 5.219}, {"text": "porfirista", "start": 1387.2, "duration": 6.359}, {"text": "se hizo en las diversas revoluciones la", "start": 1389.179, "duration": 8.341}, {"text": "maderista la villista la zapatista la", "start": 1393.559, "duration": 8.1}, {"text": "del ej\u00e9rcito convencionista la de el", "start": 1397.52, "duration": 7.38}, {"text": "ej\u00e9rcito constitucionalista", "start": 1401.659, "duration": 3.241}, {"text": "todos ellos", "start": 1405.14, "duration": 4.86}, {"text": "portaron el \u00e1guila de centro pero con", "start": 1406.72, "duration": 7.26}, {"text": "algunas variantes y leyendas unas", "start": 1410.0, "duration": 8.22}, {"text": "incluyen el gorro frigio sobre el \u00e1guila", "start": 1413.98, "duration": 9.64}, {"text": "como signo de libertad y de emancipaci\u00f3n", "start": 1418.22, "duration": 7.5}, {"text": "por orden del presidente Venustiano", "start": 1423.62, "duration": 6.2}, {"text": "Carranza el 20 de septiembre de", "start": 1425.72, "duration": 5.66}, {"text": "1916", "start": 1429.82, "duration": 6.219}, {"text": "se estableci\u00f3 el \u00e1guila se representara", "start": 1431.38, "duration": 8.14}, {"text": "de perfil izquierdo como la insigna", "start": 1436.039, "duration": 5.961}, {"text": "antigua mexica", "start": 1439.52, "duration": 6.12}, {"text": "posada sobre un nopal que brota de una", "start": 1442.0, "duration": 7.179}, {"text": "roca rodeada de agua y adornada en la", "start": 1445.64, "duration": 7.86}, {"text": "parte de abajo con ramas de encino y de", "start": 1449.179, "duration": 6.0}, {"text": "laurel", "start": 1453.5, "duration": 4.38}, {"text": "posteriores decretos hicieron de la", "start": 1455.179, "duration": 5.641}, {"text": "bandera un escudo", "start": 1457.88, "duration": 5.179}, {"text": "y el himno nacional", "start": 1460.82, "duration": 7.4}, {"text": "los s\u00edmbolos patrios que hoy tenemos", "start": 1463.059, "duration": 5.161}, {"text": "su significado", "start": 1468.26, "duration": 7.2}, {"text": "cambia a lo largo de la historia", "start": 1470.48, "duration": 9.24}, {"text": "mediante un intermitente di\u00e1logo y", "start": 1475.46, "duration": 8.12}, {"text": "negociaci\u00f3n que tiene inicio en", "start": 1479.72, "duration": 5.66}, {"text": "1997", "start": 1483.58, "duration": 5.7}, {"text": "se acuerda la reforma constitucional", "start": 1485.38, "duration": 7.74}, {"text": "m\u00e1s importante que ha tenido M\u00e9xico", "start": 1489.28, "duration": 7.44}, {"text": "desde la constituci\u00f3n de", "start": 1493.12, "duration": 8.039}, {"text": "1917 la reforma de Derechos Humanos", "start": 1496.72, "duration": 9.64}, {"text": "promulgada en el a\u00f1o 2011", "start": 1501.159, "duration": 5.201}, {"text": "Es un logro invaluable de nuestra", "start": 1506.96, "duration": 6.9}, {"text": "generaci\u00f3n que hicimos el cambio", "start": 1511.159, "duration": 6.661}, {"text": "pol\u00edtico en paz y a trav\u00e9s de las", "start": 1513.86, "duration": 5.179}, {"text": "instituciones", "start": 1517.82, "duration": 4.8}, {"text": "esta reforma contiene los derechos m\u00e1s", "start": 1519.039, "duration": 6.461}, {"text": "revolucionarios de la constituci\u00f3n", "start": 1522.62, "duration": 6.12}, {"text": "incluye todos aquellos otorgados", "start": 1525.5, "duration": 6.9}, {"text": "antiguamente como garant\u00edas y los", "start": 1528.74, "duration": 6.98}, {"text": "complementa con nuevos derechos civiles", "start": 1532.4, "duration": 6.72}, {"text": "econ\u00f3micos pol\u00edticos sociales y", "start": 1535.72, "duration": 7.78}, {"text": "culturales en su dimensi\u00f3n individual y", "start": 1539.12, "duration": 6.98}, {"text": "colectiva ahora", "start": 1543.5, "duration": 5.46}, {"text": "la Constituci\u00f3n reconoce a los Derechos", "start": 1546.1, "duration": 6.84}, {"text": "Humanos como inherentes a la persona", "start": 1548.96, "duration": 7.62}, {"text": "Norma eficazmente sus garant\u00edas de", "start": 1552.94, "duration": 7.78}, {"text": "protecci\u00f3n y reconoce todos los derechos", "start": 1556.58, "duration": 7.56}, {"text": "humanos de los tratados internacionales", "start": 1560.72, "duration": 7.16}, {"text": "de los que M\u00e9xico es parte que son", "start": 1564.14, "duration": 7.62}, {"text": "aut\u00e9nticamente la ley Suprema de La", "start": 1567.88, "duration": 5.32}, {"text": "Uni\u00f3n", "start": 1571.76, "duration": 3.08}, {"text": "los Derechos Humanos", "start": 1573.2, "duration": 5.0}, {"text": "as\u00ed establecidos en nuestra Carta Magna", "start": 1574.84, "duration": 6.52}, {"text": "han generado una vasta y nueva", "start": 1578.2, "duration": 5.979}, {"text": "jurisprudencia de la suprema corte de", "start": 1581.36, "duration": 5.939}, {"text": "justicia de la naci\u00f3n que se ha", "start": 1584.179, "duration": 5.641}, {"text": "enriquecido con las sentencias de la", "start": 1587.299, "duration": 6.201}, {"text": "Corte Interamericana de Derechos Humanos", "start": 1589.82, "duration": 7.14}, {"text": "la reforma ha tenido un impacto", "start": 1593.5, "duration": 6.12}, {"text": "determinante en nuestro orden jur\u00eddico", "start": 1596.96, "duration": 6.36}, {"text": "as\u00ed sea atestigua en la constituci\u00f3n", "start": 1599.62, "duration": 6.419}, {"text": "pol\u00edtica de la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 1603.32, "duration": 6.859}, {"text": "expedida en el 2017", "start": 1606.039, "duration": 7.921}, {"text": "Igualmente las reformas constitucionales", "start": 1610.179, "duration": 9.0}, {"text": "llevadas a cabo en los a\u00f1os 2019 y 2020", "start": 1613.96, "duration": 8.94}, {"text": "van en esa misma direcci\u00f3n", "start": 1619.179, "duration": 5.98}, {"text": "puntualizan derechos sociales", "start": 1622.9, "duration": 4.899}, {"text": "fundamentales", "start": 1625.159, "duration": 5.281}, {"text": "los tribunales federales son los", "start": 1627.799, "duration": 6.301}, {"text": "garantes de sancionar y ordenar reparar", "start": 1630.44, "duration": 7.26}, {"text": "las violaciones a los Derechos Humanos", "start": 1634.1, "duration": 7.04}, {"text": "una vez conquistado un derecho humano", "start": 1637.7, "duration": 7.64}, {"text": "bajo el principio de progresividad jam\u00e1s", "start": 1641.14, "duration": 8.86}, {"text": "jam\u00e1s puede retrotraerse debe", "start": 1645.34, "duration": 7.199}, {"text": "evolucionar continuamente para", "start": 1650.0, "duration": 6.299}, {"text": "salvaguardar de mejor manera la dignidad", "start": 1652.539, "duration": 8.101}, {"text": "humana y las libertades de las personas", "start": 1656.299, "duration": 8.061}, {"text": "son los Derechos Humanos y la democracia", "start": 1660.64, "duration": 7.18}, {"text": "lo que le da nuevo significado a nuestra", "start": 1664.36, "duration": 7.48}, {"text": "bandera que hoy conmemoramos", "start": 1667.82, "duration": 8.219}, {"text": "Ese es y debe ser el M\u00e9xico del siglo", "start": 1671.84, "duration": 7.76}, {"text": "XXI y de los siglos por venir", "start": 1676.039, "duration": 7.5}, {"text": "termino con una frase que citamos los", "start": 1679.6, "duration": 7.12}, {"text": "constituyentes en el pre\u00e1mbulo de la", "start": 1683.539, "duration": 4.921}, {"text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de la Ciudad de", "start": 1686.72, "duration": 3.6}, {"text": "M\u00e9xico", "start": 1688.46, "duration": 6.54}, {"text": "en tanto que dure el mundo no acabar\u00e1 no", "start": 1690.32, "duration": 7.14}, {"text": "perecer\u00e1 la gloria del M\u00e9xico", "start": 1695.0, "duration": 4.7}, {"text": "Tenochtitlan", "start": 1697.46, "duration": 5.599}, {"text": "Cierro la cita de la misma manera", "start": 1699.7, "duration": 7.959}, {"text": "en tanto M\u00e9xico exista no perecer\u00e1 su", "start": 1703.059, "duration": 9.281}, {"text": "bandera ser\u00e1 siempre el fiel reflejo de", "start": 1707.659, "duration": 6.26}, {"text": "su identidad", "start": 1712.34, "duration": 5.16}, {"text": "honremos la y dejemos que este legado de", "start": 1713.919, "duration": 4.5}, {"text": "Gloria", "start": 1717.5, "duration": 5.34}, {"text": "lo reciba nuestros hijos y que as\u00ed lo", "start": 1718.419, "duration": 7.421}, {"text": "hereden a las futuras generaciones", "start": 1722.84, "duration": 5.34}, {"text": "gracias", "start": 1725.84, "duration": 12.879}, {"text": "[Aplausos]", "start": 1728.18, "duration": 10.539}, {"text": "hace uso de la palabra el senador", "start": 1741.74, "duration": 5.819}, {"text": "Alejandro Armenta Mier presidente de la", "start": 1744.38, "duration": 7.399}, {"text": "mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores", "start": 1747.559, "duration": 4.22}, {"text": "ciudadano presidente de nuestra naci\u00f3n", "start": 1762.919, "duration": 6.541}, {"text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "start": 1766.279, "duration": 5.661}, {"text": "se\u00f1or ciudadano presidente de la c\u00e1mara", "start": 1769.46, "duration": 5.42}, {"text": "de diputados", "start": 1771.94, "duration": 5.52}, {"text": "ciudadanos integrantes del gabinete", "start": 1774.88, "duration": 6.159}, {"text": "encabezados por el secretario Ad\u00e1n", "start": 1777.46, "duration": 4.38}, {"text": "Augusto", "start": 1781.039, "duration": 5.061}, {"text": "ciudadana jefa de gobierno de la Ciudad", "start": 1781.84, "duration": 7.5}, {"text": "de M\u00e9xico", "start": 1786.1, "duration": 3.24}, {"text": "ciudadana y ciudadanos legisladores", "start": 1789.38, "duration": 7.019}, {"text": "ciudadano secretario", "start": 1793.24, "duration": 5.5}, {"text": "general", "start": 1796.399, "duration": 6.981}, {"text": "ciudadano admirante secretario de Marina", "start": 1798.74, "duration": 6.74}, {"text": "en este d\u00eda", "start": 1803.38, "duration": 5.64}, {"text": "24 de febrero con orgullo", "start": 1805.48, "duration": 6.54}, {"text": "conmemoramos a nuestra bandera nacional", "start": 1809.02, "duration": 5.82}, {"text": "que nos representa", "start": 1812.02, "duration": 6.639}, {"text": "y nos identifica como pa\u00eds frente al", "start": 1814.84, "duration": 5.14}, {"text": "mundo", "start": 1818.659, "duration": 4.681}, {"text": "de Agust\u00edn Iturbide al presidente Benito", "start": 1819.98, "duration": 6.179}, {"text": "Ju\u00e1rez la bandera ha tenido una", "start": 1823.34, "duration": 6.48}, {"text": "transformaci\u00f3n que recoge la esencia y", "start": 1826.159, "duration": 8.101}, {"text": "anhelos de Libertad Justicia y sentido", "start": 1829.82, "duration": 5.78}, {"text": "nacional", "start": 1834.26, "duration": 5.24}, {"text": "al ver al ver ondear", "start": 1835.6, "duration": 7.42}, {"text": "nuestro s\u00edmbolo patrio sabemos que el", "start": 1839.5, "duration": 6.399}, {"text": "color verde nos llena de Esperanza", "start": 1843.02, "duration": 6.24}, {"text": "frente al momento estelar que estamos", "start": 1845.899, "duration": 6.361}, {"text": "viviendo con la separaci\u00f3n del poder", "start": 1849.26, "duration": 6.84}, {"text": "econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico para que", "start": 1852.26, "duration": 7.38}, {"text": "este \u00faltimo sirva a todas y todos los", "start": 1856.1, "duration": 8.579}, {"text": "mexicanos sin distingo el color blanco", "start": 1859.64, "duration": 8.7}, {"text": "con el color blanco recordamos todos los", "start": 1864.679, "duration": 7.401}, {"text": "d\u00edas la unidad nacional que necesitamos", "start": 1868.34, "duration": 7.559}, {"text": "para seguir construyendo la gran naci\u00f3n", "start": 1872.08, "duration": 8.02}, {"text": "soberana que nos merecemos las y los", "start": 1875.899, "duration": 9.721}, {"text": "mexicanos en tanto la franja roja es la", "start": 1880.1, "duration": 9.42}, {"text": "estampa hist\u00f3rica de la sangre derramada", "start": 1885.62, "duration": 6.96}, {"text": "de hombres y mujeres que lucharon por", "start": 1889.52, "duration": 6.24}, {"text": "nuestra independencia que dieron su vida", "start": 1892.58, "duration": 6.12}, {"text": "Durante la etapa de reforma y que", "start": 1895.76, "duration": 5.18}, {"text": "durante nuestra Revoluci\u00f3n", "start": 1898.7, "duration": 6.62}, {"text": "representa la lucha de los que", "start": 1900.94, "duration": 7.18}, {"text": "con la lucha de quienes promovieron", "start": 1905.32, "duration": 4.62}, {"text": "derechos", "start": 1908.12, "duration": 4.919}, {"text": "derechos sociales y justicia en el campo", "start": 1909.94, "duration": 7.719}, {"text": "y en la ciudad justicia que a\u00fan no que", "start": 1913.039, "duration": 8.52}, {"text": "a\u00fan no concluye el escudo nacional con", "start": 1917.659, "duration": 7.74}, {"text": "el \u00e1guila al centro nos recuerda nuestra", "start": 1921.559, "duration": 8.061}, {"text": "composici\u00f3n pluricultural nuestro pasado", "start": 1925.399, "duration": 7.701}, {"text": "pluri\u00e9tnico y presente y la visi\u00f3n", "start": 1929.62, "duration": 7.779}, {"text": "cosmopolita de un pa\u00eds que piensa en", "start": 1933.1, "duration": 5.04}, {"text": "grande", "start": 1937.399, "duration": 4.26}, {"text": "el amor a la patria lo heredamos de", "start": 1938.14, "duration": 7.0}, {"text": "nuestros padres y lo transmitimos a", "start": 1941.659, "duration": 7.5}, {"text": "nuestros hijos en eso consiste el", "start": 1945.14, "duration": 7.62}, {"text": "juramento a la bandera de M\u00e9xico cuando", "start": 1949.159, "duration": 7.281}, {"text": "a levantar nuestro brazo frente a ella", "start": 1952.76, "duration": 8.279}, {"text": "gritamos con pasi\u00f3n te prometemos te", "start": 1956.44, "duration": 7.78}, {"text": "prometemos ser siempre fieles a los", "start": 1961.039, "duration": 7.02}, {"text": "principios de libertad y de Justicia que", "start": 1964.22, "duration": 5.88}, {"text": "hacen de nuestra patria", "start": 1968.059, "duration": 5.461}, {"text": "la naci\u00f3n independiente humana y", "start": 1970.1, "duration": 6.6}, {"text": "generosa a la que entregamos nuestra", "start": 1973.52, "duration": 7.98}, {"text": "existencia si esto que Juramos en cada", "start": 1976.7, "duration": 9.24}, {"text": "acto C\u00edvico lo ejercemos en el \u00e1mbito de", "start": 1981.5, "duration": 6.74}, {"text": "nuestras responsabilidades", "start": 1985.94, "duration": 6.719}, {"text": "como integrantes del Estado naci\u00f3n en", "start": 1988.24, "duration": 7.179}, {"text": "nuestra vida p\u00fablica y en nuestra vida", "start": 1992.659, "duration": 7.86}, {"text": "privada sin duda sin duda el destino de", "start": 1995.419, "duration": 9.541}, {"text": "M\u00e9xico ser\u00e1 el de una naci\u00f3n con plena", "start": 2000.519, "duration": 7.861}, {"text": "soberan\u00eda energ\u00e9tica financiera y", "start": 2004.96, "duration": 7.319}, {"text": "alimentaria que nos permita ocupar el", "start": 2008.38, "duration": 7.32}, {"text": "lugar que leg\u00edtimamente nos corresponde", "start": 2012.279, "duration": 6.661}, {"text": "en la comunidad internacional Muchas", "start": 2015.7, "duration": 4.44}, {"text": "gracias", "start": 2018.94, "duration": 10.48}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2020.14, "duration": 15.259}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2029.42, "duration": 10.359}, {"text": "sean tan amables de ponerse de pie", "start": 2035.399, "duration": 4.38}, {"text": "se solicita amablemente al presidente de", "start": 2041.08, "duration": 5.16}, {"text": "M\u00e9xico as\u00ed como integrantes del", "start": 2044.019, "duration": 4.801}, {"text": "presidium a trasladarse frente al", "start": 2046.24, "duration": 5.599}, {"text": "dispositivo de honor", "start": 2048.82, "duration": 3.019}, {"text": "de conformidad con el art\u00edculo 68 de la", "start": 2055.06, "duration": 5.339}, {"text": "ley de ascensos y recompensas del", "start": 2058.659, "duration": 4.141}, {"text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos para", "start": 2060.399, "duration": 4.621}, {"text": "premiar los hechos heroicos o", "start": 2062.8, "duration": 4.2}, {"text": "excepcionalmente meritorios de las", "start": 2065.02, "duration": 3.839}, {"text": "corporaciones del ej\u00e9rcito o fuerza", "start": 2067.0, "duration": 4.5}, {"text": "a\u00e9rea se consideran a sus banderas o", "start": 2068.859, "duration": 5.641}, {"text": "estandartes las condecoraciones al valor", "start": 2071.5, "duration": 5.7}, {"text": "Heroico o al m\u00e9rito militar en grado de", "start": 2074.5, "duration": 4.26}, {"text": "orden", "start": 2077.2, "duration": 3.659}, {"text": "dentro de los festejos del Bicentenario", "start": 2078.76, "duration": 3.839}, {"text": "de la creaci\u00f3n del heroico colegio", "start": 2080.859, "duration": 4.441}, {"text": "militar el presidente constitucional de", "start": 2082.599, "duration": 4.441}, {"text": "los Estados Unidos Mexicanos y", "start": 2085.3, "duration": 3.42}, {"text": "comandante supremo de las fuerzas", "start": 2087.04, "duration": 4.319}, {"text": "armadas impondr\u00e1 la condecoraci\u00f3n al", "start": 2088.72, "duration": 5.459}, {"text": "m\u00e9rito militar en grado de orden a la", "start": 2091.359, "duration": 4.98}, {"text": "bandera del heroico colegio militar en", "start": 2094.179, "duration": 3.66}, {"text": "reconocimiento a los hechos heroicos", "start": 2096.339, "duration": 4.741}, {"text": "durante 200 a\u00f1os en los que Cadetes de", "start": 2097.839, "duration": 5.641}, {"text": "este plantel defendieron al pa\u00eds de una", "start": 2101.08, "duration": 4.68}, {"text": "invasi\u00f3n extranjera escoltaron y", "start": 2103.48, "duration": 3.66}, {"text": "protegieron a presidentes de la", "start": 2105.76, "duration": 3.24}, {"text": "Rep\u00fablica durante eventos de", "start": 2107.14, "duration": 4.38}, {"text": "insurrecci\u00f3n as\u00ed como por su noble labor", "start": 2109.0, "duration": 5.119}, {"text": "de formar a los mandos del ej\u00e9rcito", "start": 2111.52, "duration": 5.819}, {"text": "de conformidad con el art\u00edculo 60 del", "start": 2114.119, "duration": 5.74}, {"text": "reglamento del ceremonial militar la", "start": 2117.339, "duration": 4.441}, {"text": "banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque", "start": 2119.859, "duration": 5.22}, {"text": "militar bandera e Himno Nacional por lo", "start": 2121.78, "duration": 4.799}, {"text": "que le pedimos a nuestros distinguidos", "start": 2125.079, "duration": 4.5}, {"text": "invitados permanecer de pie en posici\u00f3n", "start": 2126.579, "duration": 5.221}, {"text": "de firmes y realizar el saludo a la", "start": 2129.579, "duration": 4.441}, {"text": "bandera colocando la mano derecha sobre", "start": 2131.8, "duration": 5.1}, {"text": "el pecho con la Palma hacia abajo a la", "start": 2134.02, "duration": 4.55}, {"text": "altura del coraz\u00f3n", "start": 2136.9, "duration": 6.75}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2138.57, "duration": 5.08}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2148.84, "duration": 6.129}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2165.33, "duration": 86.729}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2306.38, "duration": 3.049}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2320.53, "duration": 6.329}, {"text": "en reconocimiento a la imposici\u00f3n de la", "start": 2324.04, "duration": 5.28}, {"text": "condecoraci\u00f3n de m\u00e9rito militar en grado", "start": 2326.859, "duration": 4.441}, {"text": "de orden a la bandera del heroico", "start": 2329.32, "duration": 4.08}, {"text": "colegio militar seis compa\u00f1\u00edas de", "start": 2331.3, "duration": 4.74}, {"text": "Cadetes realizar\u00e1n tres almas de", "start": 2333.4, "duration": 5.0}, {"text": "fusiler\u00eda", "start": 2336.04, "duration": 2.36}, {"text": "posici\u00f3n de tiradores", "start": 2369.82, "duration": 3.56}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2407.09, "duration": 4.629}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2408.56, "duration": 3.159}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2413.97, "duration": 14.23}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2448.44, "duration": 4.179}, {"text": "a continuaci\u00f3n el presidente de los", "start": 2453.94, "duration": 5.639}, {"text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante", "start": 2456.82, "duration": 5.7}, {"text": "supremo de las fuerzas armadas tomar\u00e1 la", "start": 2459.579, "duration": 5.52}, {"text": "protesta de bandera al personal que con", "start": 2462.52, "duration": 4.8}, {"text": "esta fecha ASUME el compromiso de", "start": 2465.099, "duration": 6.5}, {"text": "custodiar a nuestra ense\u00f1a nacional", "start": 2467.32, "duration": 4.279}, {"text": "ciudadanos generales", "start": 2481.02, "duration": 3.54}, {"text": "almirantes", "start": 2486.16, "duration": 2.959}, {"text": "comisarios", "start": 2489.46, "duration": 3.0}, {"text": "jefes", "start": 2492.64, "duration": 2.66}, {"text": "capitanes", "start": 2495.339, "duration": 2.961}, {"text": "inspectores", "start": 2498.339, "duration": 3.0}, {"text": "oficiales", "start": 2502.66, "duration": 2.9}, {"text": "Cadetes", "start": 2505.78, "duration": 5.96}, {"text": "personal de tropa", "start": 2508.42, "duration": 3.32}, {"text": "mariner\u00eda", "start": 2511.839, "duration": 5.361}, {"text": "y escala b\u00e1sica", "start": 2513.359, "duration": 3.841}, {"text": "directores", "start": 2517.54, "duration": 5.42}, {"text": "maestros", "start": 2520.0, "duration": 2.96}, {"text": "j\u00f3venes estudiantes", "start": 2523.24, "duration": 3.2}, {"text": "vengo en nombre de M\u00e9xico", "start": 2526.9, "duration": 9.06}, {"text": "a encomendar a su patriotismo", "start": 2530.8, "duration": 7.98}, {"text": "esta bandera", "start": 2535.96, "duration": 5.76}, {"text": "que simboliza", "start": 2538.78, "duration": 5.9}, {"text": "su independencia", "start": 2541.72, "duration": 2.96}, {"text": "su honor", "start": 2544.96, "duration": 5.78}, {"text": "sus instituciones", "start": 2547.72, "duration": 3.02}, {"text": "y la integridad", "start": 2550.839, "duration": 6.201}, {"text": "de su territorio", "start": 2553.839, "duration": 3.201}, {"text": "protestan", "start": 2557.38, "duration": 3.0}, {"text": "honrarla y defenderla con lealtad", "start": 2560.64, "duration": 7.08}, {"text": "y constancia", "start": 2564.52, "duration": 3.2}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2567.85, "duration": 6.33}, {"text": "a concederles el honor", "start": 2570.82, "duration": 7.16}, {"text": "de ponerla en sus manos", "start": 2574.18, "duration": 3.8}, {"text": "y velar por ella", "start": 2578.2, "duration": 6.36}, {"text": "la patria conf\u00eda", "start": 2581.14, "duration": 6.0}, {"text": "que como buenos", "start": 2584.56, "duration": 6.059}, {"text": "ideales mexicanos", "start": 2587.14, "duration": 6.54}, {"text": "sabr\u00e1n cumplir", "start": 2590.619, "duration": 6.081}, {"text": "su protesta", "start": 2593.68, "duration": 3.02}, {"text": "el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1", "start": 2601.599, "duration": 4.621}, {"text": "entrega de nuestro l\u00e1baro patrio para su", "start": 2604.06, "duration": 4.32}, {"text": "guarda y custodia a la directora del", "start": 2606.22, "duration": 4.52}, {"text": "centro de atenci\u00f3n m\u00faltiple n\u00famero 16", "start": 2608.38, "duration": 6.439}, {"text": "ubicado en la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 2610.74, "duration": 4.079}, {"text": "recibe nuestra ense\u00f1a nacional la", "start": 2637.0, "duration": 4.619}, {"text": "directora del centro de atenci\u00f3n", "start": 2639.88, "duration": 5.699}, {"text": "m\u00faltiple n\u00famero 95 ubicado en la Ciudad", "start": 2641.619, "duration": 6.381}, {"text": "de M\u00e9xico", "start": 2645.579, "duration": 2.421}, {"text": "recibe nuestro l\u00e1baro patrio el", "start": 2657.78, "duration": 4.299}, {"text": "comandante del escuadr\u00f3n aeronaval", "start": 2660.16, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00famero 31 ubicado en el Aeropuerto", "start": 2662.079, "duration": 6.561}, {"text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 2664.72, "duration": 3.92}, {"text": "recibe nuestra ense\u00f1a nacional para su", "start": 2682.3, "duration": 5.16}, {"text": "guarda y custodia el comandante del", "start": 2685.06, "duration": 5.88}, {"text": "escuadr\u00f3n a\u00e9reo 701 con sede en M\u00e9rida", "start": 2687.46, "duration": 5.899}, {"text": "Yucat\u00e1n", "start": 2690.94, "duration": 2.419}, {"text": "recibe nuestra ense\u00f1a nacional el", "start": 2711.9, "duration": 4.6}, {"text": "comandante de la fuerza especial de", "start": 2714.88, "duration": 3.9}, {"text": "reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia", "start": 2716.5, "duration": 7.16}, {"text": "nacional con sede en la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 2718.78, "duration": 4.88}, {"text": "recibe nuestro l\u00e1baro patrio el director", "start": 2734.46, "duration": 5.159}, {"text": "general del Aeropuerto Internacional", "start": 2737.56, "duration": 5.82}, {"text": "Felipe \u00c1ngeles ubicado en Zumpango", "start": 2739.619, "duration": 6.541}, {"text": "Estado de M\u00e9xico", "start": 2743.38, "duration": 2.78}, {"text": "simult\u00e1neamente miembros de las fuerzas", "start": 2767.38, "duration": 4.86}, {"text": "armadas entregar\u00e1n nuestra ense\u00f1a", "start": 2769.96, "duration": 6.119}, {"text": "nacional el d\u00eda de hoy se abanderan 86", "start": 2772.24, "duration": 5.92}, {"text": "escoltas", "start": 2776.079, "duration": 7.681}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2778.16, "duration": 5.6}, {"text": "16 del ej\u00e9rcito mexicano nueve de la", "start": 2786.88, "duration": 6.0}, {"text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana nueve de la armada", "start": 2790.54, "duration": 4.579}, {"text": "de M\u00e9xico nueve de la guardia nacional", "start": 2792.88, "duration": 5.28}, {"text": "42 de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica", "start": 2795.119, "duration": 5.101}, {"text": "y una del Aeropuerto Internacional", "start": 2798.16, "duration": 5.419}, {"text": "Felipe \u00c1ngeles", "start": 2800.22, "duration": 3.359}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2806.15, "duration": 3.429}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2819.64, "duration": 3.11}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2830.53, "duration": 3.159}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 2844.51, "duration": 7.739}, {"text": "se hace una cordial invitaci\u00f3n al", "start": 2853.42, "duration": 4.679}, {"text": "presidente de M\u00e9xico y funcionarios que", "start": 2855.64, "duration": 4.92}, {"text": "lo acompa\u00f1an a ocupar su lugar en el", "start": 2858.099, "duration": 4.941}, {"text": "presidio", "start": 2860.56, "duration": 2.48}, {"text": "se les invita a permanecer de pie", "start": 2904.06, "duration": 4.22}, {"text": "el presidente de la mesa directiva de la", "start": 2908.92, "duration": 5.58}, {"text": "c\u00e1mara de diputados entregar\u00e1 al", "start": 2911.859, "duration": 5.401}, {"text": "director del heroico colegio militar una", "start": 2914.5, "duration": 5.7}, {"text": "placa conmemorativa a los 200 a\u00f1os de la", "start": 2917.26, "duration": 7.04}, {"text": "creaci\u00f3n de ese Heroico plantel", "start": 2920.2, "duration": 4.1}, {"text": "texto contenido en la placa la 65", "start": 2936.94, "duration": 4.919}, {"text": "legislatura de la c\u00e1mara de diputados", "start": 2940.0, "duration": 4.68}, {"text": "del honorable Congreso de la uni\u00f3n hace", "start": 2941.859, "duration": 4.74}, {"text": "una felicitaci\u00f3n a la secretar\u00eda de la", "start": 2944.68, "duration": 5.04}, {"text": "defensa nacional al ej\u00e9rcito mexicano y", "start": 2946.599, "duration": 4.5}, {"text": "en especial el heroico colegio militar", "start": 2949.72, "duration": 3.78}, {"text": "por El bicentenario de este plantel", "start": 2951.099, "duration": 4.441}, {"text": "educativo militar donde se forman", "start": 2953.5, "duration": 3.42}, {"text": "oficiales con un alto grado de", "start": 2955.54, "duration": 3.48}, {"text": "Patriotismo y lealtad al pueblo de", "start": 2956.92, "duration": 4.62}, {"text": "M\u00e9xico y a sus instituciones Ciudad de", "start": 2959.02, "duration": 6.54}, {"text": "M\u00e9xico a 24 de febrero de 2023", "start": 2961.54, "duration": 15.929}, {"text": "[Aplausos]", "start": 2965.56, "duration": 11.909}, {"text": "De igual forma el presidente de la mesa", "start": 2980.14, "duration": 5.64}, {"text": "directiva de la c\u00e1mara de senadores har\u00e1", "start": 2983.079, "duration": 5.28}, {"text": "entrega de una placa alusiva a la", "start": 2985.78, "duration": 4.38}, {"text": "celebraci\u00f3n del Bicentenario del heroico", "start": 2988.359, "duration": 4.441}, {"text": "colegio militar al director de este", "start": 2990.16, "duration": 4.939}, {"text": "plantel", "start": 2992.8, "duration": 2.299}, {"text": "texto contenido en la placa la comisi\u00f3n", "start": 3006.599, "duration": 5.101}, {"text": "de defensa nacional extiende su especial", "start": 3009.3, "duration": 4.38}, {"text": "reconocimiento al heroico colegio", "start": 3011.7, "duration": 4.379}, {"text": "militar en su Bicentenario instituci\u00f3n", "start": 3013.68, "duration": 5.04}, {"text": "donde se infunde a mujeres y hombres los", "start": 3016.079, "duration": 4.921}, {"text": "m\u00e1s altos valores de lealtad Patriotismo", "start": 3018.72, "duration": 4.26}, {"text": "y esp\u00edritu de servicio al pueblo de", "start": 3021.0, "duration": 4.859}, {"text": "M\u00e9xico Ciudad de M\u00e9xico a 24 de febrero", "start": 3022.98, "duration": 5.8}, {"text": "de 2023", "start": 3025.859, "duration": 11.68}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3028.78, "duration": 8.759}, {"text": "As\u00ed mismo el ministro Jorge Mario pardo", "start": 3040.74, "duration": 5.879}, {"text": "rebolledo representante del poder", "start": 3044.46, "duration": 3.859}, {"text": "judicial de la federaci\u00f3n", "start": 3046.619, "duration": 4.021}, {"text": "entregar\u00e1 al director del heroico", "start": 3048.319, "duration": 5.201}, {"text": "colegio militar un reconocimiento con", "start": 3050.64, "duration": 5.88}, {"text": "motivo de los 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n de", "start": 3053.52, "duration": 6.5}, {"text": "este plantel educativo militar", "start": 3056.52, "duration": 3.5}, {"text": "texto contenido en el reconocimiento", "start": 3068.099, "duration": 5.22}, {"text": "Ciudad de M\u00e9xico a 24 de febrero de 2023", "start": 3069.92, "duration": 5.699}, {"text": "el poder judicial de la federaci\u00f3n", "start": 3073.319, "duration": 5.161}, {"text": "expresa su mayor reconocimiento a la", "start": 3075.619, "duration": 4.841}, {"text": "secretar\u00eda de la defensa nacional al", "start": 3078.48, "duration": 4.02}, {"text": "ej\u00e9rcito mexicano y al heroico colegio", "start": 3080.46, "duration": 4.379}, {"text": "militar con motivo del Bicentenario de", "start": 3082.5, "duration": 3.9}, {"text": "esta instituci\u00f3n de Educaci\u00f3n militar", "start": 3084.839, "duration": 4.5}, {"text": "cuna de mujeres y hombres dignos y", "start": 3086.4, "duration": 5.04}, {"text": "leales al Servicio del pueblo y para el", "start": 3089.339, "duration": 4.461}, {"text": "honor de M\u00e9xico", "start": 3091.44, "duration": 2.36}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3094.07, "duration": 7.21}, {"text": "con motivo de la abanderamiento de las", "start": 3109.8, "duration": 4.799}, {"text": "unidades dependencias e instalaciones de", "start": 3112.079, "duration": 5.161}, {"text": "las fuerzas armadas Guardia nacional y", "start": 3114.599, "duration": 4.441}, {"text": "escuelas dependientes de la Secretar\u00eda", "start": 3117.24, "duration": 4.44}, {"text": "de Educaci\u00f3n P\u00fablica as\u00ed como a la", "start": 3119.04, "duration": 5.1}, {"text": "entrega de placas conmemorativas al 200", "start": 3121.68, "duration": 4.74}, {"text": "aniversario de la creaci\u00f3n del heroico", "start": 3124.14, "duration": 4.4}, {"text": "colegio militar la banda de guerra", "start": 3126.42, "duration": 6.86}, {"text": "ejecutar\u00e1 el toque militar tres de Diana", "start": 3128.54, "duration": 4.74}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3135.45, "duration": 9.019}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3146.59, "duration": 4.839}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3153.49, "duration": 14.56}, {"text": "[Aplausos]", "start": 3161.2, "duration": 6.85}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3169.63, "duration": 4.929}, {"text": "le solicitamos a todos los presentes", "start": 3172.44, "duration": 4.32}, {"text": "incluidos los estudiantes de las", "start": 3174.559, "duration": 3.461}, {"text": "escuelas de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n", "start": 3176.76, "duration": 3.54}, {"text": "P\u00fablica sean tan amables de tomar", "start": 3178.02, "duration": 4.38}, {"text": "asiento para escuchar el mensaje que", "start": 3180.3, "duration": 4.38}, {"text": "dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez", "start": 3182.4, "duration": 4.86}, {"text": "Obrador presidente constitucional de los", "start": 3184.68, "duration": 4.919}, {"text": "Estados Unidos Mexicanos y comandante", "start": 3187.26, "duration": 5.9}, {"text": "supremo de las fuerzas armadas", "start": 3189.599, "duration": 3.561}, {"text": "estudiantes", "start": 3206.76, "duration": 6.96}, {"text": "maestras maestros", "start": 3209.72, "duration": 4.0}, {"text": "directores y directoras de escuelas", "start": 3214.44, "duration": 8.639}, {"text": "autoridades", "start": 3220.5, "duration": 6.079}, {"text": "civiles y militares", "start": 3223.079, "duration": 3.5}, {"text": "Amigas y amigos", "start": 3226.98, "duration": 3.2}, {"text": "para conocer el origen", "start": 3230.88, "duration": 3.86}, {"text": "y lo que", "start": 3234.839, "duration": 6.24}, {"text": "simboliza nuestra bandera", "start": 3237.0, "duration": 6.2}, {"text": "es indispensable", "start": 3241.079, "duration": 5.721}, {"text": "remontarse a la historia", "start": 3243.2, "duration": 3.6}, {"text": "y analizar", "start": 3246.96, "duration": 2.84}, {"text": "tanto la cultura", "start": 3250.26, "duration": 7.88}, {"text": "como el desarrollo pol\u00edtico de M\u00e9xico", "start": 3253.14, "duration": 5.0}, {"text": "en lo cultural", "start": 3259.26, "duration": 3.319}, {"text": "de principio a fin", "start": 3262.74, "duration": 6.42}, {"text": "la herencia ind\u00edgena", "start": 3265.8, "duration": 5.88}, {"text": "prehisp\u00e1nica", "start": 3269.16, "duration": 8.72}, {"text": "aparece casi en todas las banderas", "start": 3271.68, "duration": 6.2}, {"text": "desde el movimiento de independencia", "start": 3278.28, "duration": 3.92}, {"text": "hasta nuestros d\u00edas", "start": 3282.359, "duration": 7.26}, {"text": "como lo demuestra el \u00e1guila", "start": 3285.359, "duration": 7.521}, {"text": "del escudo nacional", "start": 3289.619, "duration": 3.261}, {"text": "el historiador Enrique florescano", "start": 3294.059, "duration": 4.28}, {"text": "sostiene en su libro", "start": 3298.46, "duration": 4.139}, {"text": "en su ensayo", "start": 3303.24, "duration": 6.2}, {"text": "sobre la bandera mexicana", "start": 3305.88, "duration": 3.56}, {"text": "que desde los tiempos m\u00e1s remotos", "start": 3309.9, "duration": 9.84}, {"text": "En diversas culturas de Mesoam\u00e9rica", "start": 3314.339, "duration": 9.48}, {"text": "se encuentran im\u00e1genes que representan", "start": 3319.74, "duration": 6.98}, {"text": "la lucha entre el \u00e1guila", "start": 3323.819, "duration": 6.661}, {"text": "y la serpiente", "start": 3326.72, "duration": 6.28}, {"text": "y agrega", "start": 3330.48, "duration": 4.859}, {"text": "que cada vez", "start": 3333.0, "duration": 6.0}, {"text": "que el ej\u00e9rcito mexica", "start": 3335.339, "duration": 7.321}, {"text": "se impuso a sus enemigos", "start": 3339.0, "duration": 5.3}, {"text": "o que cada vez", "start": 3342.66, "duration": 5.399}, {"text": "que un nuevo territorio qued\u00f3", "start": 3344.3, "duration": 6.46}, {"text": "supeditado", "start": 3348.059, "duration": 6.741}, {"text": "al poder de Tenochtitl\u00e1n", "start": 3350.76, "duration": 4.04}, {"text": "esas victorias", "start": 3354.98, "duration": 7.079}, {"text": "fueron se\u00f1aladas con el estandarte", "start": 3357.02, "duration": 5.039}, {"text": "del \u00e1guila y la serpiente", "start": 3362.099, "duration": 7.561}, {"text": "ondeando triunfal En la cima", "start": 3365.24, "duration": 8.26}, {"text": "del templo conquistado", "start": 3369.66, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00e1s tarde", "start": 3374.94, "duration": 2.78}, {"text": "tras la invasi\u00f3n espa\u00f1ola", "start": 3378.059, "duration": 6.78}, {"text": "el 17 de diciembre", "start": 3381.78, "duration": 6.42}, {"text": "de 1523", "start": 3384.839, "duration": 3.361}, {"text": "el Rey Carlos Quinto", "start": 3388.319, "duration": 6.321}, {"text": "impuso como escudo de armas", "start": 3391.74, "duration": 6.3}, {"text": "de la Ciudad de M\u00e9xico", "start": 3394.64, "duration": 6.479}, {"text": "la imagen de leones puentes", "start": 3398.04, "duration": 6.0}, {"text": "y castillos", "start": 3401.119, "duration": 6.821}, {"text": "al estilo castellano", "start": 3404.04, "duration": 3.9}, {"text": "sin embargo", "start": 3409.2, "duration": 5.34}, {"text": "m\u00e1s temprano que tarde", "start": 3411.54, "duration": 4.94}, {"text": "se fue regresando", "start": 3414.54, "duration": 6.42}, {"text": "a la simbolog\u00eda ind\u00edgena", "start": 3416.48, "duration": 8.98}, {"text": "al \u00e1guila luchando contra la serpiente", "start": 3420.96, "duration": 9.02}, {"text": "y parada en un tunal", "start": 3425.46, "duration": 4.52}, {"text": "todo esto", "start": 3431.28, "duration": 4.26}, {"text": "fue", "start": 3433.619, "duration": 6.141}, {"text": "Hasta cierto punto aceptado", "start": 3435.54, "duration": 4.22}, {"text": "por autoridades coloniales", "start": 3440.04, "duration": 3.74}, {"text": "y Misioneros religiosos", "start": 3444.359, "duration": 5.581}, {"text": "como se advierten en detalles de", "start": 3447.78, "duration": 2.73}, {"text": "fachadas", "start": 3449.94, "duration": 2.1}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 3450.51, "duration": 5.549}, {"text": "de los nuevos templos construidos en la", "start": 3452.04, "duration": 5.96}, {"text": "entonces llamada", "start": 3456.059, "duration": 4.921}, {"text": "Nueva Espa\u00f1a", "start": 3458.0, "duration": 5.92}, {"text": "solo un virrey", "start": 3460.98, "duration": 6.599}, {"text": "en 1642", "start": 3463.92, "duration": 3.659}, {"text": "aleg\u00f3 que el escudo mexicano era un", "start": 3467.819, "duration": 7.441}, {"text": "s\u00edmbolo de idolatr\u00eda", "start": 3471.359, "duration": 5.881}, {"text": "y orden\u00f3", "start": 3475.26, "duration": 5.04}, {"text": "que fuera sustituido", "start": 3477.24, "duration": 5.839}, {"text": "por im\u00e1genes", "start": 3480.3, "duration": 2.779}, {"text": "religiosas", "start": 3483.839, "duration": 2.961}, {"text": "no obstante", "start": 3487.38, "duration": 4.92}, {"text": "a la postre", "start": 3490.02, "duration": 7.76}, {"text": "sigui\u00f3 prevaleciendo el escudo ind\u00edgena", "start": 3492.3, "duration": 5.48}, {"text": "el cual termina por reafirmarse", "start": 3498.059, "duration": 6.621}, {"text": "con la aparici\u00f3n", "start": 3502.92, "duration": 4.639}, {"text": "en el siglo 17", "start": 3504.68, "duration": 5.76}, {"text": "de la Virgen de Guadalupe", "start": 3507.559, "duration": 6.121}, {"text": "cuyas primeras im\u00e1genes la colocan", "start": 3510.44, "duration": 7.08}, {"text": "sostenida por un \u00e1guila", "start": 3513.68, "duration": 8.82}, {"text": "posada en un nopal", "start": 3517.52, "duration": 4.98}, {"text": "al inicio del movimiento de", "start": 3522.72, "duration": 4.46}, {"text": "independencia", "start": 3524.76, "duration": 2.42}, {"text": "el cura Miguel Hidalgo y Costilla", "start": 3527.64, "duration": 4.34}, {"text": "padre de nuestra patria", "start": 3532.02, "duration": 7.26}, {"text": "no solo utiliz\u00f3 como estandarte la", "start": 3535.02, "duration": 7.62}, {"text": "imagen de la Virgen de Guadalupe", "start": 3539.28, "duration": 6.44}, {"text": "sino que en su confesi\u00f3n", "start": 3542.64, "duration": 6.659}, {"text": "ante el tribunal de la inquisici\u00f3n que", "start": 3545.72, "duration": 5.859}, {"text": "lo excomulg\u00f3", "start": 3549.299, "duration": 6.841}, {"text": "sostuvo que en la madrugada del d\u00eda del", "start": 3551.579, "duration": 7.381}, {"text": "grito de Independencia", "start": 3556.14, "duration": 7.159}, {"text": "el d\u00eda 16 de septiembre de 1810", "start": 3558.96, "duration": 7.5}, {"text": "ostentaba en su pecho", "start": 3563.299, "duration": 5.8}, {"text": "un \u00e1guila mexicana", "start": 3566.46, "duration": 4.28}, {"text": "peleando", "start": 3569.099, "duration": 6.181}, {"text": "contra un le\u00f3n hispano", "start": 3570.74, "duration": 4.54}, {"text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n tambi\u00e9n", "start": 3576.54, "duration": 5.88}, {"text": "retom\u00f3 como escudo", "start": 3578.76, "duration": 6.78}, {"text": "la imagen de un \u00e1guila con una serpiente", "start": 3582.42, "duration": 5.76}, {"text": "en el pico", "start": 3585.54, "duration": 6.0}, {"text": "parada sobre el nopal que nace de un", "start": 3588.18, "duration": 5.28}, {"text": "lago", "start": 3591.54, "duration": 6.12}, {"text": "y enmarcada en cuadros blancos y azul", "start": 3593.46, "duration": 6.72}, {"text": "celeste", "start": 3597.66, "duration": 5.88}, {"text": "el 24 de febrero", "start": 3600.18, "duration": 5.84}, {"text": "de 1821", "start": 3603.54, "duration": 6.24}, {"text": "en igual la Guerrero", "start": 3606.02, "duration": 7.599}, {"text": "se pact\u00f3 el empuj\u00f3n", "start": 3609.78, "duration": 6.96}, {"text": "definitivo para lograr", "start": 3613.619, "duration": 5.7}, {"text": "la independencia", "start": 3616.74, "duration": 6.5}, {"text": "las fuerzas de Agust\u00edn de Iturbide", "start": 3619.319, "duration": 6.661}, {"text": "antiguo realista", "start": 3623.24, "duration": 5.92}, {"text": "y el movimiento heredero de Hidalgo y de", "start": 3625.98, "duration": 4.7}, {"text": "Morelos", "start": 3629.16, "duration": 5.76}, {"text": "encabezado por Vicente Guerrero", "start": 3630.68, "duration": 7.119}, {"text": "adoptaron como bandera", "start": 3634.92, "duration": 4.58}, {"text": "la denominada", "start": 3637.799, "duration": 6.0}, {"text": "de las tres garant\u00edas en la que aparecen", "start": 3639.5, "duration": 5.579}, {"text": "por primera vez", "start": 3643.799, "duration": 3.381}, {"text": "en franja", "start": 3645.079, "duration": 6.54}, {"text": "y diagonales y sin el \u00e1guila", "start": 3647.18, "duration": 9.76}, {"text": "los colores blanco verde y rojo en ese", "start": 3651.619, "duration": 6.881}, {"text": "orden", "start": 3656.94, "duration": 2.96}, {"text": "seg\u00fan", "start": 3658.5, "duration": 4.02}, {"text": "Lucas salam\u00e1n", "start": 3659.9, "duration": 4.26}, {"text": "el blanco", "start": 3662.52, "duration": 3.599}, {"text": "simbolizaba la religi\u00f3n cat\u00f3lica", "start": 3664.16, "duration": 4.84}, {"text": "apost\u00f3lica romana", "start": 3666.119, "duration": 7.44}, {"text": "sin tolerancia de ninguna otra", "start": 3669.0, "duration": 6.559}, {"text": "el verde", "start": 3673.559, "duration": 5.581}, {"text": "representaba la independencia", "start": 3675.559, "duration": 6.341}, {"text": "bajo la forma de gobierno mon\u00e1rquico", "start": 3679.14, "duration": 5.76}, {"text": "moderado", "start": 3681.9, "duration": 5.12}, {"text": "y el rojo", "start": 3684.9, "duration": 4.98}, {"text": "destacaba La Uni\u00f3n", "start": 3687.02, "duration": 5.559}, {"text": "entre americanos", "start": 3689.88, "duration": 5.84}, {"text": "y europeos", "start": 3692.579, "duration": 3.141}, {"text": "pero meses despu\u00e9s", "start": 3696.18, "duration": 7.86}, {"text": "el dos de noviembre de 1821", "start": 3699.359, "duration": 4.681}, {"text": "y Iturbide decret\u00f3", "start": 3704.339, "duration": 7.5}, {"text": "que la bandera de M\u00e9xico fuese", "start": 3708.299, "duration": 6.0}, {"text": "con los mismos colores", "start": 3711.839, "duration": 6.121}, {"text": "pero en franjas verticales", "start": 3714.299, "duration": 6.0}, {"text": "y el siguiente orden", "start": 3717.96, "duration": 4.2}, {"text": "verde", "start": 3720.299, "duration": 3.32}, {"text": "blanco", "start": 3722.16, "duration": 3.84}, {"text": "y rojo", "start": 3723.619, "duration": 5.801}, {"text": "y al centro el \u00e1guila de perfil", "start": 3726.0, "duration": 7.079}, {"text": "y con corona imperial", "start": 3729.42, "duration": 6.36}, {"text": "las alas ca\u00eddas", "start": 3733.079, "duration": 6.081}, {"text": "posada sobre el legendario", "start": 3735.78, "duration": 6.539}, {"text": "Nopal n\u00e1huatl", "start": 3739.16, "duration": 7.56}, {"text": "la primera Rep\u00fablica Federal", "start": 3742.319, "duration": 4.401}, {"text": "que se inicia en 1824", "start": 3747.359, "duration": 7.021}, {"text": "la bandera fue tricolor y con el \u00e1guila", "start": 3751.74, "duration": 5.579}, {"text": "Azteca al centro", "start": 3754.38, "duration": 5.52}, {"text": "y durante el periodo conservador y", "start": 3757.319, "duration": 4.5}, {"text": "centralista", "start": 3759.9, "duration": 4.82}, {"text": "a lo largo del predominio en el poder", "start": 3761.819, "duration": 6.721}, {"text": "de Antonio L\u00f3pez de Santana", "start": 3764.72, "duration": 5.099}, {"text": "surgieron", "start": 3768.54, "duration": 4.319}, {"text": "banderas distintas", "start": 3769.819, "duration": 5.98}, {"text": "como la texana", "start": 3772.859, "duration": 5.281}, {"text": "la de Yucat\u00e1n", "start": 3775.799, "duration": 7.161}, {"text": "la de la llamada Rep\u00fablica de R\u00edo Grande", "start": 3778.14, "duration": 8.34}, {"text": "que comprend\u00eda Texas Coahuila y", "start": 3782.96, "duration": 5.02}, {"text": "Tamaulipas", "start": 3786.48, "duration": 5.96}, {"text": "y otras banderas separatistas usadas por", "start": 3787.98, "duration": 6.02}, {"text": "filibusteros", "start": 3792.44, "duration": 6.22}, {"text": "que prendieron invasiones en Sonora", "start": 3794.0, "duration": 7.359}, {"text": "y Baja California", "start": 3798.66, "duration": 5.28}, {"text": "sin embargo", "start": 3801.359, "duration": 4.861}, {"text": "con la intervenci\u00f3n estadounidense de", "start": 3803.94, "duration": 5.28}, {"text": "1847", "start": 3806.22, "duration": 3.0}, {"text": "con la invasi\u00f3n", "start": 3810.18, "duration": 5.72}, {"text": "de Estados Unidos", "start": 3813.059, "duration": 2.841}, {"text": "se reafirm\u00f3 de nuevo el patriotismo", "start": 3816.78, "duration": 7.5}, {"text": "y en las distintas banderas enarboladas", "start": 3821.76, "duration": 5.76}, {"text": "por los batallones que defend\u00edan a la", "start": 3824.28, "duration": 5.22}, {"text": "patria", "start": 3827.52, "duration": 6.38}, {"text": "batallones de Morelia San Blas y otros", "start": 3829.5, "duration": 7.4}, {"text": "volvi\u00f3 a aparecer el \u00e1guila", "start": 3833.9, "duration": 7.179}, {"text": "devorando a la serpiente", "start": 3836.9, "duration": 7.48}, {"text": "es importante destacar que en ese tiempo", "start": 3841.079, "duration": 5.22}, {"text": "se cre\u00f3", "start": 3844.38, "duration": 4.919}, {"text": "la guardia nacional", "start": 3846.299, "duration": 6.3}, {"text": "para defender", "start": 3849.299, "duration": 3.3}, {"text": "nuestra soberan\u00eda", "start": 3854.0, "duration": 5.559}, {"text": "cuyas Banderas", "start": 3857.16, "duration": 5.06}, {"text": "en sus distintos agrupamientos", "start": 3859.559, "duration": 4.941}, {"text": "Siempre fueron", "start": 3862.22, "duration": 6.22}, {"text": "confeccionadas manteniendo los colores", "start": 3864.5, "duration": 7.359}, {"text": "verde blanco y rojo", "start": 3868.44, "duration": 6.6}, {"text": "lo mismo sucedi\u00f3 durante la Guerra de", "start": 3871.859, "duration": 4.881}, {"text": "Reforma y la defensa", "start": 3875.04, "duration": 3.559}, {"text": "de la patria", "start": 3876.74, "duration": 5.559}, {"text": "ante la invasi\u00f3n francesa", "start": 3878.599, "duration": 7.681}, {"text": "y la imposici\u00f3n del segundo imperio", "start": 3882.299, "duration": 7.28}, {"text": "encarnado e Fernando Maximiliano", "start": 3886.28, "duration": 6.94}, {"text": "archiduque de Austria", "start": 3889.579, "duration": 6.76}, {"text": "lo m\u00e1s relevante", "start": 3893.22, "duration": 6.66}, {"text": "en este trascendente periodo es que", "start": 3896.339, "duration": 5.841}, {"text": "durante el gobierno del presidente", "start": 3899.88, "duration": 4.919}, {"text": "Benito Ju\u00e1rez", "start": 3902.18, "duration": 6.82}, {"text": "se cambi\u00f3 el significado de los colores", "start": 3904.799, "duration": 5.54}, {"text": "el verde", "start": 3909.0, "duration": 5.64}, {"text": "empez\u00f3 a vincularse con la esperanza", "start": 3910.339, "duration": 6.701}, {"text": "el blanco", "start": 3914.64, "duration": 4.8}, {"text": "con la unidad", "start": 3917.04, "duration": 5.779}, {"text": "y el rojo con la sangre derramada", "start": 3919.44, "duration": 6.78}, {"text": "de los m\u00e1rtires", "start": 3922.819, "duration": 6.821}, {"text": "durante el mandato de Maximiliano", "start": 3926.22, "duration": 6.899}, {"text": "se impuso como escudo de armas", "start": 3929.64, "duration": 6.12}, {"text": "uno que manten\u00eda los tres colores de la", "start": 3933.119, "duration": 7.021}, {"text": "bandera El \u00e1guila y la serpiente pero", "start": 3935.76, "duration": 8.16}, {"text": "con una corona", "start": 3940.14, "duration": 6.78}, {"text": "imperial", "start": 3943.92, "duration": 3.0}, {"text": "el d\u00eda en que Ju\u00e1rez entr\u00f3 triunfante", "start": 3947.339, "duration": 7.381}, {"text": "a esta capital", "start": 3951.96, "duration": 6.56}, {"text": "despu\u00e9s de vencer al conservadurismo", "start": 3954.72, "duration": 7.02}, {"text": "y a Los Invasores", "start": 3958.52, "duration": 8.5}, {"text": "el lunes 15 de julio de 1867", "start": 3961.74, "duration": 5.28}, {"text": "En el asta bandera de la plaza principal", "start": 3967.26, "duration": 7.2}, {"text": "en el Z\u00f3calo", "start": 3972.42, "duration": 6.919}, {"text": "se hab\u00eda enarbolado un pabell\u00f3n especial", "start": 3974.46, "duration": 10.339}, {"text": "en el que se ve\u00eda en el centro un \u00e1guila", "start": 3979.339, "duration": 8.52}, {"text": "destrozando con sus garras", "start": 3984.799, "duration": 7.78}, {"text": "una corona imperial", "start": 3987.859, "duration": 4.72}, {"text": "agr\u00e9guese", "start": 3993.72, "duration": 4.399}, {"text": "que ese mismo d\u00eda", "start": 3995.94, "duration": 5.06}, {"text": "el Benem\u00e9rito pronuncia", "start": 3998.119, "duration": 6.761}, {"text": "ese discurso hist\u00f3rico", "start": 4001.0, "duration": 6.76}, {"text": "con la frase memorable", "start": 4004.88, "duration": 5.12}, {"text": "entre los individuos", "start": 4007.76, "duration": 4.819}, {"text": "como entre las naciones", "start": 4010.0, "duration": 9.28}, {"text": "el respeto al derecho ajeno es la paz", "start": 4012.579, "duration": 9.061}, {"text": "la bandera m\u00e1s", "start": 4019.28, "duration": 5.579}, {"text": "recordada en la revoluci\u00f3n", "start": 4021.64, "duration": 5.74}, {"text": "fue la que utiliz\u00f3", "start": 4024.859, "duration": 5.821}, {"text": "el presidente Francisco I Madero", "start": 4027.38, "duration": 7.14}, {"text": "nueve de febrero de 1913", "start": 4030.68, "duration": 6.359}, {"text": "cuando sali\u00f3 a caballo del castillo de", "start": 4034.52, "duration": 4.559}, {"text": "Chapultepec", "start": 4037.039, "duration": 4.8}, {"text": "en la conocida marcha de la lealtad", "start": 4039.079, "duration": 4.861}, {"text": "escoltado", "start": 4041.839, "duration": 3.861}, {"text": "por los cadetes", "start": 4043.94, "duration": 4.34}, {"text": "del Colegio Militar", "start": 4045.7, "duration": 5.379}, {"text": "en su camino a Palacio Nacional para", "start": 4048.28, "duration": 4.079}, {"text": "defender", "start": 4051.079, "duration": 4.341}, {"text": "la legalidad de su gobierno", "start": 4052.359, "duration": 6.401}, {"text": "y enfrentar con valor", "start": 4055.42, "duration": 7.419}, {"text": "al golpismo antidemocr\u00e1tico", "start": 4058.76, "duration": 4.079}, {"text": "es importante tambi\u00e9n recordar un hecho", "start": 4063.98, "duration": 4.379}, {"text": "hist\u00f3rico", "start": 4066.619, "duration": 7.44}, {"text": "que patentiza el respeto y la devoci\u00f3n", "start": 4068.359, "duration": 7.281}, {"text": "que ten\u00edan", "start": 4074.059, "duration": 4.52}, {"text": "casi todos los integrantes", "start": 4075.64, "duration": 6.3}, {"text": "de las facciones revolucionarias", "start": 4078.579, "duration": 6.941}, {"text": "a la bandera nacional", "start": 4081.94, "duration": 5.56}, {"text": "se sabe", "start": 4085.52, "duration": 5.22}, {"text": "que en 1914", "start": 4087.5, "duration": 6.2}, {"text": "una vez Derrotado el usurpador", "start": 4090.74, "duration": 5.88}, {"text": "Victoriano Huerta", "start": 4093.7, "duration": 5.2}, {"text": "se celebr\u00f3 la convenci\u00f3n de", "start": 4096.62, "duration": 3.5}, {"text": "Aguascalientes", "start": 4098.9, "duration": 5.04}, {"text": "a la que asistieron representantes de", "start": 4100.12, "duration": 6.96}, {"text": "todas las fuerzas revolucionarias", "start": 4103.94, "duration": 5.18}, {"text": "villistas", "start": 4107.08, "duration": 4.739}, {"text": "zapatistas carrancistas", "start": 4109.12, "duration": 6.639}, {"text": "as\u00ed como anarquistas del movimiento", "start": 4111.819, "duration": 5.98}, {"text": "magonista", "start": 4115.759, "duration": 4.141}, {"text": "en ese encuentro", "start": 4117.799, "duration": 5.761}, {"text": "el dirigente Antonio D\u00edaz Soto y gama", "start": 4119.9, "duration": 6.779}, {"text": "que exig\u00eda el reconocimiento pleno del", "start": 4123.56, "duration": 4.639}, {"text": "Plan de Ayala", "start": 4126.679, "duration": 5.64}, {"text": "se neg\u00f3 en su intervenci\u00f3n", "start": 4128.199, "duration": 7.241}, {"text": "a firmar la bandera nacional", "start": 4132.319, "duration": 4.88}, {"text": "e intent\u00f3", "start": 4135.44, "duration": 4.859}, {"text": "romperla frente a todos los", "start": 4137.199, "duration": 6.821}, {"text": "participantes reunidos en el teatro", "start": 4140.299, "duration": 6.5}, {"text": "Morelos", "start": 4144.02, "duration": 2.779}, {"text": "de Aguascalientes", "start": 4146.96, "duration": 4.799}, {"text": "sin embargo", "start": 4149.719, "duration": 5.46}, {"text": "se vio obligado a detenerse", "start": 4151.759, "duration": 6.48}, {"text": "Porque muchos de los revolucionarios ah\u00ed", "start": 4155.179, "duration": 4.341}, {"text": "presentes", "start": 4158.239, "duration": 3.681}, {"text": "sacaron sus armas", "start": 4159.52, "duration": 5.44}, {"text": "cortaron cartucho", "start": 4161.92, "duration": 5.759}, {"text": "y apuntaron al protagonista", "start": 4164.96, "duration": 6.739}, {"text": "de tal atrevimiento", "start": 4167.679, "duration": 4.02}, {"text": "luego de restablecerse el orden", "start": 4171.859, "duration": 6.781}, {"text": "el siguiente orador el general Eduardo", "start": 4175.48, "duration": 4.66}, {"text": "hay", "start": 4178.64, "duration": 4.639}, {"text": "antes de comenzar su intervenci\u00f3n", "start": 4180.14, "duration": 5.579}, {"text": "bes\u00f3 la bandera", "start": 4183.279, "duration": 5.101}, {"text": "con la alegr\u00eda el benepl\u00e1cito", "start": 4185.719, "duration": 7.821}, {"text": "mayoritario de los convencionistas", "start": 4188.38, "duration": 5.16}, {"text": "en 1940", "start": 4193.699, "duration": 5.881}, {"text": "el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas estableci\u00f3 el", "start": 4197.0, "duration": 4.8}, {"text": "24 de febrero", "start": 4199.58, "duration": 5.94}, {"text": "como el d\u00eda de la bandera y as\u00ed a\u00f1o con", "start": 4201.8, "duration": 5.04}, {"text": "a\u00f1o", "start": 4205.52, "duration": 3.24}, {"text": "como ahora", "start": 4206.84, "duration": 3.8}, {"text": "se ha festejado", "start": 4208.76, "duration": 5.88}, {"text": "esta conmemoraci\u00f3n", "start": 4210.64, "duration": 4.0}, {"text": "la bandera mexicana", "start": 4215.42, "duration": 5.34}, {"text": "es tan respetada", "start": 4218.02, "duration": 4.9}, {"text": "que hasta en posturas pol\u00edticas", "start": 4220.76, "duration": 4.919}, {"text": "completamente", "start": 4222.92, "duration": 5.239}, {"text": "opuestas contrarias", "start": 4225.679, "duration": 5.06}, {"text": "autoridades y dirigentes", "start": 4228.159, "duration": 6.161}, {"text": "la han enarbolado como s\u00edmbolo de", "start": 4230.739, "duration": 6.0}, {"text": "representaci\u00f3n de luchas sociales", "start": 4234.32, "duration": 5.52}, {"text": "y de nuestra patria", "start": 4236.739, "duration": 7.061}, {"text": "no sobra recordar aqu\u00ed", "start": 4239.84, "duration": 6.3}, {"text": "que el presidente Gustavo D\u00edaz Ordaz", "start": 4243.8, "duration": 7.7}, {"text": "public\u00f3 el 17 de agosto de 1968", "start": 4246.14, "duration": 10.079}, {"text": "la ley sobre las caracter\u00edsticas y uso", "start": 4251.5, "duration": 8.08}, {"text": "del escudo la bandera y el himno", "start": 4256.219, "duration": 5.281}, {"text": "nacional", "start": 4259.58, "duration": 3.74}, {"text": "y un mes despu\u00e9s", "start": 4261.5, "duration": 5.46}, {"text": "el ingeniero eberto Castillo", "start": 4263.32, "duration": 6.12}, {"text": "dio el grito de Independencia", "start": 4266.96, "duration": 5.82}, {"text": "en Ciudad Universitaria", "start": 4269.44, "duration": 6.94}, {"text": "con los vivas a los h\u00e9roes y la lectura", "start": 4272.78, "duration": 6.36}, {"text": "de un texto en contra", "start": 4276.38, "duration": 6.68}, {"text": "de la autoritarismo del gobierno", "start": 4279.14, "duration": 6.599}, {"text": "junto a \u00e9l otro dirigente de ese", "start": 4283.06, "duration": 5.86}, {"text": "movimiento estudiantil", "start": 4285.739, "duration": 3.181}, {"text": "enarbolaba una bandera nacional", "start": 4289.06, "duration": 5.38}, {"text": "Por cierto", "start": 4292.52, "duration": 6.08}, {"text": "este hecho enardeci\u00f3", "start": 4294.44, "duration": 4.16}, {"text": "porque", "start": 4299.26, "duration": 3.899}, {"text": "como se advierte", "start": 4300.82, "duration": 4.5}, {"text": "en sus memorias", "start": 4303.159, "duration": 4.781}, {"text": "se refiere al ingeniero heberto castillo", "start": 4305.32, "duration": 4.68}, {"text": "de manera peyorativa", "start": 4307.94, "duration": 5.239}, {"text": "llam\u00e1ndole el presidente", "start": 4310.0, "duration": 6.6}, {"text": "lo peor fue", "start": 4313.179, "duration": 3.421}, {"text": "que m\u00e1s all\u00e1 de su intolerancia", "start": 4316.699, "duration": 7.201}, {"text": "orden\u00f3 la toma militar de Ciudad", "start": 4320.36, "duration": 6.9}, {"text": "Universitaria Y el dos de octubre los", "start": 4323.9, "duration": 7.68}, {"text": "miembros del Estado Mayor presidencial", "start": 4327.26, "duration": 8.36}, {"text": "encabezaron esa terrible represi\u00f3n", "start": 4331.58, "duration": 7.74}, {"text": "de Tlatelolco", "start": 4335.62, "duration": 5.579}, {"text": "la bandera", "start": 4339.32, "duration": 5.339}, {"text": "ha sido muy pocas veces", "start": 4341.199, "duration": 5.681}, {"text": "mancillada", "start": 4344.659, "duration": 5.761}, {"text": "es orgullo nacional", "start": 4346.88, "duration": 5.96}, {"text": "no han faltado las protestas", "start": 4350.42, "duration": 5.58}, {"text": "cuando se ha querido modificar o suplir", "start": 4352.84, "duration": 4.26}, {"text": "su escudo", "start": 4356.0, "duration": 5.94}, {"text": "como sucedi\u00f3 en el mundial de f\u00fatbol", "start": 4357.1, "duration": 9.04}, {"text": "cuando se coloc\u00f3 un bal\u00f3n en vez del", "start": 4361.94, "duration": 5.7}, {"text": "\u00e1guila", "start": 4366.14, "duration": 3.539}, {"text": "o cuando", "start": 4367.64, "duration": 5.64}, {"text": "el escudo apareci\u00f3 mutilado", "start": 4369.679, "duration": 6.181}, {"text": "en actos oficiales", "start": 4373.28, "duration": 5.82}, {"text": "en un sexenio reciente", "start": 4375.86, "duration": 7.859}, {"text": "lo que se conoci\u00f3 como el \u00e1guila mocha", "start": 4379.1, "duration": 6.8}, {"text": "en ese entonces", "start": 4383.719, "duration": 5.641}, {"text": "periodistas y caricaturistas como Rafael", "start": 4385.9, "duration": 5.64}, {"text": "Barajas el fisg\u00f3n", "start": 4389.36, "duration": 5.1}, {"text": "emprendieron una campa\u00f1a", "start": 4391.54, "duration": 8.139}, {"text": "hasta que dicho flagelo se corrigi\u00f3", "start": 4394.46, "duration": 7.4}, {"text": "en 2008", "start": 4399.679, "duration": 4.261}, {"text": "estableci\u00e9ndose que el escudo nacional", "start": 4401.86, "duration": 5.62}, {"text": "no volver\u00eda a aparecer con el \u00e1guila", "start": 4403.94, "duration": 6.54}, {"text": "mutilada", "start": 4407.48, "duration": 3.0}, {"text": "Amigas y amigos", "start": 4411.32, "duration": 5.339}, {"text": "en esencia podemos sacar tres", "start": 4414.02, "duration": 5.159}, {"text": "conclusiones generales", "start": 4416.659, "duration": 4.5}, {"text": "primero", "start": 4419.179, "duration": 6.621}, {"text": "que nuestra bandera en su evoluci\u00f3n", "start": 4421.159, "duration": 7.981}, {"text": "amalgam\u00f3 s\u00edmbolos de nuestro pasado", "start": 4425.8, "duration": 5.56}, {"text": "prehisp\u00e1nico", "start": 4429.14, "duration": 5.519}, {"text": "del M\u00e9xico colonial y de la Rep\u00fablica", "start": 4431.36, "duration": 6.299}, {"text": "independiente", "start": 4434.659, "duration": 3.0}, {"text": "segundo", "start": 4437.9, "duration": 4.14}, {"text": "que su historia est\u00e1 vinculada a las", "start": 4439.12, "duration": 5.92}, {"text": "luchas en nuestro pueblo por la libertad", "start": 4442.04, "duration": 5.24}, {"text": "de la justicia la democracia", "start": 4445.04, "duration": 5.94}, {"text": "y la soberan\u00eda nacional", "start": 4447.28, "duration": 5.68}, {"text": "y tercero", "start": 4450.98, "duration": 4.759}, {"text": "que nuestra bandera ha conseguido", "start": 4452.96, "duration": 5.6}, {"text": "en el transcurso del tiempo", "start": 4455.739, "duration": 6.121}, {"text": "ser el emblema c\u00edvico de unidad", "start": 4458.56, "duration": 6.94}, {"text": "m\u00e1s respetado", "start": 4461.86, "duration": 6.819}, {"text": "por todas y por todos", "start": 4465.5, "duration": 5.12}, {"text": "est\u00e1 por encima", "start": 4468.679, "duration": 4.881}, {"text": "de bander\u00edas partidistas", "start": 4470.62, "duration": 6.52}, {"text": "y otros intereses particulares o de", "start": 4473.56, "duration": 8.32}, {"text": "grupos por leg\u00edtimos o poderosos que", "start": 4477.14, "duration": 6.539}, {"text": "sean", "start": 4481.88, "duration": 4.62}, {"text": "por eso hoy", "start": 4483.679, "duration": 6.5}, {"text": "recordamos que a\u00fan siendo", "start": 4486.5, "duration": 6.02}, {"text": "diversos distintos", "start": 4490.179, "duration": 7.421}, {"text": "en lo cultural en lo pol\u00edtico y en lo", "start": 4492.52, "duration": 6.34}, {"text": "social", "start": 4497.6, "duration": 4.02}, {"text": "nos reconocemos", "start": 4498.86, "duration": 4.4}, {"text": "los mexicanos", "start": 4501.62, "duration": 4.74}, {"text": "en nuestra bandera", "start": 4503.26, "duration": 6.419}, {"text": "porque ella representa", "start": 4506.36, "duration": 3.319}, {"text": "y eterna la grandeza de nuestra patria", "start": 4510.58, "duration": 8.39}, {"text": "Muchas gracias", "start": 4516.94, "duration": 9.7}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4518.97, "duration": 11.289}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4526.64, "duration": 3.619}, {"text": "a todos los presentes se les solicita", "start": 4533.36, "duration": 6.859}, {"text": "sean tan amables de ponerse de pie", "start": 4536.239, "duration": 3.98}, {"text": "finaliza esta ceremonia con los honores", "start": 4542.8, "duration": 4.84}, {"text": "correspondientes al presidente", "start": 4545.96, "duration": 3.719}, {"text": "constitucional de los Estados Unidos", "start": 4547.64, "duration": 5.579}, {"text": "Mexicanos y comandante supremo de las", "start": 4549.679, "duration": 4.761}, {"text": "fuerzas armadas", "start": 4553.219, "duration": 3.921}, {"text": "le pedimos a todos nuestros invitados", "start": 4554.44, "duration": 5.259}, {"text": "colocarse en posici\u00f3n de firmes para", "start": 4557.14, "duration": 6.42}, {"text": "entonar nuestro himno nacional", "start": 4559.699, "duration": 3.861}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4564.18, "duration": 4.619}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4573.37, "duration": 4.52}, {"text": "[M\u00fasica]", "start": 4581.54, "duration": 87.17}, {"text": "se agradece la presencia en esta", "start": 4669.8, "duration": 5.1}, {"text": "ceremonia del presidente de M\u00e9xico de", "start": 4672.08, "duration": 4.56}, {"text": "integrantes del gabinete legal y", "start": 4674.9, "duration": 4.56}, {"text": "ampliado del gobierno de M\u00e9xico as\u00ed como", "start": 4676.64, "duration": 4.38}, {"text": "est\u00e1 de presidencia de la Rep\u00fablica", "start": 4679.46, "duration": 4.56}, {"text": "funcionarios", "start": 4681.02, "duration": 3.0}, {"text": "presidente de la comisi\u00f3n de defensa", "start": 4685.58, "duration": 4.099}, {"text": "Nacional de la c\u00e1mara de diputados", "start": 4687.56, "duration": 4.86}, {"text": "agregados militares navales y a\u00e9reos", "start": 4689.679, "duration": 5.621}, {"text": "acreditados en nuestro pa\u00eds subdirector", "start": 4692.42, "duration": 4.799}, {"text": "de salvaguarda estrat\u00e9gica de petr\u00f3leos", "start": 4695.3, "duration": 5.34}, {"text": "mexicanos director del centro", "start": 4697.219, "duration": 6.181}, {"text": "nacional generales almirantes comisarios", "start": 4700.64, "duration": 6.92}, {"text": "jefes capitanes inspectores oficiales", "start": 4703.4, "duration": 8.24}, {"text": "Cadetes tropa mariner\u00eda y escala b\u00e1sica", "start": 4707.56, "duration": 6.04}, {"text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano", "start": 4711.64, "duration": 5.8}, {"text": "Fuerza A\u00e9rea Mexicana armada de M\u00e9xico y", "start": 4713.6, "duration": 7.88}, {"text": "Guardia nacional maestros y", "start": 4717.44, "duration": 4.04}, {"text": "alumnos Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica", "start": 4722.0, "duration": 4.199}, {"text": "invitados especiales y p\u00fablico en", "start": 4723.64, "duration": 4.78}, {"text": "general as\u00ed como representantes de", "start": 4726.199, "duration": 4.261}, {"text": "medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos", "start": 4728.42, "duration": 4.14}, {"text": "siguieron por internet a trav\u00e9s de redes", "start": 4730.46, "duration": 4.92}, {"text": "sociales que tengan todos un excelente", "start": 4732.56, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00eda", "start": 4735.38, "duration": 2.299}, {"text": "[Aplausos]", "start": 4739.83, "duration": 8.629}, {"text": "el presidente de la rep\u00fablica se dirige", "start": 4762.8, "duration": 5.04}, {"text": "a la escolta de bandera para despedirse", "start": 4765.44, "duration": 5.779}, {"text": "de nuestro l\u00e1baro patrio", "start": 4767.84, "duration": 3.379}]