{
    "text": " La semana pasada, cuando se presenta el primer sismo que causa da\u00f1os, desgracias, de p\u00e9rdidas de vidas humanas en Chiapas, en Oaxaca, los ciudadanos en redes sociales proponen que los partidos entren el 20% de su gasto de campa\u00f1a para el 2018 en apoyo a los damnificados. Nosotros respondimos diciendo adelante, Morena va a destinar el 20% de su gasto de campa\u00f1a en 2018 para apoyar a los damnificados en Chiapas y en Oaxaca. Desgraciadamente, viene este nuevo sismo que tambi\u00e9n nos trae desgracias, p\u00e9rdidas de vidas humanas y los ciudadanos en redes sociales vuelven a demandar a los partidos que se act\u00faen de manera consecuente. Nosotros anoche comprometimos el 50% de el gasto de campa\u00f1a. Hoy quienes se hab\u00edan negado a aportar, incluso que me hab\u00edan acusado de populista, de demagogo por haber presentado esta iniciativa o retomado la iniciativa de los ciudadanos de reducir el gasto de campa\u00f1a, hoy los del llamado frente, que es una simulaci\u00f3n, son tambi\u00e9n agentes o personeros de la mafia del poder, se presentan diciendo que van a mandar una iniciativa o van a pedir a sus legisladores que presenten una iniciativa para que se suspenda el gasto de campa\u00f1a financiado por el gobierno. Es decir, que ya no sean financiados los partidos con presupuesto p\u00fablico, eso es lo que ellos proponen, pero que adem\u00e1s que van a plantear que haya austeridad, que se termine el gasto en atenci\u00f3n m\u00e9dica, funcionarios p\u00fablicos, que se reduzcan vi\u00e1ticos, que ya no se usen celulares o que se paguen con el presupuesto los celulares de los funcionarios p\u00fablicos y otras medidas. Yo estoy de acuerdo con todo esto. No cabe duda de que lo que nosotros hemos venido planteando lo han venido copiando, pero qu\u00e9 bien que sea as\u00ed, que los estemos llevando a que se termine el derroche, a que no se utilice el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo con prop\u00f3sitos que no sean los de ayudar a la gente m\u00e1s en la circunstancia actual, que el pueblo est\u00e1 necesitando atenci\u00f3n, est\u00e1 necesitando ayuda. Nosotros estamos de acuerdo en que se suspenda el financiamiento p\u00fablico a los partidos y que los militantes sean los que aporten para los gastos de los partidos. Pero adem\u00e1s, y esto se les pas\u00f3 a estos se\u00f1ores, a los dirigentes del PAN, del Movimiento Ciudadano, del PRD, que son el nuevo frente entre comillas, se les pas\u00f3 que tambi\u00e9n debe de suspenderse lo de las pensiones a los expresidentes, que los jefes de ellos, Salinas, Sedillo, Forcalder\u00f3n, dejen de recibir cada uno 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n. Por eso, esa iniciativa que se va a enviar al Congreso para quitar el financiamiento p\u00fablico a los partidos, debe de incluirse tambi\u00e9n. Y debe de incluirse el que se reduzca el suelto de los altos funcionarios p\u00fablicos a la mitad, como lo he venido proponiendo. No es posible que un funcionario p\u00fablico gane 600 mil pesos mensuales. Y tambi\u00e9n que ya no haya caja de ahorro para los altos funcionarios p\u00fablicos. \u00bfSaben cu\u00e1nto cuesta mantener esa caja de ahorro cada a\u00f1o? Seis mil millones de pesos. Desde luego que no haya servicio m\u00e9dico privado y que haya un plan de austeridad, lo que he venido proponiendo desde hace mucho tiempo. Esto es ahora en su desesperaci\u00f3n, porque Morena est\u00e1 arriba en las preferencias. Se est\u00e1n agarrando de todo. Y son muy oportunistas, pero les tomamos la palabra. Vamos adelante. Que ya no haya financiamiento, repito, del gobierno a los partidos y que haya un plan de austeridad para ahorrar. Y no solo ahora apoyar a los damnificados, sino reorientar el presupuesto para combatir la pobreza, para combatir la marginaci\u00f3n en el pa\u00eds y enfrentar de esta manera el grave problema de la inseguridad y de la violencia.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 9.16,
            "text": " La semana pasada, cuando se presenta el primer sismo que causa da\u00f1os, desgracias, de p\u00e9rdidas",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                20205,
                1736,
                1538,
                11,
                7767,
                369,
                1974,
                64,
                806,
                12595,
                262,
                6882,
                631,
                23667,
                1120,
                8242,
                11,
                730,
                861,
                326,
                4609,
                11,
                368,
                280,
                4198,
                67,
                11382,
                50822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277311812999638,
            "compression_ratio": 1.4574468085106382,
            "no_speech_prob": 0.2847946882247925
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 9.16,
            "end": 15.4,
            "text": " de vidas humanas en Chiapas, en Oaxaca, los ciudadanos en redes sociales proponen que",
            "tokens": [
                50822,
                368,
                7217,
                296,
                1952,
                296,
                465,
                17730,
                569,
                296,
                11,
                465,
                422,
                2797,
                6628,
                11,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                465,
                16762,
                29623,
                2365,
                32923,
                631,
                51134
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277311812999638,
            "compression_ratio": 1.4574468085106382,
            "no_speech_prob": 0.2847946882247925
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 15.4,
            "end": 23.84,
            "text": " los partidos entren el 20% de su gasto de campa\u00f1a para el 2018 en apoyo a los damnificados.",
            "tokens": [
                51134,
                1750,
                644,
                7895,
                45069,
                806,
                945,
                4,
                368,
                459,
                17898,
                78,
                368,
                37597,
                12150,
                1690,
                806,
                6096,
                465,
                46151,
                257,
                1750,
                8151,
                1089,
                4181,
                13,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14277311812999638,
            "compression_ratio": 1.4574468085106382,
            "no_speech_prob": 0.2847946882247925
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2384,
            "start": 23.84,
            "end": 32.6,
            "text": " Nosotros respondimos diciendo adelante, Morena va a destinar el 20% de su gasto de campa\u00f1a",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                4196,
                8372,
                42797,
                40214,
                11,
                5048,
                629,
                2773,
                257,
                2677,
                6470,
                806,
                945,
                4,
                368,
                459,
                17898,
                78,
                368,
                37597,
                12150,
                50802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18498334131742777,
            "compression_ratio": 1.3519553072625698,
            "no_speech_prob": 0.737555205821991
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 2384,
            "start": 32.6,
            "end": 38.08,
            "text": " en 2018 para apoyar a los damnificados en Chiapas y en Oaxaca.",
            "tokens": [
                50802,
                465,
                6096,
                1690,
                41535,
                289,
                257,
                1750,
                8151,
                1089,
                4181,
                465,
                17730,
                569,
                296,
                288,
                465,
                422,
                2797,
                6628,
                13,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18498334131742777,
            "compression_ratio": 1.3519553072625698,
            "no_speech_prob": 0.737555205821991
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 2384,
            "start": 38.08,
            "end": 45.480000000000004,
            "text": " Desgraciadamente, viene este nuevo sismo que tambi\u00e9n nos trae desgracias, p\u00e9rdidas de",
            "tokens": [
                51076,
                3885,
                861,
                22086,
                27858,
                11,
                19561,
                4065,
                18591,
                262,
                6882,
                631,
                6407,
                3269,
                944,
                68,
                730,
                861,
                326,
                4609,
                11,
                280,
                4198,
                67,
                11382,
                368,
                51446
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18498334131742777,
            "compression_ratio": 1.3519553072625698,
            "no_speech_prob": 0.737555205821991
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 4548,
            "start": 45.48,
            "end": 56.519999999999996,
            "text": " vidas humanas y los ciudadanos en redes sociales vuelven a demandar a los partidos que se act\u00faen",
            "tokens": [
                50364,
                7217,
                296,
                1952,
                296,
                288,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                465,
                16762,
                29623,
                20126,
                553,
                257,
                4733,
                289,
                257,
                1750,
                644,
                7895,
                631,
                369,
                605,
                2481,
                268,
                50916
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1727631591087164,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.8249980807304382
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 4548,
            "start": 56.519999999999996,
            "end": 57.879999999999995,
            "text": " de manera consecuente.",
            "tokens": [
                50916,
                368,
                13913,
                4425,
                12032,
                1576,
                13,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1727631591087164,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.8249980807304382
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 4548,
            "start": 57.879999999999995,
            "end": 65.08,
            "text": " Nosotros anoche comprometimos el 50% de el gasto de campa\u00f1a.",
            "tokens": [
                50984,
                18749,
                11792,
                19816,
                1876,
                16802,
                649,
                8372,
                806,
                2625,
                4,
                368,
                806,
                17898,
                78,
                368,
                37597,
                12150,
                13,
                51344
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1727631591087164,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.8249980807304382
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 4548,
            "start": 65.08,
            "end": 75.03999999999999,
            "text": " Hoy quienes se hab\u00edan negado a aportar, incluso que me hab\u00edan acusado de populista, de demagogo",
            "tokens": [
                51344,
                28664,
                43091,
                369,
                44466,
                2485,
                1573,
                257,
                1882,
                477,
                289,
                11,
                24018,
                631,
                385,
                44466,
                696,
                301,
                1573,
                368,
                24017,
                5236,
                11,
                368,
                1371,
                559,
                23515,
                51842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1727631591087164,
            "compression_ratio": 1.435897435897436,
            "no_speech_prob": 0.8249980807304382
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 7504,
            "start": 75.08000000000001,
            "end": 82.88000000000001,
            "text": " por haber presentado esta iniciativa o retomado la iniciativa de los ciudadanos de reducir",
            "tokens": [
                50366,
                1515,
                15811,
                1974,
                1573,
                5283,
                40380,
                7676,
                5931,
                277,
                1533,
                298,
                1573,
                635,
                40380,
                7676,
                5931,
                368,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                368,
                2783,
                23568,
                50756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21647082148371516,
            "compression_ratio": 1.5260115606936415,
            "no_speech_prob": 0.017770778387784958
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 7504,
            "start": 82.88000000000001,
            "end": 91.80000000000001,
            "text": " el gasto de campa\u00f1a, hoy los del llamado frente, que es una simulaci\u00f3n, son tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50756,
                806,
                17898,
                78,
                368,
                37597,
                12150,
                11,
                13775,
                1750,
                1103,
                47055,
                19873,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                1034,
                425,
                3482,
                11,
                1872,
                6407,
                51202
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21647082148371516,
            "compression_ratio": 1.5260115606936415,
            "no_speech_prob": 0.017770778387784958
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 7504,
            "start": 91.80000000000001,
            "end": 103.24000000000001,
            "text": " agentes o personeros de la mafia del poder, se presentan diciendo que van a mandar una",
            "tokens": [
                51202,
                623,
                9240,
                277,
                954,
                16771,
                368,
                635,
                36412,
                1103,
                8152,
                11,
                369,
                1974,
                282,
                42797,
                631,
                3161,
                257,
                48689,
                2002,
                51774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21647082148371516,
            "compression_ratio": 1.5260115606936415,
            "no_speech_prob": 0.017770778387784958
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 10324,
            "start": 103.24,
            "end": 108.96,
            "text": " iniciativa o van a pedir a sus legisladores que presenten una iniciativa para que se suspenda",
            "tokens": [
                50364,
                40380,
                7676,
                5931,
                277,
                3161,
                257,
                33533,
                257,
                3291,
                6593,
                11856,
                631,
                1974,
                268,
                2002,
                40380,
                7676,
                5931,
                1690,
                631,
                369,
                6535,
                7639,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15363540649414062,
            "compression_ratio": 1.63681592039801,
            "no_speech_prob": 0.19802291691303253
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 10324,
            "start": 108.96,
            "end": 113.72,
            "text": " el gasto de campa\u00f1a financiado por el gobierno.",
            "tokens": [
                50650,
                806,
                17898,
                78,
                368,
                37597,
                12150,
                24323,
                1573,
                1515,
                806,
                29254,
                13,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15363540649414062,
            "compression_ratio": 1.63681592039801,
            "no_speech_prob": 0.19802291691303253
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 10324,
            "start": 113.72,
            "end": 119.84,
            "text": " Es decir, que ya no sean financiados los partidos con presupuesto p\u00fablico, eso es lo que ellos",
            "tokens": [
                50888,
                2313,
                10235,
                11,
                631,
                2478,
                572,
                37670,
                24323,
                4181,
                1750,
                644,
                7895,
                416,
                47640,
                22057,
                26557,
                11,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                16353,
                51194
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15363540649414062,
            "compression_ratio": 1.63681592039801,
            "no_speech_prob": 0.19802291691303253
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 10324,
            "start": 119.84,
            "end": 127.84,
            "text": " proponen, pero que adem\u00e1s que van a plantear que haya austeridad, que se termine el gasto",
            "tokens": [
                51194,
                2365,
                32923,
                11,
                4768,
                631,
                21251,
                631,
                3161,
                257,
                36829,
                289,
                631,
                24693,
                49867,
                4580,
                11,
                631,
                369,
                1433,
                533,
                806,
                17898,
                78,
                51594
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15363540649414062,
            "compression_ratio": 1.63681592039801,
            "no_speech_prob": 0.19802291691303253
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 12784,
            "start": 127.84,
            "end": 136.64000000000001,
            "text": " en atenci\u00f3n m\u00e9dica, funcionarios p\u00fablicos, que se reduzcan vi\u00e1ticos, que ya no se usen",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                33488,
                16978,
                2262,
                11,
                14186,
                9720,
                15392,
                329,
                11,
                631,
                369,
                40674,
                7035,
                1932,
                7656,
                9940,
                11,
                631,
                2478,
                572,
                369,
                505,
                268,
                50804
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15906076431274413,
            "compression_ratio": 1.6161616161616161,
            "no_speech_prob": 0.472255676984787
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 12784,
            "start": 136.64000000000001,
            "end": 142.48000000000002,
            "text": " celulares o que se paguen con el presupuesto los celulares de los funcionarios p\u00fablicos",
            "tokens": [
                50804,
                9277,
                47129,
                277,
                631,
                369,
                11812,
                7801,
                416,
                806,
                47640,
                22057,
                1750,
                9277,
                47129,
                368,
                1750,
                14186,
                9720,
                15392,
                329,
                51096
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15906076431274413,
            "compression_ratio": 1.6161616161616161,
            "no_speech_prob": 0.472255676984787
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 12784,
            "start": 142.48000000000002,
            "end": 144.64000000000001,
            "text": " y otras medidas.",
            "tokens": [
                51096,
                288,
                20244,
                37295,
                13,
                51204
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15906076431274413,
            "compression_ratio": 1.6161616161616161,
            "no_speech_prob": 0.472255676984787
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 12784,
            "start": 144.64000000000001,
            "end": 147.44,
            "text": " Yo estoy de acuerdo con todo esto.",
            "tokens": [
                51204,
                7616,
                15796,
                368,
                28113,
                416,
                5149,
                7433,
                13,
                51344
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15906076431274413,
            "compression_ratio": 1.6161616161616161,
            "no_speech_prob": 0.472255676984787
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 12784,
            "start": 147.44,
            "end": 156.0,
            "text": " No cabe duda de que lo que nosotros hemos venido planteando lo han venido copiando, pero",
            "tokens": [
                51344,
                883,
                18893,
                43881,
                368,
                631,
                450,
                631,
                13863,
                15396,
                6138,
                2925,
                36829,
                1806,
                450,
                7276,
                6138,
                2925,
                2971,
                72,
                1806,
                11,
                4768,
                51772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15906076431274413,
            "compression_ratio": 1.6161616161616161,
            "no_speech_prob": 0.472255676984787
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 15600,
            "start": 156.0,
            "end": 164.48,
            "text": " qu\u00e9 bien que sea as\u00ed, que los estemos llevando a que se termine el derroche, a que no se",
            "tokens": [
                50364,
                8057,
                3610,
                631,
                4158,
                8582,
                11,
                631,
                1750,
                871,
                4485,
                27124,
                1806,
                257,
                631,
                369,
                1433,
                533,
                806,
                1163,
                340,
                1876,
                11,
                257,
                631,
                572,
                369,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18910378944583056,
            "compression_ratio": 1.618279569892473,
            "no_speech_prob": 0.2952379286289215
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 15600,
            "start": 164.48,
            "end": 171.44,
            "text": " utilice el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo con prop\u00f3sitos que no sean los",
            "tokens": [
                50788,
                4976,
                573,
                806,
                47640,
                22057,
                26557,
                631,
                785,
                27923,
                1103,
                33764,
                416,
                2365,
                12994,
                11343,
                631,
                572,
                37670,
                1750,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18910378944583056,
            "compression_ratio": 1.618279569892473,
            "no_speech_prob": 0.2952379286289215
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 15600,
            "start": 171.44,
            "end": 179.4,
            "text": " de ayudar a la gente m\u00e1s en la circunstancia actual, que el pueblo est\u00e1 necesitando atenci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51136,
                368,
                38759,
                257,
                635,
                3788,
                3573,
                465,
                635,
                3510,
                409,
                18758,
                2755,
                3539,
                11,
                631,
                806,
                33764,
                3192,
                38661,
                1806,
                33488,
                11,
                51534
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18910378944583056,
            "compression_ratio": 1.618279569892473,
            "no_speech_prob": 0.2952379286289215
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 15600,
            "start": 179.4,
            "end": 182.12,
            "text": " est\u00e1 necesitando ayuda.",
            "tokens": [
                51534,
                3192,
                38661,
                1806,
                30737,
                13,
                51670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18910378944583056,
            "compression_ratio": 1.618279569892473,
            "no_speech_prob": 0.2952379286289215
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 18212,
            "start": 182.20000000000002,
            "end": 190.6,
            "text": " Nosotros estamos de acuerdo en que se suspenda el financiamiento p\u00fablico a los partidos y",
            "tokens": [
                50368,
                18749,
                11792,
                10382,
                368,
                28113,
                465,
                631,
                369,
                6535,
                7639,
                806,
                24323,
                16971,
                26557,
                257,
                1750,
                644,
                7895,
                288,
                50788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20619354248046876,
            "compression_ratio": 1.4751381215469612,
            "no_speech_prob": 0.23846468329429626
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 18212,
            "start": 190.6,
            "end": 198.12,
            "text": " que los militantes sean los que aporten para los gastos de los partidos.",
            "tokens": [
                50788,
                631,
                1750,
                19142,
                9327,
                37670,
                1750,
                631,
                1882,
                477,
                268,
                1690,
                1750,
                17898,
                329,
                368,
                1750,
                644,
                7895,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20619354248046876,
            "compression_ratio": 1.4751381215469612,
            "no_speech_prob": 0.23846468329429626
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 18212,
            "start": 198.12,
            "end": 206.88,
            "text": " Pero adem\u00e1s, y esto se les pas\u00f3 a estos se\u00f1ores, a los dirigentes del PAN, del Movimiento Ciudadano,",
            "tokens": [
                51164,
                9377,
                21251,
                11,
                288,
                7433,
                369,
                1512,
                41382,
                257,
                12585,
                13830,
                2706,
                11,
                257,
                1750,
                35243,
                9240,
                1103,
                430,
                1770,
                11,
                1103,
                43756,
                14007,
                20188,
                532,
                345,
                3730,
                11,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20619354248046876,
            "compression_ratio": 1.4751381215469612,
            "no_speech_prob": 0.23846468329429626
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 20688,
            "start": 206.88,
            "end": 219.68,
            "text": " del PRD, que son el nuevo frente entre comillas, se les pas\u00f3 que tambi\u00e9n debe de suspenderse",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                11568,
                35,
                11,
                631,
                1872,
                806,
                18591,
                19873,
                3962,
                395,
                20243,
                11,
                369,
                1512,
                41382,
                631,
                6407,
                27422,
                368,
                6535,
                3216,
                405,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24091424697484726,
            "compression_ratio": 1.4444444444444444,
            "no_speech_prob": 0.21624746918678284
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 20688,
            "start": 219.68,
            "end": 228.92,
            "text": " lo de las pensiones a los expresidentes, que los jefes de ellos, Salinas, Sedillo, Forcalder\u00f3n,",
            "tokens": [
                51004,
                450,
                368,
                2439,
                21927,
                279,
                257,
                1750,
                33397,
                1078,
                279,
                11,
                631,
                1750,
                1506,
                69,
                279,
                368,
                16353,
                11,
                5996,
                17094,
                11,
                31213,
                15831,
                11,
                1171,
                9895,
                1068,
                1801,
                11,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24091424697484726,
            "compression_ratio": 1.4444444444444444,
            "no_speech_prob": 0.21624746918678284
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 20688,
            "start": 228.92,
            "end": 234.28,
            "text": " dejen de recibir cada uno 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n.",
            "tokens": [
                51466,
                368,
                15378,
                368,
                49703,
                8411,
                8526,
                1025,
                22416,
                368,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                368,
                6099,
                2560,
                13,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24091424697484726,
            "compression_ratio": 1.4444444444444444,
            "no_speech_prob": 0.21624746918678284
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 23428,
            "start": 234.28,
            "end": 243.04,
            "text": " Por eso, esa iniciativa que se va a enviar al Congreso para quitar el financiamiento",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                7287,
                11,
                11342,
                40380,
                7676,
                5931,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                2267,
                9448,
                419,
                4280,
                38021,
                1690,
                421,
                3981,
                806,
                24323,
                16971,
                50802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20365294631646605,
            "compression_ratio": 1.5627906976744186,
            "no_speech_prob": 0.09813248366117477
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 23428,
            "start": 243.04,
            "end": 246.68,
            "text": " p\u00fablico a los partidos, debe de incluirse tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                50802,
                26557,
                257,
                1750,
                644,
                7895,
                11,
                27422,
                368,
                25520,
                36097,
                6407,
                13,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20365294631646605,
            "compression_ratio": 1.5627906976744186,
            "no_speech_prob": 0.09813248366117477
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 23428,
            "start": 246.68,
            "end": 255.04,
            "text": " Y debe de incluirse el que se reduzca el suelto de los altos funcionarios p\u00fablicos a la mitad,",
            "tokens": [
                50984,
                398,
                27422,
                368,
                25520,
                36097,
                806,
                631,
                369,
                40674,
                496,
                806,
                459,
                338,
                1353,
                368,
                1750,
                4955,
                329,
                14186,
                9720,
                15392,
                329,
                257,
                635,
                46895,
                11,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20365294631646605,
            "compression_ratio": 1.5627906976744186,
            "no_speech_prob": 0.09813248366117477
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 23428,
            "start": 255.04,
            "end": 257.36,
            "text": " como lo he venido proponiendo.",
            "tokens": [
                51402,
                2617,
                450,
                415,
                6138,
                2925,
                2365,
                266,
                7304,
                13,
                51518
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20365294631646605,
            "compression_ratio": 1.5627906976744186,
            "no_speech_prob": 0.09813248366117477
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 23428,
            "start": 257.36,
            "end": 262.08,
            "text": " No es posible que un funcionario p\u00fablico gane 600 mil pesos mensuales.",
            "tokens": [
                51518,
                883,
                785,
                26644,
                631,
                517,
                14186,
                4912,
                26557,
                290,
                1929,
                11849,
                1962,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                13,
                51754
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20365294631646605,
            "compression_ratio": 1.5627906976744186,
            "no_speech_prob": 0.09813248366117477
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 26208,
            "start": 262.08,
            "end": 270.15999999999997,
            "text": " Y tambi\u00e9n que ya no haya caja de ahorro para los altos funcionarios p\u00fablicos.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                6407,
                631,
                2478,
                572,
                24693,
                1335,
                2938,
                368,
                44249,
                340,
                1690,
                1750,
                4955,
                329,
                14186,
                9720,
                15392,
                329,
                13,
                50768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821118278064947,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.058901626616716385
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 26208,
            "start": 270.15999999999997,
            "end": 274.15999999999997,
            "text": " \u00bfSaben cu\u00e1nto cuesta mantener esa caja de ahorro cada a\u00f1o?",
            "tokens": [
                50768,
                3841,
                47556,
                268,
                44256,
                78,
                2702,
                7841,
                42759,
                11342,
                1335,
                2938,
                368,
                44249,
                340,
                8411,
                15984,
                30,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821118278064947,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.058901626616716385
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 26208,
            "start": 274.15999999999997,
            "end": 277.76,
            "text": " Seis mil millones de pesos.",
            "tokens": [
                50968,
                1100,
                271,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51148
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821118278064947,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.058901626616716385
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 26208,
            "start": 277.76,
            "end": 283.68,
            "text": " Desde luego que no haya servicio m\u00e9dico privado y que haya un plan de austeridad,",
            "tokens": [
                51148,
                37985,
                17222,
                631,
                572,
                24693,
                43078,
                44853,
                2915,
                1573,
                288,
                631,
                24693,
                517,
                1393,
                368,
                49867,
                4580,
                11,
                51444
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821118278064947,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.058901626616716385
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 26208,
            "start": 283.68,
            "end": 287.36,
            "text": " lo que he venido proponiendo desde hace mucho tiempo.",
            "tokens": [
                51444,
                450,
                631,
                415,
                6138,
                2925,
                2365,
                266,
                7304,
                10188,
                10032,
                9824,
                11772,
                13,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821118278064947,
            "compression_ratio": 1.4711538461538463,
            "no_speech_prob": 0.058901626616716385
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 28736,
            "start": 287.44,
            "end": 294.40000000000003,
            "text": " Esto es ahora en su desesperaci\u00f3n, porque Morena est\u00e1 arriba en las preferencias.",
            "tokens": [
                50368,
                20880,
                785,
                9923,
                465,
                459,
                730,
                34698,
                3482,
                11,
                4021,
                5048,
                629,
                3192,
                28469,
                465,
                2439,
                4382,
                37246,
                13,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21051480910357306,
            "compression_ratio": 1.446078431372549,
            "no_speech_prob": 0.19962036609649658
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 28736,
            "start": 294.40000000000003,
            "end": 297.12,
            "text": " Se est\u00e1n agarrando de todo.",
            "tokens": [
                50716,
                1100,
                10368,
                623,
                289,
                19845,
                368,
                5149,
                13,
                50852
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21051480910357306,
            "compression_ratio": 1.446078431372549,
            "no_speech_prob": 0.19962036609649658
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 28736,
            "start": 297.12,
            "end": 300.96000000000004,
            "text": " Y son muy oportunistas, pero les tomamos la palabra.",
            "tokens": [
                50852,
                398,
                1872,
                5323,
                24237,
                14858,
                11,
                4768,
                1512,
                2916,
                2151,
                635,
                31702,
                13,
                51044
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21051480910357306,
            "compression_ratio": 1.446078431372549,
            "no_speech_prob": 0.19962036609649658
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 28736,
            "start": 300.96000000000004,
            "end": 302.56,
            "text": " Vamos adelante.",
            "tokens": [
                51044,
                10894,
                40214,
                13,
                51124
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21051480910357306,
            "compression_ratio": 1.446078431372549,
            "no_speech_prob": 0.19962036609649658
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 28736,
            "start": 302.56,
            "end": 307.92,
            "text": " Que ya no haya financiamiento, repito, del gobierno a los partidos y que haya un plan",
            "tokens": [
                51124,
                4493,
                2478,
                572,
                24693,
                24323,
                16971,
                11,
                1085,
                3528,
                11,
                1103,
                29254,
                257,
                1750,
                644,
                7895,
                288,
                631,
                24693,
                517,
                1393,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21051480910357306,
            "compression_ratio": 1.446078431372549,
            "no_speech_prob": 0.19962036609649658
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 28736,
            "start": 307.92,
            "end": 310.24,
            "text": " de austeridad para ahorrar.",
            "tokens": [
                51392,
                368,
                49867,
                4580,
                1690,
                44249,
                5352,
                13,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21051480910357306,
            "compression_ratio": 1.446078431372549,
            "no_speech_prob": 0.19962036609649658
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 31024,
            "start": 310.32,
            "end": 318.96000000000004,
            "text": " Y no solo ahora apoyar a los damnificados, sino reorientar el presupuesto para combatir",
            "tokens": [
                50368,
                398,
                572,
                6944,
                9923,
                41535,
                289,
                257,
                1750,
                8151,
                1089,
                4181,
                11,
                18108,
                319,
                19521,
                289,
                806,
                47640,
                22057,
                1690,
                8361,
                347,
                50800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16988425784640843,
            "compression_ratio": 1.4768211920529801,
            "no_speech_prob": 0.5768170356750488
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 31024,
            "start": 318.96000000000004,
            "end": 326.48,
            "text": " la pobreza, para combatir la marginaci\u00f3n en el pa\u00eds y enfrentar de esta manera el grave",
            "tokens": [
                50800,
                635,
                40819,
                2394,
                11,
                1690,
                8361,
                347,
                635,
                10270,
                3482,
                465,
                806,
                10572,
                288,
                33771,
                289,
                368,
                5283,
                13913,
                806,
                12525,
                51176
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16988425784640843,
            "compression_ratio": 1.4768211920529801,
            "no_speech_prob": 0.5768170356750488
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 31024,
            "start": 326.48,
            "end": 330.08,
            "text": " problema de la inseguridad y de la violencia.",
            "tokens": [
                51176,
                12395,
                368,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                288,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                51356
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16988425784640843,
            "compression_ratio": 1.4768211920529801,
            "no_speech_prob": 0.5768170356750488
        }
    ],
    "language": "es"
}