{
    "text": " Preside este evento, visita al recinto portuario de Manzanillo el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Lo acompa\u00f1an el secretario de Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, el gobernador constitucional del estado de Colima, Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, el jefe del servicio de administraci\u00f3n tributaria Raquel Buenrosto S\u00e1nchez, el administrador general de Aduanas Horacio Duarte Olivares, la coordinadora general de Puerto y Marina Mercante, capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista, el director general de la administraci\u00f3n portuaria integral de Manzanillo, almirante Salvador G\u00f3mez-Meyll\u00f3n, el comandante de la sexta regi\u00f3n naval, almirante Rub\u00e9n Alfonso Vargas Su\u00e1rez, la presidenta municipal de Manzanillo Colima, Griselda Mart\u00ednez Mart\u00ednez, asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos ustedes sean bienvenidos. Pueden ocupar su lugar. A continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del estado de Colima, maestro Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez. Muy buenos d\u00edas todav\u00eda. Saludo con mucho gusto al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, como siempre la m\u00e1s cordial de las bienvenidas a el estado de Colima, por supuesto a sus funcionarios del gobierno federal y tambi\u00e9n directivos de la administraci\u00f3n portuaria integral de Manzanillo. El gobierno del estado confirma su pleno respaldo a las decisiones en torno a la administraci\u00f3n portuaria integral. Estamos seguros de que el control por parte de experimentados, honestos y leales mandos navales dar\u00e1 un nuevo sentido a los esfuerzos de estas instancias comerciales internacionales. Particularmente reconocemos en la gran probidad y eficacia de los funcionarios designados en la administraci\u00f3n portuaria integral de Manzanillo a quienes les confirmamos nuestro respaldo. Quisiera recordar aqu\u00ed que Manzanillo no solo es un gran puerto, el m\u00e1s importante de M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n un importante municipio, un destino tur\u00edstico y una ciudad hogar de miles de familias colimenses. Cada una de las dimensiones de Manzanillo implica un esfuerzo de pol\u00edtica p\u00fablica, pues todas son importantes y exigen de la visi\u00f3n corresponsable de las instituciones federales y estatales. Es un imperativo, por supuesto, consolidar este puerto, que genera importantes beneficios para la regi\u00f3n y el pa\u00eds, considerando su evoluci\u00f3n hist\u00f3rica, su nivel competitivo, la generaci\u00f3n de ingresos para la federaci\u00f3n y el impactante movimiento de carga contenerizada. Pero es tambi\u00e9n importante generar pol\u00edticas de compensaci\u00f3n para el municipio y para la entidad en su conjunto. Ello permitir\u00e1 que se consolide esa alianza entre el puerto y la sociedad circundante y har\u00e1 posible que el gran puerto de Manzanillo siga como el emblema de orgullo del progreso econ\u00f3mico de nuestra entidad. Es tambi\u00e9n importante consolidar algunas obras que garanticen la viabilidad y fortaleza del puerto. Podemos mencionar, como ya se ha visto en la reuni\u00f3n previa, la ampliaci\u00f3n al vaso 2 de la Laguna de Cuyutl\u00e1n, as\u00ed como la necesaria conclusi\u00f3n de la carretera Guadalajara-San Marcos a cuatro carriles, pues all\u00ed se han invertido montos significativos de recursos y por unos cuantos metros en dificultad, la obra no se concluye apropiadamente. El puerto en suma es una de las grandes obras de M\u00e9xico y una inversi\u00f3n estrat\u00e9gica para el pa\u00eds. Queremos que siga como el gran puerto nacional y ello implica atenderlo en una perspectiva integral. Tendr\u00e1 usted, se\u00f1or presidente, el respaldo del gobierno del Estado en estos grandes prop\u00f3sitos, en beneficio de la poblaci\u00f3n colimense y, por supuesto, en beneficio de M\u00e9xico. Muchas gracias. Enseguida hace uso de la palabra el administrador general de Aduanas, maestro Horacio Duarte Olivares. Buenas tardes a todas y a todos a quienes hoy nos acompa\u00f1an en este hist\u00f3rico puerto de Manzanillo, que representa un punto clave para la econom\u00eda del pa\u00eds y generar as\u00ed recursos que se transforman en miles de apoyos para quien m\u00e1s los necesitan. Saludo y agradezco al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por la confianza y la encomienda que me ha conferido al frente de las aduanas del pa\u00eds, a los secretarios Jos\u00e9 Rafael Ojeda y al secretario de Hacienda por su presencia, al gobernador y a los dem\u00e1s integrantes de este presidio. La Cuarta Transformaci\u00f3n no tiene derecho a fallar y tenemos que avanzar, incluso en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles como ahora en la pandemia. Por ello, desde la Administraci\u00f3n General de Aduanas, tenemos la firme convicci\u00f3n de combatir la corrupci\u00f3n y el influyentismo. La honestidad debe ir acompa\u00f1ada de eficiencia y ahorro en los recursos. Y en aduanas, eso es fundamental para aumentar los ingresos fiscales del Gobierno de M\u00e9xico. Ingresos que sirven para que el dinero que recaudamos vaya directamente a las familias, para becas de ni\u00f1os y j\u00f3venes, para apoyo a discapacitados y adultos mayores. Es decir, que la estrategia de mayor recaudaci\u00f3n en las aduanas no es simplemente un acto burocr\u00e1tico, sino tambi\u00e9n una convicci\u00f3n social para ayudar al pueblo de M\u00e9xico. En el a\u00f1o 2020, que reci\u00e9n terminamos, a trav\u00e9s de las aduanas de M\u00e9xico recaudamos 870.000 millones de pesos, a pesar de la pandemia que ha tocado vivir al mundo y que ha afectado el comercio internacional. Las inversiones en obras como la que hoy visitamos ayudar\u00e1n a fomentar empleos, reactivar la econom\u00eda y generar bienestar para todo el pa\u00eds y de manera particular para los lugares donde hay aduanas, como es este puerto de Manzanillo. Es por ello que le queremos reiterar, se\u00f1or presidente, que los recursos del fideicomiso de aduanas van a ser tambi\u00e9n una palanca para la infraestructura. Dicho fideicomiso se manejar\u00e1, como es el sello de este gobierno, con honestidad, con transparencia y con el sentido de hacer m\u00e1s con menos recursos, porque as\u00ed es la cuarta transformaci\u00f3n. En las aduanas hemos dado duros golpes al crimen organizado en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Marina, con el Ej\u00e9rcito Nacional, con la Guardia Nacional. Hemos aumentado sustancialmente los decomisos de armas, drogas y mercanc\u00eda ilegal que, de no haberse frenado en las aduanas, hoy estar\u00edan en las calles causando mucho da\u00f1o a las familias. En las aduanas estamos alineados a la estrategia de seguridad nacional que ha determinado el presidente de la Rep\u00fablica. En aduanas la prevenci\u00f3n es fundamental. Si desde arriba no condenamos cualquier acto de corrupci\u00f3n o de influyentismo, no vamos a avanzar. Tenemos la instrucci\u00f3n de no permitir que ning\u00fan comerciante empresario paisano sea extorsionado en nuestras aduanas. Sabemos que hubo abusos en el pasado. La corrupci\u00f3n en las aduanas se convirti\u00f3 en una funci\u00f3n del poder pol\u00edtico para beneficio personal y para financiar proyectos pol\u00edticos de algunos. En el nombre del SAT y de las aduanas, agradezco a la Marina, al Ej\u00e9rcito, a la Guardia Nacional, a puertos y marina mercante por su disciplina, su compromiso con M\u00e9xico y por la disposici\u00f3n todos los d\u00edas para hacer equipo y fomentar las operaciones de comercio en las aduanas. A estas instituciones estamos coordinados de manera permanente haciendo realidad los objetivos de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Tenemos la visi\u00f3n y la convicci\u00f3n de que este gobierno no ser\u00e1 recordado por corrupto, porque en cada acto, con cada proyecto, con cada decomiso dejamos claro que la vida p\u00fablica de M\u00e9xico ya cambi\u00f3, que se est\u00e1 transformando y que la impunidad y las ofensas al pueblo han llegado a su fin. Es as\u00ed, presidente, que desde las aduanas estamos abonando con nuestro trabajo, con nuestro esfuerzo, a hacer realidad los objetivos que usted ha trazado en este gobierno de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Muchas gracias. Pueden ocupar su lugar. Hace uso de la palabra la coordinadora general de puertos y marina mercante, capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista. Muy buenos d\u00edas. Es un gran honor para m\u00ed estar con ustedes en el puerto de Manzanillo, Colima. Saludo con gusto a nuestro presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, al almirante secretario de Manina, Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, al secretario de Hacienda, Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, al general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa Nacional, al gobernador del estado de Colima, Jos\u00e9 Ignacio Peralta, a Raquel Buenrostro S\u00e1nchez, jefa del servicio de administraci\u00f3n tributaria, al administrador general de aduanas, Horacio Duarte Olivares, a la presidenta del honorable Ayuntamiento Constitucional de Manzanillo, Griselda Mart\u00ednez Mart\u00ednez, al director general de API Manzanillo, almirante Salvador G\u00f3mez Meill\u00f3n, y por supuesto a todos los presentes. Como todos ustedes saben, nuestro presidente, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, me ha honrado con la encomienda de encabezar la coordinaci\u00f3n general de puertos y marina mercante, y quiero aprovechar esta oportunidad para agradecer ese voto de confianza en este momento hist\u00f3rico para la marina mercante nacional. Reconozco la importante labor y la colaboraci\u00f3n entre la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes y la Secretar\u00eda de Marina, que est\u00e1 permitiendo la transici\u00f3n de las facultades y recursos de la coordinaci\u00f3n general de puertos y marina mercante de una secretar\u00eda de estado a la otra. Estoy segura que la vocaci\u00f3n de servicio que rige nuestras funciones fortalecer\u00e1 esta coordinaci\u00f3n, y en consecuencia a todo el sistema portuario nacional. Una de las cosas m\u00e1s importantes de la tarea que me fue encomendada radica en asegurar la continuidad de las operaciones y el crecimiento de este puerto, reconocido como el tercer puerto de Am\u00e9rica Latina con mayor movimiento de carga, lo que lo coloca en un nivel que compite con Brasil y Panam\u00e1. Al cierre de noviembre del 2020, el puerto de Manzanillo registr\u00f3 un movimiento de carga de 28 millones de toneladas, incluyendo carga petrolera, carga contenerizada, granel mineral y granel agr\u00edcola principalmente. Es importante destacar que estos resultados se deben a la labor incansable y comprometida de cada una de las personas que laboran en este puerto, as\u00ed como de las tripulaciones de los buques que en \u00e9l operan, ya que a pesar de las dif\u00edciles circunstancias sanitarias que el mundo atraviesa, han sabido mantener activas las operaciones portuarias y su esfuerzo se traduce en el bienestar de las familias mexicanas. A todas estas mujeres y hombres, nuestro m\u00e1s sincero agradecimiento. Por \u00faltimo, y retomando el tema de la transici\u00f3n de facultades de esta coordinaci\u00f3n, quiero destacar que en nuestro M\u00e9xico esta transici\u00f3n forma parte de una larga tradici\u00f3n de cooperaci\u00f3n entre la Secretar\u00eda de Marina y la poblaci\u00f3n civil. Nunca antes, como ahora, los marinos mercantes mexicanos hab\u00edamos sido tomados en cuenta para ocupar cargos con estos niveles de responsabilidad. Ni tuvimos el respaldo y el reconocimiento necesarios para recuperar el lugar que merecemos. Por ello, debemos aprovechar esta oportunidad hist\u00f3rica, la gran apertura y el deseo franco de la Secretar\u00eda de Marina para fortalecer la relaci\u00f3n entre marinos mercantes y navales que nos permita que juntos, como una sola fuerza, aportemos nuestra capacidad, nuestra entrega, nuestro profesionalismo, trabajando por los mismos objetivos. Fortalecer a la Marina Mercante, desarrollar el sistema portuario nacional y continuar la labor de la educaci\u00f3n n\u00e1utica, respetando su naturaleza civil y bajo los principios de honestidad, transparencia, justicia y legalidad en beneficio del pueblo de M\u00e9xico. Muchas gracias. Pueden ocupar su lugar. Enseguida hace uso de la palabra el Secretario de Marina, Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n. Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se\u00f1or gobernador del Estado de Colima, maestro Ignacio Peralta S\u00e1nchez, secretario de Hacienda Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, directora del Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria Raquel Buenrostro S\u00e1nchez, director de aduanas Horacio Duarte Olivares, presidenta municipal de Manzanillo Griselda Mart\u00ednez Mart\u00ednez, el comandante de la sexta regi\u00f3n naval, el almirante Rub\u00e9n Vargas Su\u00e1rez, el director de API Manzanillo, el almirante en retiro Salvador G\u00f3mez-Mell\u00f3n y la coordinadora de puertos y marina mercante capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista, medios de comunicaci\u00f3n. Mencion\u00e9 a los integrantes del gobierno federal que est\u00e1n aqu\u00ed presentes, que son los que, junto con el que habla y junto con la secretar\u00eda de Marina, vamos a desarrollar, vamos a darle seguridad y vamos a hacer de los puertos un orgullo para M\u00e9xico. Se\u00f1or presidente, los integrantes del gobierno federal que est\u00e1n aqu\u00ed presentes tenemos algo en com\u00fan, tenemos visi\u00f3n de Estado y por eso vamos a sacar adelante este tema. Hace casi seis meses, en este recinto portuario iniciamos con la implementaci\u00f3n de una mejor seguridad en los puertos, la cual era necesaria y sigue siendo necesaria. Hoy, este 2021, iniciamos la transici\u00f3n para llevar, adem\u00e1s de la seguridad, el control y la administraci\u00f3n y desarrollo de los puertos a fin de tener puertos dignos y de competencia mundial. Ante esta nueva encomienda, se\u00f1or presidente, con benepl\u00e1cito le informo que no estamos solos. Adem\u00e1s de que sumamos a los aqu\u00ed integrantes, estamos conscientes de que debemos de sumar a personal altamente calificado en las ciencias mar\u00edtimas y desarrollo portuario, y me refiero al personal egresado de nuestras n\u00e1uticas mercantes. Con ello quiero hacer patente que las acciones que estamos llevando a cabo, se\u00f1or marinos n\u00e1uticos y marinos navales, no van encaminadas a la militarizaci\u00f3n de los puertos, como muchos lo han dicho. Ello por dos simples y sencillas razones. La primera, por la que usted, se\u00f1or presidente, no permitir\u00eda, bajo ninguna circunstancia, que se militarizaran los puertos. Y la otra, que nosotros mismos, los marinos navales, tampoco permitir\u00edamos eso, puesto que contamos con el apoyo y el respaldo de los marinos n\u00e1uticos y de los aqu\u00ed integrantes para llevar a cabo esa transformaci\u00f3n. Se\u00f1or presidente, qu\u00e9 quiero decir con esto? Que el control de los puertos, y as\u00ed como el control de la educaci\u00f3n naval, va a estar bajo la tutela de los marinos n\u00e1uticos. Hoy, se\u00f1or, esta nueva tarea que los marinos n\u00e1uticos y los marinos militares estamos listos a llevar a cabo, y la actual coordinadora de puertos y marina mercante, la capit\u00e1n de altura, Laura L\u00f3pez Bautista, aqu\u00ed presente, es egresada de la n\u00e1utica de Tampico y quien, bajo la nueva agronizaci\u00f3n, vamos a proponer que esa coordinadora de puertos y marina mercante se eleve a rango de subsecretar\u00eda. Tenemos que darle esa fuerza y ese empuje a nuestros compa\u00f1eros n\u00e1uticos. La actual direcci\u00f3n de puertos est\u00e1 bajo el cargo de un capit\u00e1n de altura, Gaspar Cime Escobedo. La actual direcci\u00f3n general de marina mercante est\u00e1 bajo el cargo de un capit\u00e1n de altura, Hidlifonso Carrillo Mora. Y la direcci\u00f3n de fideicomisos para la educaci\u00f3n n\u00e1utica est\u00e1 a cargo de un capit\u00e1n de altura, Miguel \u00c1ngel Osuna Rodr\u00edguez. Como podemos ver, se\u00f1or presidente, como podemos ver la opini\u00f3n p\u00fablica, los marinos mercantes tienen la gu\u00eda y direcci\u00f3n civil con lo que mantienen un car\u00e1cter y un esp\u00edritu que, sin duda, complementar\u00e1 y fortalecer\u00e1 a\u00fan m\u00e1s la uni\u00f3n de los esfuerzos con el personal naval. Tambi\u00e9n es pertinente informar que hoy en d\u00eda existen tambi\u00e9n dos capitanes de altura que son administradores de los recintos portuarios como los que tenemos en Altamira, Tamaulipas y en Ensenada, Baja California. La suma de estos esfuerzos es crucial para lograr la eficaz y eficiente administraci\u00f3n y control de los puertos nacionales. Y eso lo sabemos muy bien los marinos n\u00e1uticos y marinos navales. Se\u00f1or presidente, para las y los marinos n\u00e1uticos y los marinos navales es un honor continuar con la noble encomienda que nos ha dado y nuestro compromiso es no fallarle. Sabemos la relevancia de los mares mexicanos para alcanzar los objetivos m\u00e1s apremiantes que usted se ha trazado. Por \u00faltimo, le quiero recalcar que las Fuerzas Armadas estamos trabajando en uni\u00f3n y gran coordinaci\u00f3n en varias tareas. Una de ellas es esta. Seguiremos adelante hasta llevar a buen puerto a nuestro muy querido M\u00e9xico. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Pueden ocupar su lugar. Amigas, amigos de Manzanillo, de este importante puerto del Pac\u00edfico, del estado de Colima. Hace seis meses estuvimos en Manzanillo y aqu\u00ed dimos a conocer que se enviar\u00eda una iniciativa de ley para reformar el marco legal y trasladar las funciones de la administraci\u00f3n portuaria, de la Secretar\u00eda de Comunicaciones a la Secretar\u00eda de Marina, esto ya se concret\u00f3, ya se convirti\u00f3 en una realidad porque se aprob\u00f3 esa reforma y ahora es la Secretar\u00eda de Marina la encargada del manejo de todos los puertos de nuestro pa\u00eds. \u00bfPor qu\u00e9 se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n? En primer lugar, por razones que tienen que ver con la seguridad nacional. Los puertos de M\u00e9xico son estrat\u00e9gicos y estos puertos del Pac\u00edfico, como Manzanillo, en los \u00faltimos tiempos han sido utilizados por la delincuencia para introducir drogas sint\u00e9ticas, insumos para la producci\u00f3n de drogas como el fentanil, drogas de lo m\u00e1s peligroso, de lo m\u00e1s nocivo que puede haber, drogas que destruyen a quienes se vuelven adictos. Por lo general, los j\u00f3venes de M\u00e9xico y de otras naciones. Tan es as\u00ed que ha sido notorio el cambio en la comercializaci\u00f3n de las drogas en el pa\u00eds. Hasta hace poco predominaba la siembra del comercio de la marihuana, de la amapola y ahora lo que predomina es el comercio del fentanilo y de estos insumos qu\u00edmicos en donde se obtienen drogas qu\u00edmicas en laboratorios que hay en varias partes del pa\u00eds, conocidos coloquialmente como cocinas, laboratorios improvisados donde se elabora esta droga, repito, peligros\u00edsima para los j\u00f3venes, para los seres humanos. Por eso se decidi\u00f3 que sea la Secretar\u00eda de Marina encargada de los puertos. Y no es militarizar, es reforzar la vigilancia en los puertos. Imaginemos si solo los servidores p\u00fablicos pueden resistir las presiones de la delincuencia organizada, el plata o plomo. Se requiere, por eso, del respaldo de una instituci\u00f3n fundamental del Estado mexicano. Se requiere, por eso, de la participaci\u00f3n de la Armada de M\u00e9xico, de la Secretar\u00eda de Marina, del Gobierno federal. Ese fue un motivo, una de las razones por las que se decidi\u00f3 pasar el manejo de puertos de la Secretar\u00eda de Comunicaciones a la Secretar\u00eda de Marina. Ahora hay m\u00e1s vigilancia, m\u00e1s apoyo de las Fuerzas Arbadas. Y por eso estamos seguros, vamos a evitar la entrada de drogas por estos puertos. Es un asunto, repito, de seguridad nacional. Tambi\u00e9n se est\u00e1 llevando a cabo esta transformaci\u00f3n, este cambio, para que se combata la corrupci\u00f3n que imperaba en los puertos de M\u00e9xico, las concesiones otorgadas a familiares de pol\u00edticos para el manejo de los puertos, para la comercializaci\u00f3n de todas las actividades que se realizan en los recintos portuarios. Ahora lo que se est\u00e1 aplicando es una pol\u00edtica de cero corrupci\u00f3n, de cero impunidad, de cero influyentismo, recuperar los puertos que estaban en manos de intereses particulares. Nosotros tenemos un amo, que es el pueblo de M\u00e9xico. Al Presidente de la Rep\u00fablica, a los servidores p\u00fablicos, no les paga ninguna empresa, ninguna corporaci\u00f3n econ\u00f3mica, nos paga el pueblo de M\u00e9xico. Nosotros por eso somos servidores p\u00fablicos, como dec\u00eda Morelos, siervos de la naci\u00f3n, y a qui\u00e9n tenemos que rendir cuentas, al pueblo de M\u00e9xico. Aqu\u00ed est\u00e1 un ejemplo muy claro. Al llevar a cabo una reforma en el manejo de los puertos, en las aduanas, como nos acaba de informar el director de aduanas, pues se obtienen m\u00e1s ingresos para la hacienda p\u00fablica. El a\u00f1o pasado, como se inform\u00f3, las aduanas aportaron a la hacienda p\u00fablica 850 mil millones de pesos. Eso es lo que aportaron las aduanas. \u00bfCu\u00e1nto aport\u00f3 la producci\u00f3n petrolera a la hacienda p\u00fablica? 550 mil millones de pesos. Y as\u00ed es como se conforma el presupuesto p\u00fablico, que es dinero del pueblo. Y como lo mencion\u00f3 Horacio Duarte, con esos ingresos es que se pueden atender las demandas del pueblo, las demandas de la gente, el que podamos impulsar el desarrollo, el que podamos financiar los programas de bienestar, el garantizar el derecho del pueblo a la salud, a la educaci\u00f3n, el garantizar el derecho del pueblo a vivir sin miedos, sin temores, garantizar la paz, la tranquilidad. Esa es nuestra funci\u00f3n y por eso coincido de que combatir la corrupci\u00f3n no solo es un asunto de tener m\u00e1s recaudaci\u00f3n y dir\u00eda, no solo es un asunto de \u00edndole econ\u00f3mico, es tambi\u00e9n un asunto de \u00edndole moral y social. Si no hay corrupci\u00f3n, el dinero del presupuesto se maneja con honradez y alcanza para atender las necesidades de la gente. Por eso celebro el que estemos aqu\u00ed en Manzanillo y que se est\u00e9 llevando a cabo esta reuni\u00f3n. Antes de este acto realizamos una reuni\u00f3n de planeaci\u00f3n con el secretario de Hacienda, con la directora del SAT, con el director de Aduanas, con la capitana de Altura, que es la directora de puertos, con el director del puerto de Manzanillo, con el secretario de Marina, la almirante Ojeda, tambi\u00e9n con el gobernador de Colima, la presidenta municipal de Manzanillo. Hacimos una reuni\u00f3n, nos acompa\u00f1\u00f3 tambi\u00e9n el almirante encargado de esta regi\u00f3n naval de Manzanillo. En esa reuni\u00f3n que llevamos a cabo se plante\u00f3 la elaboraci\u00f3n de un programa integral para el desarrollo de Manzanillo, no solo del puerto de Manzanillo, porque creci\u00f3 mucho el puerto, pero qued\u00f3 atrapada la ciudad de Manzanillo. Y el gobernador, la presidenta municipal, hicieron el planteamiento de que tiene que haber inversi\u00f3n para obras de infraestructura vial, para que no haya tantos problemas de tr\u00e1fico, que la gente pueda desplazarse en Manzanillo, no lo que sucede en la actualidad. Se ha aprobado por eso el que se elabore este programa integral, para mejorar la vialidad en el puerto y hacer otras obras urbanas en beneficio de la poblaci\u00f3n de Manzanillo, los libramientos que sean necesarios y dar mantenimiento al puerto. Tambi\u00e9n contemplar el que se aplique el programa de desarrollo urbano que se est\u00e1 llevando a cabo en otros puertos como Acapulco, como en Los Cabos, como en Bah\u00eda de Banderas, que se est\u00e1 invirtiendo en colonias populares de los puertos para aminorar el contraste de zonas tur\u00edsticas con hoteles de gran lujo y colonias populares marginadas y servicios. Todo esto se va a integrar en un solo programa de desarrollo para Manzanillo. Vamos a trabajar de esta forma. Mejor dicho, vamos a seguir trabajando de manera coordinada con los gobiernos locales, en este caso con el Gobierno municipal, con la presidenta municipal Griselda Mart\u00ednez y con el gobernador de Colima, Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez. Estamos trabajando de manera conjunta, independientemente de bander\u00edas partidistas. Siempre he dicho que una cosa es el partido, los partidos, y otra el gobierno. Partido, como su nombre lo indica, es una parte. El gobierno comprende a todos. Los servidores p\u00fablicos tenemos que atender a todos los ciudadanos. No se puede ser faccioso cuando se est\u00e1 en el gobierno. No es gobernar para un partido, para un grupo. Tampoco es, desde luego, gobernar como era antes para una minor\u00eda. El gobierno tiene que representar a todos, a ricos y a pobres, a todos los ciudadanos. Y eso es lo que tenemos que seguir haciendo para el desarrollo de Manzanillo, el desarrollo de Colima, el desarrollo de B\u00e9cuico. Vamos a invertir en este programa de desarrollo integral en Manzanillo. Ayer, en Colima, dimos a conocer que se va a construir un libramiento con inversi\u00f3n privada. Aprovecho para aclarar que la inversi\u00f3n va a significar un monto de 2.000 millones de pesos, porque me confund\u00ed, comet\u00ed el error y habl\u00e9 de 12.000 millones de pesos. Y como no me gusta decir mentiras, antes de que yo deje por ahora el territorio de Colima, quiero aclararlo. Es una inversi\u00f3n de 2.000 millones de pesos para el libramiento de Colima. Y as\u00ed tambi\u00e9n se va a invertir para los libramientos aqu\u00ed en Manzanillo. Yo mucho gusto, la verdad, estar con ustedes. Yo quiero hacer un reconocimiento al Armada de M\u00e9xico de manera muy especial, hacerle un reconocimiento al almirante Ojeda, porque nos est\u00e1 apoyando, nos est\u00e1 respaldando. El almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina. Es un nombre institucional. Ya lo he dicho en otras ocasiones. Cuando me toc\u00f3 nombrarlo, designarlo, sab\u00eda yo que era un hombre honesto. Cuando ten\u00eda que decidir sobre el nombramiento del secretario de la Defensa, el secretario de Marina, investigu\u00e9, apliqu\u00e9 hasta cuestionarios a distintas personas y hice una revisi\u00f3n de sus trayectorias p\u00fablicas. Y el almirante Ojeda ten\u00eda como distintivo y sigue teniendo el de que es un servidor p\u00fablico, un marino incorruptible, honesto. Y por eso es que lo nombr\u00e9 como secretario de Marina, porque para m\u00ed esa virtud, la honestidad, es lo m\u00e1s importante de todo. No hay para el servicio p\u00fablico algo m\u00e1s importante que la honestidad. No es s\u00f3lo la eficiencia, eso ayuda, la experiencia ayuda, ayuda la vocaci\u00f3n por el trabajo, de luego ayuda la disciplina. Todo eso es importante. Pero lo que es fundamental para el servicio p\u00fablico es la honestidad. M\u00e1s en un pa\u00eds como el nuestro, donde desgraciadamente imperaba la corrupci\u00f3n. La corrupci\u00f3n era el principal problema de M\u00e9xico, nada nos da\u00f1\u00f3 m\u00e1s que la deshonestidad de los gobernantes. Eso es lo que dio al traste con todo, eso fue la causa de la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que padecemos. Por la corrupci\u00f3n hay pobreza, por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3 la inseguridad, la violencia. Entonces, la honestidad es una virtud important\u00edsima en el servicio p\u00fablico en nuestro pa\u00eds y eso es lo que admiro y reconozco del almirante Ojeda. Vamos a seguir moralizando a M\u00e9xico, limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds y as\u00ed vamos a lograr el renacimiento de M\u00e9xico. Muchas gracias, amigas y amigos. Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano. De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes su amable asistencia, dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 7.68,
            "text": " Preside este evento, visita al recinto portuario de Manzanillo el presidente constitucional",
            "tokens": [
                50364,
                2718,
                482,
                4065,
                40655,
                11,
                1452,
                2786,
                419,
                850,
                17246,
                2436,
                84,
                4912,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16491254583581702,
            "compression_ratio": 1.4041450777202074,
            "no_speech_prob": 0.4538504481315613
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 7.68,
            "end": 17.52,
            "text": " de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.",
            "tokens": [
                50748,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                51240
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16491254583581702,
            "compression_ratio": 1.4041450777202074,
            "no_speech_prob": 0.4538504481315613
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 0,
            "start": 17.52,
            "end": 24.2,
            "text": " Lo acompa\u00f1an el secretario de Marina, almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, el gobernador constitucional",
            "tokens": [
                51240,
                6130,
                43142,
                282,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                11,
                18667,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                23079,
                1311,
                1966,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16491254583581702,
            "compression_ratio": 1.4041450777202074,
            "no_speech_prob": 0.4538504481315613
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2420,
            "start": 24.2,
            "end": 31.56,
            "text": " del estado de Colima, Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez, el secretario de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                18372,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                34342,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                288,
                4779,
                7811,
                3528,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13420161746797107,
            "compression_ratio": 1.3802083333333333,
            "no_speech_prob": 0.7118189334869385
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 2420,
            "start": 31.56,
            "end": 38.519999999999996,
            "text": " P\u00fablico Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, el jefe del servicio de administraci\u00f3n tributaria",
            "tokens": [
                50732,
                430,
                12715,
                78,
                5735,
                7052,
                10367,
                1663,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                11,
                806,
                1506,
                2106,
                1103,
                43078,
                368,
                9737,
                3482,
                1376,
                5955,
                9831,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13420161746797107,
            "compression_ratio": 1.3802083333333333,
            "no_speech_prob": 0.7118189334869385
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 2420,
            "start": 38.519999999999996,
            "end": 48.84,
            "text": " Raquel Buenrosto S\u00e1nchez, el administrador general de Aduanas Horacio Duarte Olivares,",
            "tokens": [
                51080,
                7591,
                20593,
                4078,
                268,
                27494,
                78,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                806,
                9737,
                5409,
                2674,
                368,
                316,
                769,
                14292,
                10691,
                24571,
                5153,
                11026,
                6141,
                5931,
                495,
                11,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13420161746797107,
            "compression_ratio": 1.3802083333333333,
            "no_speech_prob": 0.7118189334869385
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 4884,
            "start": 48.88,
            "end": 53.720000000000006,
            "text": " la coordinadora general de Puerto y Marina Mercante, capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez",
            "tokens": [
                50366,
                635,
                8285,
                23020,
                2674,
                368,
                21472,
                288,
                35310,
                18897,
                2879,
                11,
                33807,
                7200,
                368,
                39398,
                21202,
                13220,
                441,
                812,
                15144,
                50608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17841225370354608,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.26779061555862427
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 4884,
            "start": 53.720000000000006,
            "end": 61.440000000000005,
            "text": " Bautista, el director general de la administraci\u00f3n portuaria integral de Manzanillo, almirante",
            "tokens": [
                50608,
                363,
                1375,
                5236,
                11,
                806,
                5391,
                2674,
                368,
                635,
                9737,
                3482,
                2436,
                84,
                9831,
                11573,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                18667,
                347,
                2879,
                50994
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17841225370354608,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.26779061555862427
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 4884,
            "start": 61.440000000000005,
            "end": 69.48,
            "text": " Salvador G\u00f3mez-Meyll\u00f3n, el comandante de la sexta regi\u00f3n naval, almirante Rub\u00e9n Alfonso",
            "tokens": [
                50994,
                32586,
                460,
                812,
                19917,
                12,
                44,
                2030,
                285,
                1801,
                11,
                806,
                395,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                42826,
                64,
                45163,
                33050,
                11,
                18667,
                347,
                2879,
                10518,
                3516,
                967,
                14338,
                539,
                51396
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17841225370354608,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.26779061555862427
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 4884,
            "start": 69.48,
            "end": 78.4,
            "text": " Vargas Su\u00e1rez, la presidenta municipal de Manzanillo Colima, Griselda Mart\u00ednez Mart\u00ednez,",
            "tokens": [
                51396,
                14662,
                10549,
                2746,
                842,
                17693,
                11,
                635,
                3868,
                64,
                27177,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                4004,
                4775,
                11,
                2606,
                39711,
                2675,
                5807,
                870,
                28018,
                5807,
                870,
                28018,
                11,
                51842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17841225370354608,
            "compression_ratio": 1.5206611570247934,
            "no_speech_prob": 0.26779061555862427
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 7840,
            "start": 79.0,
            "end": 83.92,
            "text": " asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes",
            "tokens": [
                50394,
                382,
                332,
                6882,
                274,
                2151,
                635,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                1750,
                2906,
                9327,
                368,
                1750,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                288,
                257,
                43091,
                50640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2081310408455985,
            "compression_ratio": 1.545,
            "no_speech_prob": 0.11891496181488037
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 7840,
            "start": 83.92,
            "end": 89.84,
            "text": " nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales en todo el mundo. Todas y todos ustedes sean bienvenidos.",
            "tokens": [
                50640,
                3269,
                4556,
                7801,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                16762,
                29623,
                465,
                5149,
                806,
                7968,
                13,
                2465,
                296,
                288,
                6321,
                17110,
                37670,
                3610,
                40668,
                13,
                50936
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2081310408455985,
            "compression_ratio": 1.545,
            "no_speech_prob": 0.11891496181488037
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 7840,
            "start": 93.84,
            "end": 95.36000000000001,
            "text": " Pueden ocupar su lugar.",
            "tokens": [
                51136,
                430,
                5827,
                268,
                37305,
                289,
                459,
                11467,
                13,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2081310408455985,
            "compression_ratio": 1.545,
            "no_speech_prob": 0.11891496181488037
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 7840,
            "start": 98.56,
            "end": 103.72,
            "text": " A continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional",
            "tokens": [
                51372,
                316,
                2993,
                3482,
                22483,
                23118,
                806,
                10923,
                11153,
                368,
                3610,
                553,
                2887,
                257,
                19449,
                1103,
                352,
                26848,
                5409,
                23079,
                1311,
                1966,
                51630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2081310408455985,
            "compression_ratio": 1.545,
            "no_speech_prob": 0.11891496181488037
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 10372,
            "start": 103.72,
            "end": 107.36,
            "text": " del estado de Colima, maestro Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez.",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                18372,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                463,
                32389,
                34342,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                318,
                7200,
                30196,
                13,
                50546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2206677394126778,
            "compression_ratio": 1.256544502617801,
            "no_speech_prob": 0.308162122964859
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 10372,
            "start": 114.8,
            "end": 121.12,
            "text": " Muy buenos d\u00edas todav\u00eda. Saludo con mucho gusto al se\u00f1or presidente de la Rep\u00fablica,",
            "tokens": [
                50918,
                39586,
                49617,
                19527,
                28388,
                13,
                5996,
                6207,
                416,
                9824,
                38723,
                419,
                22188,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2206677394126778,
            "compression_ratio": 1.256544502617801,
            "no_speech_prob": 0.308162122964859
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 10372,
            "start": 121.12,
            "end": 125.0,
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, como siempre la m\u00e1s cordial de las bienvenidas",
            "tokens": [
                51234,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                2617,
                12758,
                635,
                3573,
                12250,
                831,
                368,
                2439,
                3610,
                553,
                11382,
                51428
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2206677394126778,
            "compression_ratio": 1.256544502617801,
            "no_speech_prob": 0.308162122964859
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 12500,
            "start": 125.0,
            "end": 134.12,
            "text": " a el estado de Colima, por supuesto a sus funcionarios del gobierno federal y tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                806,
                18372,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                1515,
                34177,
                257,
                3291,
                14186,
                9720,
                1103,
                29254,
                6019,
                288,
                6407,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19297437819223556,
            "compression_ratio": 1.524390243902439,
            "no_speech_prob": 0.5498518943786621
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 12500,
            "start": 134.12,
            "end": 137.24,
            "text": " directivos de la administraci\u00f3n portuaria integral de Manzanillo.",
            "tokens": [
                50820,
                2047,
                16501,
                368,
                635,
                9737,
                3482,
                2436,
                84,
                9831,
                11573,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                50976
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19297437819223556,
            "compression_ratio": 1.524390243902439,
            "no_speech_prob": 0.5498518943786621
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 12500,
            "start": 138.64,
            "end": 147.88,
            "text": " El gobierno del estado confirma su pleno respaldo a las decisiones en torno a la administraci\u00f3n",
            "tokens": [
                51046,
                2699,
                29254,
                1103,
                18372,
                9186,
                1696,
                459,
                499,
                5808,
                1597,
                37623,
                257,
                2439,
                3537,
                279,
                465,
                3930,
                1771,
                257,
                635,
                9737,
                3482,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19297437819223556,
            "compression_ratio": 1.524390243902439,
            "no_speech_prob": 0.5498518943786621
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 14788,
            "start": 147.88,
            "end": 155.68,
            "text": " portuaria integral. Estamos seguros de que el control por parte de experimentados, honestos",
            "tokens": [
                50364,
                2436,
                84,
                9831,
                11573,
                13,
                34563,
                3896,
                8977,
                368,
                631,
                806,
                1969,
                1515,
                6975,
                368,
                5120,
                4181,
                11,
                3245,
                329,
                50754
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13310475503244706,
            "compression_ratio": 1.5780590717299579,
            "no_speech_prob": 0.6384409070014954
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 14788,
            "start": 155.68,
            "end": 163.28,
            "text": " y leales mandos navales dar\u00e1 un nuevo sentido a los esfuerzos de estas instancias comerciales",
            "tokens": [
                50754,
                288,
                476,
                4229,
                7411,
                329,
                5947,
                4229,
                4072,
                842,
                517,
                18591,
                19850,
                257,
                1750,
                49213,
                27681,
                368,
                13897,
                1058,
                282,
                12046,
                43163,
                279,
                51134
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13310475503244706,
            "compression_ratio": 1.5780590717299579,
            "no_speech_prob": 0.6384409070014954
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 14788,
            "start": 163.28,
            "end": 171.04,
            "text": " internacionales. Particularmente reconocemos en la gran probidad y eficacia de los funcionarios",
            "tokens": [
                51134,
                37382,
                279,
                13,
                4100,
                14646,
                4082,
                850,
                8957,
                38173,
                465,
                635,
                9370,
                1239,
                4580,
                288,
                49510,
                28000,
                368,
                1750,
                14186,
                9720,
                51522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13310475503244706,
            "compression_ratio": 1.5780590717299579,
            "no_speech_prob": 0.6384409070014954
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 14788,
            "start": 171.04,
            "end": 175.68,
            "text": " designados en la administraci\u00f3n portuaria integral de Manzanillo a quienes les confirmamos",
            "tokens": [
                51522,
                1715,
                4181,
                465,
                635,
                9737,
                3482,
                2436,
                84,
                9831,
                11573,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                257,
                43091,
                1512,
                9064,
                2151,
                51754
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13310475503244706,
            "compression_ratio": 1.5780590717299579,
            "no_speech_prob": 0.6384409070014954
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 17568,
            "start": 175.88,
            "end": 183.92000000000002,
            "text": " nuestro respaldo. Quisiera recordar aqu\u00ed que Manzanillo no solo es un gran puerto,",
            "tokens": [
                50374,
                14726,
                1597,
                37623,
                13,
                2326,
                271,
                10609,
                2136,
                289,
                6661,
                631,
                2458,
                21238,
                15831,
                572,
                6944,
                785,
                517,
                9370,
                2362,
                13098,
                11,
                50776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14583136240641276,
            "compression_ratio": 1.4734042553191489,
            "no_speech_prob": 0.28188955783843994
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 17568,
            "start": 183.92000000000002,
            "end": 191.52,
            "text": " el m\u00e1s importante de M\u00e9xico, sino tambi\u00e9n un importante municipio, un destino tur\u00edstico",
            "tokens": [
                50776,
                806,
                3573,
                9416,
                368,
                28128,
                11,
                18108,
                6407,
                517,
                9416,
                14998,
                1004,
                11,
                517,
                2677,
                2982,
                3243,
                19512,
                2789,
                51156
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14583136240641276,
            "compression_ratio": 1.4734042553191489,
            "no_speech_prob": 0.28188955783843994
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 17568,
            "start": 191.52,
            "end": 202.12,
            "text": " y una ciudad hogar de miles de familias colimenses. Cada una de las dimensiones de Manzanillo implica",
            "tokens": [
                51156,
                288,
                2002,
                24329,
                24855,
                289,
                368,
                6193,
                368,
                42155,
                296,
                1173,
                332,
                9085,
                13,
                38603,
                2002,
                368,
                2439,
                10139,
                279,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                8484,
                2262,
                51686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14583136240641276,
            "compression_ratio": 1.4734042553191489,
            "no_speech_prob": 0.28188955783843994
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 20212,
            "start": 202.12,
            "end": 208.6,
            "text": " un esfuerzo de pol\u00edtica p\u00fablica, pues todas son importantes y exigen de la visi\u00f3n corresponsable",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                49213,
                4765,
                368,
                25029,
                38905,
                11,
                11059,
                10906,
                1872,
                27963,
                288,
                454,
                3213,
                368,
                635,
                1452,
                2560,
                1181,
                28930,
                712,
                50688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1219805379708608,
            "compression_ratio": 1.6812227074235808,
            "no_speech_prob": 0.273393839597702
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 20212,
            "start": 208.6,
            "end": 217.16,
            "text": " de las instituciones federales y estatales. Es un imperativo, por supuesto, consolidar este puerto,",
            "tokens": [
                50688,
                368,
                2439,
                4348,
                46649,
                6019,
                279,
                288,
                30883,
                4229,
                13,
                2313,
                517,
                10100,
                18586,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                19045,
                289,
                4065,
                2362,
                13098,
                11,
                51116
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1219805379708608,
            "compression_ratio": 1.6812227074235808,
            "no_speech_prob": 0.273393839597702
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 20212,
            "start": 217.16,
            "end": 225.04000000000002,
            "text": " que genera importantes beneficios para la regi\u00f3n y el pa\u00eds, considerando su evoluci\u00f3n hist\u00f3rica,",
            "tokens": [
                51116,
                631,
                1337,
                64,
                27963,
                10304,
                2717,
                1690,
                635,
                45163,
                288,
                806,
                10572,
                11,
                1949,
                1806,
                459,
                7117,
                30813,
                33196,
                15192,
                11,
                51510
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1219805379708608,
            "compression_ratio": 1.6812227074235808,
            "no_speech_prob": 0.273393839597702
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 20212,
            "start": 225.04000000000002,
            "end": 231.84,
            "text": " su nivel competitivo, la generaci\u00f3n de ingresos para la federaci\u00f3n y el impactante",
            "tokens": [
                51510,
                459,
                24423,
                41131,
                6340,
                11,
                635,
                1337,
                3482,
                368,
                3957,
                495,
                329,
                1690,
                635,
                38024,
                3482,
                288,
                806,
                2712,
                2879,
                51850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1219805379708608,
            "compression_ratio": 1.6812227074235808,
            "no_speech_prob": 0.273393839597702
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 23184,
            "start": 231.84,
            "end": 239.48000000000002,
            "text": " movimiento de carga contenerizada. Pero es tambi\u00e9n importante generar pol\u00edticas de compensaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                43180,
                368,
                41964,
                660,
                7971,
                39600,
                13,
                9377,
                785,
                6407,
                9416,
                1337,
                289,
                45931,
                368,
                11598,
                3482,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10509236968389832,
            "compression_ratio": 1.65,
            "no_speech_prob": 0.0009079879382625222
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 23184,
            "start": 239.48000000000002,
            "end": 246.84,
            "text": " para el municipio y para la entidad en su conjunto. Ello permitir\u00e1 que se consolide esa alianza",
            "tokens": [
                50746,
                1690,
                806,
                14998,
                1004,
                288,
                1690,
                635,
                948,
                4580,
                465,
                459,
                37776,
                13,
                462,
                1913,
                46865,
                842,
                631,
                369,
                16054,
                482,
                11342,
                419,
                952,
                2394,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10509236968389832,
            "compression_ratio": 1.65,
            "no_speech_prob": 0.0009079879382625222
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 23184,
            "start": 246.84,
            "end": 253.64000000000001,
            "text": " entre el puerto y la sociedad circundante y har\u00e1 posible que el gran puerto de Manzanillo siga",
            "tokens": [
                51114,
                3962,
                806,
                2362,
                13098,
                288,
                635,
                42306,
                3510,
                997,
                2879,
                288,
                2233,
                842,
                26644,
                631,
                806,
                9370,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                4556,
                64,
                51454
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10509236968389832,
            "compression_ratio": 1.65,
            "no_speech_prob": 0.0009079879382625222
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 23184,
            "start": 253.64000000000001,
            "end": 261.28000000000003,
            "text": " como el emblema de orgullo del progreso econ\u00f3mico de nuestra entidad. Es tambi\u00e9n importante consolidar",
            "tokens": [
                51454,
                2617,
                806,
                35949,
                64,
                368,
                14045,
                858,
                78,
                1103,
                447,
                70,
                38021,
                33537,
                2789,
                368,
                16825,
                948,
                4580,
                13,
                2313,
                6407,
                9416,
                19045,
                289,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10509236968389832,
            "compression_ratio": 1.65,
            "no_speech_prob": 0.0009079879382625222
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 26128,
            "start": 261.76,
            "end": 269.03999999999996,
            "text": " algunas obras que garanticen la viabilidad y fortaleza del puerto. Podemos mencionar,",
            "tokens": [
                50388,
                27316,
                47618,
                631,
                3691,
                7128,
                268,
                635,
                1932,
                5177,
                4580,
                288,
                5009,
                1220,
                2394,
                1103,
                2362,
                13098,
                13,
                12646,
                4485,
                37030,
                289,
                11,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12379576867086846,
            "compression_ratio": 1.5100401606425702,
            "no_speech_prob": 0.0030815729405730963
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 26128,
            "start": 269.03999999999996,
            "end": 275.23999999999995,
            "text": " como ya se ha visto en la reuni\u00f3n previa, la ampliaci\u00f3n al vaso 2 de la Laguna de Cuyutl\u00e1n,",
            "tokens": [
                50752,
                2617,
                2478,
                369,
                324,
                17558,
                465,
                635,
                14480,
                2560,
                659,
                11617,
                11,
                635,
                9731,
                72,
                3482,
                419,
                11481,
                78,
                568,
                368,
                635,
                24886,
                5051,
                368,
                383,
                7493,
                325,
                75,
                7200,
                11,
                51062
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12379576867086846,
            "compression_ratio": 1.5100401606425702,
            "no_speech_prob": 0.0030815729405730963
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 26128,
            "start": 275.23999999999995,
            "end": 283.0,
            "text": " as\u00ed como la necesaria conclusi\u00f3n de la carretera Guadalajara-San Marcos a cuatro carriles,",
            "tokens": [
                51062,
                8582,
                2617,
                635,
                11909,
                9831,
                18646,
                2560,
                368,
                635,
                30919,
                23833,
                2694,
                345,
                304,
                1805,
                2419,
                12,
                50,
                282,
                2039,
                6877,
                257,
                28795,
                15910,
                4680,
                11,
                51450
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12379576867086846,
            "compression_ratio": 1.5100401606425702,
            "no_speech_prob": 0.0030815729405730963
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 26128,
            "start": 283.0,
            "end": 290.47999999999996,
            "text": " pues all\u00ed se han invertido montos significativos de recursos y por unos cuantos metros en dificultad,",
            "tokens": [
                51450,
                11059,
                34294,
                369,
                7276,
                33966,
                2925,
                8143,
                329,
                3350,
                36945,
                368,
                30409,
                288,
                1515,
                17780,
                2702,
                394,
                329,
                34761,
                465,
                29615,
                723,
                345,
                11,
                51824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12379576867086846,
            "compression_ratio": 1.5100401606425702,
            "no_speech_prob": 0.0030815729405730963
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 29048,
            "start": 290.88,
            "end": 299.32,
            "text": " la obra no se concluye apropiadamente. El puerto en suma es una de las grandes obras de M\u00e9xico y",
            "tokens": [
                50384,
                635,
                22798,
                572,
                369,
                1588,
                2781,
                1200,
                1882,
                1513,
                72,
                27858,
                13,
                2699,
                2362,
                13098,
                465,
                2408,
                64,
                785,
                2002,
                368,
                2439,
                16640,
                47618,
                368,
                28128,
                288,
                50806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12418832896668235,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 9.056059934664518e-05
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 29048,
            "start": 299.32,
            "end": 306.64000000000004,
            "text": " una inversi\u00f3n estrat\u00e9gica para el pa\u00eds. Queremos que siga como el gran puerto nacional y ello implica",
            "tokens": [
                50806,
                2002,
                21378,
                2560,
                46603,
                2262,
                1690,
                806,
                10572,
                13,
                2326,
                19065,
                631,
                4556,
                64,
                2617,
                806,
                9370,
                2362,
                13098,
                29836,
                288,
                33549,
                8484,
                2262,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12418832896668235,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 9.056059934664518e-05
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 29048,
            "start": 306.64000000000004,
            "end": 314.88,
            "text": " atenderlo en una perspectiva integral. Tendr\u00e1 usted, se\u00f1or presidente, el respaldo del gobierno",
            "tokens": [
                51172,
                412,
                3216,
                752,
                465,
                2002,
                4096,
                5931,
                11573,
                13,
                314,
                521,
                30218,
                10467,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                806,
                1597,
                37623,
                1103,
                29254,
                51584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12418832896668235,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 9.056059934664518e-05
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 31488,
            "start": 314.88,
            "end": 322.24,
            "text": " del Estado en estos grandes prop\u00f3sitos, en beneficio de la poblaci\u00f3n colimense y, por supuesto,",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                29740,
                465,
                12585,
                16640,
                2365,
                12994,
                11343,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                635,
                42769,
                1173,
                332,
                1288,
                288,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1980086938658757,
            "compression_ratio": 1.393063583815029,
            "no_speech_prob": 0.12847253680229187
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 31488,
            "start": 322.24,
            "end": 324.28,
            "text": " en beneficio de M\u00e9xico. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                50732,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                28128,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                50834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1980086938658757,
            "compression_ratio": 1.393063583815029,
            "no_speech_prob": 0.12847253680229187
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 31488,
            "start": 334.44,
            "end": 340.76,
            "text": " Enseguida hace uso de la palabra el administrador general de Aduanas, maestro Horacio Duarte Olivares.",
            "tokens": [
                51342,
                2193,
                405,
                2794,
                2887,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                9737,
                5409,
                2674,
                368,
                316,
                769,
                14292,
                11,
                463,
                32389,
                10691,
                24571,
                5153,
                11026,
                6141,
                5931,
                495,
                13,
                51658
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1980086938658757,
            "compression_ratio": 1.393063583815029,
            "no_speech_prob": 0.12847253680229187
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 34488,
            "start": 344.88,
            "end": 360.4,
            "text": " Buenas tardes a todas y a todos a quienes hoy nos acompa\u00f1an en este hist\u00f3rico puerto de Manzanillo,",
            "tokens": [
                50364,
                4078,
                11581,
                21057,
                279,
                257,
                10906,
                288,
                257,
                6321,
                257,
                43091,
                13775,
                3269,
                43142,
                282,
                465,
                4065,
                33196,
                23776,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                51140
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12214623757128446,
            "compression_ratio": 1.3377483443708609,
            "no_speech_prob": 0.06478215008974075
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 34488,
            "start": 360.4,
            "end": 368.84,
            "text": " que representa un punto clave para la econom\u00eda del pa\u00eds y generar as\u00ed recursos que se transforman",
            "tokens": [
                51140,
                631,
                49823,
                517,
                14326,
                596,
                946,
                1690,
                635,
                2520,
                2686,
                1103,
                10572,
                288,
                1337,
                289,
                8582,
                30409,
                631,
                369,
                4088,
                282,
                51562
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12214623757128446,
            "compression_ratio": 1.3377483443708609,
            "no_speech_prob": 0.06478215008974075
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 36884,
            "start": 368.84,
            "end": 376.2,
            "text": " en miles de apoyos para quien m\u00e1s los necesitan. Saludo y agradezco al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                6193,
                368,
                41535,
                329,
                1690,
                20108,
                3573,
                1750,
                11909,
                9670,
                13,
                5996,
                6207,
                288,
                31469,
                89,
                1291,
                419,
                23852,
                400,
                18981,
                34362,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16221527099609376,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.7217748165130615
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 36884,
            "start": 376.2,
            "end": 382.96,
            "text": " L\u00f3pez Obrador por la confianza y la encomienda que me ha conferido al frente de las aduanas del pa\u00eds,",
            "tokens": [
                50732,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                1515,
                635,
                49081,
                2394,
                288,
                635,
                465,
                1112,
                30498,
                631,
                385,
                324,
                13765,
                2925,
                419,
                19873,
                368,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                1103,
                10572,
                11,
                51070
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16221527099609376,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.7217748165130615
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 36884,
            "start": 382.96,
            "end": 391.44,
            "text": " a los secretarios Jos\u00e9 Rafael Ojeda y al secretario de Hacienda por su presencia,",
            "tokens": [
                51070,
                257,
                1750,
                4054,
                9720,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                288,
                419,
                4054,
                4912,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                1515,
                459,
                1183,
                10974,
                11,
                51494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16221527099609376,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.7217748165130615
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 36884,
            "start": 391.44,
            "end": 395.71999999999997,
            "text": " al gobernador y a los dem\u00e1s integrantes de este presidio.",
            "tokens": [
                51494,
                419,
                352,
                26848,
                5409,
                288,
                257,
                1750,
                34682,
                3572,
                9327,
                368,
                4065,
                1183,
                327,
                1004,
                13,
                51708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16221527099609376,
            "compression_ratio": 1.491304347826087,
            "no_speech_prob": 0.7217748165130615
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 39572,
            "start": 396.6,
            "end": 402.8,
            "text": " La Cuarta Transformaci\u00f3n no tiene derecho a fallar y tenemos que avanzar,",
            "tokens": [
                50408,
                2369,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                572,
                7066,
                39055,
                257,
                2100,
                289,
                288,
                9914,
                631,
                42444,
                289,
                11,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12778457898772164,
            "compression_ratio": 1.4801762114537445,
            "no_speech_prob": 0.3496934473514557
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 39572,
            "start": 402.8,
            "end": 409.20000000000005,
            "text": " incluso en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles como ahora en la pandemia. Por ello,",
            "tokens": [
                50718,
                24018,
                465,
                1750,
                34583,
                3573,
                17258,
                279,
                2617,
                9923,
                465,
                635,
                33245,
                13,
                5269,
                33549,
                11,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12778457898772164,
            "compression_ratio": 1.4801762114537445,
            "no_speech_prob": 0.3496934473514557
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 39572,
            "start": 409.20000000000005,
            "end": 416.16,
            "text": " desde la Administraci\u00f3n General de Aduanas, tenemos la firme convicci\u00f3n de combatir la",
            "tokens": [
                51038,
                10188,
                635,
                13322,
                46205,
                6996,
                368,
                316,
                769,
                14292,
                11,
                9914,
                635,
                12159,
                1398,
                3754,
                299,
                5687,
                368,
                8361,
                347,
                635,
                51386
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12778457898772164,
            "compression_ratio": 1.4801762114537445,
            "no_speech_prob": 0.3496934473514557
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 39572,
            "start": 416.16,
            "end": 424.52000000000004,
            "text": " corrupci\u00f3n y el influyentismo. La honestidad debe ir acompa\u00f1ada de eficiencia y ahorro en los",
            "tokens": [
                51386,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                806,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                13,
                2369,
                3245,
                4580,
                27422,
                3418,
                43142,
                1538,
                368,
                49510,
                30592,
                288,
                44249,
                340,
                465,
                1750,
                51804
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12778457898772164,
            "compression_ratio": 1.4801762114537445,
            "no_speech_prob": 0.3496934473514557
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 42452,
            "start": 424.52,
            "end": 431.68,
            "text": " recursos. Y en aduanas, eso es fundamental para aumentar los ingresos fiscales del Gobierno de",
            "tokens": [
                50364,
                30409,
                13,
                398,
                465,
                614,
                6139,
                296,
                11,
                7287,
                785,
                8088,
                1690,
                43504,
                1750,
                3957,
                495,
                329,
                283,
                5606,
                4229,
                1103,
                41963,
                368,
                50722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09533969486985251,
            "compression_ratio": 1.5666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.15657484531402588
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 42452,
            "start": 431.68,
            "end": 438.28,
            "text": " M\u00e9xico. Ingresos que sirven para que el dinero que recaudamos vaya directamente a las familias,",
            "tokens": [
                50722,
                28128,
                13,
                25731,
                495,
                329,
                631,
                4735,
                553,
                1690,
                631,
                806,
                27923,
                631,
                43086,
                532,
                2151,
                47682,
                46230,
                257,
                2439,
                42155,
                296,
                11,
                51052
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09533969486985251,
            "compression_ratio": 1.5666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.15657484531402588
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 42452,
            "start": 438.28,
            "end": 445.44,
            "text": " para becas de ni\u00f1os y j\u00f3venes, para apoyo a discapacitados y adultos mayores. Es decir,",
            "tokens": [
                51052,
                1690,
                312,
                16369,
                368,
                30712,
                288,
                45110,
                11,
                1690,
                46151,
                257,
                717,
                9485,
                326,
                270,
                4181,
                288,
                5075,
                329,
                815,
                2706,
                13,
                2313,
                10235,
                11,
                51410
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09533969486985251,
            "compression_ratio": 1.5666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.15657484531402588
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 42452,
            "start": 445.44,
            "end": 452.44,
            "text": " que la estrategia de mayor recaudaci\u00f3n en las aduanas no es simplemente un acto burocr\u00e1tico,",
            "tokens": [
                51410,
                631,
                635,
                35680,
                2968,
                654,
                368,
                10120,
                43086,
                532,
                3482,
                465,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                572,
                785,
                33190,
                517,
                605,
                78,
                758,
                340,
                10757,
                28234,
                11,
                51760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09533969486985251,
            "compression_ratio": 1.5666666666666667,
            "no_speech_prob": 0.15657484531402588
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 45244,
            "start": 453.04,
            "end": 460.88,
            "text": " sino tambi\u00e9n una convicci\u00f3n social para ayudar al pueblo de M\u00e9xico. En el a\u00f1o 2020,",
            "tokens": [
                50394,
                18108,
                6407,
                2002,
                3754,
                299,
                5687,
                2093,
                1690,
                38759,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                2193,
                806,
                15984,
                4808,
                11,
                50786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13985581715901693,
            "compression_ratio": 1.4461538461538461,
            "no_speech_prob": 0.003642001422122121
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 45244,
            "start": 460.88,
            "end": 469.88,
            "text": " que reci\u00e9n terminamos, a trav\u00e9s de las aduanas de M\u00e9xico recaudamos 870.000 millones de pesos,",
            "tokens": [
                50786,
                631,
                4214,
                3516,
                10761,
                2151,
                11,
                257,
                24463,
                368,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                368,
                28128,
                43086,
                532,
                2151,
                1649,
                5867,
                13,
                1360,
                22416,
                368,
                33204,
                11,
                51236
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13985581715901693,
            "compression_ratio": 1.4461538461538461,
            "no_speech_prob": 0.003642001422122121
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 45244,
            "start": 469.88,
            "end": 477.84,
            "text": " a pesar de la pandemia que ha tocado vivir al mundo y que ha afectado el comercio internacional.",
            "tokens": [
                51236,
                257,
                41951,
                368,
                635,
                33245,
                631,
                324,
                281,
                27713,
                39656,
                419,
                7968,
                288,
                631,
                324,
                30626,
                1573,
                806,
                16510,
                8529,
                37382,
                13,
                51634
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13985581715901693,
            "compression_ratio": 1.4461538461538461,
            "no_speech_prob": 0.003642001422122121
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 47784,
            "start": 478.64,
            "end": 484.52,
            "text": " Las inversiones en obras como la que hoy visitamos ayudar\u00e1n a fomentar empleos,",
            "tokens": [
                50404,
                10663,
                21378,
                5411,
                465,
                47618,
                2617,
                635,
                631,
                13775,
                3441,
                2151,
                38759,
                7200,
                257,
                283,
                298,
                32067,
                36820,
                329,
                11,
                50698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250986708808191,
            "compression_ratio": 1.5278969957081545,
            "no_speech_prob": 0.060285262763500214
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 47784,
            "start": 484.52,
            "end": 492.76,
            "text": " reactivar la econom\u00eda y generar bienestar para todo el pa\u00eds y de manera particular para los",
            "tokens": [
                50698,
                4515,
                592,
                289,
                635,
                2520,
                2686,
                288,
                1337,
                289,
                3610,
                39791,
                1690,
                5149,
                806,
                10572,
                288,
                368,
                13913,
                1729,
                1690,
                1750,
                51110
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250986708808191,
            "compression_ratio": 1.5278969957081545,
            "no_speech_prob": 0.060285262763500214
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 47784,
            "start": 492.76,
            "end": 498.96,
            "text": " lugares donde hay aduanas, como es este puerto de Manzanillo. Es por ello que le queremos",
            "tokens": [
                51110,
                33105,
                10488,
                4842,
                614,
                6139,
                296,
                11,
                2617,
                785,
                4065,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                2313,
                1515,
                33549,
                631,
                476,
                26813,
                51420
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250986708808191,
            "compression_ratio": 1.5278969957081545,
            "no_speech_prob": 0.060285262763500214
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 47784,
            "start": 498.96,
            "end": 505.47999999999996,
            "text": " reiterar, se\u00f1or presidente, que los recursos del fideicomiso de aduanas van a ser tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                51420,
                25211,
                289,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                631,
                1750,
                30409,
                1103,
                283,
                482,
                299,
                298,
                19227,
                368,
                614,
                6139,
                296,
                3161,
                257,
                816,
                6407,
                51746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1250986708808191,
            "compression_ratio": 1.5278969957081545,
            "no_speech_prob": 0.060285262763500214
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 50548,
            "start": 505.48,
            "end": 513.12,
            "text": " una palanca para la infraestructura. Dicho fideicomiso se manejar\u00e1, como es el sello de",
            "tokens": [
                50364,
                2002,
                3984,
                40835,
                1690,
                635,
                23654,
                43056,
                2991,
                13,
                413,
                33082,
                283,
                482,
                299,
                298,
                19227,
                369,
                12743,
                10150,
                842,
                11,
                2617,
                785,
                806,
                369,
                1913,
                368,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12903096940782335,
            "compression_ratio": 1.4795918367346939,
            "no_speech_prob": 0.04523492977023125
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 50548,
            "start": 513.12,
            "end": 521.8000000000001,
            "text": " este gobierno, con honestidad, con transparencia y con el sentido de hacer m\u00e1s con menos recursos,",
            "tokens": [
                50746,
                4065,
                29254,
                11,
                416,
                3245,
                4580,
                11,
                416,
                16165,
                2755,
                288,
                416,
                806,
                19850,
                368,
                6720,
                3573,
                416,
                8902,
                30409,
                11,
                51180
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12903096940782335,
            "compression_ratio": 1.4795918367346939,
            "no_speech_prob": 0.04523492977023125
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 50548,
            "start": 521.8000000000001,
            "end": 528.96,
            "text": " porque as\u00ed es la cuarta transformaci\u00f3n. En las aduanas hemos dado duros golpes al crimen organizado",
            "tokens": [
                51180,
                4021,
                8582,
                785,
                635,
                2702,
                19061,
                4088,
                3482,
                13,
                2193,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                15396,
                29568,
                4861,
                329,
                9988,
                5190,
                419,
                7857,
                268,
                4645,
                1573,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12903096940782335,
            "compression_ratio": 1.4795918367346939,
            "no_speech_prob": 0.04523492977023125
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 52896,
            "start": 529.5600000000001,
            "end": 536.72,
            "text": " en coordinaci\u00f3n con la Secretar\u00eda de Marina, con el Ej\u00e9rcito Nacional, con la Guardia Nacional.",
            "tokens": [
                50394,
                465,
                8285,
                3482,
                416,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                416,
                806,
                462,
                73,
                48723,
                36623,
                11,
                416,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                13,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12833840892000017,
            "compression_ratio": 1.60352422907489,
            "no_speech_prob": 0.1760251373052597
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 52896,
            "start": 536.72,
            "end": 543.84,
            "text": " Hemos aumentado sustancialmente los decomisos de armas, drogas y mercanc\u00eda ilegal que,",
            "tokens": [
                50752,
                389,
                4485,
                17128,
                1573,
                5402,
                22716,
                4082,
                1750,
                979,
                298,
                271,
                329,
                368,
                44611,
                11,
                3789,
                10549,
                288,
                10811,
                4463,
                2686,
                741,
                6363,
                304,
                631,
                11,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12833840892000017,
            "compression_ratio": 1.60352422907489,
            "no_speech_prob": 0.1760251373052597
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 52896,
            "start": 543.84,
            "end": 550.4000000000001,
            "text": " de no haberse frenado en las aduanas, hoy estar\u00edan en las calles causando mucho da\u00f1o a las familias.",
            "tokens": [
                51108,
                368,
                572,
                15811,
                405,
                33596,
                1573,
                465,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                11,
                13775,
                8755,
                11084,
                465,
                2439,
                818,
                279,
                3302,
                1806,
                9824,
                1120,
                7716,
                257,
                2439,
                42155,
                296,
                13,
                51436
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12833840892000017,
            "compression_ratio": 1.60352422907489,
            "no_speech_prob": 0.1760251373052597
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 52896,
            "start": 550.4000000000001,
            "end": 556.32,
            "text": " En las aduanas estamos alineados a la estrategia de seguridad nacional que",
            "tokens": [
                51436,
                2193,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                10382,
                419,
                533,
                4181,
                257,
                635,
                35680,
                2968,
                654,
                368,
                35415,
                29836,
                631,
                51732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12833840892000017,
            "compression_ratio": 1.60352422907489,
            "no_speech_prob": 0.1760251373052597
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 55632,
            "start": 556.32,
            "end": 563.7600000000001,
            "text": " ha determinado el presidente de la Rep\u00fablica. En aduanas la prevenci\u00f3n es fundamental. Si desde",
            "tokens": [
                50364,
                324,
                15957,
                1573,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                2193,
                614,
                6139,
                296,
                635,
                659,
                553,
                5687,
                785,
                8088,
                13,
                4909,
                10188,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345891763498117,
            "compression_ratio": 1.613821138211382,
            "no_speech_prob": 0.21387210488319397
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 55632,
            "start": 563.7600000000001,
            "end": 570.46,
            "text": " arriba no condenamos cualquier acto de corrupci\u00f3n o de influyentismo, no vamos a avanzar. Tenemos la",
            "tokens": [
                50736,
                28469,
                572,
                416,
                1556,
                2151,
                21004,
                605,
                78,
                368,
                1181,
                11976,
                5687,
                277,
                368,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                11,
                572,
                5295,
                257,
                42444,
                289,
                13,
                44903,
                635,
                51071
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345891763498117,
            "compression_ratio": 1.613821138211382,
            "no_speech_prob": 0.21387210488319397
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 55632,
            "start": 570.46,
            "end": 577.1600000000001,
            "text": " instrucci\u00f3n de no permitir que ning\u00fan comerciante empresario paisano sea extorsionado en nuestras",
            "tokens": [
                51071,
                1058,
                894,
                14735,
                368,
                572,
                46865,
                631,
                30394,
                16510,
                537,
                2879,
                13627,
                4912,
                34955,
                3730,
                4158,
                1279,
                830,
                313,
                1573,
                465,
                32809,
                51406
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345891763498117,
            "compression_ratio": 1.613821138211382,
            "no_speech_prob": 0.21387210488319397
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 55632,
            "start": 577.1600000000001,
            "end": 585.2,
            "text": " aduanas. Sabemos que hubo abusos en el pasado. La corrupci\u00f3n en las aduanas se convirti\u00f3 en una",
            "tokens": [
                51406,
                614,
                6139,
                296,
                13,
                13915,
                4485,
                631,
                11838,
                78,
                48819,
                329,
                465,
                806,
                24794,
                13,
                2369,
                1181,
                11976,
                5687,
                465,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                369,
                3754,
                2498,
                7138,
                465,
                2002,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08345891763498117,
            "compression_ratio": 1.613821138211382,
            "no_speech_prob": 0.21387210488319397
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 58520,
            "start": 585.2,
            "end": 592.6400000000001,
            "text": " funci\u00f3n del poder pol\u00edtico para beneficio personal y para financiar proyectos pol\u00edticos de algunos.",
            "tokens": [
                50364,
                43735,
                1103,
                8152,
                48641,
                1690,
                10304,
                1004,
                2973,
                288,
                1690,
                24323,
                289,
                23832,
                329,
                14482,
                9940,
                368,
                21078,
                13,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13282499313354493,
            "compression_ratio": 1.4439024390243902,
            "no_speech_prob": 0.042038820683956146
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 58520,
            "start": 592.6400000000001,
            "end": 601.6800000000001,
            "text": " En el nombre del SAT y de las aduanas, agradezco a la Marina, al Ej\u00e9rcito, a la Guardia Nacional,",
            "tokens": [
                50736,
                2193,
                806,
                13000,
                1103,
                31536,
                288,
                368,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                11,
                31469,
                89,
                1291,
                257,
                635,
                35310,
                11,
                419,
                462,
                73,
                48723,
                11,
                257,
                635,
                11549,
                654,
                36623,
                11,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13282499313354493,
            "compression_ratio": 1.4439024390243902,
            "no_speech_prob": 0.042038820683956146
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 58520,
            "start": 601.6800000000001,
            "end": 609.44,
            "text": " a puertos y marina mercante por su disciplina, su compromiso con M\u00e9xico y por la disposici\u00f3n",
            "tokens": [
                51188,
                257,
                2362,
                45152,
                288,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                1515,
                459,
                8644,
                1426,
                11,
                459,
                11482,
                19227,
                416,
                28128,
                288,
                1515,
                635,
                15885,
                15534,
                51576
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13282499313354493,
            "compression_ratio": 1.4439024390243902,
            "no_speech_prob": 0.042038820683956146
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 60944,
            "start": 609.44,
            "end": 614.8800000000001,
            "text": " todos los d\u00edas para hacer equipo y fomentar las operaciones de comercio en las aduanas.",
            "tokens": [
                50364,
                6321,
                1750,
                19527,
                1690,
                6720,
                30048,
                288,
                283,
                298,
                32067,
                2439,
                2208,
                9188,
                368,
                16510,
                8529,
                465,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                13,
                50636
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13831153668855367,
            "compression_ratio": 1.6127659574468085,
            "no_speech_prob": 0.6774927973747253
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 60944,
            "start": 614.8800000000001,
            "end": 623.4000000000001,
            "text": " A estas instituciones estamos coordinados de manera permanente haciendo realidad los objetivos",
            "tokens": [
                50636,
                316,
                13897,
                4348,
                46649,
                10382,
                8285,
                4181,
                368,
                13913,
                8105,
                1576,
                20509,
                25635,
                1750,
                14964,
                16501,
                51062
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13831153668855367,
            "compression_ratio": 1.6127659574468085,
            "no_speech_prob": 0.6774927973747253
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 60944,
            "start": 623.4000000000001,
            "end": 629.84,
            "text": " de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Tenemos la visi\u00f3n y la convicci\u00f3n de que este gobierno no ser\u00e1",
            "tokens": [
                51062,
                368,
                635,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                13,
                44903,
                635,
                1452,
                2560,
                288,
                635,
                3754,
                299,
                5687,
                368,
                631,
                4065,
                29254,
                572,
                16502,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13831153668855367,
            "compression_ratio": 1.6127659574468085,
            "no_speech_prob": 0.6774927973747253
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 60944,
            "start": 629.84,
            "end": 638.32,
            "text": " recordado por corrupto, porque en cada acto, con cada proyecto, con cada decomiso dejamos claro que",
            "tokens": [
                51384,
                2136,
                1573,
                1515,
                17366,
                78,
                11,
                4021,
                465,
                8411,
                605,
                78,
                11,
                416,
                8411,
                32285,
                11,
                416,
                8411,
                979,
                298,
                19227,
                21259,
                2151,
                16742,
                631,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13831153668855367,
            "compression_ratio": 1.6127659574468085,
            "no_speech_prob": 0.6774927973747253
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 63832,
            "start": 638.32,
            "end": 645.5200000000001,
            "text": " la vida p\u00fablica de M\u00e9xico ya cambi\u00f3, que se est\u00e1 transformando y que la impunidad y las ofensas",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                7644,
                38905,
                368,
                28128,
                2478,
                19569,
                812,
                11,
                631,
                369,
                3192,
                4088,
                1806,
                288,
                631,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                288,
                2439,
                295,
                694,
                296,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10926364018366887,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.047525063157081604
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 63832,
            "start": 645.5200000000001,
            "end": 653.7600000000001,
            "text": " al pueblo han llegado a su fin. Es as\u00ed, presidente, que desde las aduanas estamos abonando con nuestro",
            "tokens": [
                50724,
                419,
                33764,
                7276,
                11234,
                1573,
                257,
                459,
                962,
                13,
                2313,
                8582,
                11,
                23852,
                11,
                631,
                10188,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                10382,
                410,
                266,
                1806,
                416,
                14726,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10926364018366887,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.047525063157081604
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 63832,
            "start": 653.7600000000001,
            "end": 661.0400000000001,
            "text": " trabajo, con nuestro esfuerzo, a hacer realidad los objetivos que usted ha trazado en este gobierno",
            "tokens": [
                51136,
                18099,
                11,
                416,
                14726,
                49213,
                4765,
                11,
                257,
                6720,
                25635,
                1750,
                14964,
                16501,
                631,
                10467,
                324,
                37481,
                1573,
                465,
                4065,
                29254,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10926364018366887,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.047525063157081604
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 63832,
            "start": 661.0400000000001,
            "end": 663.5200000000001,
            "text": " de la Cuarta Transformaci\u00f3n. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51500,
                368,
                635,
                13205,
                19061,
                27938,
                3482,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10926364018366887,
            "compression_ratio": 1.478813559322034,
            "no_speech_prob": 0.047525063157081604
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 66832,
            "start": 669.2800000000001,
            "end": 670.6400000000001,
            "text": " Pueden ocupar su lugar.",
            "tokens": [
                50412,
                430,
                5827,
                268,
                37305,
                289,
                459,
                11467,
                13,
                50480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22002887725830078,
            "compression_ratio": 1.1869918699186992,
            "no_speech_prob": 0.41516172885894775
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 66832,
            "start": 673.2800000000001,
            "end": 677.44,
            "text": " Hace uso de la palabra la coordinadora general de puertos y marina mercante,",
            "tokens": [
                50612,
                389,
                617,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                635,
                8285,
                23020,
                2674,
                368,
                2362,
                45152,
                288,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22002887725830078,
            "compression_ratio": 1.1869918699186992,
            "no_speech_prob": 0.41516172885894775
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 66832,
            "start": 677.44,
            "end": 680.48,
            "text": " capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista.",
            "tokens": [
                50820,
                33807,
                7200,
                368,
                39398,
                21202,
                13220,
                441,
                812,
                15144,
                363,
                1375,
                5236,
                13,
                50972
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22002887725830078,
            "compression_ratio": 1.1869918699186992,
            "no_speech_prob": 0.41516172885894775
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 69832,
            "start": 698.88,
            "end": 705.0400000000001,
            "text": " Muy buenos d\u00edas. Es un gran honor para m\u00ed estar con ustedes en el puerto de Manzanillo, Colima.",
            "tokens": [
                50392,
                39586,
                49617,
                19527,
                13,
                2313,
                517,
                9370,
                5968,
                1690,
                14692,
                8755,
                416,
                17110,
                465,
                806,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                4004,
                4775,
                13,
                50700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14684771647495506,
            "compression_ratio": 1.4692307692307693,
            "no_speech_prob": 0.2670642137527466
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 69832,
            "start": 706.0,
            "end": 711.6800000000001,
            "text": " Saludo con gusto a nuestro presidente de la Rep\u00fablica, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador,",
            "tokens": [
                50748,
                5996,
                6207,
                416,
                38723,
                257,
                14726,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                51032
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14684771647495506,
            "compression_ratio": 1.4692307692307693,
            "no_speech_prob": 0.2670642137527466
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 69832,
            "start": 712.5600000000001,
            "end": 718.5600000000001,
            "text": " al almirante secretario de Manina, Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, al secretario de Hacienda,",
            "tokens": [
                51076,
                419,
                18667,
                347,
                2879,
                4054,
                4912,
                368,
                2458,
                1426,
                11,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                419,
                4054,
                4912,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                11,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14684771647495506,
            "compression_ratio": 1.4692307692307693,
            "no_speech_prob": 0.2670642137527466
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 69832,
            "start": 719.12,
            "end": 725.0400000000001,
            "text": " Arturo Herrera Guti\u00e9rrez, al general Luis Cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez, secretario de la Defensa",
            "tokens": [
                51404,
                5735,
                7052,
                10367,
                1663,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                11,
                419,
                2674,
                25133,
                383,
                495,
                268,
                8529,
                318,
                1806,
                3337,
                28458,
                842,
                20336,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14684771647495506,
            "compression_ratio": 1.4692307692307693,
            "no_speech_prob": 0.2670642137527466
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 72504,
            "start": 725.04,
            "end": 732.24,
            "text": " Nacional, al gobernador del estado de Colima, Jos\u00e9 Ignacio Peralta, a Raquel Buenrostro S\u00e1nchez,",
            "tokens": [
                50364,
                36623,
                11,
                419,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                18372,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                34342,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                11,
                257,
                7591,
                20593,
                4078,
                268,
                27494,
                340,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11048685383592916,
            "compression_ratio": 1.560483870967742,
            "no_speech_prob": 0.25315165519714355
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 72504,
            "start": 733.12,
            "end": 738.88,
            "text": " jefa del servicio de administraci\u00f3n tributaria, al administrador general de aduanas, Horacio Duarte",
            "tokens": [
                50768,
                1506,
                11771,
                1103,
                43078,
                368,
                9737,
                3482,
                1376,
                5955,
                9831,
                11,
                419,
                9737,
                5409,
                2674,
                368,
                614,
                6139,
                296,
                11,
                10691,
                24571,
                5153,
                11026,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11048685383592916,
            "compression_ratio": 1.560483870967742,
            "no_speech_prob": 0.25315165519714355
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 72504,
            "start": 738.88,
            "end": 743.5999999999999,
            "text": " Olivares, a la presidenta del honorable Ayuntamiento Constitucional de Manzanillo,",
            "tokens": [
                51056,
                6141,
                5931,
                495,
                11,
                257,
                635,
                3868,
                64,
                1103,
                36322,
                9081,
                2760,
                16971,
                8574,
                270,
                1311,
                1966,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11048685383592916,
            "compression_ratio": 1.560483870967742,
            "no_speech_prob": 0.25315165519714355
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 72504,
            "start": 744.3199999999999,
            "end": 750.3199999999999,
            "text": " Griselda Mart\u00ednez Mart\u00ednez, al director general de API Manzanillo, almirante Salvador G\u00f3mez Meill\u00f3n,",
            "tokens": [
                51328,
                2606,
                39711,
                2675,
                5807,
                870,
                28018,
                5807,
                870,
                28018,
                11,
                419,
                5391,
                2674,
                368,
                5372,
                40,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                18667,
                347,
                2879,
                32586,
                460,
                812,
                19917,
                1923,
                373,
                1801,
                11,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11048685383592916,
            "compression_ratio": 1.560483870967742,
            "no_speech_prob": 0.25315165519714355
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 75032,
            "start": 750.88,
            "end": 757.44,
            "text": " y por supuesto a todos los presentes. Como todos ustedes saben, nuestro presidente,",
            "tokens": [
                50392,
                288,
                1515,
                34177,
                257,
                6321,
                1750,
                1974,
                279,
                13,
                11913,
                6321,
                17110,
                36670,
                11,
                14726,
                23852,
                11,
                50720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0682659952264083,
            "compression_ratio": 1.5450643776824033,
            "no_speech_prob": 0.1713777631521225
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 75032,
            "start": 757.44,
            "end": 762.96,
            "text": " licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, me ha honrado con la encomienda de encabezar la",
            "tokens": [
                50720,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                385,
                324,
                2157,
                14974,
                416,
                635,
                465,
                1112,
                30498,
                368,
                2058,
                455,
                4371,
                289,
                635,
                50996
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0682659952264083,
            "compression_ratio": 1.5450643776824033,
            "no_speech_prob": 0.1713777631521225
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 75032,
            "start": 762.96,
            "end": 768.72,
            "text": " coordinaci\u00f3n general de puertos y marina mercante, y quiero aprovechar esta oportunidad",
            "tokens": [
                50996,
                8285,
                3482,
                2674,
                368,
                2362,
                45152,
                288,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                11,
                288,
                16811,
                29015,
                7374,
                5283,
                42794,
                51284
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0682659952264083,
            "compression_ratio": 1.5450643776824033,
            "no_speech_prob": 0.1713777631521225
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 75032,
            "start": 768.72,
            "end": 774.48,
            "text": " para agradecer ese voto de confianza en este momento hist\u00f3rico para la marina mercante nacional.",
            "tokens": [
                51284,
                1690,
                31469,
                1776,
                10167,
                3478,
                78,
                368,
                49081,
                2394,
                465,
                4065,
                9333,
                33196,
                23776,
                1690,
                635,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                29836,
                13,
                51572
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0682659952264083,
            "compression_ratio": 1.5450643776824033,
            "no_speech_prob": 0.1713777631521225
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 77448,
            "start": 775.44,
            "end": 782.08,
            "text": " Reconozco la importante labor y la colaboraci\u00f3n entre la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes",
            "tokens": [
                50412,
                1300,
                1671,
                15151,
                1291,
                635,
                9416,
                5938,
                288,
                635,
                49629,
                3482,
                3962,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                9188,
                288,
                22309,
                279,
                50744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0710423064954353,
            "compression_ratio": 1.7173913043478262,
            "no_speech_prob": 0.11352894455194473
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 77448,
            "start": 782.08,
            "end": 788.24,
            "text": " y la Secretar\u00eda de Marina, que est\u00e1 permitiendo la transici\u00f3n de las facultades y recursos de la",
            "tokens": [
                50744,
                288,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                631,
                3192,
                13423,
                7304,
                635,
                1145,
                15534,
                368,
                2439,
                44137,
                2977,
                288,
                30409,
                368,
                635,
                51052
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0710423064954353,
            "compression_ratio": 1.7173913043478262,
            "no_speech_prob": 0.11352894455194473
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 77448,
            "start": 788.24,
            "end": 795.2,
            "text": " coordinaci\u00f3n general de puertos y marina mercante de una secretar\u00eda de estado a la otra. Estoy",
            "tokens": [
                51052,
                8285,
                3482,
                2674,
                368,
                2362,
                45152,
                288,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                368,
                2002,
                4054,
                21178,
                368,
                18372,
                257,
                635,
                13623,
                13,
                49651,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0710423064954353,
            "compression_ratio": 1.7173913043478262,
            "no_speech_prob": 0.11352894455194473
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 77448,
            "start": 795.2,
            "end": 801.9200000000001,
            "text": " segura que la vocaci\u00f3n de servicio que rige nuestras funciones fortalecer\u00e1 esta coordinaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51400,
                3896,
                2991,
                631,
                635,
                2329,
                3482,
                368,
                43078,
                631,
                367,
                3969,
                32809,
                1019,
                23469,
                5009,
                1220,
                1776,
                842,
                5283,
                8285,
                3482,
                11,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0710423064954353,
            "compression_ratio": 1.7173913043478262,
            "no_speech_prob": 0.11352894455194473
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 80192,
            "start": 802.0799999999999,
            "end": 806.0,
            "text": " y en consecuencia a todo el sistema portuario nacional.",
            "tokens": [
                50372,
                288,
                465,
                40526,
                47377,
                257,
                5149,
                806,
                13245,
                2436,
                84,
                4912,
                29836,
                13,
                50568
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07102488411797417,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.19352665543556213
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 80192,
            "start": 807.52,
            "end": 813.8399999999999,
            "text": " Una de las cosas m\u00e1s importantes de la tarea que me fue encomendada radica en asegurar la",
            "tokens": [
                50644,
                15491,
                368,
                2439,
                12218,
                3573,
                27963,
                368,
                635,
                256,
                35425,
                631,
                385,
                9248,
                465,
                1112,
                521,
                1538,
                2843,
                2262,
                465,
                38174,
                28586,
                635,
                50960
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07102488411797417,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.19352665543556213
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 80192,
            "start": 813.8399999999999,
            "end": 820.4799999999999,
            "text": " continuidad de las operaciones y el crecimiento de este puerto, reconocido como el tercer puerto",
            "tokens": [
                50960,
                2993,
                4580,
                368,
                2439,
                2208,
                9188,
                288,
                806,
                31668,
                14007,
                368,
                4065,
                2362,
                13098,
                11,
                43838,
                2925,
                2617,
                806,
                38103,
                2362,
                13098,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07102488411797417,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.19352665543556213
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 80192,
            "start": 820.4799999999999,
            "end": 828.48,
            "text": " de Am\u00e9rica Latina con mayor movimiento de carga, lo que lo coloca en un nivel que compite con Brasil",
            "tokens": [
                51292,
                368,
                48053,
                7354,
                1426,
                416,
                10120,
                43180,
                368,
                41964,
                11,
                450,
                631,
                450,
                41231,
                465,
                517,
                24423,
                631,
                715,
                642,
                416,
                14861,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07102488411797417,
            "compression_ratio": 1.5972222222222223,
            "no_speech_prob": 0.19352665543556213
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 82848,
            "start": 828.48,
            "end": 835.44,
            "text": " y Panam\u00e1. Al cierre de noviembre del 2020, el puerto de Manzanillo registr\u00f3 un movimiento",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                7557,
                335,
                842,
                13,
                967,
                39769,
                265,
                368,
                572,
                12702,
                20014,
                1103,
                4808,
                11,
                806,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11376,
                11721,
                517,
                43180,
                50712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055835038712881147,
            "compression_ratio": 1.5390946502057614,
            "no_speech_prob": 0.05181397497653961
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 82848,
            "start": 835.44,
            "end": 843.84,
            "text": " de carga de 28 millones de toneladas, incluyendo carga petrolera, carga contenerizada, granel",
            "tokens": [
                50712,
                368,
                41964,
                368,
                7562,
                22416,
                368,
                2952,
                338,
                6872,
                11,
                25520,
                88,
                3999,
                41964,
                32377,
                1663,
                11,
                41964,
                660,
                7971,
                39600,
                11,
                9370,
                338,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055835038712881147,
            "compression_ratio": 1.5390946502057614,
            "no_speech_prob": 0.05181397497653961
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 82848,
            "start": 843.84,
            "end": 851.36,
            "text": " mineral y granel agr\u00edcola principalmente. Es importante destacar que estos resultados se deben",
            "tokens": [
                51132,
                21630,
                288,
                9370,
                338,
                623,
                40577,
                66,
                4711,
                32258,
                13,
                2313,
                9416,
                46393,
                289,
                631,
                12585,
                36796,
                369,
                49187,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055835038712881147,
            "compression_ratio": 1.5390946502057614,
            "no_speech_prob": 0.05181397497653961
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 82848,
            "start": 851.36,
            "end": 857.36,
            "text": " a la labor incansable y comprometida de cada una de las personas que laboran en este puerto,",
            "tokens": [
                51508,
                257,
                635,
                5938,
                834,
                599,
                712,
                288,
                16802,
                649,
                2887,
                368,
                8411,
                2002,
                368,
                2439,
                12019,
                631,
                5938,
                282,
                465,
                4065,
                2362,
                13098,
                11,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.055835038712881147,
            "compression_ratio": 1.5390946502057614,
            "no_speech_prob": 0.05181397497653961
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 85736,
            "start": 857.92,
            "end": 864.32,
            "text": " as\u00ed como de las tripulaciones de los buques que en \u00e9l operan, ya que a pesar de las dif\u00edciles",
            "tokens": [
                50392,
                8582,
                2617,
                368,
                2439,
                4931,
                425,
                9188,
                368,
                1750,
                758,
                7519,
                631,
                465,
                11810,
                2208,
                282,
                11,
                2478,
                631,
                257,
                41951,
                368,
                2439,
                17258,
                279,
                50712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06403306711499936,
            "compression_ratio": 1.5476190476190477,
            "no_speech_prob": 0.001312794047407806
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 85736,
            "start": 864.32,
            "end": 870.24,
            "text": " circunstancias sanitarias que el mundo atraviesa, han sabido mantener activas las operaciones",
            "tokens": [
                50712,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                24533,
                35027,
                631,
                806,
                7968,
                33325,
                530,
                64,
                11,
                7276,
                5560,
                2925,
                42759,
                2430,
                296,
                2439,
                2208,
                9188,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06403306711499936,
            "compression_ratio": 1.5476190476190477,
            "no_speech_prob": 0.001312794047407806
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 85736,
            "start": 870.24,
            "end": 877.6800000000001,
            "text": " portuarias y su esfuerzo se traduce en el bienestar de las familias mexicanas. A todas estas mujeres y",
            "tokens": [
                51008,
                2436,
                84,
                35027,
                288,
                459,
                49213,
                4765,
                369,
                2479,
                4176,
                465,
                806,
                3610,
                39791,
                368,
                2439,
                42155,
                296,
                28759,
                8914,
                296,
                13,
                316,
                10906,
                13897,
                31683,
                288,
                51380
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06403306711499936,
            "compression_ratio": 1.5476190476190477,
            "no_speech_prob": 0.001312794047407806
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 85736,
            "start": 877.6800000000001,
            "end": 885.12,
            "text": " hombres, nuestro m\u00e1s sincero agradecimiento. Por \u00faltimo, y retomando el tema de la transici\u00f3n",
            "tokens": [
                51380,
                37988,
                11,
                14726,
                3573,
                30220,
                78,
                31469,
                66,
                14007,
                13,
                5269,
                21013,
                11,
                288,
                1533,
                298,
                1806,
                806,
                15854,
                368,
                635,
                1145,
                15534,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06403306711499936,
            "compression_ratio": 1.5476190476190477,
            "no_speech_prob": 0.001312794047407806
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 88512,
            "start": 885.12,
            "end": 892.0,
            "text": " de facultades de esta coordinaci\u00f3n, quiero destacar que en nuestro M\u00e9xico esta transici\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                44137,
                2977,
                368,
                5283,
                8285,
                3482,
                11,
                16811,
                46393,
                289,
                631,
                465,
                14726,
                28128,
                5283,
                1145,
                15534,
                50708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0686339965233436,
            "compression_ratio": 1.593073593073593,
            "no_speech_prob": 0.3915788531303406
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 88512,
            "start": 892.0,
            "end": 899.04,
            "text": " forma parte de una larga tradici\u00f3n de cooperaci\u00f3n entre la Secretar\u00eda de Marina y la poblaci\u00f3n civil.",
            "tokens": [
                50708,
                8366,
                6975,
                368,
                2002,
                1613,
                3680,
                2479,
                15534,
                368,
                13414,
                3482,
                3962,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                288,
                635,
                42769,
                5605,
                13,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0686339965233436,
            "compression_ratio": 1.593073593073593,
            "no_speech_prob": 0.3915788531303406
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 88512,
            "start": 900.08,
            "end": 907.36,
            "text": " Nunca antes, como ahora, los marinos mercantes mexicanos hab\u00edamos sido tomados en cuenta",
            "tokens": [
                51112,
                23696,
                496,
                11014,
                11,
                2617,
                9923,
                11,
                1750,
                1849,
                15220,
                10811,
                9327,
                28759,
                8914,
                329,
                3025,
                16275,
                14444,
                2916,
                4181,
                465,
                17868,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0686339965233436,
            "compression_ratio": 1.593073593073593,
            "no_speech_prob": 0.3915788531303406
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 88512,
            "start": 907.36,
            "end": 913.28,
            "text": " para ocupar cargos con estos niveles de responsabilidad. Ni tuvimos el respaldo",
            "tokens": [
                51476,
                1690,
                37305,
                289,
                1032,
                18674,
                416,
                12585,
                11461,
                904,
                368,
                29829,
                4580,
                13,
                12370,
                38177,
                8372,
                806,
                1597,
                37623,
                51772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0686339965233436,
            "compression_ratio": 1.593073593073593,
            "no_speech_prob": 0.3915788531303406
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 91328,
            "start": 913.28,
            "end": 921.12,
            "text": " y el reconocimiento necesarios para recuperar el lugar que merecemos. Por ello, debemos aprovechar",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                806,
                43838,
                14007,
                11909,
                9720,
                1690,
                25692,
                289,
                806,
                11467,
                631,
                8401,
                38173,
                13,
                5269,
                33549,
                11,
                3001,
                4485,
                29015,
                7374,
                50756
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06595890572730531,
            "compression_ratio": 1.5843621399176955,
            "no_speech_prob": 0.13496725261211395
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 91328,
            "start": 921.12,
            "end": 928.24,
            "text": " esta oportunidad hist\u00f3rica, la gran apertura y el deseo franco de la Secretar\u00eda de Marina para",
            "tokens": [
                50756,
                5283,
                42794,
                33196,
                15192,
                11,
                635,
                9370,
                22939,
                2991,
                288,
                806,
                27118,
                78,
                431,
                34300,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                1690,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06595890572730531,
            "compression_ratio": 1.5843621399176955,
            "no_speech_prob": 0.13496725261211395
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 91328,
            "start": 928.24,
            "end": 935.6,
            "text": " fortalecer la relaci\u00f3n entre marinos mercantes y navales que nos permita que juntos, como una sola",
            "tokens": [
                51112,
                5009,
                1220,
                1776,
                635,
                37247,
                3962,
                1849,
                15220,
                10811,
                9327,
                288,
                5947,
                4229,
                631,
                3269,
                4784,
                2786,
                631,
                33868,
                11,
                2617,
                2002,
                34162,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06595890572730531,
            "compression_ratio": 1.5843621399176955,
            "no_speech_prob": 0.13496725261211395
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 91328,
            "start": 935.6,
            "end": 942.64,
            "text": " fuerza, aportemos nuestra capacidad, nuestra entrega, nuestro profesionalismo, trabajando",
            "tokens": [
                51480,
                39730,
                11,
                1882,
                477,
                4485,
                16825,
                43507,
                11,
                16825,
                32843,
                64,
                11,
                14726,
                42882,
                6882,
                11,
                40473,
                51832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.06595890572730531,
            "compression_ratio": 1.5843621399176955,
            "no_speech_prob": 0.13496725261211395
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 94264,
            "start": 942.64,
            "end": 951.04,
            "text": " por los mismos objetivos. Fortalecer a la Marina Mercante, desarrollar el sistema portuario nacional",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                1750,
                47458,
                14964,
                16501,
                13,
                11002,
                1220,
                1776,
                257,
                635,
                35310,
                18897,
                2879,
                11,
                32501,
                289,
                806,
                13245,
                2436,
                84,
                4912,
                29836,
                50784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10039832375266335,
            "compression_ratio": 1.4476190476190476,
            "no_speech_prob": 0.002175688510760665
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 94264,
            "start": 951.68,
            "end": 959.52,
            "text": " y continuar la labor de la educaci\u00f3n n\u00e1utica, respetando su naturaleza civil y bajo los principios",
            "tokens": [
                50816,
                288,
                29980,
                635,
                5938,
                368,
                635,
                48861,
                297,
                842,
                325,
                2262,
                11,
                1597,
                302,
                1806,
                459,
                40877,
                2394,
                5605,
                288,
                30139,
                1750,
                6959,
                2717,
                51208
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10039832375266335,
            "compression_ratio": 1.4476190476190476,
            "no_speech_prob": 0.002175688510760665
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 94264,
            "start": 959.52,
            "end": 968.0,
            "text": " de honestidad, transparencia, justicia y legalidad en beneficio del pueblo de M\u00e9xico. Muchas gracias.",
            "tokens": [
                51208,
                368,
                3245,
                4580,
                11,
                16165,
                2755,
                11,
                445,
                15341,
                288,
                5089,
                4580,
                465,
                10304,
                1004,
                1103,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                35669,
                16611,
                13,
                51632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10039832375266335,
            "compression_ratio": 1.4476190476190476,
            "no_speech_prob": 0.002175688510760665
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 97264,
            "start": 972.64,
            "end": 986.56,
            "text": " Pueden ocupar su lugar. Enseguida hace uso de la palabra el Secretario de Marina, Almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n.",
            "tokens": [
                50364,
                430,
                5827,
                268,
                37305,
                289,
                459,
                11467,
                13,
                2193,
                405,
                2794,
                2887,
                10032,
                22728,
                368,
                635,
                31702,
                806,
                7400,
                4912,
                368,
                35310,
                11,
                14344,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                13,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27442647540380083,
            "compression_ratio": 1.2457142857142858,
            "no_speech_prob": 0.1489703357219696
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 97264,
            "start": 991.76,
            "end": 998.0,
            "text": " Licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos",
            "tokens": [
                51320,
                40627,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                11,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                51632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27442647540380083,
            "compression_ratio": 1.2457142857142858,
            "no_speech_prob": 0.1489703357219696
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 99800,
            "start": 998.08,
            "end": 1004.08,
            "text": " y comandante supremo de las Fuerzas Armadas. Se\u00f1or gobernador del Estado de Colima,",
            "tokens": [
                50368,
                288,
                395,
                474,
                2879,
                23710,
                78,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                35054,
                352,
                26848,
                5409,
                1103,
                29740,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                50668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1089627926166241,
            "compression_ratio": 1.4201680672268908,
            "no_speech_prob": 0.7797161936759949
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 99800,
            "start": 1004.08,
            "end": 1009.84,
            "text": " maestro Ignacio Peralta S\u00e1nchez, secretario de Hacienda Arturo Herrera Guti\u00e9rrez,",
            "tokens": [
                50668,
                463,
                32389,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                5735,
                7052,
                10367,
                1663,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                11,
                50956
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1089627926166241,
            "compression_ratio": 1.4201680672268908,
            "no_speech_prob": 0.7797161936759949
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 99800,
            "start": 1010.88,
            "end": 1016.0,
            "text": " directora del Servicio de Administraci\u00f3n Tributaria Raquel Buenrostro S\u00e1nchez,",
            "tokens": [
                51008,
                5391,
                64,
                1103,
                6213,
                18322,
                368,
                13322,
                46205,
                23304,
                325,
                9831,
                7591,
                20593,
                4078,
                268,
                27494,
                340,
                318,
                7200,
                30196,
                11,
                51264
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1089627926166241,
            "compression_ratio": 1.4201680672268908,
            "no_speech_prob": 0.7797161936759949
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 99800,
            "start": 1017.28,
            "end": 1024.56,
            "text": " director de aduanas Horacio Duarte Olivares, presidenta municipal de Manzanillo Griselda",
            "tokens": [
                51328,
                5391,
                368,
                614,
                6139,
                296,
                10691,
                24571,
                5153,
                11026,
                6141,
                5931,
                495,
                11,
                3868,
                64,
                27177,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                2606,
                39711,
                2675,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1089627926166241,
            "compression_ratio": 1.4201680672268908,
            "no_speech_prob": 0.7797161936759949
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 102456,
            "start": 1024.6399999999999,
            "end": 1032.48,
            "text": " Mart\u00ednez Mart\u00ednez, el comandante de la sexta regi\u00f3n naval, el almirante Rub\u00e9n Vargas Su\u00e1rez,",
            "tokens": [
                50368,
                5807,
                870,
                28018,
                5807,
                870,
                28018,
                11,
                806,
                395,
                474,
                2879,
                368,
                635,
                42826,
                64,
                45163,
                33050,
                11,
                806,
                18667,
                347,
                2879,
                10518,
                3516,
                14662,
                10549,
                2746,
                842,
                17693,
                11,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14035151315772015,
            "compression_ratio": 1.4154589371980677,
            "no_speech_prob": 0.16103459894657135
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 102456,
            "start": 1033.9199999999998,
            "end": 1040.32,
            "text": " el director de API Manzanillo, el almirante en retiro Salvador G\u00f3mez-Mell\u00f3n y la coordinadora",
            "tokens": [
                50832,
                806,
                5391,
                368,
                5372,
                40,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                806,
                18667,
                347,
                2879,
                465,
                1533,
                5182,
                32586,
                460,
                812,
                19917,
                12,
                44,
                898,
                1801,
                288,
                635,
                8285,
                23020,
                51152
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14035151315772015,
            "compression_ratio": 1.4154589371980677,
            "no_speech_prob": 0.16103459894657135
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 102456,
            "start": 1040.32,
            "end": 1047.6,
            "text": " de puertos y marina mercante capit\u00e1n de altura Ana Laura L\u00f3pez Bautista, medios de comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51152,
                368,
                2362,
                45152,
                288,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                33807,
                7200,
                368,
                39398,
                21202,
                13220,
                441,
                812,
                15144,
                363,
                1375,
                5236,
                11,
                46017,
                368,
                31710,
                3482,
                13,
                51516
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14035151315772015,
            "compression_ratio": 1.4154589371980677,
            "no_speech_prob": 0.16103459894657135
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 104760,
            "start": 1048.56,
            "end": 1055.9199999999998,
            "text": " Mencion\u00e9 a los integrantes del gobierno federal que est\u00e1n aqu\u00ed presentes,",
            "tokens": [
                50412,
                6685,
                10015,
                526,
                257,
                1750,
                3572,
                9327,
                1103,
                29254,
                6019,
                631,
                10368,
                6661,
                1974,
                279,
                11,
                50780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16494020734514508,
            "compression_ratio": 1.4731182795698925,
            "no_speech_prob": 0.26149648427963257
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 104760,
            "start": 1057.4399999999998,
            "end": 1065.28,
            "text": " que son los que, junto con el que habla y junto con la secretar\u00eda de Marina, vamos a desarrollar,",
            "tokens": [
                50856,
                631,
                1872,
                1750,
                631,
                11,
                24663,
                416,
                806,
                631,
                42135,
                288,
                24663,
                416,
                635,
                4054,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                5295,
                257,
                32501,
                289,
                11,
                51248
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16494020734514508,
            "compression_ratio": 1.4731182795698925,
            "no_speech_prob": 0.26149648427963257
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 104760,
            "start": 1065.28,
            "end": 1074.24,
            "text": " vamos a darle seguridad y vamos a hacer de los puertos un orgullo para M\u00e9xico. Se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                51248,
                5295,
                257,
                37666,
                35415,
                288,
                5295,
                257,
                6720,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                517,
                14045,
                858,
                78,
                1690,
                28128,
                13,
                35054,
                23852,
                11,
                51696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16494020734514508,
            "compression_ratio": 1.4731182795698925,
            "no_speech_prob": 0.26149648427963257
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 107424,
            "start": 1074.48,
            "end": 1079.28,
            "text": " los integrantes del gobierno federal que est\u00e1n aqu\u00ed presentes tenemos algo en com\u00fan,",
            "tokens": [
                50376,
                1750,
                3572,
                9327,
                1103,
                29254,
                6019,
                631,
                10368,
                6661,
                1974,
                279,
                9914,
                8655,
                465,
                45448,
                11,
                50616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11986638678879034,
            "compression_ratio": 1.4261363636363635,
            "no_speech_prob": 0.023123987019062042
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 107424,
            "start": 1081.68,
            "end": 1086.8,
            "text": " tenemos visi\u00f3n de Estado y por eso vamos a sacar adelante este tema.",
            "tokens": [
                50736,
                9914,
                1452,
                2560,
                368,
                29740,
                288,
                1515,
                7287,
                5295,
                257,
                43823,
                40214,
                4065,
                15854,
                13,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11986638678879034,
            "compression_ratio": 1.4261363636363635,
            "no_speech_prob": 0.023123987019062042
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 107424,
            "start": 1088.64,
            "end": 1096.24,
            "text": " Hace casi seis meses, en este recinto portuario iniciamos con la implementaci\u00f3n de una mejor",
            "tokens": [
                51084,
                389,
                617,
                22567,
                28233,
                23922,
                11,
                465,
                4065,
                850,
                17246,
                2436,
                84,
                4912,
                43043,
                2151,
                416,
                635,
                4445,
                3482,
                368,
                2002,
                11479,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11986638678879034,
            "compression_ratio": 1.4261363636363635,
            "no_speech_prob": 0.023123987019062042
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 109624,
            "start": 1096.24,
            "end": 1105.92,
            "text": " seguridad en los puertos, la cual era necesaria y sigue siendo necesaria. Hoy, este 2021,",
            "tokens": [
                50364,
                35415,
                465,
                1750,
                2362,
                45152,
                11,
                635,
                10911,
                4249,
                11909,
                9831,
                288,
                34532,
                31423,
                11909,
                9831,
                13,
                28664,
                11,
                4065,
                7201,
                11,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08705465344415195,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.4746876358985901
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 109624,
            "start": 1106.72,
            "end": 1114.96,
            "text": " iniciamos la transici\u00f3n para llevar, adem\u00e1s de la seguridad, el control y la administraci\u00f3n",
            "tokens": [
                50888,
                43043,
                2151,
                635,
                1145,
                15534,
                1690,
                30374,
                11,
                21251,
                368,
                635,
                35415,
                11,
                806,
                1969,
                288,
                635,
                9737,
                3482,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08705465344415195,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.4746876358985901
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 109624,
            "start": 1114.96,
            "end": 1120.32,
            "text": " y desarrollo de los puertos a fin de tener puertos dignos y de competencia mundial.",
            "tokens": [
                51300,
                288,
                38295,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                257,
                962,
                368,
                11640,
                2362,
                45152,
                15308,
                329,
                288,
                368,
                2850,
                10974,
                41740,
                13,
                51568
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08705465344415195,
            "compression_ratio": 1.5227272727272727,
            "no_speech_prob": 0.4746876358985901
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 112032,
            "start": 1120.32,
            "end": 1128.24,
            "text": " Ante esta nueva encomienda, se\u00f1or presidente, con benepl\u00e1cito le informo que no estamos solos.",
            "tokens": [
                50364,
                5130,
                68,
                5283,
                28963,
                465,
                1112,
                30498,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                416,
                2537,
                564,
                21563,
                3528,
                476,
                1356,
                78,
                631,
                572,
                10382,
                1404,
                329,
                13,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1442836447607113,
            "compression_ratio": 1.5026455026455026,
            "no_speech_prob": 0.11452993750572205
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 112032,
            "start": 1128.24,
            "end": 1136.32,
            "text": " Adem\u00e1s de que sumamos a los aqu\u00ed integrantes, estamos conscientes de que debemos de sumar",
            "tokens": [
                50760,
                34621,
                368,
                631,
                2408,
                2151,
                257,
                1750,
                6661,
                3572,
                9327,
                11,
                10382,
                44507,
                279,
                368,
                631,
                3001,
                4485,
                368,
                2408,
                289,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1442836447607113,
            "compression_ratio": 1.5026455026455026,
            "no_speech_prob": 0.11452993750572205
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 112032,
            "start": 1136.32,
            "end": 1144.0,
            "text": " a personal altamente calificado en las ciencias mar\u00edtimas y desarrollo portuario, y me refiero",
            "tokens": [
                51164,
                257,
                2973,
                4955,
                3439,
                2104,
                1089,
                1573,
                465,
                2439,
                269,
                1053,
                12046,
                1849,
                6712,
                17957,
                288,
                38295,
                2436,
                84,
                4912,
                11,
                288,
                385,
                1895,
                12030,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1442836447607113,
            "compression_ratio": 1.5026455026455026,
            "no_speech_prob": 0.11452993750572205
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 114400,
            "start": 1144.56,
            "end": 1150.88,
            "text": " al personal egresado de nuestras n\u00e1uticas mercantes. Con ello quiero hacer patente",
            "tokens": [
                50392,
                419,
                2973,
                24263,
                495,
                1573,
                368,
                32809,
                297,
                842,
                325,
                9150,
                10811,
                9327,
                13,
                2656,
                33549,
                16811,
                6720,
                1947,
                1576,
                50708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09904987613360088,
            "compression_ratio": 1.5515695067264574,
            "no_speech_prob": 0.36886322498321533
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 114400,
            "start": 1152.0,
            "end": 1157.68,
            "text": " que las acciones que estamos llevando a cabo, se\u00f1or marinos n\u00e1uticos y marinos navales,",
            "tokens": [
                50764,
                631,
                2439,
                1317,
                5411,
                631,
                10382,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                11,
                22188,
                1849,
                15220,
                297,
                842,
                325,
                9940,
                288,
                1849,
                15220,
                5947,
                4229,
                11,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09904987613360088,
            "compression_ratio": 1.5515695067264574,
            "no_speech_prob": 0.36886322498321533
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 114400,
            "start": 1158.32,
            "end": 1162.96,
            "text": " no van encaminadas a la militarizaci\u00f3n de los puertos, como muchos lo han dicho.",
            "tokens": [
                51080,
                572,
                3161,
                2058,
                7428,
                6872,
                257,
                635,
                30653,
                27603,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                11,
                2617,
                17061,
                450,
                7276,
                27346,
                13,
                51312
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09904987613360088,
            "compression_ratio": 1.5515695067264574,
            "no_speech_prob": 0.36886322498321533
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 114400,
            "start": 1164.16,
            "end": 1170.56,
            "text": " Ello por dos simples y sencillas razones. La primera, por la que usted, se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                51372,
                462,
                1913,
                1515,
                4491,
                21730,
                288,
                46749,
                296,
                9639,
                2213,
                13,
                2369,
                17382,
                11,
                1515,
                635,
                631,
                10467,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09904987613360088,
            "compression_ratio": 1.5515695067264574,
            "no_speech_prob": 0.36886322498321533
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 117056,
            "start": 1170.56,
            "end": 1178.32,
            "text": " no permitir\u00eda, bajo ninguna circunstancia, que se militarizaran los puertos. Y la otra,",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                46865,
                2686,
                11,
                30139,
                36073,
                3510,
                409,
                18758,
                2755,
                11,
                631,
                369,
                30653,
                590,
                17142,
                1750,
                2362,
                45152,
                13,
                398,
                635,
                13623,
                11,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07800479051543445,
            "compression_ratio": 1.5549738219895288,
            "no_speech_prob": 0.0301914494484663
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 117056,
            "start": 1178.96,
            "end": 1184.8,
            "text": " que nosotros mismos, los marinos navales, tampoco permitir\u00edamos eso, puesto que",
            "tokens": [
                50784,
                631,
                13863,
                47458,
                11,
                1750,
                1849,
                15220,
                5947,
                4229,
                11,
                36838,
                46865,
                16275,
                7287,
                11,
                35136,
                631,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07800479051543445,
            "compression_ratio": 1.5549738219895288,
            "no_speech_prob": 0.0301914494484663
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 117056,
            "start": 1185.6799999999998,
            "end": 1192.3999999999999,
            "text": " contamos con el apoyo y el respaldo de los marinos n\u00e1uticos y de los aqu\u00ed integrantes",
            "tokens": [
                51120,
                660,
                2151,
                416,
                806,
                46151,
                288,
                806,
                1597,
                37623,
                368,
                1750,
                1849,
                15220,
                297,
                842,
                325,
                9940,
                288,
                368,
                1750,
                6661,
                3572,
                9327,
                51456
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07800479051543445,
            "compression_ratio": 1.5549738219895288,
            "no_speech_prob": 0.0301914494484663
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 117056,
            "start": 1193.12,
            "end": 1195.36,
            "text": " para llevar a cabo esa transformaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51492,
                1690,
                30374,
                257,
                41335,
                11342,
                4088,
                3482,
                13,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07800479051543445,
            "compression_ratio": 1.5549738219895288,
            "no_speech_prob": 0.0301914494484663
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 119536,
            "start": 1195.36,
            "end": 1206.1599999999999,
            "text": " Se\u00f1or presidente, qu\u00e9 quiero decir con esto? Que el control de los puertos, y as\u00ed como el control",
            "tokens": [
                50364,
                35054,
                23852,
                11,
                8057,
                16811,
                10235,
                416,
                7433,
                30,
                4493,
                806,
                1969,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                11,
                288,
                8582,
                2617,
                806,
                1969,
                50904
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.195249840065285,
            "compression_ratio": 1.565217391304348,
            "no_speech_prob": 0.1115737110376358
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 119536,
            "start": 1206.1599999999999,
            "end": 1215.1999999999998,
            "text": " de la educaci\u00f3n naval, va a estar bajo la tutela de los marinos n\u00e1uticos. Hoy, se\u00f1or,",
            "tokens": [
                50904,
                368,
                635,
                48861,
                33050,
                11,
                2773,
                257,
                8755,
                30139,
                635,
                3672,
                4053,
                368,
                1750,
                1849,
                15220,
                297,
                842,
                325,
                9940,
                13,
                28664,
                11,
                22188,
                11,
                51356
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.195249840065285,
            "compression_ratio": 1.565217391304348,
            "no_speech_prob": 0.1115737110376358
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 119536,
            "start": 1215.1999999999998,
            "end": 1224.3999999999999,
            "text": " esta nueva tarea que los marinos n\u00e1uticos y los marinos militares estamos listos a llevar a cabo,",
            "tokens": [
                51356,
                5283,
                28963,
                256,
                35425,
                631,
                1750,
                1849,
                15220,
                297,
                842,
                325,
                9940,
                288,
                1750,
                1849,
                15220,
                1962,
                2786,
                495,
                10382,
                1329,
                329,
                257,
                30374,
                257,
                41335,
                11,
                51816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.195249840065285,
            "compression_ratio": 1.565217391304348,
            "no_speech_prob": 0.1115737110376358
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 122536,
            "start": 1225.36,
            "end": 1233.9199999999998,
            "text": " y la actual coordinadora de puertos y marina mercante, la capit\u00e1n de altura, Laura L\u00f3pez Bautista,",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                635,
                3539,
                8285,
                23020,
                368,
                2362,
                45152,
                288,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                11,
                635,
                33807,
                7200,
                368,
                39398,
                11,
                13220,
                441,
                812,
                15144,
                363,
                1375,
                5236,
                11,
                50792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1169408538124778,
            "compression_ratio": 1.6271929824561404,
            "no_speech_prob": 0.0036598569713532925
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 122536,
            "start": 1233.9199999999998,
            "end": 1242.8799999999999,
            "text": " aqu\u00ed presente, es egresada de la n\u00e1utica de Tampico y quien, bajo la nueva agronizaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50792,
                6661,
                28709,
                11,
                785,
                24263,
                495,
                1538,
                368,
                635,
                297,
                842,
                325,
                2262,
                368,
                314,
                1215,
                2789,
                288,
                20108,
                11,
                30139,
                635,
                28963,
                623,
                2044,
                27603,
                11,
                51240
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1169408538124778,
            "compression_ratio": 1.6271929824561404,
            "no_speech_prob": 0.0036598569713532925
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 122536,
            "start": 1242.8799999999999,
            "end": 1250.1599999999999,
            "text": " vamos a proponer que esa coordinadora de puertos y marina mercante se eleve a rango de subsecretar\u00eda.",
            "tokens": [
                51240,
                5295,
                257,
                2365,
                32949,
                631,
                11342,
                8285,
                23020,
                368,
                2362,
                45152,
                288,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                369,
                1118,
                303,
                257,
                367,
                17150,
                368,
                1422,
                8159,
                1505,
                21178,
                13,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1169408538124778,
            "compression_ratio": 1.6271929824561404,
            "no_speech_prob": 0.0036598569713532925
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 122536,
            "start": 1250.1599999999999,
            "end": 1254.8,
            "text": " Tenemos que darle esa fuerza y ese empuje a nuestros compa\u00f1eros n\u00e1uticos.",
            "tokens": [
                51604,
                44903,
                631,
                37666,
                11342,
                39730,
                288,
                10167,
                4012,
                13008,
                257,
                24099,
                29953,
                16771,
                297,
                842,
                325,
                9940,
                13,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1169408538124778,
            "compression_ratio": 1.6271929824561404,
            "no_speech_prob": 0.0036598569713532925
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 125536,
            "start": 1256.0,
            "end": 1262.8,
            "text": " La actual direcci\u00f3n de puertos est\u00e1 bajo el cargo de un capit\u00e1n de altura, Gaspar Cime Escobedo.",
            "tokens": [
                50396,
                2369,
                3539,
                1264,
                14735,
                368,
                2362,
                45152,
                3192,
                30139,
                806,
                19449,
                368,
                517,
                33807,
                7200,
                368,
                39398,
                11,
                24025,
                2181,
                383,
                1312,
                30379,
                996,
                26351,
                13,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16050514421964945,
            "compression_ratio": 1.7636363636363637,
            "no_speech_prob": 0.03533755615353584
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 125536,
            "start": 1262.8,
            "end": 1269.6,
            "text": " La actual direcci\u00f3n general de marina mercante est\u00e1 bajo el cargo de un capit\u00e1n de altura,",
            "tokens": [
                50736,
                2369,
                3539,
                1264,
                14735,
                2674,
                368,
                1849,
                1426,
                10811,
                2879,
                3192,
                30139,
                806,
                19449,
                368,
                517,
                33807,
                7200,
                368,
                39398,
                11,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16050514421964945,
            "compression_ratio": 1.7636363636363637,
            "no_speech_prob": 0.03533755615353584
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 125536,
            "start": 1269.6,
            "end": 1275.8799999999999,
            "text": " Hidlifonso Carrillo Mora. Y la direcci\u00f3n de fideicomisos para la educaci\u00f3n n\u00e1utica est\u00e1",
            "tokens": [
                51076,
                389,
                327,
                75,
                351,
                266,
                539,
                17715,
                15831,
                376,
                3252,
                13,
                398,
                635,
                1264,
                14735,
                368,
                283,
                482,
                299,
                298,
                271,
                329,
                1690,
                635,
                48861,
                297,
                842,
                325,
                2262,
                3192,
                51390
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16050514421964945,
            "compression_ratio": 1.7636363636363637,
            "no_speech_prob": 0.03533755615353584
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 125536,
            "start": 1275.8799999999999,
            "end": 1283.9599999999998,
            "text": " a cargo de un capit\u00e1n de altura, Miguel \u00c1ngel Osuna Rodr\u00edguez. Como podemos ver, se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                51390,
                257,
                19449,
                368,
                517,
                33807,
                7200,
                368,
                39398,
                11,
                29150,
                24205,
                872,
                338,
                8875,
                5051,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                13,
                11913,
                12234,
                1306,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                51794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16050514421964945,
            "compression_ratio": 1.7636363636363637,
            "no_speech_prob": 0.03533755615353584
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 128396,
            "start": 1283.96,
            "end": 1292.4,
            "text": " como podemos ver la opini\u00f3n p\u00fablica, los marinos mercantes tienen la gu\u00eda y direcci\u00f3n civil con lo",
            "tokens": [
                50364,
                2617,
                12234,
                1306,
                635,
                3980,
                2560,
                38905,
                11,
                1750,
                1849,
                15220,
                10811,
                9327,
                12536,
                635,
                695,
                2686,
                288,
                1264,
                14735,
                5605,
                416,
                450,
                50786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11110258102416992,
            "compression_ratio": 1.4952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.013185582123696804
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 128396,
            "start": 1292.4,
            "end": 1299.0,
            "text": " que mantienen un car\u00e1cter y un esp\u00edritu que, sin duda, complementar\u00e1 y fortalecer\u00e1 a\u00fan m\u00e1s la uni\u00f3n",
            "tokens": [
                50786,
                631,
                10845,
                22461,
                517,
                1032,
                842,
                349,
                260,
                288,
                517,
                48987,
                3210,
                84,
                631,
                11,
                3343,
                43881,
                11,
                17103,
                21534,
                288,
                5009,
                1220,
                1776,
                842,
                31676,
                3573,
                635,
                517,
                2560,
                51116
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11110258102416992,
            "compression_ratio": 1.4952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.013185582123696804
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 128396,
            "start": 1299.0,
            "end": 1306.68,
            "text": " de los esfuerzos con el personal naval. Tambi\u00e9n es pertinente informar que hoy en d\u00eda existen tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                51116,
                368,
                1750,
                49213,
                27681,
                416,
                806,
                2973,
                33050,
                13,
                25682,
                785,
                13269,
                259,
                1576,
                1356,
                289,
                631,
                13775,
                465,
                12271,
                2514,
                268,
                6407,
                51500
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11110258102416992,
            "compression_ratio": 1.4952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.013185582123696804
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 130668,
            "start": 1306.68,
            "end": 1314.2,
            "text": " dos capitanes de altura que son administradores de los recintos portuarios como los que tenemos",
            "tokens": [
                50364,
                4491,
                1410,
                9670,
                279,
                368,
                39398,
                631,
                1872,
                4968,
                6206,
                2706,
                368,
                1750,
                850,
                686,
                329,
                2436,
                84,
                9720,
                2617,
                1750,
                631,
                9914,
                50740
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.117812651854295,
            "compression_ratio": 1.553648068669528,
            "no_speech_prob": 0.41383928060531616
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 130668,
            "start": 1314.2,
            "end": 1321.2,
            "text": " en Altamira, Tamaulipas y en Ensenada, Baja California. La suma de estos esfuerzos es",
            "tokens": [
                50740,
                465,
                15992,
                335,
                4271,
                11,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                288,
                465,
                2193,
                6748,
                1538,
                11,
                363,
                12908,
                5384,
                13,
                2369,
                2408,
                64,
                368,
                12585,
                49213,
                27681,
                785,
                51090
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.117812651854295,
            "compression_ratio": 1.553648068669528,
            "no_speech_prob": 0.41383928060531616
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 130668,
            "start": 1321.2,
            "end": 1327.24,
            "text": " crucial para lograr la eficaz y eficiente administraci\u00f3n y control de los puertos",
            "tokens": [
                51090,
                11462,
                1690,
                31013,
                289,
                635,
                49510,
                921,
                288,
                308,
                26863,
                9737,
                3482,
                288,
                1969,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.117812651854295,
            "compression_ratio": 1.553648068669528,
            "no_speech_prob": 0.41383928060531616
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 130668,
            "start": 1327.24,
            "end": 1333.88,
            "text": " nacionales. Y eso lo sabemos muy bien los marinos n\u00e1uticos y marinos navales. Se\u00f1or presidente,",
            "tokens": [
                51392,
                29836,
                279,
                13,
                398,
                7287,
                450,
                27200,
                5323,
                3610,
                1750,
                1849,
                15220,
                297,
                842,
                325,
                9940,
                288,
                1849,
                15220,
                5947,
                4229,
                13,
                35054,
                23852,
                11,
                51724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.117812651854295,
            "compression_ratio": 1.553648068669528,
            "no_speech_prob": 0.41383928060531616
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 133388,
            "start": 1334.64,
            "end": 1341.4,
            "text": " para las y los marinos n\u00e1uticos y los marinos navales es un honor continuar con la noble",
            "tokens": [
                50402,
                1690,
                2439,
                288,
                1750,
                1849,
                15220,
                297,
                842,
                325,
                9940,
                288,
                1750,
                1849,
                15220,
                5947,
                4229,
                785,
                517,
                5968,
                29980,
                416,
                635,
                20171,
                50740
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07970813569568452,
            "compression_ratio": 1.5546558704453441,
            "no_speech_prob": 0.11615266650915146
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 133388,
            "start": 1341.4,
            "end": 1348.7600000000002,
            "text": " encomienda que nos ha dado y nuestro compromiso es no fallarle. Sabemos la relevancia de los mares",
            "tokens": [
                50740,
                465,
                1112,
                30498,
                631,
                3269,
                324,
                29568,
                288,
                14726,
                11482,
                19227,
                785,
                572,
                2100,
                36153,
                13,
                13915,
                4485,
                635,
                2951,
                9768,
                2755,
                368,
                1750,
                463,
                495,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07970813569568452,
            "compression_ratio": 1.5546558704453441,
            "no_speech_prob": 0.11615266650915146
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 133388,
            "start": 1348.7600000000002,
            "end": 1356.44,
            "text": " mexicanos para alcanzar los objetivos m\u00e1s apremiantes que usted se ha trazado. Por \u00faltimo,",
            "tokens": [
                51108,
                28759,
                8914,
                329,
                1690,
                50200,
                289,
                1750,
                14964,
                16501,
                3573,
                1882,
                2579,
                46269,
                631,
                10467,
                369,
                324,
                37481,
                1573,
                13,
                5269,
                21013,
                11,
                51492
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07970813569568452,
            "compression_ratio": 1.5546558704453441,
            "no_speech_prob": 0.11615266650915146
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 133388,
            "start": 1356.44,
            "end": 1362.68,
            "text": " le quiero recalcar que las Fuerzas Armadas estamos trabajando en uni\u00f3n y gran coordinaci\u00f3n en varias",
            "tokens": [
                51492,
                476,
                16811,
                850,
                304,
                6166,
                631,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                10382,
                40473,
                465,
                517,
                2560,
                288,
                9370,
                8285,
                3482,
                465,
                37496,
                51804
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.07970813569568452,
            "compression_ratio": 1.5546558704453441,
            "no_speech_prob": 0.11615266650915146
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 136268,
            "start": 1362.68,
            "end": 1369.68,
            "text": " tareas. Una de ellas es esta. Seguiremos adelante hasta llevar a buen puerto a nuestro muy querido",
            "tokens": [
                50364,
                49423,
                296,
                13,
                15491,
                368,
                38397,
                785,
                5283,
                13,
                1100,
                2794,
                621,
                3415,
                40214,
                10764,
                30374,
                257,
                30037,
                2362,
                13098,
                257,
                14726,
                5323,
                7083,
                2925,
                50714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13444048649555929,
            "compression_ratio": 1.4088669950738917,
            "no_speech_prob": 0.0720105692744255
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 136268,
            "start": 1369.68,
            "end": 1384.3200000000002,
            "text": " M\u00e9xico. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Estimado p\u00fablico, escuchemos el mensaje que",
            "tokens": [
                50714,
                28128,
                13,
                35669,
                16611,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                4410,
                332,
                1573,
                26557,
                11,
                22483,
                4485,
                806,
                10923,
                11153,
                631,
                51446
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13444048649555929,
            "compression_ratio": 1.4088669950738917,
            "no_speech_prob": 0.0720105692744255
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 136268,
            "start": 1384.3200000000002,
            "end": 1389.72,
            "text": " nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "tokens": [
                51446,
                3269,
                4746,
                3969,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                51716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13444048649555929,
            "compression_ratio": 1.4088669950738917,
            "no_speech_prob": 0.0720105692744255
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 138972,
            "start": 1389.72,
            "end": 1402.28,
            "text": " L\u00f3pez Obrador. Pueden ocupar su lugar. Amigas, amigos de Manzanillo, de este importante puerto",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                430,
                5827,
                268,
                37305,
                289,
                459,
                11467,
                13,
                2012,
                328,
                296,
                11,
                18243,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                368,
                4065,
                9416,
                2362,
                13098,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13884610978383866,
            "compression_ratio": 1.2894736842105263,
            "no_speech_prob": 0.311979204416275
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 138972,
            "start": 1402.28,
            "end": 1417.96,
            "text": " del Pac\u00edfico, del estado de Colima. Hace seis meses estuvimos en Manzanillo y aqu\u00ed dimos a conocer",
            "tokens": [
                50992,
                1103,
                10702,
                18869,
                78,
                11,
                1103,
                18372,
                368,
                4004,
                4775,
                13,
                389,
                617,
                28233,
                23922,
                49777,
                8372,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                288,
                6661,
                5013,
                329,
                257,
                35241,
                51776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13884610978383866,
            "compression_ratio": 1.2894736842105263,
            "no_speech_prob": 0.311979204416275
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 141796,
            "start": 1417.96,
            "end": 1436.4,
            "text": " que se enviar\u00eda una iniciativa de ley para reformar el marco legal y trasladar las funciones",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                369,
                2267,
                9448,
                2686,
                2002,
                40380,
                7676,
                5931,
                368,
                27786,
                1690,
                8290,
                289,
                806,
                1849,
                1291,
                5089,
                288,
                22507,
                9290,
                289,
                2439,
                1019,
                23469,
                51286
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18721759102561258,
            "compression_ratio": 1.4179104477611941,
            "no_speech_prob": 0.22586500644683838
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 141796,
            "start": 1438.16,
            "end": 1447.68,
            "text": " de la administraci\u00f3n portuaria, de la Secretar\u00eda de Comunicaciones a la Secretar\u00eda de Marina,",
            "tokens": [
                51374,
                368,
                635,
                9737,
                3482,
                2436,
                84,
                9831,
                11,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                9188,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                51850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18721759102561258,
            "compression_ratio": 1.4179104477611941,
            "no_speech_prob": 0.22586500644683838
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 144768,
            "start": 1447.68,
            "end": 1464.4,
            "text": " esto ya se concret\u00f3, ya se convirti\u00f3 en una realidad porque se aprob\u00f3 esa reforma y ahora es",
            "tokens": [
                50364,
                7433,
                2478,
                369,
                39481,
                812,
                11,
                2478,
                369,
                3754,
                2498,
                7138,
                465,
                2002,
                25635,
                4021,
                369,
                14602,
                65,
                812,
                11342,
                8290,
                64,
                288,
                9923,
                785,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1899279264303354,
            "compression_ratio": 1.3455882352941178,
            "no_speech_prob": 0.008681599982082844
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 144768,
            "start": 1464.4,
            "end": 1473.44,
            "text": " la Secretar\u00eda de Marina la encargada del manejo de todos los puertos de nuestro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                51200,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                635,
                2058,
                33544,
                1538,
                1103,
                12743,
                5134,
                368,
                6321,
                1750,
                2362,
                45152,
                368,
                14726,
                10572,
                13,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1899279264303354,
            "compression_ratio": 1.3455882352941178,
            "no_speech_prob": 0.008681599982082844
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 147344,
            "start": 1473.44,
            "end": 1485.52,
            "text": " \u00bfPor qu\u00e9 se tom\u00f3 esta decisi\u00f3n? En primer lugar, por razones que tienen que ver con la seguridad",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                24907,
                8057,
                369,
                2916,
                812,
                5283,
                18206,
                2560,
                30,
                2193,
                12595,
                11467,
                11,
                1515,
                9639,
                2213,
                631,
                12536,
                631,
                1306,
                416,
                635,
                35415,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15565254070140697,
            "compression_ratio": 1.267515923566879,
            "no_speech_prob": 0.02126283384859562
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 147344,
            "start": 1485.52,
            "end": 1500.52,
            "text": " nacional. Los puertos de M\u00e9xico son estrat\u00e9gicos y estos puertos del Pac\u00edfico, como Manzanillo,",
            "tokens": [
                50968,
                29836,
                13,
                7632,
                2362,
                45152,
                368,
                28128,
                1872,
                46603,
                9940,
                288,
                12585,
                2362,
                45152,
                1103,
                10702,
                18869,
                78,
                11,
                2617,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                51718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15565254070140697,
            "compression_ratio": 1.267515923566879,
            "no_speech_prob": 0.02126283384859562
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 150052,
            "start": 1501.4,
            "end": 1518.32,
            "text": " en los \u00faltimos tiempos han sido utilizados por la delincuencia para introducir drogas sint\u00e9ticas,",
            "tokens": [
                50408,
                465,
                1750,
                33013,
                7582,
                2455,
                329,
                7276,
                14444,
                19906,
                4181,
                1515,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                1690,
                2814,
                23568,
                3789,
                10549,
                41259,
                4051,
                9150,
                11,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16698173114231654,
            "compression_ratio": 1.1,
            "no_speech_prob": 0.18680864572525024
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 151832,
            "start": 1518.32,
            "end": 1530.8,
            "text": " insumos para la producci\u00f3n de drogas como el fentanil, drogas de lo m\u00e1s peligroso,",
            "tokens": [
                50364,
                1028,
                449,
                329,
                1690,
                635,
                48586,
                368,
                3789,
                10549,
                2617,
                806,
                39395,
                282,
                388,
                11,
                3789,
                10549,
                368,
                450,
                3573,
                43839,
                2635,
                78,
                11,
                50988
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15729328438087745,
            "compression_ratio": 1.3821138211382114,
            "no_speech_prob": 0.49199193716049194
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 151832,
            "start": 1530.8,
            "end": 1543.0,
            "text": " de lo m\u00e1s nocivo que puede haber, drogas que destruyen a quienes se vuelven adictos.",
            "tokens": [
                50988,
                368,
                450,
                3573,
                572,
                537,
                3080,
                631,
                8919,
                15811,
                11,
                3789,
                10549,
                631,
                34235,
                16580,
                257,
                43091,
                369,
                20126,
                553,
                614,
                985,
                329,
                13,
                51598
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15729328438087745,
            "compression_ratio": 1.3821138211382114,
            "no_speech_prob": 0.49199193716049194
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 154300,
            "start": 1543.88,
            "end": 1560.16,
            "text": " Por lo general, los j\u00f3venes de M\u00e9xico y de otras naciones. Tan es as\u00ed que ha sido notorio",
            "tokens": [
                50408,
                5269,
                450,
                2674,
                11,
                1750,
                45110,
                368,
                28128,
                288,
                368,
                20244,
                297,
                9188,
                13,
                17046,
                785,
                8582,
                631,
                324,
                14444,
                46772,
                1004,
                51222
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2125849357018104,
            "compression_ratio": 1.010989010989011,
            "no_speech_prob": 0.14465613663196564
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 156016,
            "start": 1560.16,
            "end": 1574.72,
            "text": " el cambio en la comercializaci\u00f3n de las drogas en el pa\u00eds. Hasta hace poco predominaba la siembra",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                28731,
                465,
                635,
                43163,
                27603,
                368,
                2439,
                3789,
                10549,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                45027,
                10032,
                10639,
                21456,
                5509,
                635,
                2804,
                2504,
                424,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14256261013172292,
            "compression_ratio": 1.4609375,
            "no_speech_prob": 0.7227678894996643
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 156016,
            "start": 1574.72,
            "end": 1587.3200000000002,
            "text": " del comercio de la marihuana, de la amapola y ahora lo que predomina es el comercio del",
            "tokens": [
                51092,
                1103,
                16510,
                8529,
                368,
                635,
                1849,
                4247,
                20070,
                11,
                368,
                635,
                669,
                569,
                4711,
                288,
                9923,
                450,
                631,
                3852,
                49217,
                785,
                806,
                16510,
                8529,
                1103,
                51722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14256261013172292,
            "compression_ratio": 1.4609375,
            "no_speech_prob": 0.7227678894996643
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 158732,
            "start": 1587.32,
            "end": 1606.2,
            "text": " fentanilo y de estos insumos qu\u00edmicos en donde se obtienen drogas qu\u00edmicas en laboratorios que",
            "tokens": [
                50364,
                39395,
                282,
                10720,
                288,
                368,
                12585,
                1028,
                449,
                329,
                421,
                14569,
                9940,
                465,
                10488,
                369,
                7464,
                22461,
                3789,
                10549,
                421,
                14569,
                9150,
                465,
                5938,
                1639,
                2717,
                631,
                51308
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11624659261395855,
            "compression_ratio": 1.1851851851851851,
            "no_speech_prob": 0.822313129901886
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 160620,
            "start": 1606.2,
            "end": 1619.3600000000001,
            "text": " hay en varias partes del pa\u00eds, conocidos coloquialmente como cocinas, laboratorios",
            "tokens": [
                50364,
                4842,
                465,
                37496,
                31210,
                1103,
                10572,
                11,
                15871,
                7895,
                1173,
                29826,
                831,
                4082,
                2617,
                21047,
                17094,
                11,
                5938,
                1639,
                2717,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15316606970394359,
            "compression_ratio": 1.3582089552238805,
            "no_speech_prob": 0.16952039301395416
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 160620,
            "start": 1619.3600000000001,
            "end": 1632.8,
            "text": " improvisados donde se elabora esta droga, repito, peligros\u00edsima para los j\u00f3venes, para los seres",
            "tokens": [
                51022,
                39784,
                4181,
                10488,
                369,
                806,
                455,
                3252,
                5283,
                3789,
                3680,
                11,
                1085,
                3528,
                11,
                43839,
                2635,
                5113,
                4775,
                1690,
                1750,
                45110,
                11,
                1690,
                1750,
                44721,
                51694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15316606970394359,
            "compression_ratio": 1.3582089552238805,
            "no_speech_prob": 0.16952039301395416
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 163280,
            "start": 1632.8,
            "end": 1646.12,
            "text": " humanos. Por eso se decidi\u00f3 que sea la Secretar\u00eda de Marina encargada de los puertos.",
            "tokens": [
                50364,
                34555,
                13,
                5269,
                7287,
                369,
                21937,
                7138,
                631,
                4158,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                2058,
                33544,
                1538,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                13,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16029583324085583,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.6194096207618713
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 163280,
            "start": 1646.12,
            "end": 1662.52,
            "text": " Y no es militarizar, es reforzar la vigilancia en los puertos. Imaginemos si solo los servidores",
            "tokens": [
                51030,
                398,
                572,
                785,
                30653,
                9736,
                11,
                785,
                1895,
                284,
                26236,
                635,
                15366,
                21752,
                2755,
                465,
                1750,
                2362,
                45152,
                13,
                34223,
                259,
                4485,
                1511,
                6944,
                1750,
                1658,
                38835,
                51850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16029583324085583,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.6194096207618713
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 166252,
            "start": 1662.52,
            "end": 1675.68,
            "text": " p\u00fablicos pueden resistir las presiones de la delincuencia organizada, el plata o plomo.",
            "tokens": [
                50364,
                15392,
                329,
                14714,
                4597,
                347,
                2439,
                1183,
                5411,
                368,
                635,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                11,
                806,
                30780,
                277,
                499,
                13395,
                13,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1982341210047404,
            "compression_ratio": 1.2941176470588236,
            "no_speech_prob": 0.13206472992897034
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 166252,
            "start": 1678.52,
            "end": 1689.48,
            "text": " Se requiere, por eso, del respaldo de una instituci\u00f3n fundamental del Estado mexicano.",
            "tokens": [
                51164,
                1100,
                1724,
                14412,
                11,
                1515,
                7287,
                11,
                1103,
                1597,
                37623,
                368,
                2002,
                4348,
                30813,
                8088,
                1103,
                29740,
                28759,
                38028,
                13,
                51712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1982341210047404,
            "compression_ratio": 1.2941176470588236,
            "no_speech_prob": 0.13206472992897034
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 168948,
            "start": 1689.48,
            "end": 1700.32,
            "text": " Se requiere, por eso, de la participaci\u00f3n de la Armada de M\u00e9xico, de la Secretar\u00eda de Marina,",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                1724,
                14412,
                11,
                1515,
                7287,
                11,
                368,
                635,
                3421,
                3482,
                368,
                635,
                11893,
                1538,
                368,
                28128,
                11,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                11,
                50906
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19098937511444092,
            "compression_ratio": 1.3243243243243243,
            "no_speech_prob": 0.03161583095788956
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 168948,
            "start": 1700.32,
            "end": 1714.1200000000001,
            "text": " del Gobierno federal. Ese fue un motivo, una de las razones por las que se decidi\u00f3 pasar el manejo",
            "tokens": [
                50906,
                1103,
                41963,
                6019,
                13,
                462,
                405,
                9248,
                517,
                35804,
                11,
                2002,
                368,
                2439,
                9639,
                2213,
                1515,
                2439,
                631,
                369,
                21937,
                7138,
                25344,
                806,
                12743,
                5134,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19098937511444092,
            "compression_ratio": 1.3243243243243243,
            "no_speech_prob": 0.03161583095788956
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 171412,
            "start": 1714.12,
            "end": 1724.6399999999999,
            "text": " de puertos de la Secretar\u00eda de Comunicaciones a la Secretar\u00eda de Marina. Ahora hay m\u00e1s vigilancia,",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2362,
                45152,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                9188,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                35310,
                13,
                18840,
                4842,
                3573,
                15366,
                21752,
                2755,
                11,
                50890
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20878336347382645,
            "compression_ratio": 1.3355704697986577,
            "no_speech_prob": 0.8631635308265686
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 171412,
            "start": 1724.6399999999999,
            "end": 1739.2399999999998,
            "text": " m\u00e1s apoyo de las Fuerzas Arbadas. Y por eso estamos seguros, vamos a evitar la entrada de drogas",
            "tokens": [
                50890,
                3573,
                46151,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                1587,
                65,
                6872,
                13,
                398,
                1515,
                7287,
                10382,
                3896,
                8977,
                11,
                5295,
                257,
                31326,
                635,
                37119,
                368,
                3789,
                10549,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20878336347382645,
            "compression_ratio": 1.3355704697986577,
            "no_speech_prob": 0.8631635308265686
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 173924,
            "start": 1739.48,
            "end": 1751.52,
            "text": " por estos puertos. Es un asunto, repito, de seguridad nacional. Tambi\u00e9n se est\u00e1 llevando a cabo",
            "tokens": [
                50376,
                1515,
                12585,
                2362,
                45152,
                13,
                2313,
                517,
                382,
                24052,
                11,
                1085,
                3528,
                11,
                368,
                35415,
                29836,
                13,
                25682,
                369,
                3192,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2031064123477576,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.8499809503555298
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 173924,
            "start": 1751.52,
            "end": 1768.32,
            "text": " esta transformaci\u00f3n, este cambio, para que se combata la corrupci\u00f3n que imperaba en los puertos",
            "tokens": [
                50978,
                5283,
                4088,
                3482,
                11,
                4065,
                28731,
                11,
                1690,
                631,
                369,
                2512,
                3274,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                631,
                10100,
                5509,
                465,
                1750,
                2362,
                45152,
                51818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2031064123477576,
            "compression_ratio": 1.3636363636363635,
            "no_speech_prob": 0.8499809503555298
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 176832,
            "start": 1768.32,
            "end": 1777.6799999999998,
            "text": " de M\u00e9xico, las concesiones otorgadas a familiares de pol\u00edticos para el manejo de los puertos,",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                28128,
                11,
                2439,
                416,
                887,
                5411,
                4337,
                4646,
                6872,
                257,
                24050,
                495,
                368,
                14482,
                9940,
                1690,
                806,
                12743,
                5134,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                11,
                50832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13902176551099094,
            "compression_ratio": 1.3571428571428572,
            "no_speech_prob": 0.11107614636421204
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 176832,
            "start": 1777.6799999999998,
            "end": 1788.8,
            "text": " para la comercializaci\u00f3n de todas las actividades que se realizan en los recintos portuarios.",
            "tokens": [
                50832,
                1690,
                635,
                43163,
                27603,
                368,
                10906,
                2439,
                605,
                41938,
                631,
                369,
                22828,
                282,
                465,
                1750,
                850,
                686,
                329,
                2436,
                84,
                9720,
                13,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13902176551099094,
            "compression_ratio": 1.3571428571428572,
            "no_speech_prob": 0.11107614636421204
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 178880,
            "start": 1788.8,
            "end": 1803.68,
            "text": " Ahora lo que se est\u00e1 aplicando es una pol\u00edtica de cero corrupci\u00f3n, de cero impunidad, de cero",
            "tokens": [
                50364,
                18840,
                450,
                631,
                369,
                3192,
                18221,
                1806,
                785,
                2002,
                25029,
                368,
                269,
                2032,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                368,
                269,
                2032,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                368,
                269,
                2032,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19399258398240612,
            "compression_ratio": 1.1566265060240963,
            "no_speech_prob": 0.24020634591579437
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 180368,
            "start": 1803.68,
            "end": 1817.0,
            "text": " influyentismo, recuperar los puertos que estaban en manos de intereses particulares.",
            "tokens": [
                50364,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                11,
                25692,
                289,
                1750,
                2362,
                45152,
                631,
                36713,
                465,
                36650,
                368,
                20157,
                279,
                1276,
                47129,
                13,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18307876586914062,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.15932460129261017
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 180368,
            "start": 1818.2,
            "end": 1829.88,
            "text": " Nosotros tenemos un amo, que es el pueblo de M\u00e9xico. Al Presidente de la Rep\u00fablica,",
            "tokens": [
                51090,
                18749,
                11792,
                9914,
                517,
                43155,
                11,
                631,
                785,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                967,
                3117,
                68,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                51674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18307876586914062,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.15932460129261017
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 182988,
            "start": 1830.44,
            "end": 1838.68,
            "text": " a los servidores p\u00fablicos, no les paga ninguna empresa, ninguna corporaci\u00f3n econ\u00f3mica,",
            "tokens": [
                50392,
                257,
                1750,
                1658,
                38835,
                15392,
                329,
                11,
                572,
                1512,
                280,
                9286,
                36073,
                22682,
                11,
                36073,
                6804,
                3482,
                33537,
                2262,
                11,
                50804
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2141868240979253,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.09395452588796616
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 182988,
            "start": 1840.7600000000002,
            "end": 1852.2,
            "text": " nos paga el pueblo de M\u00e9xico. Nosotros por eso somos servidores p\u00fablicos, como dec\u00eda Morelos,",
            "tokens": [
                50908,
                3269,
                280,
                9286,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                18749,
                11792,
                1515,
                7287,
                25244,
                1658,
                38835,
                15392,
                329,
                11,
                2617,
                37599,
                5048,
                9389,
                11,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2141868240979253,
            "compression_ratio": 1.4307692307692308,
            "no_speech_prob": 0.09395452588796616
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 185220,
            "start": 1852.2,
            "end": 1860.76,
            "text": " siervos de la naci\u00f3n, y a qui\u00e9n tenemos que rendir cuentas, al pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                262,
                811,
                19140,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                11,
                288,
                257,
                35327,
                9914,
                631,
                6125,
                347,
                46414,
                296,
                11,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                50792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1829520188845121,
            "compression_ratio": 1.2589928057553956,
            "no_speech_prob": 0.1163313239812851
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 185220,
            "start": 1862.1200000000001,
            "end": 1872.88,
            "text": " Aqu\u00ed est\u00e1 un ejemplo muy claro. Al llevar a cabo una reforma en el manejo de los puertos,",
            "tokens": [
                50860,
                24386,
                3192,
                517,
                13358,
                5323,
                16742,
                13,
                967,
                30374,
                257,
                41335,
                2002,
                8290,
                64,
                465,
                806,
                12743,
                5134,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                11,
                51398
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1829520188845121,
            "compression_ratio": 1.2589928057553956,
            "no_speech_prob": 0.1163313239812851
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 187288,
            "start": 1873.72,
            "end": 1883.92,
            "text": " en las aduanas, como nos acaba de informar el director de aduanas, pues se obtienen m\u00e1s ingresos",
            "tokens": [
                50406,
                465,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                11,
                2617,
                3269,
                23485,
                368,
                1356,
                289,
                806,
                5391,
                368,
                614,
                6139,
                296,
                11,
                11059,
                369,
                7464,
                22461,
                3573,
                3957,
                495,
                329,
                50916
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17341645037541625,
            "compression_ratio": 1.4809160305343512,
            "no_speech_prob": 0.2204429656267166
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 187288,
            "start": 1885.3200000000002,
            "end": 1895.64,
            "text": " para la hacienda p\u00fablica. El a\u00f1o pasado, como se inform\u00f3, las aduanas aportaron a la hacienda",
            "tokens": [
                50986,
                1690,
                635,
                324,
                537,
                7639,
                38905,
                13,
                2699,
                15984,
                24794,
                11,
                2617,
                369,
                1356,
                812,
                11,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                1882,
                477,
                6372,
                257,
                635,
                324,
                537,
                7639,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17341645037541625,
            "compression_ratio": 1.4809160305343512,
            "no_speech_prob": 0.2204429656267166
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 189564,
            "start": 1895.64,
            "end": 1904.96,
            "text": " p\u00fablica 850 mil millones de pesos. Eso es lo que aportaron las aduanas.",
            "tokens": [
                50364,
                38905,
                1649,
                2803,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                27795,
                785,
                450,
                631,
                1882,
                477,
                6372,
                2439,
                614,
                6139,
                296,
                13,
                50830
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1718684196472168,
            "compression_ratio": 1.328,
            "no_speech_prob": 0.08243263512849808
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 189564,
            "start": 1906.96,
            "end": 1919.0,
            "text": " \u00bfCu\u00e1nto aport\u00f3 la producci\u00f3n petrolera a la hacienda p\u00fablica? 550 mil millones de pesos.",
            "tokens": [
                50930,
                3841,
                35222,
                27525,
                78,
                1882,
                477,
                812,
                635,
                48586,
                32377,
                1663,
                257,
                635,
                324,
                537,
                7639,
                38905,
                30,
                42514,
                1962,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                51532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1718684196472168,
            "compression_ratio": 1.328,
            "no_speech_prob": 0.08243263512849808
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 191900,
            "start": 1919.0,
            "end": 1932.48,
            "text": " Y as\u00ed es como se conforma el presupuesto p\u00fablico, que es dinero del pueblo. Y como lo mencion\u00f3",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                8582,
                785,
                2617,
                369,
                18975,
                64,
                806,
                47640,
                22057,
                26557,
                11,
                631,
                785,
                27923,
                1103,
                33764,
                13,
                398,
                2617,
                450,
                37030,
                812,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15560036079556333,
            "compression_ratio": 1.3407407407407408,
            "no_speech_prob": 0.016094094142317772
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 191900,
            "start": 1932.48,
            "end": 1941.88,
            "text": " Horacio Duarte, con esos ingresos es que se pueden atender las demandas del pueblo,",
            "tokens": [
                51038,
                10691,
                24571,
                5153,
                11026,
                11,
                416,
                22411,
                3957,
                495,
                329,
                785,
                631,
                369,
                14714,
                412,
                3216,
                2439,
                4733,
                296,
                1103,
                33764,
                11,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15560036079556333,
            "compression_ratio": 1.3407407407407408,
            "no_speech_prob": 0.016094094142317772
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 194188,
            "start": 1941.96,
            "end": 1952.68,
            "text": " las demandas de la gente, el que podamos impulsar el desarrollo, el que podamos financiar los",
            "tokens": [
                50368,
                2439,
                4733,
                296,
                368,
                635,
                3788,
                11,
                806,
                631,
                2497,
                2151,
                704,
                9468,
                289,
                806,
                38295,
                11,
                806,
                631,
                2497,
                2151,
                24323,
                289,
                1750,
                50904
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10786682588082773,
            "compression_ratio": 1.568,
            "no_speech_prob": 0.47451522946357727
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 194188,
            "start": 1952.68,
            "end": 1962.88,
            "text": " programas de bienestar, el garantizar el derecho del pueblo a la salud, a la educaci\u00f3n, el garantizar",
            "tokens": [
                50904,
                1461,
                296,
                368,
                3610,
                39791,
                11,
                806,
                22251,
                9736,
                806,
                39055,
                1103,
                33764,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                257,
                635,
                48861,
                11,
                806,
                22251,
                9736,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10786682588082773,
            "compression_ratio": 1.568,
            "no_speech_prob": 0.47451522946357727
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 196288,
            "start": 1962.88,
            "end": 1973.6000000000001,
            "text": " el derecho del pueblo a vivir sin miedos, sin temores, garantizar la paz, la tranquilidad.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                39055,
                1103,
                33764,
                257,
                39656,
                3343,
                275,
                1091,
                329,
                11,
                3343,
                1383,
                2706,
                11,
                22251,
                9736,
                635,
                30032,
                11,
                635,
                35337,
                4580,
                13,
                50900
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1895896391435103,
            "compression_ratio": 1.3623188405797102,
            "no_speech_prob": 0.17222613096237183
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 196288,
            "start": 1973.6000000000001,
            "end": 1986.5600000000002,
            "text": " Esa es nuestra funci\u00f3n y por eso coincido de que combatir la corrupci\u00f3n no solo es un asunto de",
            "tokens": [
                50900,
                2313,
                64,
                785,
                16825,
                43735,
                288,
                1515,
                7287,
                13001,
                2925,
                368,
                631,
                8361,
                347,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                572,
                6944,
                785,
                517,
                382,
                24052,
                368,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1895896391435103,
            "compression_ratio": 1.3623188405797102,
            "no_speech_prob": 0.17222613096237183
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 198656,
            "start": 1986.56,
            "end": 1999.56,
            "text": " tener m\u00e1s recaudaci\u00f3n y dir\u00eda, no solo es un asunto de \u00edndole econ\u00f3mico, es tambi\u00e9n un asunto",
            "tokens": [
                50364,
                11640,
                3573,
                43086,
                532,
                3482,
                288,
                4746,
                2686,
                11,
                572,
                6944,
                785,
                517,
                382,
                24052,
                368,
                18645,
                273,
                4812,
                33537,
                2789,
                11,
                785,
                6407,
                517,
                382,
                24052,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12539422512054443,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.206872820854187
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 198656,
            "start": 1999.56,
            "end": 2011.12,
            "text": " de \u00edndole moral y social. Si no hay corrupci\u00f3n, el dinero del presupuesto se maneja con honradez",
            "tokens": [
                51014,
                368,
                18645,
                273,
                4812,
                9723,
                288,
                2093,
                13,
                4909,
                572,
                4842,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                806,
                27923,
                1103,
                47640,
                22057,
                369,
                12743,
                2938,
                416,
                2157,
                14748,
                89,
                51592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12539422512054443,
            "compression_ratio": 1.3846153846153846,
            "no_speech_prob": 0.206872820854187
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 201112,
            "start": 2011.12,
            "end": 2021.4399999999998,
            "text": " y alcanza para atender las necesidades de la gente. Por eso celebro el que estemos aqu\u00ed en Manzanillo",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                419,
                7035,
                2394,
                1690,
                412,
                3216,
                2439,
                11909,
                10284,
                368,
                635,
                3788,
                13,
                5269,
                7287,
                43165,
                9120,
                806,
                631,
                871,
                4485,
                6661,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                50880
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17387376751816064,
            "compression_ratio": 1.4109589041095891,
            "no_speech_prob": 0.5694499611854553
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 201112,
            "start": 2021.4399999999998,
            "end": 2040.7199999999998,
            "text": " y que se est\u00e9 llevando a cabo esta reuni\u00f3n. Antes de este acto realizamos una reuni\u00f3n de planeaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50880,
                288,
                631,
                369,
                34584,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                5283,
                14480,
                2560,
                13,
                39325,
                368,
                4065,
                605,
                78,
                22828,
                2151,
                2002,
                14480,
                2560,
                368,
                5720,
                3482,
                51844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17387376751816064,
            "compression_ratio": 1.4109589041095891,
            "no_speech_prob": 0.5694499611854553
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 204112,
            "start": 2041.6799999999998,
            "end": 2051.68,
            "text": " con el secretario de Hacienda, con la directora del SAT, con el director de Aduanas, con la capitana",
            "tokens": [
                50392,
                416,
                806,
                4054,
                4912,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                11,
                416,
                635,
                5391,
                64,
                1103,
                31536,
                11,
                416,
                806,
                5391,
                368,
                316,
                769,
                14292,
                11,
                416,
                635,
                33807,
                2095,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12783220681277188,
            "compression_ratio": 1.7309941520467835,
            "no_speech_prob": 0.15805725753307343
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 204112,
            "start": 2051.68,
            "end": 2060.04,
            "text": " de Altura, que es la directora de puertos, con el director del puerto de Manzanillo, con el secretario",
            "tokens": [
                50892,
                368,
                15992,
                2991,
                11,
                631,
                785,
                635,
                5391,
                64,
                368,
                2362,
                45152,
                11,
                416,
                806,
                5391,
                1103,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                416,
                806,
                4054,
                4912,
                51310
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12783220681277188,
            "compression_ratio": 1.7309941520467835,
            "no_speech_prob": 0.15805725753307343
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 204112,
            "start": 2060.04,
            "end": 2068.72,
            "text": " de Marina, la almirante Ojeda, tambi\u00e9n con el gobernador de Colima, la presidenta municipal",
            "tokens": [
                51310,
                368,
                35310,
                11,
                635,
                18667,
                347,
                2879,
                47100,
                8801,
                11,
                6407,
                416,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                635,
                3868,
                64,
                27177,
                51744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12783220681277188,
            "compression_ratio": 1.7309941520467835,
            "no_speech_prob": 0.15805725753307343
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 206872,
            "start": 2068.72,
            "end": 2082.16,
            "text": " de Manzanillo. Hacimos una reuni\u00f3n, nos acompa\u00f1\u00f3 tambi\u00e9n el almirante encargado de esta regi\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                389,
                326,
                8372,
                2002,
                14480,
                2560,
                11,
                3269,
                43142,
                812,
                6407,
                806,
                18667,
                347,
                2879,
                2058,
                289,
                30135,
                368,
                5283,
                45163,
                51036
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14078664779663086,
            "compression_ratio": 1.3916083916083917,
            "no_speech_prob": 0.30094966292381287
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 206872,
            "start": 2082.16,
            "end": 2097.56,
            "text": " naval de Manzanillo. En esa reuni\u00f3n que llevamos a cabo se plante\u00f3 la elaboraci\u00f3n de un programa",
            "tokens": [
                51036,
                33050,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                2193,
                11342,
                14480,
                2560,
                631,
                27124,
                2151,
                257,
                41335,
                369,
                36829,
                812,
                635,
                16298,
                3482,
                368,
                517,
                21846,
                51806
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14078664779663086,
            "compression_ratio": 1.3916083916083917,
            "no_speech_prob": 0.30094966292381287
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 209756,
            "start": 2097.56,
            "end": 2111.7999999999997,
            "text": " integral para el desarrollo de Manzanillo, no solo del puerto de Manzanillo, porque creci\u00f3 mucho",
            "tokens": [
                50364,
                11573,
                1690,
                806,
                38295,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                572,
                6944,
                1103,
                2362,
                13098,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                4021,
                1197,
                19609,
                9824,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12757118961267305,
            "compression_ratio": 1.4961832061068703,
            "no_speech_prob": 0.08869414031505585
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 209756,
            "start": 2111.7999999999997,
            "end": 2123.08,
            "text": " el puerto, pero qued\u00f3 atrapada la ciudad de Manzanillo. Y el gobernador, la presidenta municipal,",
            "tokens": [
                51076,
                806,
                2362,
                13098,
                11,
                4768,
                13617,
                812,
                412,
                4007,
                1538,
                635,
                24329,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                398,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                11,
                635,
                3868,
                64,
                27177,
                11,
                51640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12757118961267305,
            "compression_ratio": 1.4961832061068703,
            "no_speech_prob": 0.08869414031505585
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 212308,
            "start": 2124.08,
            "end": 2132.2,
            "text": " hicieron el planteamiento de que tiene que haber inversi\u00f3n para obras de infraestructura vial,",
            "tokens": [
                50414,
                23697,
                14440,
                806,
                36829,
                16971,
                368,
                631,
                7066,
                631,
                15811,
                21378,
                2560,
                1690,
                47618,
                368,
                23654,
                43056,
                2991,
                371,
                831,
                11,
                50820
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.21548184981712928,
            "compression_ratio": 1.3525179856115108,
            "no_speech_prob": 0.3828835189342499
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 212308,
            "start": 2133.6,
            "end": 2144.84,
            "text": " para que no haya tantos problemas de tr\u00e1fico, que la gente pueda desplazarse en Manzanillo,",
            "tokens": [
                50890,
                1690,
                631,
                572,
                24693,
                12095,
                329,
                20720,
                368,
                504,
                23858,
                78,
                11,
                631,
                635,
                3788,
                31907,
                730,
                564,
                921,
                11668,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                51452
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.21548184981712928,
            "compression_ratio": 1.3525179856115108,
            "no_speech_prob": 0.3828835189342499
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 214484,
            "start": 2145.1600000000003,
            "end": 2155.08,
            "text": " no lo que sucede en la actualidad. Se ha aprobado por eso el que se elabore este programa integral,",
            "tokens": [
                50380,
                572,
                450,
                631,
                459,
                29815,
                465,
                635,
                3539,
                4580,
                13,
                1100,
                324,
                14602,
                65,
                1573,
                1515,
                7287,
                806,
                631,
                369,
                806,
                455,
                418,
                4065,
                21846,
                11573,
                11,
                50876
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1926955136385831,
            "compression_ratio": 1.3829787234042554,
            "no_speech_prob": 0.19137516617774963
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 214484,
            "start": 2156.2400000000002,
            "end": 2166.8,
            "text": " para mejorar la vialidad en el puerto y hacer otras obras urbanas en beneficio de la poblaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50934,
                1690,
                48858,
                635,
                371,
                831,
                4580,
                465,
                806,
                2362,
                13098,
                288,
                6720,
                20244,
                47618,
                9681,
                296,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                635,
                42769,
                51462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1926955136385831,
            "compression_ratio": 1.3829787234042554,
            "no_speech_prob": 0.19137516617774963
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 216680,
            "start": 2166.8,
            "end": 2180.28,
            "text": " de Manzanillo, los libramientos que sean necesarios y dar mantenimiento al puerto.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                1750,
                4939,
                43466,
                631,
                37670,
                11909,
                9720,
                288,
                4072,
                38417,
                14007,
                419,
                2362,
                13098,
                13,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17951271931330362,
            "compression_ratio": 1.338235294117647,
            "no_speech_prob": 0.42220014333724976
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 216680,
            "start": 2181.28,
            "end": 2190.0,
            "text": " Tambi\u00e9n contemplar el que se aplique el programa de desarrollo urbano que se est\u00e1 llevando a cabo",
            "tokens": [
                51088,
                25682,
                19935,
                289,
                806,
                631,
                369,
                25522,
                1925,
                806,
                21846,
                368,
                38295,
                4038,
                65,
                3730,
                631,
                369,
                3192,
                27124,
                1806,
                257,
                41335,
                51524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17951271931330362,
            "compression_ratio": 1.338235294117647,
            "no_speech_prob": 0.42220014333724976
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 219000,
            "start": 2190.0,
            "end": 2203.52,
            "text": " en otros puertos como Acapulco, como en Los Cabos, como en Bah\u00eda de Banderas,",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                16422,
                2362,
                45152,
                2617,
                316,
                9485,
                425,
                1291,
                11,
                2617,
                465,
                7632,
                14704,
                329,
                11,
                2617,
                465,
                14782,
                2686,
                368,
                363,
                4483,
                296,
                11,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12691087192959255,
            "compression_ratio": 1.3821138211382114,
            "no_speech_prob": 0.24577121436595917
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 219000,
            "start": 2203.52,
            "end": 2216.16,
            "text": " que se est\u00e1 invirtiendo en colonias populares de los puertos para aminorar el contraste de",
            "tokens": [
                51040,
                631,
                369,
                3192,
                1048,
                2498,
                7304,
                465,
                8255,
                4609,
                32166,
                495,
                368,
                1750,
                2362,
                45152,
                1690,
                669,
                259,
                42967,
                806,
                8712,
                68,
                368,
                51672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12691087192959255,
            "compression_ratio": 1.3821138211382114,
            "no_speech_prob": 0.24577121436595917
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 221616,
            "start": 2216.16,
            "end": 2223.44,
            "text": " zonas tur\u00edsticas con hoteles de gran lujo y colonias populares marginadas y servicios.",
            "tokens": [
                50364,
                710,
                38027,
                3243,
                19512,
                9150,
                416,
                2368,
                6972,
                368,
                9370,
                287,
                4579,
                78,
                288,
                8255,
                4609,
                32166,
                495,
                10270,
                6872,
                288,
                42722,
                13,
                50728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13899554252624513,
            "compression_ratio": 1.3284671532846715,
            "no_speech_prob": 0.19775347411632538
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 221616,
            "start": 2223.44,
            "end": 2235.48,
            "text": " Todo esto se va a integrar en un solo programa de desarrollo para Manzanillo. Vamos a trabajar",
            "tokens": [
                50728,
                26466,
                7433,
                369,
                2773,
                257,
                3572,
                289,
                465,
                517,
                6944,
                21846,
                368,
                38295,
                1690,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                10894,
                257,
                30793,
                51330
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13899554252624513,
            "compression_ratio": 1.3284671532846715,
            "no_speech_prob": 0.19775347411632538
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 223548,
            "start": 2235.48,
            "end": 2245.56,
            "text": " de esta forma. Mejor dicho, vamos a seguir trabajando de manera coordinada con los",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                5283,
                8366,
                13,
                1923,
                2337,
                27346,
                11,
                5295,
                257,
                18584,
                40473,
                368,
                13913,
                8285,
                1538,
                416,
                1750,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119879213097978,
            "compression_ratio": 1.40625,
            "no_speech_prob": 0.5005637407302856
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 223548,
            "start": 2245.56,
            "end": 2254.2,
            "text": " gobiernos locales, en este caso con el Gobierno municipal, con la presidenta municipal Griselda",
            "tokens": [
                50868,
                20489,
                811,
                16751,
                2654,
                279,
                11,
                465,
                4065,
                9666,
                416,
                806,
                41963,
                27177,
                11,
                416,
                635,
                3868,
                64,
                27177,
                2606,
                39711,
                2675,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119879213097978,
            "compression_ratio": 1.40625,
            "no_speech_prob": 0.5005637407302856
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 223548,
            "start": 2254.2,
            "end": 2262.68,
            "text": " Mart\u00ednez y con el gobernador de Colima, Jos\u00e9 Ignacio Peralta S\u00e1nchez. Estamos trabajando",
            "tokens": [
                51300,
                5807,
                870,
                28018,
                288,
                416,
                806,
                352,
                26848,
                5409,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                34342,
                24754,
                24571,
                430,
                2790,
                1328,
                318,
                7200,
                30196,
                13,
                34563,
                40473,
                51724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15119879213097978,
            "compression_ratio": 1.40625,
            "no_speech_prob": 0.5005637407302856
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 226268,
            "start": 2263.16,
            "end": 2269.8399999999997,
            "text": " de manera conjunta, independientemente de bander\u00edas partidistas.",
            "tokens": [
                50388,
                368,
                13913,
                18244,
                1328,
                11,
                4819,
                1196,
                16288,
                368,
                4116,
                260,
                10025,
                644,
                327,
                14858,
                13,
                50722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20471871600431554,
            "compression_ratio": 1.4662576687116564,
            "no_speech_prob": 0.5386937260627747
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 226268,
            "start": 2271.04,
            "end": 2282.48,
            "text": " Siempre he dicho que una cosa es el partido, los partidos, y otra el gobierno. Partido,",
            "tokens": [
                50782,
                3559,
                6516,
                415,
                27346,
                631,
                2002,
                10163,
                785,
                806,
                41310,
                11,
                1750,
                644,
                7895,
                11,
                288,
                13623,
                806,
                29254,
                13,
                4100,
                2925,
                11,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20471871600431554,
            "compression_ratio": 1.4662576687116564,
            "no_speech_prob": 0.5386937260627747
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 226268,
            "start": 2282.48,
            "end": 2289.48,
            "text": " como su nombre lo indica, es una parte. El gobierno comprende a todos. Los servidores",
            "tokens": [
                51354,
                2617,
                459,
                13000,
                450,
                1016,
                2262,
                11,
                785,
                2002,
                6975,
                13,
                2699,
                29254,
                30765,
                68,
                257,
                6321,
                13,
                7632,
                1658,
                38835,
                51704
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20471871600431554,
            "compression_ratio": 1.4662576687116564,
            "no_speech_prob": 0.5386937260627747
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 228948,
            "start": 2289.48,
            "end": 2299.96,
            "text": " p\u00fablicos tenemos que atender a todos los ciudadanos. No se puede ser faccioso cuando",
            "tokens": [
                50364,
                15392,
                329,
                9914,
                631,
                412,
                3216,
                257,
                6321,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                883,
                369,
                8919,
                816,
                1915,
                537,
                9869,
                7767,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12025992686931904,
            "compression_ratio": 1.3565891472868217,
            "no_speech_prob": 0.22067923843860626
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 228948,
            "start": 2299.96,
            "end": 2313.48,
            "text": " se est\u00e1 en el gobierno. No es gobernar para un partido, para un grupo. Tampoco es, desde",
            "tokens": [
                50888,
                369,
                3192,
                465,
                806,
                29254,
                13,
                883,
                785,
                352,
                607,
                20062,
                1690,
                517,
                41310,
                11,
                1690,
                517,
                20190,
                13,
                314,
                1215,
                11198,
                785,
                11,
                10188,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12025992686931904,
            "compression_ratio": 1.3565891472868217,
            "no_speech_prob": 0.22067923843860626
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 231348,
            "start": 2313.48,
            "end": 2321.88,
            "text": " luego, gobernar como era antes para una minor\u00eda. El gobierno tiene que representar a todos,",
            "tokens": [
                50364,
                17222,
                11,
                352,
                607,
                20062,
                2617,
                4249,
                11014,
                1690,
                2002,
                6696,
                2686,
                13,
                2699,
                29254,
                7066,
                631,
                2906,
                289,
                257,
                6321,
                11,
                50784
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17887040188438014,
            "compression_ratio": 1.5465116279069768,
            "no_speech_prob": 0.2943685054779053
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 231348,
            "start": 2321.88,
            "end": 2332.2400000000002,
            "text": " a ricos y a pobres, a todos los ciudadanos. Y eso es lo que tenemos que seguir haciendo",
            "tokens": [
                50784,
                257,
                367,
                9940,
                288,
                257,
                714,
                46823,
                11,
                257,
                6321,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                398,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                9914,
                631,
                18584,
                20509,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17887040188438014,
            "compression_ratio": 1.5465116279069768,
            "no_speech_prob": 0.2943685054779053
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 231348,
            "start": 2332.2400000000002,
            "end": 2338.0,
            "text": " para el desarrollo de Manzanillo, el desarrollo de Colima, el desarrollo de B\u00e9cuico.",
            "tokens": [
                51302,
                1690,
                806,
                38295,
                368,
                2458,
                21238,
                15831,
                11,
                806,
                38295,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                806,
                38295,
                368,
                363,
                9062,
                84,
                2789,
                13,
                51590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17887040188438014,
            "compression_ratio": 1.5465116279069768,
            "no_speech_prob": 0.2943685054779053
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 233800,
            "start": 2338.36,
            "end": 2350.56,
            "text": " Vamos a invertir en este programa de desarrollo integral en Manzanillo. Ayer, en Colima,",
            "tokens": [
                50382,
                10894,
                257,
                33966,
                347,
                465,
                4065,
                21846,
                368,
                38295,
                11573,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                316,
                7224,
                11,
                465,
                4004,
                4775,
                11,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1344611693401726,
            "compression_ratio": 1.3059701492537314,
            "no_speech_prob": 0.027313590049743652
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 233800,
            "start": 2354.16,
            "end": 2361.92,
            "text": " dimos a conocer que se va a construir un libramiento con inversi\u00f3n privada. Aprovecho",
            "tokens": [
                51172,
                5013,
                329,
                257,
                35241,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                38445,
                517,
                4939,
                16971,
                416,
                21378,
                2560,
                2915,
                1538,
                13,
                316,
                46955,
                5738,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1344611693401726,
            "compression_ratio": 1.3059701492537314,
            "no_speech_prob": 0.027313590049743652
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 236192,
            "start": 2362.48,
            "end": 2377.48,
            "text": " para aclarar que la inversi\u00f3n va a significar un monto de 2.000 millones de pesos, porque me",
            "tokens": [
                50392,
                1690,
                696,
                2200,
                289,
                631,
                635,
                21378,
                2560,
                2773,
                257,
                3350,
                289,
                517,
                275,
                7556,
                368,
                568,
                13,
                1360,
                22416,
                368,
                33204,
                11,
                4021,
                385,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13943901232310704,
            "compression_ratio": 1.362962962962963,
            "no_speech_prob": 0.08927054703235626
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 236192,
            "start": 2377.48,
            "end": 2386.12,
            "text": " confund\u00ed, comet\u00ed el error y habl\u00e9 de 12.000 millones de pesos. Y como no me gusta decir",
            "tokens": [
                51142,
                1497,
                997,
                870,
                11,
                33696,
                870,
                806,
                6713,
                288,
                26280,
                526,
                368,
                2272,
                13,
                1360,
                22416,
                368,
                33204,
                13,
                398,
                2617,
                572,
                385,
                20576,
                10235,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13943901232310704,
            "compression_ratio": 1.362962962962963,
            "no_speech_prob": 0.08927054703235626
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 238612,
            "start": 2386.12,
            "end": 2396.2799999999997,
            "text": " mentiras, antes de que yo deje por ahora el territorio de Colima, quiero aclararlo.",
            "tokens": [
                50364,
                3074,
                23342,
                11,
                11014,
                368,
                631,
                5290,
                368,
                2884,
                1515,
                9923,
                806,
                23484,
                1004,
                368,
                4004,
                4775,
                11,
                16811,
                696,
                2200,
                19457,
                13,
                50872
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16672314961751303,
            "compression_ratio": 1.4316939890710383,
            "no_speech_prob": 0.23567704856395721
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 238612,
            "start": 2396.2799999999997,
            "end": 2405.24,
            "text": " Es una inversi\u00f3n de 2.000 millones de pesos para el libramiento de Colima. Y as\u00ed tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50872,
                2313,
                2002,
                21378,
                2560,
                368,
                568,
                13,
                1360,
                22416,
                368,
                33204,
                1690,
                806,
                4939,
                16971,
                368,
                4004,
                4775,
                13,
                398,
                8582,
                6407,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16672314961751303,
            "compression_ratio": 1.4316939890710383,
            "no_speech_prob": 0.23567704856395721
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 238612,
            "start": 2405.24,
            "end": 2413.7999999999997,
            "text": " se va a invertir para los libramientos aqu\u00ed en Manzanillo. Yo mucho gusto, la verdad,",
            "tokens": [
                51320,
                369,
                2773,
                257,
                33966,
                347,
                1690,
                1750,
                4939,
                43466,
                6661,
                465,
                2458,
                21238,
                15831,
                13,
                7616,
                9824,
                38723,
                11,
                635,
                13692,
                11,
                51748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16672314961751303,
            "compression_ratio": 1.4316939890710383,
            "no_speech_prob": 0.23567704856395721
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 241380,
            "start": 2413.8,
            "end": 2421.88,
            "text": " estar con ustedes. Yo quiero hacer un reconocimiento al Armada de M\u00e9xico de manera muy especial,",
            "tokens": [
                50364,
                8755,
                416,
                17110,
                13,
                7616,
                16811,
                6720,
                517,
                43838,
                14007,
                419,
                11893,
                1538,
                368,
                28128,
                368,
                13913,
                5323,
                15342,
                11,
                50768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1789626121520996,
            "compression_ratio": 1.4087591240875912,
            "no_speech_prob": 0.020077316090464592
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 241380,
            "start": 2421.88,
            "end": 2435.4,
            "text": " hacerle un reconocimiento al almirante Ojeda, porque nos est\u00e1 apoyando, nos est\u00e1 respaldando.",
            "tokens": [
                50768,
                6720,
                306,
                517,
                43838,
                14007,
                419,
                18667,
                347,
                2879,
                47100,
                8801,
                11,
                4021,
                3269,
                3192,
                41535,
                1806,
                11,
                3269,
                3192,
                1597,
                3976,
                1806,
                13,
                51444
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1789626121520996,
            "compression_ratio": 1.4087591240875912,
            "no_speech_prob": 0.020077316090464592
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 243540,
            "start": 2435.4,
            "end": 2444.4,
            "text": " El almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n, secretario de Marina. Es un nombre institucional. Ya lo he",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                18667,
                347,
                2879,
                34342,
                43173,
                47100,
                8801,
                13710,
                7200,
                11,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                13,
                2313,
                517,
                13000,
                4348,
                1311,
                1966,
                13,
                6080,
                450,
                415,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17333969255773032,
            "compression_ratio": 1.4974358974358974,
            "no_speech_prob": 0.508129358291626
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 243540,
            "start": 2444.4,
            "end": 2456.48,
            "text": " dicho en otras ocasiones. Cuando me toc\u00f3 nombrarlo, designarlo, sab\u00eda yo que era un hombre honesto.",
            "tokens": [
                50814,
                27346,
                465,
                20244,
                44534,
                5411,
                13,
                21907,
                385,
                42565,
                812,
                5369,
                1443,
                19457,
                11,
                1715,
                19457,
                11,
                5560,
                2686,
                5290,
                631,
                4249,
                517,
                26102,
                3245,
                78,
                13,
                51418
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17333969255773032,
            "compression_ratio": 1.4974358974358974,
            "no_speech_prob": 0.508129358291626
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 243540,
            "start": 2458.96,
            "end": 2465.28,
            "text": " Cuando ten\u00eda que decidir sobre el nombramiento del secretario de la Defensa, el secretario",
            "tokens": [
                51542,
                21907,
                23718,
                631,
                21937,
                347,
                5473,
                806,
                5369,
                1443,
                16971,
                1103,
                4054,
                4912,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                11,
                806,
                4054,
                4912,
                51858
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17333969255773032,
            "compression_ratio": 1.4974358974358974,
            "no_speech_prob": 0.508129358291626
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 246528,
            "start": 2465.28,
            "end": 2480.28,
            "text": " de Marina, investigu\u00e9, apliqu\u00e9 hasta cuestionarios a distintas personas y hice una revisi\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                35310,
                11,
                4557,
                42423,
                11,
                25522,
                27968,
                10764,
                2702,
                31342,
                9720,
                257,
                31489,
                296,
                12019,
                288,
                50026,
                2002,
                20767,
                2560,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13398996353149414,
            "compression_ratio": 1.282758620689655,
            "no_speech_prob": 0.0050819856114685535
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 246528,
            "start": 2480.28,
            "end": 2494.44,
            "text": " de sus trayectorias p\u00fablicas. Y el almirante Ojeda ten\u00eda como distintivo y sigue teniendo",
            "tokens": [
                51114,
                368,
                3291,
                16027,
                20814,
                4609,
                15392,
                296,
                13,
                398,
                806,
                18667,
                347,
                2879,
                47100,
                8801,
                23718,
                2617,
                31489,
                6340,
                288,
                34532,
                2064,
                7304,
                51822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13398996353149414,
            "compression_ratio": 1.282758620689655,
            "no_speech_prob": 0.0050819856114685535
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 249444,
            "start": 2494.44,
            "end": 2508.64,
            "text": " el de que es un servidor p\u00fablico, un marino incorruptible, honesto. Y por eso es que lo",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                368,
                631,
                785,
                517,
                1658,
                29718,
                26557,
                11,
                517,
                1849,
                2982,
                7121,
                5428,
                964,
                11,
                3245,
                78,
                13,
                398,
                1515,
                7287,
                785,
                631,
                450,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1542298705489547,
            "compression_ratio": 1.3014705882352942,
            "no_speech_prob": 0.024145636707544327
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 249444,
            "start": 2508.64,
            "end": 2519.7200000000003,
            "text": " nombr\u00e9 como secretario de Marina, porque para m\u00ed esa virtud, la honestidad, es lo m\u00e1s",
            "tokens": [
                51074,
                297,
                3548,
                10521,
                2617,
                4054,
                4912,
                368,
                35310,
                11,
                4021,
                1690,
                14692,
                11342,
                4480,
                532,
                11,
                635,
                3245,
                4580,
                11,
                785,
                450,
                3573,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1542298705489547,
            "compression_ratio": 1.3014705882352942,
            "no_speech_prob": 0.024145636707544327
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 251972,
            "start": 2519.72,
            "end": 2530.2,
            "text": " importante de todo. No hay para el servicio p\u00fablico algo m\u00e1s importante que la honestidad.",
            "tokens": [
                50364,
                9416,
                368,
                5149,
                13,
                883,
                4842,
                1690,
                806,
                43078,
                26557,
                8655,
                3573,
                9416,
                631,
                635,
                3245,
                4580,
                13,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22911144339519998,
            "compression_ratio": 1.355072463768116,
            "no_speech_prob": 0.5047020316123962
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 251972,
            "start": 2530.2,
            "end": 2548.04,
            "text": " No es s\u00f3lo la eficiencia, eso ayuda, la experiencia ayuda, ayuda la vocaci\u00f3n por el trabajo,",
            "tokens": [
                50888,
                883,
                785,
                22885,
                635,
                49510,
                30592,
                11,
                7287,
                30737,
                11,
                635,
                36489,
                30737,
                11,
                30737,
                635,
                2329,
                3482,
                1515,
                806,
                18099,
                11,
                51780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22911144339519998,
            "compression_ratio": 1.355072463768116,
            "no_speech_prob": 0.5047020316123962
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 254804,
            "start": 2548.04,
            "end": 2554.96,
            "text": " de luego ayuda la disciplina. Todo eso es importante.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                17222,
                30737,
                635,
                8644,
                1426,
                13,
                26466,
                7287,
                785,
                9416,
                13,
                50710
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21281200839627173,
            "compression_ratio": 1.3837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.03551214933395386
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 254804,
            "start": 2554.96,
            "end": 2562.32,
            "text": " Pero lo que es fundamental para el servicio p\u00fablico es la honestidad. M\u00e1s en un pa\u00eds",
            "tokens": [
                50710,
                9377,
                450,
                631,
                785,
                8088,
                1690,
                806,
                43078,
                26557,
                785,
                635,
                3245,
                4580,
                13,
                376,
                2490,
                465,
                517,
                10572,
                51078
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21281200839627173,
            "compression_ratio": 1.3837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.03551214933395386
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 254804,
            "start": 2562.32,
            "end": 2572.8,
            "text": " como el nuestro, donde desgraciadamente imperaba la corrupci\u00f3n. La corrupci\u00f3n era el principal",
            "tokens": [
                51078,
                2617,
                806,
                14726,
                11,
                10488,
                730,
                861,
                22086,
                27858,
                10100,
                5509,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                2369,
                1181,
                11976,
                5687,
                4249,
                806,
                9716,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21281200839627173,
            "compression_ratio": 1.3837209302325582,
            "no_speech_prob": 0.03551214933395386
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 257280,
            "start": 2572.8,
            "end": 2582.52,
            "text": " problema de M\u00e9xico, nada nos da\u00f1\u00f3 m\u00e1s que la deshonestidad de los gobernantes. Eso",
            "tokens": [
                50364,
                12395,
                368,
                28128,
                11,
                8096,
                3269,
                1120,
                2791,
                812,
                3573,
                631,
                635,
                730,
                34914,
                377,
                4580,
                368,
                1750,
                352,
                26848,
                9327,
                13,
                27795,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11989360385470921,
            "compression_ratio": 1.4530386740331491,
            "no_speech_prob": 0.9002555012702942
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 257280,
            "start": 2582.52,
            "end": 2588.6400000000003,
            "text": " es lo que dio al traste con todo, eso fue la causa de la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica",
            "tokens": [
                50850,
                785,
                450,
                631,
                31965,
                419,
                504,
                9079,
                416,
                5149,
                11,
                7287,
                9248,
                635,
                23667,
                368,
                635,
                1108,
                30615,
                6447,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                33537,
                2262,
                51156
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11989360385470921,
            "compression_ratio": 1.4530386740331491,
            "no_speech_prob": 0.9002555012702942
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 257280,
            "start": 2588.6400000000003,
            "end": 2597.0,
            "text": " y social que padecemos. Por la corrupci\u00f3n hay pobreza, por la corrupci\u00f3n se desat\u00f3",
            "tokens": [
                51156,
                288,
                2093,
                631,
                280,
                25978,
                3415,
                13,
                5269,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                4842,
                40819,
                2394,
                11,
                1515,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                369,
                730,
                267,
                812,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11989360385470921,
            "compression_ratio": 1.4530386740331491,
            "no_speech_prob": 0.9002555012702942
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 259700,
            "start": 2597.0,
            "end": 2608.4,
            "text": " la inseguridad, la violencia. Entonces, la honestidad es una virtud important\u00edsima en",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                33874,
                70,
                374,
                4580,
                11,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                15097,
                11,
                635,
                3245,
                4580,
                785,
                2002,
                4480,
                532,
                1021,
                5113,
                4775,
                465,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15550641524486053,
            "compression_ratio": 1.4171122994652405,
            "no_speech_prob": 0.7007226347923279
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 259700,
            "start": 2608.4,
            "end": 2617.68,
            "text": " el servicio p\u00fablico en nuestro pa\u00eds y eso es lo que admiro y reconozco del almirante",
            "tokens": [
                50934,
                806,
                43078,
                26557,
                465,
                14726,
                10572,
                288,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                614,
                3057,
                340,
                288,
                850,
                8957,
                89,
                1291,
                1103,
                18667,
                347,
                2879,
                51398
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15550641524486053,
            "compression_ratio": 1.4171122994652405,
            "no_speech_prob": 0.7007226347923279
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 259700,
            "start": 2617.68,
            "end": 2626.92,
            "text": " Ojeda. Vamos a seguir moralizando a M\u00e9xico, limpiando de corrupci\u00f3n al pa\u00eds y as\u00ed vamos",
            "tokens": [
                51398,
                47100,
                8801,
                13,
                10894,
                257,
                18584,
                9723,
                590,
                1806,
                257,
                28128,
                11,
                2364,
                22630,
                1806,
                368,
                1181,
                11976,
                5687,
                419,
                10572,
                288,
                8582,
                5295,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15550641524486053,
            "compression_ratio": 1.4171122994652405,
            "no_speech_prob": 0.7007226347923279
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 262692,
            "start": 2626.92,
            "end": 2644.84,
            "text": " a lograr el renacimiento de M\u00e9xico. Muchas gracias, amigas y amigos.",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                31013,
                289,
                806,
                8124,
                326,
                14007,
                368,
                28128,
                13,
                35669,
                16611,
                11,
                669,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                13,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1725973341200087,
            "compression_ratio": 1.2892561983471074,
            "no_speech_prob": 0.2205631136894226
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 262692,
            "start": 2644.84,
            "end": 2650.12,
            "text": " Le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano.",
            "tokens": [
                51260,
                1456,
                23665,
                270,
                2151,
                6290,
                289,
                806,
                50003,
                1597,
                19515,
                1690,
                948,
                266,
                289,
                14726,
                796,
                1771,
                29836,
                28759,
                38028,
                13,
                51524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1725973341200087,
            "compression_ratio": 1.2892561983471074,
            "no_speech_prob": 0.2205631136894226
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 274692,
            "start": 2747.04,
            "end": 2751.8,
            "text": " De esta manera concluye este evento. Se despide de ustedes el presidente constitucional de",
            "tokens": [
                50370,
                1346,
                5283,
                13913,
                1588,
                2781,
                1200,
                4065,
                40655,
                13,
                1100,
                4887,
                482,
                368,
                17110,
                806,
                23852,
                23079,
                1311,
                1966,
                368,
                50608
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13406858444213868,
            "compression_ratio": 1.366120218579235,
            "no_speech_prob": 0.8961888551712036
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 274692,
            "start": 2751.8,
            "end": 2757.52,
            "text": " los Estados Unidos mexicanos, licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador. Agradecemos a ustedes",
            "tokens": [
                50608,
                1750,
                22362,
                23087,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                6169,
                30322,
                1573,
                400,
                18981,
                34362,
                441,
                812,
                15144,
                422,
                1443,
                5409,
                13,
                316,
                8692,
                38173,
                257,
                17110,
                50894
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13406858444213868,
            "compression_ratio": 1.366120218579235,
            "no_speech_prob": 0.8961888551712036
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 274692,
            "start": 2757.52,
            "end": 2761.44,
            "text": " su amable asistencia, dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde.",
            "tokens": [
                50894,
                459,
                669,
                712,
                382,
                4821,
                2755,
                11,
                27118,
                18606,
                7456,
                631,
                1736,
                268,
                2002,
                24015,
                1576,
                27367,
                13,
                51090
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13406858444213868,
            "compression_ratio": 1.366120218579235,
            "no_speech_prob": 0.8961888551712036
        }
    ],
    "language": "es"
}