{
    "text": " A Germ\u00e1n Garrea, due\u00f1o del Grupo M\u00e9xico, porque escribi\u00f3 una carta para sus trabajadores dici\u00e9ndoles que tengan cuidado, que no vayan a equivocarse, que no vayan a votar por nosotros. Comprendo su preocupaci\u00f3n porque Germ\u00e1n Garrea ha sido de los empresarios predilectos de todo este periodo neoliberal. Un empresario y tambi\u00e9n un buen traficante de influencias. Es el segundo hombre m\u00e1s rico de M\u00e9xico. El primero es Slim, ese se\u00f1or Garrea es el segundo due\u00f1o de minas y de muchos negocios en el pa\u00eds. Aparece en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo. Tengo que tratar este tema porque le tenemos que salir al paso a toda la campa\u00f1a que han implementado para asustar al pueblo de M\u00e9xico. Yo entiendo que Germ\u00e1n Garrea no quiera el cambio porque a \u00e9l le ha ido muy bien. Antes de Salinas no aparec\u00eda en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo. A \u00e9l empieza a aparecer en esa lista a partir de que Salinas de Gortari le concesion\u00f3, le entreg\u00f3, le remat\u00f3 la mina hist\u00f3rica de Cananea en Sonora. Se hizo una evaluaci\u00f3n en ese entonces. Costaba esa mina que estaba en manos de la naci\u00f3n que era una empresa p\u00fablica, dos mil millones de d\u00f3lares. A Salinas se le entreg\u00f3 en 400 millones de d\u00f3lares. As\u00ed empez\u00f3 a aparecer Germ\u00e1n Garrea entre los hombres m\u00e1s ricos del mundo. Tambi\u00e9n, hasta ahora, tiene mucha influencia en el gobierno. Se contamin\u00f3 todo el r\u00edo Sonora porque hubo un derrame de qu\u00edmicos en la mina de Cananea y no le hicieron absolutamente nada. Se ha dedicado a destruir el territorio, a contaminar las tierras, a contaminar las armas. Recientemente tambi\u00e9n, porque \u00e9l dice en su carta que no hace negocios con el gobierno, que no usa el influyentismo. Hace poco, le recuerdo, le entreg\u00f3 al gobierno corrupto de Guanajuato una carretera, un libramiento, que se construy\u00f3 con dinero del presupuesto p\u00fablico, dinero del pueblo, y le entregaron a \u00e9l la concesi\u00f3n de esa carretera. A cambio de qu\u00e9? De influyentismo y de apoyo a los candidatos del PAN. Y lo que m\u00e1s me duele y hasta me da pena decir, cuando quedaron ocultados los 65 mineros de Pasa de Concho, una mina de \u00e9l, del se\u00f1or Garrea. Por esos d\u00edas lo encontr\u00e9. Nos vimos como unos empresarios. Y ah\u00ed le dije que el mal saca los cuerpos y entrega los cuerpos a los familiares. En la casa, se lo recuerdo, de Hernando Cendrero. \u00bfQu\u00e9 hizo? Nada, porque tiene mucho dinero pero poco coraz\u00f3n, poco humanismo. No invirti\u00f3 para desencerrar los cuerpos de los mineros. A pesar de todo, le digo a Germ\u00e1n Larrea que no le guardo ning\u00fan rencor, que yo no odio a nadie. Yo soy partidario del amor y del perd\u00f3n. Y quien no ande asustando a nadie, y quien mismo no tenga miedo, vamos a triunfar y se va a dar garant\u00edas a la inversi\u00f3n. No se va a afectar a ning\u00fan empresario. Lo \u00fanico que queremos es que se acabe la corrupci\u00f3n y el influyentismo. Lo \u00fanico que queremos es que el gobierno ya no est\u00e9 secuestrado por una minor\u00eda rapaz. Lo \u00fanico que queremos es que el gobierno de M\u00e9xico represente a todos los dedicados, a pobres y precos. Para eso es nuestra lucha. Te quiero decir esto, porque andan con esta campa\u00f1a asustando, diciendo que vale mi estabilidad econ\u00f3mica, financiera. No tiene por qu\u00e9 haber ning\u00fan nerviosismo porque nosotros vamos a ser respetuosos de la legalidad. Va a haber un aut\u00e9ntico Estado de derecho. Adem\u00e1s de la ley, nada por encima de la ley, nadie, ni el presidente, ni los potentales. El \u00fanico amo que va a haber es el pueblo de M\u00e9xico. Ya no puede.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 17.76,
            "text": " A Germ\u00e1n Garrea, due\u00f1o del Grupo M\u00e9xico, porque escribi\u00f3 una carta para sus trabajadores",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                3848,
                7200,
                7995,
                12057,
                11,
                3462,
                7716,
                1103,
                10459,
                2259,
                28128,
                11,
                4021,
                30598,
                5614,
                812,
                2002,
                41815,
                1690,
                3291,
                9618,
                11856,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28283544949122835,
            "compression_ratio": 1.3055555555555556,
            "no_speech_prob": 0.321626216173172
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 0,
            "start": 17.76,
            "end": 28.92,
            "text": " dici\u00e9ndoles que tengan cuidado, que no vayan a equivocarse, que no vayan a votar por nosotros.",
            "tokens": [
                51252,
                274,
                8787,
                34577,
                7456,
                631,
                46874,
                31891,
                11,
                631,
                572,
                371,
                20506,
                257,
                48726,
                905,
                11668,
                11,
                631,
                572,
                371,
                20506,
                257,
                3478,
                289,
                1515,
                13863,
                13,
                51810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28283544949122835,
            "compression_ratio": 1.3055555555555556,
            "no_speech_prob": 0.321626216173172
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 2892,
            "start": 28.92,
            "end": 42.72,
            "text": " Comprendo su preocupaci\u00f3n porque Germ\u00e1n Garrea ha sido de los empresarios predilectos de",
            "tokens": [
                50364,
                2432,
                32725,
                78,
                459,
                23080,
                3482,
                4021,
                3848,
                7200,
                7995,
                12057,
                324,
                14444,
                368,
                1750,
                13627,
                9720,
                3852,
                794,
                349,
                329,
                368,
                51054
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2841990529274454,
            "compression_ratio": 1.3235294117647058,
            "no_speech_prob": 0.016489069908857346
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 2892,
            "start": 42.72,
            "end": 55.92,
            "text": " todo este periodo neoliberal. Un empresario y tambi\u00e9n un buen traficante de influencias.",
            "tokens": [
                51054,
                5149,
                4065,
                2896,
                78,
                49512,
                46364,
                13,
                1156,
                13627,
                4912,
                288,
                6407,
                517,
                30037,
                944,
                1786,
                2879,
                368,
                9024,
                12046,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2841990529274454,
            "compression_ratio": 1.3235294117647058,
            "no_speech_prob": 0.016489069908857346
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 5592,
            "start": 56.92,
            "end": 70.92,
            "text": " Es el segundo hombre m\u00e1s rico de M\u00e9xico. El primero es Slim, ese se\u00f1or Garrea es el segundo",
            "tokens": [
                50414,
                2313,
                806,
                17954,
                26102,
                3573,
                41529,
                368,
                28128,
                13,
                2699,
                21289,
                785,
                47428,
                11,
                10167,
                22188,
                7995,
                12057,
                785,
                806,
                17954,
                51114
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2204585075378418,
            "compression_ratio": 1.3581081081081081,
            "no_speech_prob": 0.41621553897857666
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 5592,
            "start": 70.92,
            "end": 82.92,
            "text": " due\u00f1o de minas y de muchos negocios en el pa\u00eds. Aparece en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo.",
            "tokens": [
                51114,
                3462,
                7716,
                368,
                923,
                296,
                288,
                368,
                17061,
                26722,
                23132,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                8723,
                543,
                384,
                465,
                635,
                27764,
                368,
                1750,
                37988,
                3573,
                367,
                9940,
                1103,
                7968,
                13,
                51714
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2204585075378418,
            "compression_ratio": 1.3581081081081081,
            "no_speech_prob": 0.41621553897857666
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 8292,
            "start": 82.92,
            "end": 93.92,
            "text": " Tengo que tratar este tema porque le tenemos que salir al paso a toda la campa\u00f1a que han",
            "tokens": [
                50364,
                314,
                30362,
                631,
                42549,
                4065,
                15854,
                4021,
                476,
                9914,
                631,
                31514,
                419,
                29212,
                257,
                11687,
                635,
                37597,
                12150,
                631,
                7276,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08711621284484863,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.22971729934215546
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 8292,
            "start": 93.92,
            "end": 105.92,
            "text": " implementado para asustar al pueblo de M\u00e9xico. Yo entiendo que Germ\u00e1n Garrea no quiera el cambio",
            "tokens": [
                50914,
                4445,
                1573,
                1690,
                382,
                381,
                289,
                419,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                7616,
                948,
                7304,
                631,
                3848,
                7200,
                7995,
                12057,
                572,
                421,
                10609,
                806,
                28731,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08711621284484863,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.22971729934215546
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 10592,
            "start": 105.92,
            "end": 117.92,
            "text": " porque a \u00e9l le ha ido muy bien. Antes de Salinas no aparec\u00eda en la lista de los hombres m\u00e1s ricos del mundo.",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                257,
                11810,
                476,
                324,
                47771,
                5323,
                3610,
                13,
                39325,
                368,
                5996,
                17094,
                572,
                15004,
                31298,
                465,
                635,
                27764,
                368,
                1750,
                37988,
                3573,
                367,
                9940,
                1103,
                7968,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1780724823474884,
            "compression_ratio": 1.099009900990099,
            "no_speech_prob": 0.7445977330207825
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 11792,
            "start": 117.92,
            "end": 128.92000000000002,
            "text": " A \u00e9l empieza a aparecer en esa lista a partir de que Salinas de Gortari le concesion\u00f3, le entreg\u00f3,",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                11810,
                44577,
                257,
                43336,
                465,
                11342,
                27764,
                257,
                13906,
                368,
                631,
                5996,
                17094,
                368,
                460,
                477,
                3504,
                476,
                416,
                887,
                313,
                812,
                11,
                476,
                32843,
                812,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14546415361307435,
            "compression_ratio": 1.3379310344827586,
            "no_speech_prob": 0.1545363813638687
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 11792,
            "start": 128.92000000000002,
            "end": 143.92000000000002,
            "text": " le remat\u00f3 la mina hist\u00f3rica de Cananea en Sonora. Se hizo una evaluaci\u00f3n en ese entonces.",
            "tokens": [
                50914,
                476,
                890,
                267,
                812,
                635,
                48412,
                33196,
                15192,
                368,
                1664,
                1929,
                64,
                465,
                5185,
                3252,
                13,
                1100,
                28803,
                2002,
                6133,
                3482,
                465,
                10167,
                13003,
                13,
                51664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14546415361307435,
            "compression_ratio": 1.3379310344827586,
            "no_speech_prob": 0.1545363813638687
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 14392,
            "start": 143.92,
            "end": 156.92,
            "text": " Costaba esa mina que estaba en manos de la naci\u00f3n que era una empresa p\u00fablica, dos mil millones de d\u00f3lares.",
            "tokens": [
                50364,
                20863,
                5509,
                11342,
                48412,
                631,
                17544,
                465,
                36650,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                631,
                4249,
                2002,
                22682,
                38905,
                11,
                4491,
                1962,
                22416,
                368,
                32596,
                13,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22526485579354422,
            "compression_ratio": 1.1956521739130435,
            "no_speech_prob": 0.0722268745303154
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 15692,
            "start": 156.92,
            "end": 170.92,
            "text": " A Salinas se le entreg\u00f3 en 400 millones de d\u00f3lares. As\u00ed empez\u00f3 a aparecer Germ\u00e1n Garrea",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                5996,
                17094,
                369,
                476,
                32843,
                812,
                465,
                8423,
                22416,
                368,
                32596,
                13,
                17419,
                18730,
                812,
                257,
                43336,
                3848,
                7200,
                7995,
                12057,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2153005233177772,
            "compression_ratio": 0.989247311827957,
            "no_speech_prob": 0.4831194579601288
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 17092,
            "start": 170.92,
            "end": 189.92,
            "text": " entre los hombres m\u00e1s ricos del mundo. Tambi\u00e9n, hasta ahora, tiene mucha influencia en el gobierno.",
            "tokens": [
                50364,
                3962,
                1750,
                37988,
                3573,
                367,
                9940,
                1103,
                7968,
                13,
                25682,
                11,
                10764,
                9923,
                11,
                7066,
                25248,
                9024,
                2755,
                465,
                806,
                29254,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15191581616034874,
            "compression_ratio": 1.086021505376344,
            "no_speech_prob": 0.7807921171188354
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 18992,
            "start": 189.92,
            "end": 209.92,
            "text": " Se contamin\u00f3 todo el r\u00edo Sonora porque hubo un derrame de qu\u00edmicos en la mina de Cananea y no le hicieron absolutamente nada.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                27562,
                812,
                5149,
                806,
                367,
                20492,
                5185,
                3252,
                4021,
                11838,
                78,
                517,
                1163,
                81,
                529,
                368,
                421,
                14569,
                9940,
                465,
                635,
                48412,
                368,
                1664,
                1929,
                64,
                288,
                572,
                476,
                23697,
                14440,
                49285,
                8096,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11728297747098483,
            "compression_ratio": 1.1636363636363636,
            "no_speech_prob": 0.5896351933479309
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 20992,
            "start": 209.92,
            "end": 218.92,
            "text": " Se ha dedicado a destruir el territorio, a contaminar las tierras, a contaminar las armas.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                324,
                37071,
                1573,
                257,
                34235,
                347,
                806,
                23484,
                1004,
                11,
                257,
                20463,
                6470,
                2439,
                12362,
                3906,
                11,
                257,
                20463,
                6470,
                2439,
                44611,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16429217387053927,
            "compression_ratio": 1.4615384615384615,
            "no_speech_prob": 0.8204758167266846
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 20992,
            "start": 218.92,
            "end": 233.92,
            "text": " Recientemente tambi\u00e9n, porque \u00e9l dice en su carta que no hace negocios con el gobierno, que no usa el influyentismo.",
            "tokens": [
                50814,
                1300,
                5412,
                16288,
                6407,
                11,
                4021,
                11810,
                10313,
                465,
                459,
                41815,
                631,
                572,
                10032,
                26722,
                23132,
                416,
                806,
                29254,
                11,
                631,
                572,
                29909,
                806,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16429217387053927,
            "compression_ratio": 1.4615384615384615,
            "no_speech_prob": 0.8204758167266846
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 23392,
            "start": 233.92,
            "end": 245.92,
            "text": " Hace poco, le recuerdo, le entreg\u00f3 al gobierno corrupto de Guanajuato una carretera, un libramiento,",
            "tokens": [
                50364,
                389,
                617,
                10639,
                11,
                476,
                850,
                22412,
                11,
                476,
                32843,
                812,
                419,
                29254,
                17366,
                78,
                368,
                41431,
                33166,
                2513,
                2002,
                30919,
                23833,
                11,
                517,
                4939,
                16971,
                11,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13704654574394226,
            "compression_ratio": 1.4870129870129871,
            "no_speech_prob": 0.8833639621734619
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 23392,
            "start": 245.92,
            "end": 255.92,
            "text": " que se construy\u00f3 con dinero del presupuesto p\u00fablico, dinero del pueblo, y le entregaron a \u00e9l la concesi\u00f3n de esa carretera.",
            "tokens": [
                50964,
                631,
                369,
                12946,
                88,
                812,
                416,
                27923,
                1103,
                47640,
                22057,
                26557,
                11,
                27923,
                1103,
                33764,
                11,
                288,
                476,
                32843,
                6372,
                257,
                11810,
                635,
                416,
                887,
                2560,
                368,
                11342,
                30919,
                23833,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13704654574394226,
            "compression_ratio": 1.4870129870129871,
            "no_speech_prob": 0.8833639621734619
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 25592,
            "start": 255.92,
            "end": 267.91999999999996,
            "text": " A cambio de qu\u00e9? De influyentismo y de apoyo a los candidatos del PAN.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                28731,
                368,
                8057,
                30,
                1346,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                288,
                368,
                46151,
                257,
                1750,
                6268,
                26818,
                1103,
                430,
                1770,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22885787963867188,
            "compression_ratio": 0.9466666666666667,
            "no_speech_prob": 0.8433846235275269
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 26792,
            "start": 267.92,
            "end": 287.92,
            "text": " Y lo que m\u00e1s me duele y hasta me da pena decir, cuando quedaron ocultados los 65 mineros de Pasa de Concho, una mina de \u00e9l, del se\u00f1or Garrea.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                450,
                631,
                3573,
                385,
                3462,
                306,
                288,
                10764,
                385,
                1120,
                29222,
                10235,
                11,
                7767,
                13617,
                6372,
                10409,
                723,
                4181,
                1750,
                11624,
                923,
                16771,
                368,
                430,
                9994,
                368,
                2656,
                5738,
                11,
                2002,
                48412,
                368,
                11810,
                11,
                1103,
                22188,
                7995,
                12057,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.242011472913954,
            "compression_ratio": 1.170731707317073,
            "no_speech_prob": 0.7706884741783142
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 28792,
            "start": 288.92,
            "end": 299.92,
            "text": " Por esos d\u00edas lo encontr\u00e9. Nos vimos como unos empresarios.",
            "tokens": [
                50414,
                5269,
                22411,
                19527,
                450,
                10176,
                10521,
                13,
                18749,
                49266,
                2617,
                17780,
                13627,
                9720,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25238725874159074,
            "compression_ratio": 0.9384615384615385,
            "no_speech_prob": 0.7823055982589722
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 29992,
            "start": 300.92,
            "end": 316.92,
            "text": " Y ah\u00ed le dije que el mal saca los cuerpos y entrega los cuerpos a los familiares.",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                12571,
                476,
                39414,
                631,
                806,
                2806,
                4899,
                64,
                1750,
                18363,
                30010,
                288,
                32843,
                64,
                1750,
                18363,
                30010,
                257,
                1750,
                24050,
                495,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2881254266809534,
            "compression_ratio": 1.1388888888888888,
            "no_speech_prob": 0.26542380452156067
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 31692,
            "start": 317.92,
            "end": 333.92,
            "text": " En la casa, se lo recuerdo, de Hernando Cendrero. \u00bfQu\u00e9 hizo? Nada, porque tiene mucho dinero pero poco coraz\u00f3n, poco humanismo.",
            "tokens": [
                50414,
                2193,
                635,
                9022,
                11,
                369,
                450,
                850,
                22412,
                11,
                368,
                35651,
                1806,
                383,
                521,
                81,
                2032,
                13,
                3841,
                15137,
                28803,
                30,
                40992,
                11,
                4021,
                7066,
                9824,
                27923,
                4768,
                10639,
                34518,
                11,
                10639,
                1952,
                6882,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2623390051034781,
            "compression_ratio": 1.1016949152542372,
            "no_speech_prob": 0.3196701407432556
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 33392,
            "start": 333.92,
            "end": 352.92,
            "text": " No invirti\u00f3 para desencerrar los cuerpos de los mineros. A pesar de todo, le digo a Germ\u00e1n Larrea que no le guardo ning\u00fan rencor, que yo no odio a nadie.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                1048,
                2498,
                7138,
                1690,
                730,
                16542,
                5352,
                1750,
                18363,
                30010,
                368,
                1750,
                923,
                16771,
                13,
                316,
                41951,
                368,
                5149,
                11,
                476,
                22990,
                257,
                3848,
                7200,
                11569,
                12057,
                631,
                572,
                476,
                6290,
                78,
                30394,
                8124,
                19558,
                11,
                631,
                5290,
                572,
                3611,
                1004,
                257,
                28060,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12714628297455458,
            "compression_ratio": 1.2283464566929134,
            "no_speech_prob": 0.46437540650367737
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 35292,
            "start": 352.92,
            "end": 360.92,
            "text": " Yo soy partidario del amor y del perd\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                8812,
                644,
                327,
                4912,
                1103,
                15543,
                288,
                1103,
                12611,
                1801,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2855900228023529,
            "compression_ratio": 0.8913043478260869,
            "no_speech_prob": 0.7298738360404968
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 36092,
            "start": 360.92,
            "end": 380.92,
            "text": " Y quien no ande asustando a nadie, y quien mismo no tenga miedo, vamos a triunfar y se va a dar garant\u00edas a la inversi\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                20108,
                572,
                293,
                68,
                382,
                381,
                1806,
                257,
                28060,
                11,
                288,
                20108,
                12461,
                572,
                36031,
                40383,
                11,
                5295,
                257,
                1376,
                409,
                21196,
                288,
                369,
                2773,
                257,
                4072,
                22251,
                10025,
                257,
                635,
                21378,
                2560,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2039796266800318,
            "compression_ratio": 1.23,
            "no_speech_prob": 0.5800468325614929
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 38092,
            "start": 380.92,
            "end": 392.92,
            "text": " No se va a afectar a ning\u00fan empresario. Lo \u00fanico que queremos es que se acabe la corrupci\u00f3n y el influyentismo.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                369,
                2773,
                257,
                30626,
                289,
                257,
                30394,
                13627,
                4912,
                13,
                6130,
                26113,
                631,
                26813,
                785,
                631,
                369,
                696,
                4488,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                806,
                4015,
                88,
                317,
                6882,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10300202205263335,
            "compression_ratio": 1.457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.6777402758598328
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 38092,
            "start": 392.92,
            "end": 399.92,
            "text": " Lo \u00fanico que queremos es que el gobierno ya no est\u00e9 secuestrado por una minor\u00eda rapaz.",
            "tokens": [
                50964,
                6130,
                26113,
                631,
                26813,
                785,
                631,
                806,
                29254,
                2478,
                572,
                34584,
                907,
                11493,
                14974,
                1515,
                2002,
                6696,
                2686,
                5099,
                921,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10300202205263335,
            "compression_ratio": 1.457142857142857,
            "no_speech_prob": 0.6777402758598328
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 39992,
            "start": 399.92,
            "end": 407.92,
            "text": " Lo \u00fanico que queremos es que el gobierno de M\u00e9xico represente a todos los dedicados, a pobres y precos.",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                26113,
                631,
                26813,
                785,
                631,
                806,
                29254,
                368,
                28128,
                2556,
                1576,
                257,
                6321,
                1750,
                37071,
                4181,
                11,
                257,
                714,
                46823,
                288,
                4346,
                329,
                13,
                50764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3381842251481681,
            "compression_ratio": 1.1290322580645162,
            "no_speech_prob": 0.7148539423942566
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 40792,
            "start": 407.92,
            "end": 412.92,
            "text": " Para eso es nuestra lucha.",
            "tokens": [
                50364,
                11107,
                7287,
                785,
                16825,
                287,
                26042,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.447177453474565,
            "compression_ratio": 0.8387096774193549,
            "no_speech_prob": 0.5360027551651001
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 41292,
            "start": 412.92,
            "end": 433.92,
            "text": " Te quiero decir esto, porque andan con esta campa\u00f1a asustando, diciendo que vale mi estabilidad econ\u00f3mica, financiera.",
            "tokens": [
                50364,
                1989,
                16811,
                10235,
                7433,
                11,
                4021,
                293,
                282,
                416,
                5283,
                37597,
                12150,
                382,
                381,
                1806,
                11,
                42797,
                631,
                15474,
                2752,
                3947,
                388,
                4580,
                33537,
                2262,
                11,
                24323,
                1663,
                13,
                51414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3894927573926521,
            "compression_ratio": 1.188118811881188,
            "no_speech_prob": 0.608332633972168
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 43392,
            "start": 433.92,
            "end": 445.92,
            "text": " No tiene por qu\u00e9 haber ning\u00fan nerviosismo porque nosotros vamos a ser respetuosos de la legalidad.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                7066,
                1515,
                8057,
                15811,
                30394,
                5724,
                2717,
                6882,
                4021,
                13863,
                5295,
                257,
                816,
                1597,
                41236,
                33894,
                368,
                635,
                5089,
                4580,
                13,
                50964
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19710182532286033,
            "compression_ratio": 1.2100840336134453,
            "no_speech_prob": 0.7942867875099182
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 43392,
            "start": 445.92,
            "end": 450.92,
            "text": " Va a haber un aut\u00e9ntico Estado de derecho.",
            "tokens": [
                50964,
                16822,
                257,
                15811,
                517,
                1476,
                37239,
                2789,
                29740,
                368,
                39055,
                13,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19710182532286033,
            "compression_ratio": 1.2100840336134453,
            "no_speech_prob": 0.7942867875099182
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 45092,
            "start": 450.92,
            "end": 461.92,
            "text": " Adem\u00e1s de la ley, nada por encima de la ley, nadie, ni el presidente, ni los potentales.",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                368,
                635,
                27786,
                11,
                8096,
                1515,
                40265,
                368,
                635,
                27786,
                11,
                28060,
                11,
                3867,
                806,
                23852,
                11,
                3867,
                1750,
                27073,
                4229,
                13,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.273131289380662,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.5502931475639343
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 45092,
            "start": 461.92,
            "end": 466.92,
            "text": " El \u00fanico amo que va a haber es el pueblo de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50914,
                2699,
                26113,
                43155,
                631,
                2773,
                257,
                15811,
                785,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                13,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.273131289380662,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.5502931475639343
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 45092,
            "start": 473.92,
            "end": 475.92,
            "text": " Ya no puede.",
            "tokens": [
                51514,
                6080,
                572,
                8919,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.273131289380662,
            "compression_ratio": 1.278688524590164,
            "no_speech_prob": 0.5502931475639343
        }
    ],
    "language": "es"
}