{
    "text": " Muy buenos d\u00edas. Vamos a escuchar el planteamiento de Alejandro Encinas acerca de la liberaci\u00f3n de un presunto implicado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa que dejaron en libertad. Ayer que me preguntaron sobre este tema, dijimos que hoy se iba a informar. Entonces, le damos la palabra a Alejandro. Con su autorizaci\u00f3n, se\u00f1or presidente. Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes. Como ya es del dominio p\u00fablico, el pasado 30 de agosto el juez, primero del distrito de Ayotzinapa, el juez, el juez Samuel Ventura Ramos, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Acuerdos de este juzgado dict\u00f3 una sentencia absolutoria en favor de Gilardo L\u00f3pez Astudillo, conocido como el Gil, quien es reconocido que operaba como jefe de la Plaza de Guerreros Unidos en la ciudad de Iguala al momento de la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes de Ayotzinapa. El juez determin\u00f3 que no exist\u00edan elementos para acreditar el delito de delincuencia organizada, desestim\u00f3 44 pruebas en contra de L\u00f3pez Astudillo que buscaban acreditar el delito de secuestro. Se circunscribi\u00f3 solamente analizar 162 de los 791 tomos que forman parte de la averiguaci\u00f3n y consider\u00f3 que se hab\u00eda aplicado el delito de tortura, a pesar de que la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica de entonces realiz\u00f3 el examen m\u00e9dico-psicol\u00f3gico reconocido como protocolo de Estambul, donde se acredit\u00f3 que no hab\u00eda sido torturado, aunque hay que reconocer que falt\u00f3, todav\u00eda ser en este protocolo, la prueba de audiometr\u00eda. Este es un precedente muy grave, es una sentencia absolutoria de uno de los principales perpetradores del delito de desaparici\u00f3n forzada y lamentablemente no es el \u00fanico caso, sino que adem\u00e1s de que sentar\u00e1 precedente para que se pueda establecer sentencias absolutorias a los dem\u00e1s implicados, viene a fortalecer una tendencia que ya se hab\u00eda venido registrando con la libertad de otros detenidos en el caso de Ayotzinapa. Vamos a hacer r\u00e1pido una recapitulaci\u00f3n. Ustedes recordar\u00e1n como entre el 26 de septiembre del 2014 y el 30 de agosto del 2018 se consignaron 169 personas, de las cuales fueron detenidas 142, particularmente civiles vinculados al C\u00e1rter de Guerreros Unidos de la regi\u00f3n, as\u00ed como polic\u00edas municipales de Iguala y de Cocula. Los delitos fundamentales que se les fincaron entonces fue el delincuencia organizada vinculada con delitos a la salud, los delitos previstos en la Ley Federal de Armas y Fuegos y el de la Ley de Secuestro. De las 142 personas detenidas, la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica entonces proces\u00f3 personas por el delito de secuestro a los normalistas. Sin embargo, a lo largo de estos a\u00f1os, el proceso judicial que han seguido estos detenidos, que se hab\u00eda basado en 107 pruebas recabadas por distintas averiguaciones previas, el d\u00eda de hoy solamente subsisten como pruebas 44 de las 107. Y eso vale la pena destacar, que son fundamentalmente detenciones al que han ido excluyendo de las pruebas, las detenciones de falsa flagrancia. Se ha desestimado la comisi\u00f3n en 22 detenciones ilegales por forma irregular, en 29 casos de tortura y distintos casos de dilaci\u00f3n indebida en la apuesta a disposici\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 ha significado esto? Que a la fecha han sido liberados 53 presuntos delincuentes de los 142 detenidos y ahora con el precedente de la libertad ya absolutoria de Gilardo L\u00f3pez Astudillo existen los elementos para que la autoridad judicial pueda liberar a otros 50 detenidos en este proceso. \u00bfQu\u00e9 implica esto o qu\u00e9 evidencia esto? Particularmente una indebida integraci\u00f3n en la investigaci\u00f3n por parte de las autoridades ministeriales basadas en irregularidades y graves violaciones a la ley. Hay que decirlo con toda claridad, la mal llamada verdad hist\u00f3rica se construy\u00f3 con base en la simulaci\u00f3n, en la fabricaci\u00f3n de pruebas, en la tortura en beneficio de los perpetradores y en contra del derecho de las v\u00edctimas. Habiendo elementos claros y suficientes para fincar y deslindar responsabilidades por los delitos cometidos, la actuaci\u00f3n indebida de la autoridad judicial ha generado condiciones para que con una muy laxa interpretaci\u00f3n de la ley se puedan retirar los cargos que se le imputaron a los detenidos. Y tambi\u00e9n esto implica una revisi\u00f3n profunda de los criterios judiciales que tienen que aplicarse. Y aqu\u00ed debe tomarse en conciencia que la aplicaci\u00f3n de la justicia no puede reducirse solamente a la interpretaci\u00f3n de la ley, se trata de impartir justicia, no de interpretar la ley y debe prevalecer siempre el inter\u00e9s superior del derecho de las v\u00edctimas por encima del derecho de los victimarios. Yo creo que son de los temas fundamentales que tenemos que definir y podemos hacer el d\u00eda de hoy un exhorto a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica para que reencauce la investigaci\u00f3n, subsane las sumisiones y permita una investigaci\u00f3n diligente para poder deslindar las responsabilidades que se cometieron por parte de autoridades o civiles en esta desaparici\u00f3n. Y queremos anunciar que con instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica iniciaremos ante la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y el Consejo de la Judicatura Federal los recursos legales correspondientes para que se inicie la investigaci\u00f3n de los funcionarios de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y de los jueces en el caso del Poder Judicial Federal para deslindar las responsabilidades en estos casos, donde en lugar de garantizar el derecho a la verdad y la justicia de las v\u00edctimas, se est\u00e1 generando un pacto que favorecer\u00e1 el silencio y la impunidad en la comisi\u00f3n de este delito. Por parte de la Comisi\u00f3n Presidencial por la Verdad y la Justicia en el caso de Yotzinapa, que iremos haciendo las investigaciones y deligencias que est\u00e1n en proceso, pero requerimos que el autoridad judicial y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica hagan su trabajo y no permitan que estos hechos queden impunes. Es cuanto, se\u00f1or presidente. Bueno, sobre este tema, si tienen algo. Alberto Morales, del peri\u00f3dico La Universal. Subsecretario, para preguntarle si en este reencauzamiento y en estas investigaciones que est\u00e1 pidiendo tanto a la Bicetadur\u00eda como al Consejo de la Judicatura se incluye, por ejemplo, en la parte de la PGR al quien fue su titular y tambi\u00e9n de quien llev\u00f3 la investigaci\u00f3n a Tom\u00e1s Cer\u00f3n y a Jes\u00fas Murillo Caram. S\u00ed, hay que recordar que ya la Bicetadur\u00eda de la propia Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica que inici\u00f3 un procedimiento contra Tom\u00e1s Cer\u00f3n por haber actuado indebidamente en todo el proceso de investigaci\u00f3n en el caso de Ayotzinapa y esto derivar\u00e1, sin lugar a dudas, en el fincamiento del l\u00edmite de responsabilidades, no solamente contra \u00e9l, sino con los funcionarios que resulten responsables de haber alterado el debido proceso en esta investigaci\u00f3n. Buenos d\u00edas, Antonio L\u00f3pez, del peri\u00f3dico La Raz\u00f3n. Quer\u00eda preguntarle, subsecretario. La CNDH en su \u00faltimo informe hab\u00eda se\u00f1alado que ocho personas fueron torturadas. De esas ocho personas, el Gil, Gabriel Le\u00f3n Villa, el Gabi y Felipe Rodr\u00edguez Salgado fueron liberados. Cuando la CNDH da a conocer este informe, la PGR, la entonces PGR dice que de esas ocho personas s\u00f3lo una hab\u00eda sido torturada. Sin embargo, de esas ocho, tres ya fueron liberadas. Esto sienta precedente, tal como usted lo dijo, para que estas las cinco personas que a\u00fan permanecen detenidas puedan quedar en libertad. Eso por una parte. Y tambi\u00e9n preguntarle si el motivo principal de la liberaci\u00f3n fue estos actos de tortura. Adem\u00e1s, estas ocho personas es una parte, porque hay 28 m\u00e1s que de acuerdo con esta investigaci\u00f3n recibieron tratos crueles e inhumanos. \u00bfPor esta fincaci\u00f3n de responsabilidad a trav\u00e9s de tortura podr\u00edan quedar libres tambi\u00e9n estas personas? No solamente esas cinco personas, sino las 50 que actualmente se encuentran bajo proceso. Y no solamente por el delito de tortura, porque lo que desestim\u00f3 el juez fundamentalmente fueron las pruebas que lo vinculaban a los delitos de delincuencia organizada y secuestro. Ese es el tema fundamental. Gracias. Muy bien. Gracias. Para consultar directamente si el fincamiento de responsabilidades va a alcanzar a Jes\u00fas Murillo Karam, por un lado, y por otro, si el riesgo de liberaci\u00f3n de m\u00e1s involucrados en el caso Ayotzinapa incluye al exalcalde de Iguala, Abarca. En el caso de Abarca hay que recordar que el delito por el que est\u00e1 \u00e9l detenido y procesado es fundamentalmente por el homicidio de Arturo Hern\u00e1ndez Cardona, quien fuera s\u00edndico municipal en Iguala, y no necesariamente por los v\u00ednculos con la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes. En este caso, hasta ahora, no hay ning\u00fan indicio de los que tenemos referentes de los 50 personas que pudieran tener alguna circunstancia de posible liberaci\u00f3n por esta interpretaci\u00f3n indebida de la ley. Y en el otro caso, por supuesto, que en el momento en que se acredite no solamente las violaciones al debido proceso, sino la fabricaci\u00f3n o sembrado de pruebas en la formulaci\u00f3n de la verdad hist\u00f3rica, va a alcanzar a todos los responsables de este dictamen que emiti\u00f3 la procuradur\u00eda. Buenos d\u00edas, presidente. Buenos d\u00edas, secretario. Se dice que Tom\u00e1s Her\u00f3n tiene actualmente camionetas blindadas, escoltas a su servicio, al igual que sus familiares. Usted acaba de decir que tambi\u00e9n se podr\u00eda tener ah\u00ed un alcance de la justicia. \u00bfEsto es cierto? \u00bfY si se le van a quitar esos servicios que obviamente estamos pagando los mexicanos? La informaci\u00f3n que tenemos es que se le ha brindado un amparo para que se le mantenga esa protecci\u00f3n que deriva de una disposici\u00f3n reglamentaria para los servidores que ocuparon cargos de riesgo en la Procuradur\u00eda de la Rep\u00fablica. El fiscal orden\u00f3 el retiro de esos servicios de escoltura y protecci\u00f3n, sin embargo, un juez lo ha amparado para que se mantenga. Gracias, buenos d\u00edas. Preguntarle, subsecretario, hasta este momento \u00bfqu\u00e9 tanto se parece la verdad hist\u00f3rica que sostuvo Murillo Karam a lo que ustedes han indagado respecto de lo que pas\u00f3 con los muchachos? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n? \u00bfHay revelaciones importantes? Entiendo que son investigaciones que pertenecen tambi\u00e9n a la fiscal\u00eda, pero \u00bfhay hallazgos importantes que se alejan de esa verdad hist\u00f3rica? Aunque no me den detalle. No hay ninguna identidad con la llamada verdad hist\u00f3rica, los puntos de partida y de l\u00edneas de investigaci\u00f3n son diametralmente distintos y la verdad hist\u00f3rica choca con la propia realidad, la realidad de que estamos viviendo con esta impunidad que se est\u00e1 brindando a los victimarios. Se dec\u00eda mucho en el pasado que hab\u00edan participado elementos militares en la desaparici\u00f3n de los muchachos. \u00bfEsto se cae por s\u00ed solo? Los elementos de las Fuerzas Armadas, desde el general secretario hasta los mandos en Iguala han brindado toda la informaci\u00f3n que se les ha requerido al respecto. No solamente hemos tenido ya reuniones directas con el general secretario y el Estado Mayor de la Defensa Nacional, se ha visitado las instalaciones del 27 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda de Iguala y se ha dado respuesta a todos los requerimientos de informaci\u00f3n que la comisi\u00f3n ha planteado a las Fuerzas Armadas. Gracias. Hola. Yo quer\u00eda preguntar un poco en relaci\u00f3n tambi\u00e9n al informe que se dio sobre las fosas. Si se entiende el hecho de que Ayotzinapa es un hecho emblem\u00e1tico, porque los otros 40 mil desaparecidos son desaparecidos que ten\u00edan una situaci\u00f3n social que no les permit\u00eda tener una voz. Ahora los colectivos tratan de darles una voz, pero el crimen organizado llegaba a los pueblos, impon\u00eda su ley a sangre y fuego, resolv\u00eda las cosas matando a la gente o llev\u00e1ndosela para que trabajara para ellos y la gente no ten\u00eda ninguna defensa. En cambio, la situaci\u00f3n en Ayotzinapa que pudo derivar en lo mismo cambi\u00f3 porque se volvi\u00f3 un hecho pol\u00edtico y los desaparecidos de Ayotzinapa son desaparecidos pol\u00edticos, no s\u00f3lo sociales. Entonces, el hecho de Ayotzinapa es emblem\u00e1tico. Si en este hecho no se hace justicia, si en este hecho no se logra separar el poder del Estado, del poder del crimen organizado, por as\u00ed decirlo, en el \u00e1mbito judicial, \u00bfqu\u00e9 esperanza tienen los dem\u00e1s desaparecidos? Nosotros no vamos a cejar en nuestro esfuerzo y nuestra responsabilidad por esclarecer los hechos de Ayotzinapa, como tambi\u00e9n mantendremos todo el apoyo a las v\u00edctimas de desaparici\u00f3n forzada en el pa\u00eds, independientemente de la investigaci\u00f3n del caso de Ayotzinapa. Gracias. Y una pregunta m\u00e1s. No est\u00e1 directamente relacionada con el caso, pero \u00bfse est\u00e1 trabajando ya en el proceso de la ley de amnist\u00eda o se piensa seguir con el proceso de liberaci\u00f3n, digamos, revisando caso por caso? Se est\u00e1 trabajando en el proyecto de ley de amnist\u00eda. Gracias. La \u00faltima pregunta. El informe del alto comisionado de Naciones Unidas habla de una doble injusticia en M\u00e9xico y cuestiona los avances en las investigaciones. Y por su parte, el diario alem\u00e1n Frankfurter Allgemeine Zeitung dice que en M\u00e9xico prevalece el orden establecido por Francisco Sagumbaca. \u00bfQu\u00e9 responder\u00eda ante ello, se\u00f1or subsecretario? Pues prevalece fundamentalmente en el \u00e1mbito de la impartici\u00f3n de justicia y ese es un hecho evidente. Aqu\u00ed lo que estamos debatiendo hoy, si bien es el respeto pleno a los derechos humanos, es la prevalencia del inter\u00e9s superior de las v\u00edctimas de violaciones graves a derechos humanos por encima de los derechos de los victimarios. Y eso tiene que entenderlo el Poder Judicial, porque lo que tiene que hacer es impartir justicia, no malinterpretar discrecionalmente la ley. Entonces, \u00bfpodr\u00eda recurrir a la judicatura, se\u00f1or subsecretario, para condenar a esos malos jueces o ministros de la Corte? Es la instrucci\u00f3n del presidente de la Rep\u00fablica, iniciaremos los procesos de investigaciones correspondientes con jueces, ministerios p\u00fablicos y los funcionarios responsables de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica. \u00bfCu\u00e1ndo va a dar? Va a ser de inmediato. \u00bfTanto de la procuraci\u00f3n de justicia como de la impartici\u00f3n de justicia ustedes van a recortar las declaraciones? En el caso espec\u00edfico de esta liberaci\u00f3n es un juez, y he dado su nombre, es el juez \u2013d\u00e9jame decirlo para que no fallarle- Samuel Ventura Ramos, juez primero del Distrito en Procesos Penales Federales en Tamaulipas, que tendr\u00e1 seguramente una gran interpretaci\u00f3n de la ley, pero no va a poder explicar este acto de injusticia con las v\u00edctimas. Seguir\u00e1 toda la investigaci\u00f3n con todo el aparato de la P\u00e9rez. Un adjudicado de secretario de Restas en Puerto Rico. Tres personas permanecen detenidas, dice que 50 podr\u00edan quedar en libertad. \u00bfCu\u00e1les son las tres personas de las que ustedes tienen seguridad que seguir\u00e1n? No, pues ah\u00ed est\u00e1 la lista, la hemos anexado. Toda la informaci\u00f3n aqu\u00ed es p\u00fablica y, por supuesto, est\u00e1 en la presentaci\u00f3n y al acceso de todo el p\u00fablico. Tenemos la relaci\u00f3n puntual. Muchas gracias, se\u00f1or presidente. Muy bien, ahora s\u00ed, en lo general. Buenos d\u00edas, presidente. Yoseline Guti\u00e9rrez, de Pol\u00edtico.mx. Para preguntarle, ayer Jorge Winkler fue removido como fiscal de Veracruz, \u00e9l responsabiliz\u00f3 a usted y al gobierno de Cuitl\u00e1huatl Garc\u00eda de lo que le pudiera pasar. Queremos preguntarle \u00bfqu\u00e9 le responde?, \u00bfesto tiene que ver con el qui\u00e9n es qui\u00e9n en la justicia? Y si me permite realizarle dos preguntas m\u00e1s, por favor. Mire, nosotros somos respetuosos de las autonom\u00edas, de las independencias, de otros poderes, en este caso de las fiscal\u00edas estatales. No tenemos nosotros el prop\u00f3sito de intervenir para quitar a funcionarios p\u00fablicos, de organismos independientes, de organismos aut\u00f3nomos. Lo que consideramos es que se cometieron errores en el pasado porque se nombraron fiscales tanto para la impartici\u00f3n de justicia como para el combate a la corrupci\u00f3n a modo, es decir, fiscales propuestos por los gobernadores para que les garantizaran impunidad. Y eso est\u00e1 perjudicando mucho el que haya una intromisi\u00f3n en las labores de justicia de grupos de intereses creados, de intereses pol\u00edticos, que eso no debe de suceder. Es como este asunto que acabamos de tratar en t\u00e9rminos puramente legales, podr\u00edamos decir, es la fiscal\u00eda, es el Poder Judicial. Sin embargo, es un asunto de justicia muy grave y por eso vamos a presentar formalmente una denuncia a la Fiscal\u00eda General y al Poder Judicial en este caso que expuso Alejandro. En el otro asunto que tiene que ver con lo de Veracruz fue, seg\u00fan entiendo, el Congreso local que tom\u00f3 esa decisi\u00f3n, pero es un hecho de que ha habido ah\u00ed una confrontaci\u00f3n entre las autoridades locales y este fiscal que fue heredado desde la administraci\u00f3n anterior, que fue propuesto por el anterior gobernador. Y esto no s\u00f3lo se dio en Veracruz, sino en todos lados y es una pr\u00e1ctica que viene de lejos, porque no hay en los estados, con algunas excepciones, autonom\u00eda de los poderes, en los estados sigue siendo el titular del Ejecutivo el Poder de los Poderes y estamos actuando de manera distinta en lo que corresponde al Poder Ejecutivo Federal, pero ojal\u00e1 y eso se aplique a nivel estatal, que haya esta divisi\u00f3n, que haya este equilibrio entre los poderes. Es un proceso que se tiene que ir logrando poco a poco. Como segunda pregunta, \u00bfcu\u00e1l es su postura ante la dimisi\u00f3n voluntaria de Porfirio Mu\u00f1oz Ledo a la mesa directiva de San L\u00e1zaro? Es otro caso parecido, nosotros no tenemos por qu\u00e9 intervenir. Sin embargo, yo creo que la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico pasa por el estricto apego a la legalidad, es decir, que se acabe con la simulaci\u00f3n, esa m\u00e1xima que viene desde la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz, de que la ley se respeta en la forma para violarse en el fondo y nadie puede estar por encima de la ley. Al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie. Entonces, yo celebro, aunque corresponda a otro poder, el que se haya resuelto respetar la ley en el caso del Poder Legislativo, es decir, que no se haya modificado la ley org\u00e1nica en el Poder Legislativo, porque eso no debe de permitirse, aunque ah\u00ed nosotros no tenemos facultad, si podemos dar nuestro punto de vista. Entonces, celebro mucho el que ya se haya resuelto esa controversia y no entrar en componendas de ning\u00fan tipo, aplicar lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y en las leyes. Por \u00faltimo, presidente. Para preguntarle, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre la iniciativa que propone reducir o eliminar los legisladores por pluriminales en ambas c\u00e1maras? No lo veo mal, nada m\u00e1s que esa es una iniciativa que est\u00e1n presentando en el Poder Legislativo, pero yo creo que se deben de revisar todos los excesos que existen en el pa\u00eds, se debe de revisar en su momento el papel de los \u00f3rganos electorales, que cuesta mucho mantenerlos. El Instituto Electoral en M\u00e9xico es de los m\u00e1s costosos del mundo, lo mismo en el caso de los poderes, se tiene que aplicar una pol\u00edtica de austeridad republicana de Estado y reducir los gastos manteniendo principios y llevando a la pr\u00e1ctica la democracia, porque antes que no hab\u00eda democracia se usaba mucho la simulaci\u00f3n, los aparatos, pero era para coptar, para tener maiciados a todos. Ahora ya no hay ese prop\u00f3sito de coptaci\u00f3n. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 organismos tan grandes, onerosos?, \u00bfpara qu\u00e9 tantos organismos? Si lo que se busca es que haya justicia y que haya democracia, son los valores fundamentales, no se requiere de tanto aparato. Entonces, yo no veo mal el que se lleven a cabo estas reformas. Buenos d\u00edas, presidente. Alberto Rodr\u00edguez, de SDP Noticias. Pero no fue precisamente la inclusi\u00f3n de estados pro-inominales que abri\u00f3, no fue el parte del proceso que abri\u00f3 a esa nueva democracia, es decir, antes pod\u00eda ganar por un voto el PRI y ten\u00eda un diputado y no hab\u00eda una representaci\u00f3n para el 49 por ciento que hab\u00eda votado por una opci\u00f3n contraria. Los pro-inominales sirven bastante para equilibrar las c\u00e1maras y bueno, quitarlos en un momento en el que un partido se llev\u00f3 53 por ciento de la votaci\u00f3n, no ser\u00eda un poco peligroso incluso o no ser\u00eda\u2026 no es un momento muy f\u00e1cil para el partido en el poder hacer esta propuesta, eso por un lado. Y por otro, tambi\u00e9n le quiero preguntar sobre el Consejo de Comunicaci\u00f3n que arranc\u00f3 una campa\u00f1a contra la corrupci\u00f3n. No s\u00e9 si tenga una opini\u00f3n personal sobre el hecho de que el empresariado es precisamente uno de los\u2026 una de las \u00e1reas m\u00e1s corruptas que hay en este pa\u00eds y no s\u00e9 si le parece un poco hip\u00f3quita que est\u00e9n haciendo esta campa\u00f1a contra la corrupci\u00f3n cuando en el pasado ellos fueron los grandes corruptores de las instituciones. Bueno, yo pienso que hay formas de que todo mundo est\u00e9 representado, es una cuesti\u00f3n de cantidad. Si son 300 de mayor\u00eda, son 200 de representaci\u00f3n proporcional. Bueno, \u00bfpor qu\u00e9 de esos 200 no hay una disminuci\u00f3n y que se mantenga la representatividad y que incluso que las minor\u00edas est\u00e9n representadas como en toda democracia? El asunto es el n\u00famero, y eso se puede resolver sin dejar la representatividad a un lado de las minor\u00edas, que todos tengan representaci\u00f3n, pero de reducir el n\u00famero de legisladores, eso se podr\u00eda. Acerca de lo del Consejo de la Comunicaci\u00f3n, yo veo con buenos ojos que se haya iniciado esta campa\u00f1a para fomentar la honestidad. Yo creo que est\u00e1n cambiando los tiempos, todo mundo est\u00e1 internalizando que hace falta desterrar la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds, que nos hizo mucho da\u00f1o la corrupci\u00f3n. En el periodo neoliberal, ah\u00ed est\u00e1n los datos de transparencia internacional, pasamos como del lugar 40 al 134 aproximadamente, por todos, porque no se consideraba como un sistema, hab\u00eda una especie de regodeo con actos de corrupci\u00f3n. Entonces, lleg\u00f3 a un extremo en que ya era imposible sostener un sistema totalmente echado a perder por la corrupci\u00f3n. Entonces, esto ha servido a que mucha gente tome conciencia de que tenemos que poner por delante la honestidad y por eso celebro mucho esa campa\u00f1a, porque un valor, no era un tema. Cuando se hablaba de las reformas estructurales o en la agenda de los problemas nacionales No estaba el tema de la corrupci\u00f3n ni en el discurso. Hagan un ejercicio de los informes de 30 a\u00f1os a la fecha y busquen cu\u00e1ntas menciones a la corrupci\u00f3n. O sea, cu\u00e1ntas veces se mencionaba el tema de la corrupci\u00f3n o la palabra corrupci\u00f3n. No exist\u00eda el tema, ni siquiera en la demagogia, en la ret\u00f3rica. Entonces, ahora ya hay una conciencia del da\u00f1o que caus\u00f3 la corrupci\u00f3n al pa\u00eds. \u00bfCu\u00e1l era la imagen de M\u00e9xico en el extranjero? Violencia y corrupci\u00f3n. Entonces, por eso celebro que esta campa\u00f1a se haya iniciado de parte de los integrantes del Consejo de la Comunicaci\u00f3n. Gracias, buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, subsecretario. El art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, se\u00f1or presidente, se\u00f1ala de manera muy espec\u00edfica c\u00f3mo es el financiamiento de los partidos. Tiene que ver con el n\u00famero de integrantes en el padr\u00f3n, se multiplica por la suma, UMA, estas unidades de medida actualizadas, y despu\u00e9s se divide en la votaci\u00f3n y as\u00ed se asigna. El INE tambi\u00e9n, por otra parte, tiene un gasto enorme en la credencializaci\u00f3n de los ciudadanos porque es el documento principal de identificaci\u00f3n. Tambi\u00e9n en el punto que mencionaba el INE dice que no ha recibido de ning\u00fan partido pol\u00edtico una solicitud de devoluci\u00f3n de recursos. Hasta agosto dec\u00eda que ning\u00fan partido, incluido Morena, ha pedido regresar los recursos, de tal suerte que ya pas\u00f3 una hora, o sea, hace ocho meses del a\u00f1o ya no pueden regresar la mitad, ya lo habr\u00e1n erogado. En este punto y en el de los diputados plurinominales, usted, su gobierno, ya que expres\u00f3 una postura, \u00bfestar\u00eda enviando una iniciativa de reforma para generar una austeridad? Cambiar ese art\u00edculo 41 y el de los plurinominales, presidente. S\u00ed, vamos a esperar a ver c\u00f3mo evoluciona lo que ya se present\u00f3 de iniciativa. Hay la posibilidad de disminuir el presupuesto para los organismos electorales y los partidos ahora que se va a aprobar el presupuesto. Esa es una facultad exclusiva de la C\u00e1mara de Diputados. Pero tienen que cumplir el 41 con esta f\u00f3rmula que le\u2026 S\u00ed, pero hay forma\u2026 No tienen forma de cumplirlo. Hay forma de hacer un ajuste en el presupuesto. Desde luego, eso no corresponde al Ejecutivo, a nosotros nos entregan sus propuestas y nosotros lo que hacemos es que remitimos esta propuesta a el Poder Legislativo, en este caso a la C\u00e1mara de Diputados, lo que tiene que ver con el presupuesto, es la facultad exclusiva de la C\u00e1mara de Diputados. Entonces, ah\u00ed hay una manera. Y lo otro es una reforma, como lo planteas, que entiendo, ya hay iniciativas en ese sentido. \u00bfY usted le quiere una? Vamos a ver c\u00f3mo evolucionan esas iniciativas. Nosotros s\u00ed estamos dispuestos a que se reduzcan el gasto en los procesos electorales, estamos dispuestos y ya estamos actuando en quitar el fuero, estamos pidiendo que resuelva el Congreso pronto, quitar el fuero, quitar las trabas para la consulta ciudadana, estamos pidiendo tambi\u00e9n que se resuelva sobre la revocaci\u00f3n del mandato. Esas tres est\u00e1n pendientes en el Congreso y otras. Entonces, por eso no hemos insistido en nuevas iniciativas, porque lo que queremos es sacar lo que est\u00e1 ah\u00ed detenido. Nos urge que salga lo de la eliminaci\u00f3n del fuero, que se permita la revocaci\u00f3n del mandato y que se quiten las trabas para llevar a cabo las reformas, llevar a la pr\u00e1ctica la democracia participativa, pero no descartamos el que tambi\u00e9n se propongan reformas en este sentido, porque para que haya democracia no hace falta todo ese andamiaje que han creado, todo eso fue simulaci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 es lo que puede garantizar que haya elecciones limpias y libres? Bueno, lo que ya se hizo, que el fraude es delito grave, que los funcionarios pueden ir a la c\u00e1rcel si utilizan dinero del presupuesto para favorecer a partidos, a candidatos, que el que compre votos va a ir a la c\u00e1rcel. Entonces, nada m\u00e1s con eso. Lo otro es una cuesti\u00f3n de poner las mesas, las casillas y que los ciudadanos cuiden, pero si ya no hay consigna, si no hay la decisi\u00f3n del Ejecutivo de meterse en las elecciones, porque era lo que suced\u00eda desde aqu\u00ed o desde Los Pinos, se decid\u00eda o en gobernaci\u00f3n. Y daban instrucciones a los funcionarios electorales. A veces la ley establec\u00eda que ten\u00edan que llenar ciertos requisitos para poder ser candidatos y no los llenaban los requisitos, porque hab\u00eda consigna de darles la candidatura o de quitarles candidaturas a quienes no eran de su agrado. \u00bfY c\u00f3mo las autoridades electorales se prestaban a esto y se hac\u00edan de la vista gorda? \u00bfY saben por qu\u00e9, entre otras cosas? pesos mensuales de sueldo. Es hasta penoso recordarlo, pero cuando quisieron, creo que a\u00f1o pasado, reducir el sueldo de los magistrados, se ampararon y hicieron toda una protesta, porque as\u00ed se manten\u00eda el r\u00e9gimen corrupto, con sobornos, con la pol\u00edtica de Porfirio D\u00edaz, el maiseo, el reparto de ma\u00edz con gorgojo. Muy r\u00e1pido, una segunda, presidente. Manifest\u00f3 ahorita que no est\u00e1 de acuerdo en que se reformara la Ley Org\u00e1nica del Congreso de la Uni\u00f3n para eso. Lo entiendo como una postura de que no est\u00e1 usted de acuerdo con que se cambie una ley cuando ya incluso en un juego se pas\u00f3 de la quinta entrada, si habl\u00e1ramos del b\u00e9isbol, que ya es juego oficial. \u00bfUsted entonces en general, en todos los casos, no estar\u00eda de acuerdo que se modificara la ley cuando ya el juego inici\u00f3, termin\u00f3, no s\u00e9, por ejemplo, el caso de Baja California? Es que no se debe modificar la ley en funci\u00f3n de intereses personales o de grupos, no se puede retorcer la ley, no se puede hacer la ley a la medida, independientemente de d\u00f3nde suceda. \u00bfIncluye Baja California? Nosotros queremos que se lleve a la pr\u00e1ctica el principio de los liberales del siglo XIX, que se resume en la frase, al margen de la ley, nada, por encima de la ley nadie. Se tiene que acabar con la simulaci\u00f3n, tenemos que establecer un aut\u00e9ntico Estado de derecho, no lo que viene imponi\u00e9ndose de tiempo atr\u00e1s, desde hace siglos, es un Estado de chueco, no de derecho, un Estado de cohecho, toda una simulaci\u00f3n. Esto viene de la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz. Y antes tambi\u00e9n, no olvidemos, en el M\u00e9xico independiente, todo el siglo XIX, M\u00e9xico fue pa\u00eds de dos hombres, Santana y Porfirio D\u00edaz. Santana once veces, presidente de M\u00e9xico, la primera mitad del siglo XIX, y Porfirio D\u00edaz 34 a\u00f1os. Lo \u00fanico distinto fue la \u00e9poca de la Reforma y de la Rep\u00fablica Restaurada. Ayer lo dec\u00eda en el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, no pudo la Revoluci\u00f3n llevar a cabo un cambio pol\u00edtico para establecer una aut\u00e9ntica democracia. El fundador del fondo, don Daniel Cos\u00edo Villegas, dec\u00eda, ya no est\u00e1 don Porfirio, pero qued\u00f3 do\u00f1a Porfiria. A pesar de que la Revoluci\u00f3n fue profunda, no alcanz\u00f3 a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico, se mantuvo pr\u00e1cticamente intacto el sistema pol\u00edtico porfirista, se traslad\u00f3 porque no prosper\u00f3 el ideal maderista de la democracia, que fue el \u00fanico presidente que se preocup\u00f3 por el respeto a la voluntad popular, a las leyes. Presidente Madero le mandaba a decir a los gobernadores que respetaran a los jueces o le mandaban a pedir los gobernadores, como era en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz, de que les ayudara a quitar a un juez que les estorbaba y la respuesta de Madero era no, porque nosotros tenemos que ser respetuosos de la autonom\u00eda, de la independencia, del Poder Judicial. Pero eso fue como un destello en un cielo oscuro, algo luminoso en medio de la oscuridad, y asesinan a Madero y se termina con el af\u00e1n democr\u00e1tico y se establece el r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico y la simulaci\u00f3n, el maestro de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica es Porfirio D\u00edaz, porque no se dejaban de hacer elecciones, siempre el respeto a la legalidad, nada m\u00e1s que al mismo tiempo se violaba la esencia, el esp\u00edritu de las leyes y eso se mantuvo hasta ahora. Entonces, imag\u00ednense si nosotros estamos planteando una transformaci\u00f3n, permitimos eso, o un partido que porque tiene mayor\u00eda puede aprovechar para modificar una ley en beneficio personal, en beneficio de grupo, en beneficio de una facci\u00f3n. No, pues eso es un retroceso. Yo celebro que esto se haya resuelto bien, yo no pod\u00eda meterme, pero era una verg\u00fcenza. \u00bfY espera que ocurra lo mismo en el caso de Baja California? Yo espero que se act\u00fae igual en todos los casos, en todos los casos, y adem\u00e1s que se d\u00e9 el ejemplo, el buen ejemplo. No somos iguales, es que eso es lo que quisieran los conservadores, porque eso es lo que ellos han hecho todo el tiempo y quisieran decir ah\u00ed est\u00e1, son lo mismo. Entonces, no, no llegamos aqu\u00ed para hacer m\u00e1s de lo mismo, llegamos aqu\u00ed para transformar. Buenos d\u00edas, presidente. Dos preguntas. El presidente ha dicho que ya no se va a meter con el tema del sindicalismo porque debe de respetar las instituciones a autonom\u00eda e independencia. Sin embargo, hoy el sistema de transporte colectivo Metro cumple 50 a\u00f1os de su existencia, 4 de septiembre. Afuera del Palacio Nacional hoy en la ma\u00f1ana llegaron varios trabajadores del sistema de transporte a presentar datos que a m\u00ed me parecieron interesantes, que ahora se los voy a exponer. El sindicato est\u00e1 presidido por el se\u00f1or Fernando Espino Ar\u00e9valo, que entre el sistema de transporte colectivo Metro tiene incrustadas 119 familias en diferentes puestos de \u00e1reas de mando y adem\u00e1s tienen permisos sindicales. Esos permisos sindicales y puestos le cuestan al erario y a los mexicanos, a la Ciudad de M\u00e9xico principalmente, 45 millones de pesos anuales. Tienen permisos sindicales, ya lo dije, y hay 15 mil trabajadores de base, cinco mil de ellos afiliados a este l\u00edder sindical. El sueldo que predomina entre los trabajadores es de 450 pesos a mil 500 pesos diarios. Su directora general es la doctora Florencia Cerran\u00eda, que recientemente se compr\u00f3 una de 45 millones de pesos en la delegaci\u00f3n coyac\u00e1n y eso se puede ver en su declaraci\u00f3n de 3 de 3 y que dice que no ha pagado. \u00bfC\u00f3mo combatir esta corrupci\u00f3n, presidente?, o si Claudia Sheinbaum, usted que la apoya mucho, pues no ha actuado y ya son 50 a\u00f1os que el sistema de transporte colectivo ha servido como una v\u00eda de transporte barata, buena, bonita y barata para los citadinos y adem\u00e1s otros ciudadanos que vienen de estados circunvecinos a la Ciudad de M\u00e9xico. \u00bfQu\u00e9 dice de esto, presidente? Que est\u00e1 bien lo que llevan a cabo, la protesta, el que haya democracia sindical, lo que hagan los trabajadores, que le pidan a la autoridad que se garanticen los procesos democr\u00e1ticos al interior de los sindicatos para que sean los trabajadores los que decidan, que se acabe el charismo sindical, pero para eso tienen que ser los mismos trabajadores. Y la autoridad tambi\u00e9n. La autoridad no proteger a l\u00edderes charros, no proteger a caciques, esa es la funci\u00f3n de la autoridad y respetar la voluntad de los trabajadores. \u00bfHar\u00eda un llamado para ese\u2026? Es que eso es lo que est\u00e1 vigente, depende de los trabajadores. Los caciques duran hasta Quiere. Ya m\u00e1s no puedo yo hacer, porque yo no puedo estar encabezando movimientos sociales, movimientos obreros, movimientos campesinos, ya no me corresponde. Es garantizar que haya libertades y que si hay injusticias, si hay autoritarismo, si no hay democracia, se luche para avanzar y que exista la justicia en este caso laboral. Tienen los trabajadores y todos los ciudadanos que hacerlo. Ayer, por ejemplo, regresando al tema del Consejo de la Comunicaci\u00f3n, independientemente de la campa\u00f1a, me informaron que van a tener tel\u00e9fonos, va a haber manera de que la gente, los ciudadanos, puedan denunciar a funcionarios que est\u00e9n extorsionando o a particulares que extorsionen. O sea, esto es importante, todos tenemos que ayudar a ir limpiando poco a poco la vida p\u00fablica. Una segunda pregunta, presidente. En M\u00e9xico manejamos varios dichos, entre ellos, hijo de tigre Pintito y de tal palo Talastilla. A continuaci\u00f3n, le voy a decir el por qu\u00e9 y si aplica y si en el gobierno que usted encabeza prende las alertas. En 1973, George Walter Landau era embajador de Estados Unidos en Chile, Henry Kissinger era secretario de Estado de la Uni\u00f3n Americana y Richard Helms era director general de la CIA. Recientemente ha llegado el embajador Christopher Helms a M\u00e9xico. Eso no aplica en ese sentido, presidente, cuando el padre del embajador norteamericano que actualmente est\u00e1 en M\u00e9xico encabez\u00f3 una revuelta para hacer un golpe de Estado en Chile y derrocar a Salvador Allende y despu\u00e9s obviamente Augusto Pinochet dej\u00f3 una ola de muerte y expulsados de ese pa\u00eds. Mire, es una decisi\u00f3n soberana del gobierno de Estados Unidos. Ellos deciden qui\u00e9n los representa, como tambi\u00e9n nosotros decidimos soberanamente qui\u00e9n nos representa en Washington. Acerca del comportamiento de los padres y de c\u00f3mo son los hijos, si pueden ser iguales, eso es muy relativo y tenemos que tener una amplitud de criterio. Hay padres conservadores y hijos liberales y hay padres liberales con hijos conservadores, son circunstancias especiales. Nosotros hemos tenido h\u00e9roes como Morelos, cuyo hijo luego form\u00f3 parte del conservadurismo y fue de los que hizo gestiones para traer a Maximiliano. No meternos en eso, es muy complicado, muy complejo. \u00bfQu\u00e9 dijo el embajador el d\u00eda de hoy en la inscripci\u00f3n de la reuni\u00f3n? Yo lo sent\u00eda el respetuoso de M\u00e9xico, le decidir\u00eda entusiasmado por ayudar. Ya hab\u00eda escuchado, me manifest\u00f3, que hab\u00eda contado con informaci\u00f3n sobre lo que dije aqu\u00ed en ma\u00f1ana de que busc\u00e1bamos que el embajador de Estados Unidos y M\u00e9xico, de manera respetuosa, se pareciera m\u00e1s a Daniel, Joseph Daniel, que a Wilson, el embajador que ten\u00eda Estados Unidos cuando el asesinato de Madero, porque ese embajador intervino en el golpe de Estado contra Madero. Para m\u00ed el peor embajador que ha tenido Estados Unidos en M\u00e9xico en toda la historia. Y vaya que han habido embajadores de Estados Unidos entrometidos, se me viene a la memoria Poinsett y otros que se met\u00edan m\u00e1s de la cuenta. \u00daltimamente un embajador que opinaba sobre el desempe\u00f1o de las Fuerzas Armadas y se le permit\u00eda. Nosotros est\u00e1bamos en oposici\u00f3n y me toc\u00f3 hablar del tema, porque eso no le corresponde a un embajador de otro pa\u00eds. Nosotros somos respetuosos del principio de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de y eso no, es el papel de un diplom\u00e1tico. En el caso de Daniel, ayud\u00f3 mucho en un momento dif\u00edcil de conflicto para buscar un entendimiento entre el presidente C\u00e1rdenas y el presidente Rusbe, pero el actual embajador act\u00faa de manera respetuosa y not\u00e9 que tiene inter\u00e9s y dir\u00eda entusiasmo para que se mantengan buenas relaciones entre M\u00e9xico y Estados Unidos. Gracias, presidente. Dos casos espec\u00edficos. Ayer en Grupo F\u00f3rmula hablaban con los familiares de algunas v\u00edctimas del bar en Coatzacoalcos, de este bar que fue quemado, y dec\u00edan que no se les han acercado nadie del gobierno estatal ni federal a brindarles alg\u00fan tipo de apoyo. En el caso de esta se\u00f1ora se qued\u00f3 a cargo de dos nietas, su mam\u00e1 era bailarina Preguntarle si les van a brindar alg\u00fan apoyo, asistencia psicol\u00f3gica o quiz\u00e1 alg\u00fan apoyo econ\u00f3mico y a trav\u00e9s de qu\u00e9 dependencia podr\u00eda ser. Lo general siempre lo hacemos, siempre es la subsecretar\u00eda de Derechos Humanos la que se hace cargo, lo estamos haciendo en todos los casos. \u00bfLos buscar\u00edan? S\u00ed. Y por otro lado, preguntarle, \u00bfhay un caso en Tamaulipas con gasolineros?, \u00bfpor qu\u00e9 hay amenazas de parte de un c\u00e1rtela ya que no les permiten vender gasolina a Fuerzas Armadas? Preguntarle si ya est\u00e1n enterados. S\u00ed, ya s\u00ed. \u00bfQu\u00e9 procede ah\u00ed? Resolvi\u00f3, ya se est\u00e1 atendiendo, hoy nos informaron sobre eso y se est\u00e1 atendiendo y est\u00e1 en v\u00edas de soluci\u00f3n este asunto. Pero \u00bfse va a actuar contra este grupo delictivo?, \u00bfya pueden vender gasolina o solo\u2026 Es que no se puede permitir que esas amenazas se acepten, eso se tiene que resolver, ya se est\u00e1 viendo la manera de atenderlo. \u00bfHabr\u00e1 sanciones para las restaciones que se denieguen a la iglesia de Fuerzas Armadas a polic\u00edas y a militares? Es que se est\u00e1 resolviendo sin necesidad de sanciones, no va a haber ning\u00fan problema. Buenos d\u00edas, presidente. Ayer en el milenio publicamos una respuesta que env\u00eda un cuestionario que le envi\u00f3 al empresario chino-mexicano, Shalini Yeg\u00f3n, en donde se\u00f1ala que en realidad hab\u00eda en su casa 275 millones de d\u00f3lares y no 205, como report\u00f3 el gobierno de Felipe Calder\u00f3n. Dice que hubo un robo de 70 millones de d\u00f3lares que no saben d\u00f3nde quedaron, adem\u00e1s de que hab\u00eda joyas, obras de arte, un piano de colecci\u00f3n e incluso oro. Dice que no sabe d\u00f3nde qued\u00f3, acusa esto. Tambi\u00e9n dice que \u00e9l en Estados Unidos fue exonerado, sin embargo, hasta este momento no se ha podido saber cu\u00e1l es su responsabilidad, no se le ha fincado responsabilidad. En este caso pide ayuda a su gobierno para que haya justicia. \u00bfSaber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre esto, presidente?, porque tambi\u00e9n pide. Dice que incluso lo ha pedido desde hace a\u00f1os que se entreguen las c\u00e1maras de seguridad que ten\u00eda su casa para que se demuestre c\u00f3mo fue este presunto saqueo. \u00bfSaber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto? Y si usted pedir\u00eda una investigaci\u00f3n referente a estas acusaciones. Ya se hizo un informe aqu\u00ed, se present\u00f3 sobre esos bienes, lo hizo el funcionario de Hacienda encargado de este asunto. Recuerdo que se habl\u00f3 que los recursos se utilizaron para apoyar al Poder Judicial, en aquel entonces a la procuradur\u00eda y una parte a la Secretar\u00eda de Salud, as\u00ed se repartieron esos fondos. Y debe acudirse en este caso a la Fiscal\u00eda General si hay agravios, si hay injusticias, esa es la instancia para pedir que se reabra el caso, si legalmente es posible, en fin, que se acuda a la instancia correspondiente. Nosotros, por lo que corresponde, estamos dispuestos a entregar toda la informaci\u00f3n, transparentarla. Ya se hizo y lo volver\u00edamos a hacer. Sin embargo, el informe que se dio aqu\u00ed, presidente, fue de los 205 millones de pesos que report\u00f3 la fiscal\u00eda. \u00c9l dice que hay 70 perdidos. Ah, pues entonces que presenta una denuncia para que se haga la investigaci\u00f3n y se aclare el asunto si es cierto o no es cierto y si es como \u00e9l dice, pues hay que investigar d\u00f3nde qued\u00f3 el dinero. Pedir\u00e9 entonces que usted apoyar\u00eda que se investigue a los funcionarios que en ese momento estuvieron a cargo de ese operativo. S\u00ed, pero tiene que presentar denuncia y tiene que proceder. Yo lo que hago en estos casos es no entorpecer las investigaciones, es decir, no detener ninguna investigaci\u00f3n, que no haya l\u00ednea, que no haya consigna. El gobierno no es c\u00f3mplice, no es tapadera de nadie. Entonces, existen las instancias correspondientes para la impartici\u00f3n de justicia, que se acuda a ellas y el compromiso nuestro es que no vamos a obstaculizar ninguna investigaci\u00f3n y que se tenga confianza en las autoridades. Esto que hoy se dio a conocer sobre la libertad de esta persona que presuntamente es responsable de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Yotzinapa es algo que debe ameritar una investigaci\u00f3n de fondo para avanzar en darle credibilidad a las instituciones, sobre todo las encargadas de impartir justicia. Yo estoy seguro que el fiscal general va a intervenir y estoy seguro que va a ser lo propio el presidente de la Suprema Corte de Justicia, que es al mismo tiempo presidente del Consejo de la Judicatura, porque estas cosas demeritan mucho a las instituciones, estos hechos. Entonces, si se avanza evitando que haya una aplicaci\u00f3n facciosa de las leyes, si se avanza evitando la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial, en los ministerios p\u00fablicos, todo esto va a ayudar much\u00edsimo. Entonces, no permitir que estos casos se repitan y se repitan y perdamos hasta nuestra capacidad de asombro. Ya se empieza a ver como algo normal. Ah\u00ed s\u00ed ofrezco disculpas por anticipas, porque cada vez que haya un hecho de estos lo vamos a tratar aqu\u00ed, o sea, no nos vamos a quedar callados. No es que se lleva a cabo un asunto, salen algunas notas en el peri\u00f3dico y se olvida y vuelve lo mismo. Yo, con todo respeto, creo que es el momento de emprender una reforma a fondo tanto en la fiscal\u00eda como en el Poder Judicial. Y le tengo confianza a los titulares, lo que pasa es que son instituciones que se han venido echando a perder porque hab\u00eda impunidad, disfruyentismo, amiguismo, nepotismo, corrupci\u00f3n. La procuradur\u00eda era una cosa tremenda. Entonces, ahora Alejandro G\u00e9rse es un agente con integridad, me da confianza nada m\u00e1s que tiene que meterse a limpiar. Y lo mismo el presidente de la Suprema Corte de Justicia, es un agente tambi\u00e9n \u00edntegra, pero es todo un poder, o sea, no es s\u00f3lo el presidente, son ministros, es el Consejo de la Judicatura, son magistrados, son jueces, pero s\u00ed se puede, s\u00ed se puede. \u00bfS\u00f3lo para cerrar, presidente? Es cosa de decir cero impunidad, cero corrupci\u00f3n. Antes en el Poder Judicial no se castigaba nadie, aqu\u00ed lo hemos comentado, no s\u00e9 para qu\u00e9 exist\u00eda el Consejo de la Judicatura, un pa\u00eds de florero, de adorno, pasaban a\u00f1os sin destituir a un juez, a un magistrado. Entonces, ya no se puede eso, ya hay que poner orden con todo respeto y no permitir la corrupci\u00f3n en jueces, en magistrados. Imag\u00ednense el esfuerzo que hacen, el sacrificio, arriesgan hasta la vida, quienes detienen a delincuentes, muchos reciben amenazas y van a la c\u00e1rcel y salen, porque tienen muy buenos abogados, muy buenos para sobornar, que esos abogados, muchos de ellos ni siquiera abanican la teor\u00eda del derecho, m\u00e1s que nada son influencias y dinero. Entonces, liberan a presuntos delincuentes. Nosotros vamos a estar insistiendo mucho en esto, porque tiene que ayudarnos el Poder Judicial, como yo espero que lo sigan haciendo, todos no se puede generalizar que el Poder Judicial est\u00e1 podrido, no, ni siquiera el caso de la procuradur\u00eda, pero s\u00ed es como lo que nosotros tenemos ac\u00e1 de aduanas o migraci\u00f3n, estamos limpiando y vamos a seguir limpiando. Solo por \u00faltimo, presidente. Hacer valer que la justicia tiene que ser pronta y expedita, esa es parte de la reforma que hace falta en el Poder Judicial, no es posible que lleven a\u00f1os sin una sentencia. Yo espero que todo esto se vaya mejorando. Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente. Carlos Pozos, de la revista Petr\u00f3leo y Energ\u00eda. Presidente, ante la avalancha de an\u00e1lisis de su primer y tercer informe de gobierno por parte de periodistas, columnistas, comunic\u00f3logos, analistas y pol\u00edticos, quis\u00edamos saber un autoan\u00e1lisis de parte de usted. En el sentido, cuando le han dejado algunos miembros de su gabinete, la pregunta con todo respeto es \u00bfel ganso ha perdido alguna pluma en estos nueve meses de gobierno? No, porque yo digo a los integrantes del gabinete y a todo el pueblo de M\u00e9xico que porque me canso ganso y ellos no se hacen patos. Me est\u00e1n ayudando todos, me est\u00e1 ayudando el pueblo principalmente, me est\u00e1 ayudando mucho la gente con su apoyo, con su respaldo. Por ejemplo, \u00bfc\u00f3mo me apoya que convocan a una manifestaci\u00f3n en contra del presidente y no asisten? Pues me ayudan. \u00bfC\u00f3mo me ayudan tambi\u00e9n? Hay una campa\u00f1a de calumnias en redes sociales, en las benditas redes sociales, que aunque para eso seguir\u00e1n siendo benditas, porque de inmediato hay respuesta, me ayudan mucho. Adem\u00e1s, con argumentos, no son insultos, sino con argumentos, que eso es lo que hay que ir procurando tambi\u00e9n, menos confrontaci\u00f3n y m\u00e1s argumentaci\u00f3n en la pol\u00e9mica, en el debate. Entonces, me ayudan much\u00edsimo, me ayudan denunciando injusticias. Por ejemplo, voy a los hospitales a visita y se me acercan y me dicen que no le enga\u00f1en, vinieron a pintarlo el hospital porque sab\u00edan que iba usted a venir. Y s\u00ed, llego, no en todos los casos tampoco, pero en algunos casos s\u00ed, todav\u00eda est\u00e1 el olor a pintura. Entonces, me ayudan mucho, la gente me apoya y me ayudan los servidores p\u00fablicos. Entonces, vamos bien. Quisi\u00e9ramos ir m\u00e1s a prisa, tenemos temas pendientes que debemos El principal es el de conseguir la paz, en eso estoy metido, de cuerpo y alma, que haya paz y que haya tranquilidad. Ciudadano presidente de M\u00e9xico, el viernes de la semana pasada usted dijo que debemos tomar conciencia ecol\u00f3gica y cuidar a los animales. El 28 de noviembre de 1867 el presidente Ju\u00e1rez emiti\u00f3 un decreto para cancelar las corridas de toros en M\u00e9xico. Usted ha planteado p\u00fablicamente poner fin a las corridas de toros. En el libro de textos de primaria no existe menci\u00f3n alguna al maltrato animal o a la crueldad hacia los animales. \u00bfQu\u00e9 medidas adoptar\u00e1 su gobierno para responder a esta demanda de poner fin a las corridas de toros en M\u00e9xico? Para empezar, se toma nota y se le informa al secretario de Educaci\u00f3n sobre el contemplar lo del maltrato a los animales como parte del libro o de los libros de texto, eso se ve. Lo otro, tendr\u00eda que hacerse una especie de consulta para tener la opini\u00f3n de todos, son temas pol\u00e9micos. Por eso creo yo que hace falta la reforma al art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n para que el ciudadano tenga esa posibilidad de decir yo necesito que se consulte sobre este tema y que la consulta sea vinculatoria, que no sea nada m\u00e1s un asunto de la autoridad, sino en esos temas se le pregunte a los ciudadanos su opini\u00f3n y que se informe bien y que haya pol\u00e9mica a favor, en contra, que haya debate en los medios. Eso es la democracia. Y luego, ya que se conoci\u00f3 bien sobre el tema que todo mundo se inform\u00f3, a votar y a decidir. Entonces, por eso lo de la consulta, como otros m\u00e9todos de la democracia, lo de la revocaci\u00f3n del mandato, el refer\u00e9ndum, el plebiscito, avanzar hacia la democracia participativa. Nosotros no vamos a quitar el dedo del rengl\u00f3n sobre esto. Las consultas que hemos hecho se han llevado a cabo sin el fundamento legal necesario, pero s\u00ed hemos respetado la voluntad de los ciudadanos. Nunca su excedente autoritario. Nunca jam\u00e1s vamos a actuar con autoritarismo, no llegamos para eso, nada por la fuerza, todo por la raz\u00f3n y el derecho. Y por eso tambi\u00e9n lo de la revocaci\u00f3n del mandato, que es una posibilidad de decir No estamos de acuerdo y ya no queremos esta pol\u00edtica, vamos a cambiar, que se aplique la letra y el esp\u00edritu del art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n. El pueblo tiene en todo momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno. Esa es la democracia. Entonces, por lo general ese art\u00edculo o ese principio constitucional no se lleva a la pr\u00e1ctica. Si apenas estamos consolidando la democracia representativa, apenas si estamos superando el largo periodo de fraudes electorales, de a\u00f1os, d\u00e9cadas, siglos de fraudes electorales, apenas estamos estableciendo una democracia representativa, pero no debemos de quedarnos en eso, no se agota la democracia en que se elija cada tres, cada seis a\u00f1os a representantes. No, el ciudadano tiene que estar participando constantemente en todas las decisiones, eso es lo que fortalece al gobierno. Imag\u00ednense esto de las corridas de Tor. Si yo tomo una decisi\u00f3n, pues se ver\u00eda como un acto autoritario, pero si surge de la consulta y el mandato de la mayor\u00eda podr\u00eda yo decir, no es conmigo, es con la democracia, es con la ley. Entonces, la autoridad no se debilita, se fortalece, la democracia fortalece a la autoridad. estar obedeciendo, eso es. Entonces, s\u00ed es importante el que se ajusten las leyes. Cuando hicieron la reforma el 35, porque est\u00e1 establecido lo de la consulta, le pusieron tantos candados como para que no se aplicara nunca. Y no se me va a olvidar de que nosotros acudimos a ese derecho constitucional cuando la reforma energ\u00e9tica y se juntaron m\u00e1s de tres millones de firmas y se pusieron de acuerdo los del Ejecutivo Legislativo y el Judicial y nos hicieron hacer todo el tr\u00e1mite. Y luego la conclusi\u00f3n del Poder Judicial de que no proced\u00eda, porque no se pod\u00eda hacer ninguna consulta que implicara afectar los ingresos del gobierno. Entonces, se desech\u00f3, pero yo hasta lo supe por anticipado, porque hasta se burlaban. Llev\u00e9 una carta en ese entonces al Poder Judicial y como se dice coloquialmente, palo. Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 esa faramalla?, \u00bfpara qu\u00e9 esas leyes que no se van a poder llevar a la pr\u00e1ctica? Pura simulaci\u00f3n. Entonces, hay que quitar todos esos obst\u00e1culos, todos esos candados al 35 constitucional y que los ciudadanos puedan ejercer su derecho. La democracia es el pueblo que tiene las riendas del poder en sus manos. Entonces, s\u00ed hace falta esta reforma. Muy bien, muchas gracias. Jes\u00fas, lo de la agenda. \u00bfDe qu\u00e9? Hay dos problemas en Sinaloa, dos huracanes que est\u00e1n dando los furos para all\u00e1 en Sinaloa. \u00bfDos qu\u00e9? Dos huracanes, dos tormentas que se convirtieron en huracanes. S\u00ed, estamos viendo eso. Y estamos viviendo como lo que significan los mochis en los mochis, Sinaloa significa tortugas en el agua, ya parecemos otros tortugas, no tenemos apoyo, no hay apoyo en ning\u00fan sistema, hubo problemas, problemas de los gobernantes del pasado, pues el fond\u00e9n se qued\u00f3 da\u00f1ado con tanta deuda, pero lo que estamos viviendo es el problema de los drenajes pubiales, hay mucho problema para all\u00e1 en ese sistema. Lo estamos atendiendo. Se lo cargamos mucho, por favor, porque viene otro cicl\u00f3n m\u00e1s, se llama Fernando. Pero ese est\u00e1 ac\u00e1 en el Golfo. S\u00ed, viene otro que pas\u00f3 el Ivo, Juliet, y tenemos a otro m\u00e1s que est\u00e1 acerc\u00e1ndose. Entonces, est\u00e1 viviendo Sinaloa problemas dif\u00edciles en inundaciones. S\u00ed, me di. No s\u00e9 si se estar\u00e1 a poder hacer algo, porque s\u00ed est\u00e1 dif\u00edcil la situaci\u00f3n por all\u00e1. Todos los d\u00edas tenemos el reporte de protecci\u00f3n civil y ahora es este cicl\u00f3n, esta tormenta tropical m\u00e1s que nada en Tamaulipas y ya se est\u00e1 actuando. Es una tormenta que se espera entre hoy por la tarde, va a ser lluvias en municipios como Soto La Marina, en Tamaulipas, eso es lo que hoy nos informaron, Tampico hacia Matamoros, esa es la costa. Yo voy a estar, por cierto, all\u00e1 el domingo, voy a Soto La Marina y vamos a estar pendientes, pero eso es lo que tenemos. Todos los d\u00edas en la ma\u00f1ana, tambi\u00e9n para que tengan ese informe, recibimos el reporte de protecci\u00f3n civil de todo lo que sucede en el pa\u00eds. Entonces, por eso decirles que s\u00f3lo tenemos como alerta este hurac\u00e1n, que es una tormenta tropical, se llama Ferdinand, es lo que tenemos. Lamentamos mucho lo de la afectaci\u00f3n a Bahamas, es as\u00ed, un hurac\u00e1n que afect\u00f3 mucho, expresamos otra solidaridad, que s\u00ed perdi\u00f3 la vida algunas personas y se produjeron da\u00f1os, que se qued\u00f3 ah\u00ed el hurac\u00e1n estacionado en la zona m\u00e1s pobre, ah\u00ed se qued\u00f3. Pero bueno, ya afortunadamente no entr\u00f3 con fuerza a las costas de Estados Unidos, y eso es la informaci\u00f3n que tenemos. Y s\u00f3lo por el lado nuestro es una informaci\u00f3n que se est\u00e1 difundiendo de protecci\u00f3n, pero ni siquiera se est\u00e1 planteando desalojo, se tienen preparados albergues para Tamaulipas, Santa Cruz, San Luis Potos\u00ed y Nuevo Le\u00f3n b\u00e1sicamente por esto. Se ha reportado que est\u00e1n aumentando en m\u00e1s de 300 por ciento en caso del dengue y tambi\u00e9n se tiene un reporte de que no se usaron los recursos para comprar los insecticidas y solamente los compraron seis meses despu\u00e9s. No hay esa informaci\u00f3n, no tenemos ese dato de lo del dengue, del incremento del dengue, y lo de las medicinas hay que tener mucho cuidado. La verdad no pens\u00e9 que tuviesen tantas influencias los que vend\u00edan las medicinas. O sea, dicen que lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico, porque est\u00e1n tratando de crear situaciones que no corresponden a la realidad. Pero dice que no son insecticidas. S\u00ed, es que en general, si se robaban el dinero a las medicinas, \u00bfc\u00f3mo no se van a robar el dinero de los insecticidas? Pero \u00bfa qui\u00e9n se us\u00f3 para prevenir? No s\u00e9 si alguien sabe, hay que analizarlo. Es que era mucho el bandidaje oficial, saqueaban. Aqu\u00ed en Palacio, ma\u00f1ana les voy a informar de una compra que dejaron de cepillos, navajas, de rasurar. Me llaman, ma\u00f1ana se los voy a mostrar, de miles, millones para rasularse y papel de ba\u00f1o y cloro, pero en exceso, vamos a terminar los seis a\u00f1os y no vamos a comprar, y as\u00ed todo. Entonces, \u00bfc\u00f3mo que por el dengue es porque no se comprobaron los insecticidas? No, hay que verlo con m\u00e1s calma eso. Puede ser, no lo descarto, pero lo vamos a investigar, o sea, lo que pasa es que est\u00e1n muy molestos, es que vend\u00edan de todo y en cantidades exorbitantes. Ahorita se me vino a la mente esto de la compra de aqu\u00ed del Palacio, vamos a dar a conocer. Ahorita se ponen nerviosos los que est\u00e1n administrando ahora, porque ya lo dije y ahora voy a ver a buscar los papeles. Pero en general, cuando fui jefe de gobierno, una de las instrucciones fue a ver, antes de comprar nada, revisemos los almacenes y se encontraron much\u00edsimas cosas en los almacenes y se ahorran. Fui a la pr\u00e1ctica y tenemos eso que evitarlo, lo de las compras de p\u00e1nico por sub ejercicio, porque en la mentalidad del administrador p\u00fablico es tener presupuesto, o sea, para ser importante se necesita tener presupuesto. Entonces, tienen presupuesto y luego no tienen capacidad para ejercerlo, porque no es tener presupuesto, es c\u00f3mo se ejerce, c\u00f3mo se ejecuta. Entonces, \u00bfqu\u00e9 sucede en los gobiernos? Empiezan a haber sub ejercicios en las dependencias, empieza a haber m\u00e1s presupuesto. Y entonces, para que se termine el fin de a\u00f1o sin sub ejercicio, empiezan las compras de p\u00e1nico irracionales y costos\u00edsimas para no terminar con sub ejercicio, para que no el presupuesto, no me vayan a transferir el presupuesto. Entonces, todo eso lo estamos atendiendo, pero no deben de faltar las cosas que son fundamentales. No creo yo sinceramente que por la falta de insecticidas haya una epidemia de dengue. No, lo he visto, he estado en los hospitales, en un hospital lo constat\u00e9, en lo expresado hace poco, s\u00f3lo en un hospital, unos enfermos de dengue, pero no es un asunto generalizado, no lo descarto, pero vamos viendo. Muy bien, gracias.",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 15000,
            "start": 150.0,
            "end": 163.14,
            "text": " Muy buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                50364,
                39586,
                49617,
                19527,
                13,
                51021
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.27520230412483215,
            "compression_ratio": 0.68,
            "no_speech_prob": 0.021192187443375587
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 16314,
            "start": 163.14,
            "end": 180.94,
            "text": " Vamos a escuchar el planteamiento de Alejandro Encinas acerca de la liberaci\u00f3n de un presunto",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                22483,
                289,
                806,
                36829,
                16971,
                368,
                44568,
                29173,
                29584,
                17094,
                46321,
                368,
                635,
                6774,
                3482,
                368,
                517,
                1183,
                24052,
                51254
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08674582656548947,
            "compression_ratio": 1.3458646616541354,
            "no_speech_prob": 0.27586275339126587
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 16314,
            "start": 180.94,
            "end": 191.42,
            "text": " implicado en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa que dejaron en libertad.",
            "tokens": [
                51254,
                10629,
                1573,
                465,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                368,
                1750,
                45110,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                631,
                21259,
                6372,
                465,
                18058,
                345,
                13,
                51778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08674582656548947,
            "compression_ratio": 1.3458646616541354,
            "no_speech_prob": 0.27586275339126587
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 19142,
            "start": 191.42,
            "end": 199.77999999999997,
            "text": " Ayer que me preguntaron sobre este tema, dijimos que hoy se iba a informar.",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                631,
                385,
                19860,
                6372,
                5473,
                4065,
                15854,
                11,
                47709,
                8372,
                631,
                13775,
                369,
                33423,
                257,
                1356,
                289,
                13,
                50782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674405446866664,
            "compression_ratio": 1.3904761904761904,
            "no_speech_prob": 0.29911863803863525
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 19142,
            "start": 199.77999999999997,
            "end": 202.22,
            "text": " Entonces, le damos la palabra a Alejandro.",
            "tokens": [
                50782,
                15097,
                11,
                476,
                274,
                2151,
                635,
                31702,
                257,
                44568,
                29173,
                13,
                50904
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674405446866664,
            "compression_ratio": 1.3904761904761904,
            "no_speech_prob": 0.29911863803863525
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 19142,
            "start": 202.22,
            "end": 207.1,
            "text": " Con su autorizaci\u00f3n, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50904,
                2656,
                459,
                19510,
                27603,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51148
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674405446866664,
            "compression_ratio": 1.3904761904761904,
            "no_speech_prob": 0.29911863803863525
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 19142,
            "start": 207.1,
            "end": 210.2,
            "text": " Muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes.",
            "tokens": [
                51148,
                39586,
                49617,
                19527,
                46874,
                10906,
                288,
                6321,
                17110,
                13,
                51303
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674405446866664,
            "compression_ratio": 1.3904761904761904,
            "no_speech_prob": 0.29911863803863525
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 19142,
            "start": 210.2,
            "end": 216.26,
            "text": " Como ya es del dominio p\u00fablico, el pasado 30 de agosto el juez, primero del distrito",
            "tokens": [
                51303,
                11913,
                2478,
                785,
                1103,
                8859,
                1004,
                26557,
                11,
                806,
                24794,
                2217,
                368,
                623,
                22756,
                806,
                27833,
                89,
                11,
                21289,
                1103,
                1483,
                17492,
                51606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20674405446866664,
            "compression_ratio": 1.3904761904761904,
            "no_speech_prob": 0.29911863803863525
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 21626,
            "start": 216.26,
            "end": 223.94,
            "text": " de Ayotzinapa, el juez, el juez Samuel Ventura Ramos, a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Acuerdos",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                11,
                806,
                27833,
                89,
                11,
                806,
                27833,
                89,
                23036,
                28290,
                2991,
                497,
                2151,
                11,
                257,
                24463,
                368,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                5097,
                5486,
                33749,
                50748
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25132361480167936,
            "compression_ratio": 1.491869918699187,
            "no_speech_prob": 0.8286290764808655
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 21626,
            "start": 223.94,
            "end": 231.89999999999998,
            "text": " de este juzgado dict\u00f3 una sentencia absolutoria en favor de Gilardo L\u00f3pez Astudillo, conocido",
            "tokens": [
                50748,
                368,
                4065,
                361,
                3334,
                30135,
                12569,
                812,
                2002,
                2279,
                10974,
                18757,
                8172,
                465,
                2294,
                368,
                17654,
                12850,
                441,
                812,
                15144,
                12884,
                532,
                15831,
                11,
                15871,
                2925,
                51146
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25132361480167936,
            "compression_ratio": 1.491869918699187,
            "no_speech_prob": 0.8286290764808655
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 21626,
            "start": 231.89999999999998,
            "end": 238.28,
            "text": " como el Gil, quien es reconocido que operaba como jefe de la Plaza de Guerreros Unidos",
            "tokens": [
                51146,
                2617,
                806,
                17654,
                11,
                20108,
                785,
                43838,
                2925,
                631,
                2208,
                5509,
                2617,
                1506,
                2106,
                368,
                635,
                41890,
                368,
                28305,
                9797,
                329,
                23087,
                51465
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25132361480167936,
            "compression_ratio": 1.491869918699187,
            "no_speech_prob": 0.8286290764808655
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 21626,
            "start": 238.28,
            "end": 245.82,
            "text": " en la ciudad de Iguala al momento de la desaparici\u00f3n de los 43 estudiantes de Ayotzinapa.",
            "tokens": [
                51465,
                465,
                635,
                24329,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                419,
                9333,
                368,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                368,
                1750,
                17914,
                13542,
                46269,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                13,
                51842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25132361480167936,
            "compression_ratio": 1.491869918699187,
            "no_speech_prob": 0.8286290764808655
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 24582,
            "start": 245.82,
            "end": 252.66,
            "text": " El juez determin\u00f3 que no exist\u00edan elementos para acreditar el delito de delincuencia",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                27833,
                89,
                15957,
                812,
                631,
                572,
                2514,
                11084,
                35797,
                1690,
                34548,
                3981,
                806,
                1103,
                3528,
                368,
                1103,
                4647,
                47377,
                50706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10029939587196607,
            "compression_ratio": 1.438423645320197,
            "no_speech_prob": 0.0029817833565175533
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 24582,
            "start": 252.66,
            "end": 262.14,
            "text": " organizada, desestim\u00f3 44 pruebas en contra de L\u00f3pez Astudillo que buscaban acreditar",
            "tokens": [
                50706,
                4645,
                1538,
                11,
                730,
                377,
                332,
                812,
                16408,
                32820,
                16342,
                465,
                10742,
                368,
                441,
                812,
                15144,
                12884,
                532,
                15831,
                631,
                1255,
                66,
                18165,
                34548,
                3981,
                51180
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10029939587196607,
            "compression_ratio": 1.438423645320197,
            "no_speech_prob": 0.0029817833565175533
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 24582,
            "start": 262.14,
            "end": 264.98,
            "text": " el delito de secuestro.",
            "tokens": [
                51180,
                806,
                1103,
                3528,
                368,
                907,
                11493,
                340,
                13,
                51322
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10029939587196607,
            "compression_ratio": 1.438423645320197,
            "no_speech_prob": 0.0029817833565175533
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 24582,
            "start": 264.98,
            "end": 275.58,
            "text": " Se circunscribi\u00f3 solamente analizar 162 de los 791 tomos que forman parte de la averiguaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51322,
                1100,
                3510,
                26684,
                1142,
                5614,
                812,
                27814,
                2624,
                9736,
                3165,
                17,
                368,
                1750,
                1614,
                29925,
                2916,
                329,
                631,
                1254,
                282,
                6975,
                368,
                635,
                18247,
                16397,
                3482,
                51852
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10029939587196607,
            "compression_ratio": 1.438423645320197,
            "no_speech_prob": 0.0029817833565175533
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 27558,
            "start": 275.58,
            "end": 282.02,
            "text": " y consider\u00f3 que se hab\u00eda aplicado el delito de tortura, a pesar de que la Procuradur\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                1949,
                812,
                631,
                369,
                16395,
                18221,
                1573,
                806,
                1103,
                3528,
                368,
                10806,
                2991,
                11,
                257,
                41951,
                368,
                631,
                635,
                1705,
                14112,
                345,
                374,
                2686,
                50686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14398893044919384,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0026161789428442717
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 27558,
            "start": 282.02,
            "end": 287.26,
            "text": " General de la Rep\u00fablica de entonces realiz\u00f3 el examen m\u00e9dico-psicol\u00f3gico reconocido",
            "tokens": [
                50686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                368,
                13003,
                22828,
                812,
                806,
                1139,
                268,
                44853,
                12,
                1878,
                299,
                27629,
                2789,
                43838,
                2925,
                50948
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14398893044919384,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0026161789428442717
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 27558,
            "start": 287.26,
            "end": 292.9,
            "text": " como protocolo de Estambul, donde se acredit\u00f3 que no hab\u00eda sido torturado, aunque hay que",
            "tokens": [
                50948,
                2617,
                10336,
                78,
                368,
                4410,
                2173,
                425,
                11,
                10488,
                369,
                696,
                20046,
                812,
                631,
                572,
                16395,
                14444,
                10806,
                374,
                1573,
                11,
                21962,
                4842,
                631,
                51230
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14398893044919384,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0026161789428442717
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 27558,
            "start": 292.9,
            "end": 299.41999999999996,
            "text": " reconocer que falt\u00f3, todav\u00eda ser en este protocolo, la prueba de audiometr\u00eda.",
            "tokens": [
                51230,
                43838,
                260,
                631,
                37108,
                812,
                11,
                28388,
                816,
                465,
                4065,
                10336,
                78,
                11,
                635,
                48241,
                368,
                27435,
                649,
                37183,
                13,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14398893044919384,
            "compression_ratio": 1.5555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.0026161789428442717
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 29942,
            "start": 299.62,
            "end": 307.74,
            "text": " Este es un precedente muy grave, es una sentencia absolutoria de uno de los principales perpetradores",
            "tokens": [
                50374,
                16105,
                785,
                517,
                16969,
                1576,
                5323,
                12525,
                11,
                785,
                2002,
                2279,
                10974,
                18757,
                8172,
                368,
                8526,
                368,
                1750,
                6959,
                4229,
                16211,
                6206,
                2706,
                50780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11840699382664002,
            "compression_ratio": 1.6592920353982301,
            "no_speech_prob": 0.11289401352405548
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 29942,
            "start": 307.74,
            "end": 314.22,
            "text": " del delito de desaparici\u00f3n forzada y lamentablemente no es el \u00fanico caso, sino que adem\u00e1s de",
            "tokens": [
                50780,
                1103,
                1103,
                3528,
                368,
                36546,
                289,
                15534,
                337,
                89,
                1538,
                288,
                35888,
                712,
                4082,
                572,
                785,
                806,
                26113,
                9666,
                11,
                18108,
                631,
                21251,
                368,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11840699382664002,
            "compression_ratio": 1.6592920353982301,
            "no_speech_prob": 0.11289401352405548
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 29942,
            "start": 314.22,
            "end": 320.66,
            "text": " que sentar\u00e1 precedente para que se pueda establecer sentencias absolutorias a los dem\u00e1s",
            "tokens": [
                51104,
                631,
                2279,
                21534,
                16969,
                1576,
                1690,
                631,
                369,
                31907,
                37444,
                1776,
                2279,
                37246,
                18757,
                284,
                4609,
                257,
                1750,
                34682,
                51426
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11840699382664002,
            "compression_ratio": 1.6592920353982301,
            "no_speech_prob": 0.11289401352405548
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 29942,
            "start": 320.66,
            "end": 326.64,
            "text": " implicados, viene a fortalecer una tendencia que ya se hab\u00eda venido registrando con la",
            "tokens": [
                51426,
                10629,
                4181,
                11,
                19561,
                257,
                5009,
                1220,
                1776,
                2002,
                3928,
                10974,
                631,
                2478,
                369,
                16395,
                6138,
                2925,
                11376,
                19845,
                416,
                635,
                51725
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11840699382664002,
            "compression_ratio": 1.6592920353982301,
            "no_speech_prob": 0.11289401352405548
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 32664,
            "start": 326.64,
            "end": 331.64,
            "text": " libertad de otros detenidos en el caso de Ayotzinapa.",
            "tokens": [
                50364,
                18058,
                345,
                368,
                16422,
                1141,
                268,
                7895,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15563510619487958,
            "compression_ratio": 1.449339207048458,
            "no_speech_prob": 0.20541740953922272
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 32664,
            "start": 331.64,
            "end": 336.28,
            "text": " Vamos a hacer r\u00e1pido una recapitulaci\u00f3n. Ustedes recordar\u00e1n como entre el 26 de septiembre",
            "tokens": [
                50614,
                10894,
                257,
                6720,
                24893,
                2002,
                20928,
                270,
                425,
                3482,
                13,
                624,
                30115,
                279,
                2136,
                289,
                7200,
                2617,
                3962,
                806,
                7551,
                368,
                23891,
                49772,
                50846
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15563510619487958,
            "compression_ratio": 1.449339207048458,
            "no_speech_prob": 0.20541740953922272
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 32664,
            "start": 336.28,
            "end": 343.91999999999996,
            "text": " del 2014 y el 30 de agosto del 2018 se consignaron 169 personas, de las cuales fueron detenidas",
            "tokens": [
                50846,
                1103,
                8227,
                288,
                806,
                2217,
                368,
                623,
                22756,
                1103,
                6096,
                369,
                1014,
                788,
                6372,
                3165,
                24,
                12019,
                11,
                368,
                2439,
                46932,
                28739,
                1141,
                268,
                11382,
                51228
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15563510619487958,
            "compression_ratio": 1.449339207048458,
            "no_speech_prob": 0.20541740953922272
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 32664,
            "start": 343.91999999999996,
            "end": 351.36,
            "text": " 142, particularmente civiles vinculados al C\u00e1rter de Guerreros Unidos de la regi\u00f3n,",
            "tokens": [
                51228,
                3499,
                17,
                11,
                1729,
                4082,
                5605,
                279,
                27037,
                2444,
                4181,
                419,
                383,
                20335,
                391,
                368,
                28305,
                9797,
                329,
                23087,
                368,
                635,
                45163,
                11,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15563510619487958,
            "compression_ratio": 1.449339207048458,
            "no_speech_prob": 0.20541740953922272
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 35136,
            "start": 351.36,
            "end": 357.48,
            "text": " as\u00ed como polic\u00edas municipales de Iguala y de Cocula. Los delitos fundamentales que",
            "tokens": [
                50364,
                8582,
                2617,
                6285,
                10025,
                14998,
                4229,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                288,
                368,
                30430,
                3780,
                13,
                7632,
                1103,
                11343,
                6073,
                4229,
                631,
                50670
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301716739691577,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.20228075981140137
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 35136,
            "start": 357.48,
            "end": 363.68,
            "text": " se les fincaron entonces fue el delincuencia organizada vinculada con delitos a la salud,",
            "tokens": [
                50670,
                369,
                1512,
                962,
                6166,
                266,
                13003,
                9248,
                806,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                27037,
                2444,
                1538,
                416,
                1103,
                11343,
                257,
                635,
                23933,
                11,
                50980
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301716739691577,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.20228075981140137
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 35136,
            "start": 363.68,
            "end": 369.88,
            "text": " los delitos previstos en la Ley Federal de Armas y Fuegos y el de la Ley de Secuestro.",
            "tokens": [
                50980,
                1750,
                1103,
                11343,
                12642,
                468,
                329,
                465,
                635,
                36794,
                12380,
                368,
                1587,
                3799,
                288,
                479,
                622,
                18674,
                288,
                806,
                368,
                635,
                36794,
                368,
                3306,
                11493,
                340,
                13,
                51290
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301716739691577,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.20228075981140137
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 35136,
            "start": 369.88,
            "end": 376.1,
            "text": " De las 142 personas detenidas, la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica entonces proces\u00f3",
            "tokens": [
                51290,
                1346,
                2439,
                3499,
                17,
                12019,
                1141,
                268,
                11382,
                11,
                635,
                1705,
                14112,
                345,
                374,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                13003,
                17565,
                812,
                51601
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1301716739691577,
            "compression_ratio": 1.537117903930131,
            "no_speech_prob": 0.20228075981140137
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 37610,
            "start": 377.1,
            "end": 380.58000000000004,
            "text": " personas por el delito de secuestro a los normalistas.",
            "tokens": [
                50414,
                12019,
                1515,
                806,
                1103,
                3528,
                368,
                907,
                11493,
                340,
                257,
                1750,
                2710,
                14858,
                13,
                50588
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18021165170977194,
            "compression_ratio": 1.5138888888888888,
            "no_speech_prob": 0.506392776966095
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 37610,
            "start": 380.58000000000004,
            "end": 388.46000000000004,
            "text": " Sin embargo, a lo largo de estos a\u00f1os, el proceso judicial que han seguido estos detenidos,",
            "tokens": [
                50588,
                11187,
                23955,
                11,
                257,
                450,
                31245,
                368,
                12585,
                11424,
                11,
                806,
                29314,
                26581,
                631,
                7276,
                8878,
                2925,
                12585,
                1141,
                268,
                7895,
                11,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18021165170977194,
            "compression_ratio": 1.5138888888888888,
            "no_speech_prob": 0.506392776966095
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 37610,
            "start": 388.46000000000004,
            "end": 394.02000000000004,
            "text": " que se hab\u00eda basado en 107 pruebas recabadas por distintas averiguaciones previas, el d\u00eda",
            "tokens": [
                50982,
                631,
                369,
                16395,
                987,
                1573,
                465,
                1266,
                22,
                32820,
                16342,
                850,
                455,
                6872,
                1515,
                31489,
                296,
                18247,
                16397,
                9188,
                12642,
                4609,
                11,
                806,
                12271,
                51260
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18021165170977194,
            "compression_ratio": 1.5138888888888888,
            "no_speech_prob": 0.506392776966095
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 37610,
            "start": 394.02000000000004,
            "end": 403.02000000000004,
            "text": " de hoy solamente subsisten como pruebas 44 de las 107. Y eso vale la pena destacar, que",
            "tokens": [
                51260,
                368,
                13775,
                27814,
                2090,
                4821,
                2617,
                32820,
                16342,
                16408,
                368,
                2439,
                1266,
                22,
                13,
                398,
                7287,
                15474,
                635,
                29222,
                46393,
                289,
                11,
                631,
                51710
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18021165170977194,
            "compression_ratio": 1.5138888888888888,
            "no_speech_prob": 0.506392776966095
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 40302,
            "start": 403.18,
            "end": 410.58,
            "text": " son fundamentalmente detenciones al que han ido excluyendo de las pruebas, las detenciones",
            "tokens": [
                50372,
                1872,
                8088,
                4082,
                1141,
                22660,
                5411,
                419,
                631,
                7276,
                47771,
                1624,
                2781,
                88,
                3999,
                368,
                2439,
                32820,
                16342,
                11,
                2439,
                1141,
                22660,
                5411,
                50742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15508349736531576,
            "compression_ratio": 1.554945054945055,
            "no_speech_prob": 0.01782008819282055
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 40302,
            "start": 410.58,
            "end": 412.46,
            "text": " de falsa flagrancia.",
            "tokens": [
                50742,
                368,
                16720,
                64,
                7166,
                4257,
                2755,
                13,
                50836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15508349736531576,
            "compression_ratio": 1.554945054945055,
            "no_speech_prob": 0.01782008819282055
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 40302,
            "start": 412.46,
            "end": 420.7,
            "text": " Se ha desestimado la comisi\u00f3n en 22 detenciones ilegales por forma irregular, en 29 casos",
            "tokens": [
                50836,
                1100,
                324,
                730,
                377,
                332,
                1573,
                635,
                395,
                36515,
                465,
                5853,
                1141,
                22660,
                5411,
                741,
                6363,
                4229,
                1515,
                8366,
                29349,
                11,
                465,
                9413,
                25135,
                51248
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15508349736531576,
            "compression_ratio": 1.554945054945055,
            "no_speech_prob": 0.01782008819282055
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 40302,
            "start": 420.7,
            "end": 426.58,
            "text": " de tortura y distintos casos de dilaci\u00f3n indebida en la apuesta a disposici\u00f3n.",
            "tokens": [
                51248,
                368,
                10806,
                2991,
                288,
                49337,
                25135,
                368,
                11504,
                3482,
                24162,
                65,
                2887,
                465,
                635,
                1882,
                25316,
                257,
                15885,
                15534,
                13,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15508349736531576,
            "compression_ratio": 1.554945054945055,
            "no_speech_prob": 0.01782008819282055
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 42658,
            "start": 427.46,
            "end": 428.94,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 ha significado esto?",
            "tokens": [
                50408,
                3841,
                15137,
                324,
                3350,
                1573,
                7433,
                30,
                50482
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16874592879722858,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.028563782572746277
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 42658,
            "start": 428.94,
            "end": 438.94,
            "text": " Que a la fecha han sido liberados 53 presuntos delincuentes de los 142 detenidos y ahora",
            "tokens": [
                50482,
                4493,
                257,
                635,
                579,
                4413,
                7276,
                14444,
                6774,
                4181,
                21860,
                1183,
                2760,
                329,
                1103,
                4647,
                84,
                9240,
                368,
                1750,
                3499,
                17,
                1141,
                268,
                7895,
                288,
                9923,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16874592879722858,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.028563782572746277
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 42658,
            "start": 438.94,
            "end": 448.62,
            "text": " con el precedente de la libertad ya absolutoria de Gilardo L\u00f3pez Astudillo existen los elementos",
            "tokens": [
                50982,
                416,
                806,
                16969,
                1576,
                368,
                635,
                18058,
                345,
                2478,
                18757,
                8172,
                368,
                460,
                2202,
                2595,
                441,
                812,
                15144,
                12884,
                532,
                15831,
                2514,
                268,
                1750,
                35797,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16874592879722858,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.028563782572746277
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 42658,
            "start": 448.62,
            "end": 454.74,
            "text": " para que la autoridad judicial pueda liberar a otros 50 detenidos en este proceso.",
            "tokens": [
                51466,
                1690,
                631,
                635,
                19510,
                4580,
                26581,
                31907,
                6774,
                289,
                257,
                16422,
                2625,
                1141,
                268,
                7895,
                465,
                4065,
                29314,
                13,
                51772
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16874592879722858,
            "compression_ratio": 1.434782608695652,
            "no_speech_prob": 0.028563782572746277
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 45474,
            "start": 455.3,
            "end": 458.78000000000003,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 implica esto o qu\u00e9 evidencia esto?",
            "tokens": [
                50392,
                3841,
                15137,
                8484,
                2262,
                7433,
                277,
                8057,
                43699,
                2755,
                7433,
                30,
                50566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12516039389151115,
            "compression_ratio": 1.6345381526104417,
            "no_speech_prob": 0.0017546714516356587
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 45474,
            "start": 458.78000000000003,
            "end": 464.46000000000004,
            "text": " Particularmente una indebida integraci\u00f3n en la investigaci\u00f3n por parte de las autoridades",
            "tokens": [
                50566,
                4100,
                14646,
                4082,
                2002,
                24162,
                65,
                2887,
                3572,
                3482,
                465,
                635,
                48919,
                1515,
                6975,
                368,
                2439,
                19510,
                10284,
                50850
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12516039389151115,
            "compression_ratio": 1.6345381526104417,
            "no_speech_prob": 0.0017546714516356587
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 45474,
            "start": 464.46000000000004,
            "end": 469.5,
            "text": " ministeriales basadas en irregularidades y graves violaciones a la ley. Hay que decirlo",
            "tokens": [
                50850,
                10563,
                831,
                279,
                987,
                6872,
                465,
                29349,
                10284,
                288,
                31664,
                3448,
                9188,
                257,
                635,
                27786,
                13,
                8721,
                631,
                10235,
                752,
                51102
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12516039389151115,
            "compression_ratio": 1.6345381526104417,
            "no_speech_prob": 0.0017546714516356587
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 45474,
            "start": 469.5,
            "end": 477.18,
            "text": " con toda claridad, la mal llamada verdad hist\u00f3rica se construy\u00f3 con base en la simulaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                51102,
                416,
                11687,
                6093,
                4580,
                11,
                635,
                2806,
                16848,
                1538,
                13692,
                33196,
                15192,
                369,
                12946,
                88,
                812,
                416,
                3096,
                465,
                635,
                1034,
                425,
                3482,
                11,
                51486
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12516039389151115,
            "compression_ratio": 1.6345381526104417,
            "no_speech_prob": 0.0017546714516356587
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 45474,
            "start": 477.18,
            "end": 483.54,
            "text": " en la fabricaci\u00f3n de pruebas, en la tortura en beneficio de los perpetradores y en contra",
            "tokens": [
                51486,
                465,
                635,
                7253,
                3482,
                368,
                32820,
                16342,
                11,
                465,
                635,
                10806,
                2991,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                1750,
                16211,
                6206,
                2706,
                288,
                465,
                10742,
                51804
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12516039389151115,
            "compression_ratio": 1.6345381526104417,
            "no_speech_prob": 0.0017546714516356587
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 48354,
            "start": 483.54,
            "end": 485.74,
            "text": " del derecho de las v\u00edctimas.",
            "tokens": [
                50364,
                1103,
                39055,
                368,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                13,
                50474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11464887804689661,
            "compression_ratio": 1.6392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.0034291602205485106
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 48354,
            "start": 485.74,
            "end": 490.62,
            "text": " Habiendo elementos claros y suficientes para fincar y deslindar responsabilidades por los",
            "tokens": [
                50474,
                14225,
                7304,
                35797,
                6093,
                329,
                288,
                459,
                1786,
                20135,
                1690,
                962,
                6166,
                288,
                730,
                75,
                471,
                289,
                29829,
                10284,
                1515,
                1750,
                50718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11464887804689661,
            "compression_ratio": 1.6392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.0034291602205485106
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 48354,
            "start": 490.62,
            "end": 496.06,
            "text": " delitos cometidos, la actuaci\u00f3n indebida de la autoridad judicial ha generado condiciones",
            "tokens": [
                50718,
                1103,
                11343,
                33696,
                7895,
                11,
                635,
                34964,
                3482,
                24162,
                65,
                2887,
                368,
                635,
                19510,
                4580,
                26581,
                324,
                1337,
                1573,
                45960,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11464887804689661,
            "compression_ratio": 1.6392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.0034291602205485106
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 48354,
            "start": 496.06,
            "end": 503.26,
            "text": " para que con una muy laxa interpretaci\u00f3n de la ley se puedan retirar los cargos que",
            "tokens": [
                50990,
                1690,
                631,
                416,
                2002,
                5323,
                635,
                36852,
                7302,
                3482,
                368,
                635,
                27786,
                369,
                41241,
                34906,
                289,
                1750,
                1032,
                18674,
                631,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11464887804689661,
            "compression_ratio": 1.6392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.0034291602205485106
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 48354,
            "start": 503.26,
            "end": 506.02000000000004,
            "text": " se le imputaron a los detenidos.",
            "tokens": [
                51350,
                369,
                476,
                704,
                325,
                6372,
                257,
                1750,
                1141,
                268,
                7895,
                13,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11464887804689661,
            "compression_ratio": 1.6392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.0034291602205485106
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 48354,
            "start": 506.02000000000004,
            "end": 510.62,
            "text": " Y tambi\u00e9n esto implica una revisi\u00f3n profunda de los criterios judiciales que tienen que",
            "tokens": [
                51488,
                398,
                6407,
                7433,
                8484,
                2262,
                2002,
                20767,
                2560,
                1740,
                11946,
                368,
                1750,
                9912,
                2717,
                26581,
                279,
                631,
                12536,
                631,
                51718
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11464887804689661,
            "compression_ratio": 1.6392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.0034291602205485106
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 51062,
            "start": 510.62,
            "end": 516.94,
            "text": " aplicarse. Y aqu\u00ed debe tomarse en conciencia que la aplicaci\u00f3n de la justicia no puede",
            "tokens": [
                50364,
                18221,
                11668,
                13,
                398,
                6661,
                27422,
                22048,
                405,
                465,
                416,
                537,
                10974,
                631,
                635,
                18221,
                3482,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                572,
                8919,
                50680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15455602464221774,
            "compression_ratio": 1.6844919786096257,
            "no_speech_prob": 0.12589718401432037
        },
        {
            "id": 56,
            "seek": 51062,
            "start": 516.94,
            "end": 524.98,
            "text": " reducirse solamente a la interpretaci\u00f3n de la ley, se trata de impartir justicia, no",
            "tokens": [
                50680,
                2783,
                23568,
                405,
                27814,
                257,
                635,
                7302,
                3482,
                368,
                635,
                27786,
                11,
                369,
                31920,
                368,
                32177,
                347,
                445,
                15341,
                11,
                572,
                51082
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15455602464221774,
            "compression_ratio": 1.6844919786096257,
            "no_speech_prob": 0.12589718401432037
        },
        {
            "id": 57,
            "seek": 51062,
            "start": 524.98,
            "end": 532.14,
            "text": " de interpretar la ley y debe prevalecer siempre el inter\u00e9s superior del derecho de las v\u00edctimas",
            "tokens": [
                51082,
                368,
                7302,
                289,
                635,
                27786,
                288,
                27422,
                12642,
                1220,
                1776,
                12758,
                806,
                728,
                2191,
                13028,
                1103,
                39055,
                368,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                51440
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15455602464221774,
            "compression_ratio": 1.6844919786096257,
            "no_speech_prob": 0.12589718401432037
        },
        {
            "id": 58,
            "seek": 51062,
            "start": 532.14,
            "end": 535.46,
            "text": " por encima del derecho de los victimarios.",
            "tokens": [
                51440,
                1515,
                40265,
                1103,
                39055,
                368,
                1750,
                6760,
                9720,
                13,
                51606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15455602464221774,
            "compression_ratio": 1.6844919786096257,
            "no_speech_prob": 0.12589718401432037
        },
        {
            "id": 59,
            "seek": 53546,
            "start": 535.46,
            "end": 541.22,
            "text": " Yo creo que son de los temas fundamentales que tenemos que definir y podemos hacer el",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                14336,
                631,
                1872,
                368,
                1750,
                40284,
                6073,
                4229,
                631,
                9914,
                631,
                1561,
                347,
                288,
                12234,
                6720,
                806,
                50652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12058267201462837,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.33923277258872986
        },
        {
            "id": 60,
            "seek": 53546,
            "start": 541.22,
            "end": 550.9000000000001,
            "text": " d\u00eda de hoy un exhorto a la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica para que reencauce la investigaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50652,
                12271,
                368,
                13775,
                517,
                31052,
                477,
                78,
                257,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                1690,
                631,
                319,
                268,
                496,
                4176,
                635,
                48919,
                11,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12058267201462837,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.33923277258872986
        },
        {
            "id": 61,
            "seek": 53546,
            "start": 550.9000000000001,
            "end": 560.26,
            "text": " subsane las sumisiones y permita una investigaci\u00f3n diligente para poder deslindar las responsabilidades",
            "tokens": [
                51136,
                2090,
                1929,
                2439,
                2408,
                1991,
                279,
                288,
                4784,
                2786,
                2002,
                48919,
                47646,
                1576,
                1690,
                8152,
                730,
                75,
                471,
                289,
                2439,
                29829,
                10284,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12058267201462837,
            "compression_ratio": 1.515625,
            "no_speech_prob": 0.33923277258872986
        },
        {
            "id": 62,
            "seek": 56026,
            "start": 561.26,
            "end": 565.86,
            "text": " que se cometieron por parte de autoridades o civiles en esta desaparici\u00f3n.",
            "tokens": [
                50414,
                631,
                369,
                33696,
                14440,
                1515,
                6975,
                368,
                19510,
                10284,
                277,
                5605,
                279,
                465,
                5283,
                36546,
                289,
                15534,
                13,
                50644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1482434868812561,
            "compression_ratio": 1.5821596244131455,
            "no_speech_prob": 0.8381384015083313
        },
        {
            "id": 63,
            "seek": 56026,
            "start": 565.86,
            "end": 571.98,
            "text": " Y queremos anunciar que con instrucciones del presidente de la Rep\u00fablica iniciaremos",
            "tokens": [
                50644,
                398,
                26813,
                39350,
                289,
                631,
                416,
                1058,
                894,
                35560,
                1103,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                43043,
                23118,
                50950
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1482434868812561,
            "compression_ratio": 1.5821596244131455,
            "no_speech_prob": 0.8381384015083313
        },
        {
            "id": 64,
            "seek": 56026,
            "start": 571.98,
            "end": 578.02,
            "text": " ante la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y el Consejo de la Judicatura Federal los",
            "tokens": [
                50950,
                23411,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                288,
                806,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                7661,
                299,
                19660,
                12380,
                1750,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1482434868812561,
            "compression_ratio": 1.5821596244131455,
            "no_speech_prob": 0.8381384015083313
        },
        {
            "id": 65,
            "seek": 56026,
            "start": 578.02,
            "end": 584.9,
            "text": " recursos legales correspondientes para que se inicie la investigaci\u00f3n de los funcionarios",
            "tokens": [
                51252,
                30409,
                1676,
                4229,
                6805,
                20135,
                1690,
                631,
                369,
                294,
                28434,
                635,
                48919,
                368,
                1750,
                14186,
                9720,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1482434868812561,
            "compression_ratio": 1.5821596244131455,
            "no_speech_prob": 0.8381384015083313
        },
        {
            "id": 66,
            "seek": 58490,
            "start": 584.9,
            "end": 589.86,
            "text": " de la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica y de los jueces en el caso del Poder Judicial",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                288,
                368,
                1750,
                27833,
                887,
                465,
                806,
                9666,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                50612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1210720000728484,
            "compression_ratio": 1.6015037593984962,
            "no_speech_prob": 0.40745773911476135
        },
        {
            "id": 67,
            "seek": 58490,
            "start": 589.86,
            "end": 596.98,
            "text": " Federal para deslindar las responsabilidades en estos casos, donde en lugar de garantizar",
            "tokens": [
                50612,
                12380,
                1690,
                730,
                75,
                471,
                289,
                2439,
                29829,
                10284,
                465,
                12585,
                25135,
                11,
                10488,
                465,
                11467,
                368,
                22251,
                9736,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1210720000728484,
            "compression_ratio": 1.6015037593984962,
            "no_speech_prob": 0.40745773911476135
        },
        {
            "id": 68,
            "seek": 58490,
            "start": 596.98,
            "end": 602.86,
            "text": " el derecho a la verdad y la justicia de las v\u00edctimas, se est\u00e1 generando un pacto que",
            "tokens": [
                50968,
                806,
                39055,
                257,
                635,
                13692,
                288,
                635,
                445,
                15341,
                368,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                11,
                369,
                3192,
                1337,
                1806,
                517,
                38104,
                78,
                631,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1210720000728484,
            "compression_ratio": 1.6015037593984962,
            "no_speech_prob": 0.40745773911476135
        },
        {
            "id": 69,
            "seek": 58490,
            "start": 602.86,
            "end": 609.14,
            "text": " favorecer\u00e1 el silencio y la impunidad en la comisi\u00f3n de este delito.",
            "tokens": [
                51262,
                33801,
                418,
                1776,
                842,
                806,
                3425,
                268,
                8529,
                288,
                635,
                704,
                409,
                4580,
                465,
                635,
                395,
                36515,
                368,
                4065,
                1103,
                3528,
                13,
                51576
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1210720000728484,
            "compression_ratio": 1.6015037593984962,
            "no_speech_prob": 0.40745773911476135
        },
        {
            "id": 70,
            "seek": 58490,
            "start": 609.14,
            "end": 614.46,
            "text": " Por parte de la Comisi\u00f3n Presidencial por la Verdad y la Justicia en el caso de Yotzinapa,",
            "tokens": [
                51576,
                5269,
                6975,
                368,
                635,
                2432,
                36515,
                2718,
                4380,
                1013,
                1515,
                635,
                4281,
                20034,
                288,
                635,
                1449,
                15341,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                398,
                18530,
                259,
                7961,
                11,
                51842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1210720000728484,
            "compression_ratio": 1.6015037593984962,
            "no_speech_prob": 0.40745773911476135
        },
        {
            "id": 71,
            "seek": 61446,
            "start": 614.46,
            "end": 619.58,
            "text": " que iremos haciendo las investigaciones y deligencias que est\u00e1n en proceso, pero requerimos",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                220,
                621,
                3415,
                20509,
                2439,
                4557,
                9188,
                288,
                1103,
                3213,
                12046,
                631,
                10368,
                465,
                29314,
                11,
                4768,
                1724,
                260,
                8372,
                50620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2593815565109253,
            "compression_ratio": 1.4313725490196079,
            "no_speech_prob": 0.0011286548105999827
        },
        {
            "id": 72,
            "seek": 61446,
            "start": 619.58,
            "end": 625.98,
            "text": " que el autoridad judicial y la Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica hagan su trabajo y no permitan",
            "tokens": [
                50620,
                631,
                806,
                19510,
                4580,
                26581,
                288,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                324,
                1275,
                459,
                18099,
                288,
                572,
                13423,
                282,
                50940
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2593815565109253,
            "compression_ratio": 1.4313725490196079,
            "no_speech_prob": 0.0011286548105999827
        },
        {
            "id": 73,
            "seek": 61446,
            "start": 625.98,
            "end": 628.5,
            "text": " que estos hechos queden impunes.",
            "tokens": [
                50940,
                631,
                12585,
                415,
                27251,
                421,
                6876,
                704,
                15001,
                13,
                51066
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2593815565109253,
            "compression_ratio": 1.4313725490196079,
            "no_speech_prob": 0.0011286548105999827
        },
        {
            "id": 74,
            "seek": 61446,
            "start": 628.5,
            "end": 629.5,
            "text": " Es cuanto, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                51066,
                2313,
                36685,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51116
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2593815565109253,
            "compression_ratio": 1.4313725490196079,
            "no_speech_prob": 0.0011286548105999827
        },
        {
            "id": 75,
            "seek": 61446,
            "start": 629.5,
            "end": 642.98,
            "text": " Bueno, sobre este tema, si tienen algo.",
            "tokens": [
                51116,
                16046,
                11,
                5473,
                4065,
                15854,
                11,
                1511,
                12536,
                8655,
                13,
                51790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2593815565109253,
            "compression_ratio": 1.4313725490196079,
            "no_speech_prob": 0.0011286548105999827
        },
        {
            "id": 76,
            "seek": 64298,
            "start": 643.74,
            "end": 645.86,
            "text": " Alberto Morales, del peri\u00f3dico La Universal.",
            "tokens": [
                50402,
                45709,
                5146,
                4229,
                11,
                1103,
                680,
                7138,
                67,
                2789,
                2369,
                22617,
                13,
                50508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1952911659523293,
            "compression_ratio": 1.521594684385382,
            "no_speech_prob": 0.5053768157958984
        },
        {
            "id": 77,
            "seek": 64298,
            "start": 645.86,
            "end": 650.62,
            "text": " Subsecretario, para preguntarle si en este reencauzamiento y en estas investigaciones",
            "tokens": [
                50508,
                8511,
                8159,
                1505,
                4912,
                11,
                1690,
                19860,
                36153,
                1511,
                465,
                4065,
                319,
                268,
                496,
                3334,
                16971,
                288,
                465,
                13897,
                4557,
                9188,
                50746
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1952911659523293,
            "compression_ratio": 1.521594684385382,
            "no_speech_prob": 0.5053768157958984
        },
        {
            "id": 78,
            "seek": 64298,
            "start": 650.62,
            "end": 655.26,
            "text": " que est\u00e1 pidiendo tanto a la Bicetadur\u00eda como al Consejo de la Judicatura se incluye,",
            "tokens": [
                50746,
                631,
                3192,
                44540,
                7304,
                10331,
                257,
                635,
                363,
                299,
                302,
                345,
                374,
                2686,
                2617,
                419,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                7661,
                299,
                19660,
                369,
                25520,
                1200,
                11,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1952911659523293,
            "compression_ratio": 1.521594684385382,
            "no_speech_prob": 0.5053768157958984
        },
        {
            "id": 79,
            "seek": 64298,
            "start": 655.26,
            "end": 660.62,
            "text": " por ejemplo, en la parte de la PGR al quien fue su titular y tambi\u00e9n de quien llev\u00f3",
            "tokens": [
                50978,
                1515,
                13358,
                11,
                465,
                635,
                6975,
                368,
                635,
                430,
                23971,
                419,
                20108,
                9248,
                459,
                3459,
                1040,
                288,
                6407,
                368,
                20108,
                27124,
                812,
                51246
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1952911659523293,
            "compression_ratio": 1.521594684385382,
            "no_speech_prob": 0.5053768157958984
        },
        {
            "id": 80,
            "seek": 64298,
            "start": 660.62,
            "end": 663.46,
            "text": " la investigaci\u00f3n a Tom\u00e1s Cer\u00f3n y a Jes\u00fas Murillo Caram.",
            "tokens": [
                51246,
                635,
                48919,
                257,
                5041,
                2490,
                26402,
                1801,
                288,
                257,
                47710,
                9373,
                15831,
                2741,
                335,
                13,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1952911659523293,
            "compression_ratio": 1.521594684385382,
            "no_speech_prob": 0.5053768157958984
        },
        {
            "id": 81,
            "seek": 64298,
            "start": 663.46,
            "end": 668.7,
            "text": " S\u00ed, hay que recordar que ya la Bicetadur\u00eda de la propia Fiscal\u00eda General de la Rep\u00fablica",
            "tokens": [
                51388,
                12375,
                11,
                4842,
                631,
                2136,
                289,
                631,
                2478,
                635,
                363,
                299,
                302,
                345,
                374,
                2686,
                368,
                635,
                40464,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                51650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1952911659523293,
            "compression_ratio": 1.521594684385382,
            "no_speech_prob": 0.5053768157958984
        },
        {
            "id": 82,
            "seek": 66870,
            "start": 668.7,
            "end": 673.9000000000001,
            "text": " que inici\u00f3 un procedimiento contra Tom\u00e1s Cer\u00f3n por haber actuado indebidamente en",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                40380,
                7138,
                517,
                6682,
                14007,
                10742,
                5041,
                2490,
                26402,
                1801,
                1515,
                15811,
                34964,
                1573,
                24162,
                65,
                49663,
                465,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19960651566496992,
            "compression_ratio": 1.6346153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24499398469924927
        },
        {
            "id": 83,
            "seek": 66870,
            "start": 673.9000000000001,
            "end": 678.94,
            "text": " todo el proceso de investigaci\u00f3n en el caso de Ayotzinapa y esto derivar\u00e1, sin lugar",
            "tokens": [
                50624,
                5149,
                806,
                29314,
                368,
                48919,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                288,
                7433,
                10151,
                21534,
                11,
                3343,
                11467,
                50876
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19960651566496992,
            "compression_ratio": 1.6346153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24499398469924927
        },
        {
            "id": 84,
            "seek": 66870,
            "start": 678.94,
            "end": 683.5,
            "text": " a dudas, en el fincamiento del l\u00edmite de responsabilidades, no solamente contra \u00e9l,",
            "tokens": [
                50876,
                257,
                38512,
                296,
                11,
                465,
                806,
                962,
                14177,
                7814,
                1103,
                287,
                14569,
                642,
                368,
                29829,
                10284,
                11,
                572,
                27814,
                10742,
                11810,
                11,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19960651566496992,
            "compression_ratio": 1.6346153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24499398469924927
        },
        {
            "id": 85,
            "seek": 66870,
            "start": 683.5,
            "end": 688.34,
            "text": " sino con los funcionarios que resulten responsables de haber alterado el debido proceso en esta",
            "tokens": [
                51104,
                18108,
                416,
                1750,
                14186,
                9720,
                631,
                1874,
                268,
                2914,
                2965,
                368,
                15811,
                11337,
                1573,
                806,
                50003,
                29314,
                465,
                5283,
                51346
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19960651566496992,
            "compression_ratio": 1.6346153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24499398469924927
        },
        {
            "id": 86,
            "seek": 66870,
            "start": 688.34,
            "end": 689.34,
            "text": " investigaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51346,
                48919,
                13,
                51396
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19960651566496992,
            "compression_ratio": 1.6346153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24499398469924927
        },
        {
            "id": 87,
            "seek": 66870,
            "start": 689.34,
            "end": 698.6600000000001,
            "text": " Buenos d\u00edas, Antonio L\u00f3pez, del peri\u00f3dico La Raz\u00f3n.",
            "tokens": [
                51396,
                38058,
                19527,
                11,
                22527,
                441,
                812,
                15144,
                11,
                1103,
                680,
                7138,
                67,
                2789,
                2369,
                29051,
                1801,
                13,
                51862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19960651566496992,
            "compression_ratio": 1.6346153846153846,
            "no_speech_prob": 0.24499398469924927
        },
        {
            "id": 88,
            "seek": 69866,
            "start": 698.6999999999999,
            "end": 700.86,
            "text": " Quer\u00eda preguntarle, subsecretario.",
            "tokens": [
                50366,
                36149,
                2686,
                19860,
                36153,
                11,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                13,
                50474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20899882461085464,
            "compression_ratio": 1.455813953488372,
            "no_speech_prob": 0.17092907428741455
        },
        {
            "id": 89,
            "seek": 69866,
            "start": 700.86,
            "end": 708.06,
            "text": " La CNDH en su \u00faltimo informe hab\u00eda se\u00f1alado que ocho personas fueron torturadas. De esas",
            "tokens": [
                50474,
                2369,
                383,
                13360,
                39,
                465,
                459,
                21013,
                1356,
                68,
                16395,
                13830,
                304,
                1573,
                631,
                3795,
                78,
                12019,
                28739,
                10806,
                374,
                6872,
                13,
                1346,
                23388,
                50834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20899882461085464,
            "compression_ratio": 1.455813953488372,
            "no_speech_prob": 0.17092907428741455
        },
        {
            "id": 90,
            "seek": 69866,
            "start": 708.06,
            "end": 716.2199999999999,
            "text": " ocho personas, el Gil, Gabriel Le\u00f3n Villa, el Gabi y Felipe Rodr\u00edguez Salgado fueron",
            "tokens": [
                50834,
                3795,
                78,
                12019,
                11,
                806,
                17654,
                11,
                20985,
                1456,
                1801,
                40280,
                11,
                806,
                11995,
                72,
                288,
                34811,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                5996,
                30135,
                28739,
                51242
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20899882461085464,
            "compression_ratio": 1.455813953488372,
            "no_speech_prob": 0.17092907428741455
        },
        {
            "id": 91,
            "seek": 69866,
            "start": 716.2199999999999,
            "end": 718.14,
            "text": " liberados.",
            "tokens": [
                51242,
                6774,
                4181,
                13,
                51338
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20899882461085464,
            "compression_ratio": 1.455813953488372,
            "no_speech_prob": 0.17092907428741455
        },
        {
            "id": 92,
            "seek": 69866,
            "start": 718.14,
            "end": 724.18,
            "text": " Cuando la CNDH da a conocer este informe, la PGR, la entonces PGR dice que de esas ocho",
            "tokens": [
                51338,
                21907,
                635,
                383,
                13360,
                39,
                1120,
                257,
                35241,
                4065,
                1356,
                68,
                11,
                635,
                430,
                23971,
                11,
                635,
                13003,
                430,
                23971,
                10313,
                631,
                368,
                23388,
                3795,
                78,
                51640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20899882461085464,
            "compression_ratio": 1.455813953488372,
            "no_speech_prob": 0.17092907428741455
        },
        {
            "id": 93,
            "seek": 72418,
            "start": 724.18,
            "end": 726.14,
            "text": " personas s\u00f3lo una hab\u00eda sido torturada.",
            "tokens": [
                50364,
                12019,
                22885,
                2002,
                16395,
                14444,
                10806,
                374,
                1538,
                13,
                50462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22085327230474,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.45611995458602905
        },
        {
            "id": 94,
            "seek": 72418,
            "start": 726.14,
            "end": 732.9399999999999,
            "text": " Sin embargo, de esas ocho, tres ya fueron liberadas. Esto sienta precedente, tal como",
            "tokens": [
                50462,
                11187,
                23955,
                11,
                368,
                23388,
                3795,
                78,
                11,
                15890,
                2478,
                28739,
                6774,
                6872,
                13,
                20880,
                262,
                1196,
                64,
                16969,
                1576,
                11,
                4023,
                2617,
                50802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22085327230474,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.45611995458602905
        },
        {
            "id": 95,
            "seek": 72418,
            "start": 732.9399999999999,
            "end": 739.12,
            "text": " usted lo dijo, para que estas las cinco personas que a\u00fan permanecen detenidas puedan quedar",
            "tokens": [
                50802,
                10467,
                450,
                27024,
                11,
                1690,
                631,
                13897,
                2439,
                21350,
                12019,
                631,
                31676,
                8105,
                3045,
                268,
                1141,
                268,
                11382,
                41241,
                39244,
                51111
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22085327230474,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.45611995458602905
        },
        {
            "id": 96,
            "seek": 72418,
            "start": 739.12,
            "end": 741.38,
            "text": " en libertad. Eso por una parte.",
            "tokens": [
                51111,
                465,
                18058,
                345,
                13,
                27795,
                1515,
                2002,
                6975,
                13,
                51224
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22085327230474,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.45611995458602905
        },
        {
            "id": 97,
            "seek": 72418,
            "start": 741.38,
            "end": 747.8599999999999,
            "text": " Y tambi\u00e9n preguntarle si el motivo principal de la liberaci\u00f3n fue estos actos de tortura.",
            "tokens": [
                51224,
                398,
                6407,
                19860,
                36153,
                1511,
                806,
                35804,
                9716,
                368,
                635,
                6774,
                3482,
                9248,
                12585,
                605,
                329,
                368,
                10806,
                2991,
                13,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22085327230474,
            "compression_ratio": 1.5154185022026432,
            "no_speech_prob": 0.45611995458602905
        },
        {
            "id": 98,
            "seek": 74786,
            "start": 747.86,
            "end": 754.3000000000001,
            "text": " Adem\u00e1s, estas ocho personas es una parte, porque hay 28 m\u00e1s que de acuerdo con esta",
            "tokens": [
                50364,
                34621,
                11,
                13897,
                3795,
                78,
                12019,
                785,
                2002,
                6975,
                11,
                4021,
                4842,
                7562,
                3573,
                631,
                368,
                28113,
                416,
                5283,
                50686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15107202092441943,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.0554560162127018
        },
        {
            "id": 99,
            "seek": 74786,
            "start": 754.3000000000001,
            "end": 757.74,
            "text": " investigaci\u00f3n recibieron tratos crueles e inhumanos.",
            "tokens": [
                50686,
                48919,
                46387,
                14440,
                21507,
                329,
                5140,
                6972,
                308,
                294,
                18796,
                329,
                13,
                50858
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15107202092441943,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.0554560162127018
        },
        {
            "id": 100,
            "seek": 74786,
            "start": 757.74,
            "end": 763.66,
            "text": " \u00bfPor esta fincaci\u00f3n de responsabilidad a trav\u00e9s de tortura podr\u00edan quedar libres",
            "tokens": [
                50858,
                3841,
                24907,
                5283,
                962,
                66,
                3482,
                368,
                29829,
                4580,
                257,
                24463,
                368,
                10806,
                2991,
                15305,
                11084,
                39244,
                22854,
                495,
                51154
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15107202092441943,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.0554560162127018
        },
        {
            "id": 101,
            "seek": 74786,
            "start": 763.66,
            "end": 765.38,
            "text": " tambi\u00e9n estas personas?",
            "tokens": [
                51154,
                6407,
                13897,
                12019,
                30,
                51240
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15107202092441943,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.0554560162127018
        },
        {
            "id": 102,
            "seek": 74786,
            "start": 765.38,
            "end": 771.42,
            "text": " No solamente esas cinco personas, sino las 50 que actualmente se encuentran bajo proceso.",
            "tokens": [
                51240,
                883,
                27814,
                23388,
                21350,
                12019,
                11,
                18108,
                2439,
                2625,
                631,
                3539,
                4082,
                369,
                23708,
                4257,
                30139,
                29314,
                13,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15107202092441943,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.0554560162127018
        },
        {
            "id": 103,
            "seek": 74786,
            "start": 771.42,
            "end": 777.1800000000001,
            "text": " Y no solamente por el delito de tortura, porque lo que desestim\u00f3 el juez fundamentalmente",
            "tokens": [
                51542,
                398,
                572,
                27814,
                1515,
                806,
                1103,
                3528,
                368,
                10806,
                2991,
                11,
                4021,
                450,
                631,
                730,
                377,
                332,
                812,
                806,
                27833,
                89,
                8088,
                4082,
                51830
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15107202092441943,
            "compression_ratio": 1.5925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.0554560162127018
        },
        {
            "id": 104,
            "seek": 77718,
            "start": 777.38,
            "end": 782.7399999999999,
            "text": " fueron las pruebas que lo vinculaban a los delitos de delincuencia organizada y secuestro.",
            "tokens": [
                50374,
                28739,
                2439,
                32820,
                16342,
                631,
                450,
                27037,
                2444,
                18165,
                257,
                1750,
                1103,
                11343,
                368,
                1103,
                4647,
                47377,
                4645,
                1538,
                288,
                907,
                11493,
                340,
                13,
                50642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2504532026207965,
            "compression_ratio": 1.4579439252336448,
            "no_speech_prob": 0.01696976087987423
        },
        {
            "id": 105,
            "seek": 77718,
            "start": 782.7399999999999,
            "end": 785.7399999999999,
            "text": " Ese es el tema fundamental.",
            "tokens": [
                50642,
                462,
                405,
                785,
                806,
                15854,
                8088,
                13,
                50792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2504532026207965,
            "compression_ratio": 1.4579439252336448,
            "no_speech_prob": 0.01696976087987423
        },
        {
            "id": 106,
            "seek": 77718,
            "start": 785.7399999999999,
            "end": 786.7399999999999,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50792,
                26909,
                13,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2504532026207965,
            "compression_ratio": 1.4579439252336448,
            "no_speech_prob": 0.01696976087987423
        },
        {
            "id": 107,
            "seek": 77718,
            "start": 786.7399999999999,
            "end": 789.7399999999999,
            "text": " Muy bien.",
            "tokens": [
                50842,
                39586,
                3610,
                13,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2504532026207965,
            "compression_ratio": 1.4579439252336448,
            "no_speech_prob": 0.01696976087987423
        },
        {
            "id": 108,
            "seek": 77718,
            "start": 789.7399999999999,
            "end": 800.5799999999999,
            "text": " Gracias. Para consultar directamente si el fincamiento de responsabilidades va a alcanzar",
            "tokens": [
                50992,
                26909,
                13,
                11107,
                7189,
                289,
                46230,
                1511,
                806,
                962,
                14177,
                7814,
                368,
                29829,
                10284,
                2773,
                257,
                50200,
                289,
                51534
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2504532026207965,
            "compression_ratio": 1.4579439252336448,
            "no_speech_prob": 0.01696976087987423
        },
        {
            "id": 109,
            "seek": 77718,
            "start": 800.5799999999999,
            "end": 804.66,
            "text": " a Jes\u00fas Murillo Karam, por un lado, y por otro, si el riesgo de liberaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "tokens": [
                51534,
                257,
                47710,
                9373,
                15831,
                8009,
                335,
                11,
                1515,
                517,
                11631,
                11,
                288,
                1515,
                11921,
                11,
                1511,
                806,
                23932,
                1571,
                368,
                6774,
                3482,
                368,
                3573,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2504532026207965,
            "compression_ratio": 1.4579439252336448,
            "no_speech_prob": 0.01696976087987423
        },
        {
            "id": 110,
            "seek": 80466,
            "start": 805.14,
            "end": 810.18,
            "text": " involucrados en el caso Ayotzinapa incluye al exalcalde de Iguala, Abarca.",
            "tokens": [
                50388,
                2499,
                1311,
                40491,
                465,
                806,
                9666,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                25520,
                1200,
                419,
                454,
                304,
                9895,
                1479,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                2847,
                289,
                496,
                13,
                50640
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16559662995515045,
            "compression_ratio": 1.5985663082437276,
            "no_speech_prob": 0.7463251352310181
        },
        {
            "id": 111,
            "seek": 80466,
            "start": 810.18,
            "end": 813.9,
            "text": " En el caso de Abarca hay que recordar que el delito por el que est\u00e1 \u00e9l detenido y",
            "tokens": [
                50640,
                2193,
                806,
                9666,
                368,
                2847,
                289,
                496,
                4842,
                631,
                2136,
                289,
                631,
                806,
                1103,
                3528,
                1515,
                806,
                631,
                3192,
                11810,
                1141,
                268,
                2925,
                288,
                50826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16559662995515045,
            "compression_ratio": 1.5985663082437276,
            "no_speech_prob": 0.7463251352310181
        },
        {
            "id": 112,
            "seek": 80466,
            "start": 813.9,
            "end": 818.98,
            "text": " procesado es fundamentalmente por el homicidio de Arturo Hern\u00e1ndez Cardona, quien fuera",
            "tokens": [
                50826,
                17565,
                1573,
                785,
                8088,
                4082,
                1515,
                806,
                3655,
                299,
                327,
                1004,
                368,
                5735,
                7052,
                35651,
                18606,
                4371,
                11877,
                4037,
                11,
                20108,
                24818,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16559662995515045,
            "compression_ratio": 1.5985663082437276,
            "no_speech_prob": 0.7463251352310181
        },
        {
            "id": 113,
            "seek": 80466,
            "start": 818.98,
            "end": 824.26,
            "text": " s\u00edndico municipal en Iguala, y no necesariamente por los v\u00ednculos con la desaparici\u00f3n de",
            "tokens": [
                51080,
                8600,
                273,
                2789,
                27177,
                465,
                19271,
                901,
                64,
                11,
                288,
                572,
                11909,
                45149,
                1515,
                1750,
                6153,
                77,
                32397,
                416,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                368,
                51344
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16559662995515045,
            "compression_ratio": 1.5985663082437276,
            "no_speech_prob": 0.7463251352310181
        },
        {
            "id": 114,
            "seek": 80466,
            "start": 824.26,
            "end": 827.4599999999999,
            "text": " los 43 estudiantes.",
            "tokens": [
                51344,
                1750,
                17914,
                13542,
                46269,
                13,
                51504
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16559662995515045,
            "compression_ratio": 1.5985663082437276,
            "no_speech_prob": 0.7463251352310181
        },
        {
            "id": 115,
            "seek": 80466,
            "start": 827.4599999999999,
            "end": 832.14,
            "text": " En este caso, hasta ahora, no hay ning\u00fan indicio de los que tenemos referentes de los",
            "tokens": [
                51504,
                2193,
                4065,
                9666,
                11,
                10764,
                9923,
                11,
                572,
                4842,
                30394,
                4694,
                1004,
                368,
                1750,
                631,
                9914,
                2864,
                9240,
                368,
                1750,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16559662995515045,
            "compression_ratio": 1.5985663082437276,
            "no_speech_prob": 0.7463251352310181
        },
        {
            "id": 116,
            "seek": 83214,
            "start": 832.14,
            "end": 838.9,
            "text": " 50 personas que pudieran tener alguna circunstancia de posible liberaci\u00f3n por esta interpretaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                2625,
                12019,
                631,
                14166,
                38516,
                11640,
                20651,
                3510,
                409,
                18758,
                2755,
                368,
                26644,
                6774,
                3482,
                1515,
                5283,
                7302,
                3482,
                50702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15155927984564155,
            "compression_ratio": 1.626984126984127,
            "no_speech_prob": 0.4175766110420227
        },
        {
            "id": 117,
            "seek": 83214,
            "start": 838.9,
            "end": 840.78,
            "text": " indebida de la ley.",
            "tokens": [
                50702,
                24162,
                65,
                2887,
                368,
                635,
                27786,
                13,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15155927984564155,
            "compression_ratio": 1.626984126984127,
            "no_speech_prob": 0.4175766110420227
        },
        {
            "id": 118,
            "seek": 83214,
            "start": 840.78,
            "end": 845.66,
            "text": " Y en el otro caso, por supuesto, que en el momento en que se acredite no solamente las",
            "tokens": [
                50796,
                398,
                465,
                806,
                11921,
                9666,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                631,
                465,
                806,
                9333,
                465,
                631,
                369,
                34548,
                642,
                572,
                27814,
                2439,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15155927984564155,
            "compression_ratio": 1.626984126984127,
            "no_speech_prob": 0.4175766110420227
        },
        {
            "id": 119,
            "seek": 83214,
            "start": 845.66,
            "end": 851.26,
            "text": " violaciones al debido proceso, sino la fabricaci\u00f3n o sembrado de pruebas en la formulaci\u00f3n de",
            "tokens": [
                51040,
                3448,
                9188,
                419,
                50003,
                29314,
                11,
                18108,
                635,
                7253,
                3482,
                277,
                4361,
                1443,
                1573,
                368,
                32820,
                16342,
                465,
                635,
                49990,
                3482,
                368,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15155927984564155,
            "compression_ratio": 1.626984126984127,
            "no_speech_prob": 0.4175766110420227
        },
        {
            "id": 120,
            "seek": 83214,
            "start": 851.26,
            "end": 856.9,
            "text": " la verdad hist\u00f3rica, va a alcanzar a todos los responsables de este dictamen que emiti\u00f3",
            "tokens": [
                51320,
                635,
                13692,
                33196,
                15192,
                11,
                2773,
                257,
                50200,
                289,
                257,
                6321,
                1750,
                2914,
                2965,
                368,
                4065,
                12569,
                22403,
                631,
                32084,
                7138,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15155927984564155,
            "compression_ratio": 1.626984126984127,
            "no_speech_prob": 0.4175766110420227
        },
        {
            "id": 121,
            "seek": 83214,
            "start": 856.9,
            "end": 857.9,
            "text": " la procuradur\u00eda.",
            "tokens": [
                51602,
                635,
                9510,
                374,
                345,
                374,
                2686,
                13,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15155927984564155,
            "compression_ratio": 1.626984126984127,
            "no_speech_prob": 0.4175766110420227
        },
        {
            "id": 122,
            "seek": 85790,
            "start": 857.9,
            "end": 862.9,
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "tokens": [
                50364,
                38058,
                19527,
                11,
                23852,
                13,
                50614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 123,
            "seek": 85790,
            "start": 862.9,
            "end": 864.38,
            "text": " Buenos d\u00edas, secretario.",
            "tokens": [
                50614,
                38058,
                19527,
                11,
                4054,
                4912,
                13,
                50688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 124,
            "seek": 85790,
            "start": 864.38,
            "end": 869.6999999999999,
            "text": " Se dice que Tom\u00e1s Her\u00f3n tiene actualmente camionetas blindadas, escoltas a su servicio,",
            "tokens": [
                50688,
                1100,
                10313,
                631,
                5041,
                2490,
                3204,
                1801,
                7066,
                3539,
                4082,
                1945,
                313,
                35120,
                6865,
                6872,
                11,
                4721,
                4837,
                296,
                257,
                459,
                43078,
                11,
                50954
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 125,
            "seek": 85790,
            "start": 869.6999999999999,
            "end": 871.38,
            "text": " al igual que sus familiares.",
            "tokens": [
                50954,
                419,
                10953,
                631,
                3291,
                24050,
                495,
                13,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 126,
            "seek": 85790,
            "start": 871.38,
            "end": 876.14,
            "text": " Usted acaba de decir que tambi\u00e9n se podr\u00eda tener ah\u00ed un alcance de la justicia.",
            "tokens": [
                51038,
                624,
                30115,
                23485,
                368,
                10235,
                631,
                6407,
                369,
                27246,
                11640,
                12571,
                517,
                20005,
                719,
                368,
                635,
                445,
                15341,
                13,
                51276
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 127,
            "seek": 85790,
            "start": 876.14,
            "end": 877.14,
            "text": " \u00bfEsto es cierto?",
            "tokens": [
                51276,
                3841,
                36,
                20875,
                785,
                28558,
                30,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 128,
            "seek": 85790,
            "start": 877.14,
            "end": 881.42,
            "text": " \u00bfY si se le van a quitar esos servicios que obviamente estamos pagando los mexicanos?",
            "tokens": [
                51326,
                3841,
                56,
                1511,
                369,
                476,
                3161,
                257,
                421,
                3981,
                22411,
                42722,
                631,
                36325,
                10382,
                11812,
                1806,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                30,
                51540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 129,
            "seek": 85790,
            "start": 881.42,
            "end": 884.62,
            "text": " La informaci\u00f3n que tenemos es que se le ha brindado un amparo para que se le mantenga",
            "tokens": [
                51540,
                2369,
                21660,
                631,
                9914,
                785,
                631,
                369,
                476,
                324,
                738,
                471,
                1573,
                517,
                669,
                2181,
                78,
                1690,
                631,
                369,
                476,
                10845,
                31494,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16512336130217303,
            "compression_ratio": 1.5614035087719298,
            "no_speech_prob": 0.022346163168549538
        },
        {
            "id": 130,
            "seek": 88462,
            "start": 884.62,
            "end": 889.66,
            "text": " esa protecci\u00f3n que deriva de una disposici\u00f3n reglamentaria para los servidores que ocuparon",
            "tokens": [
                50364,
                11342,
                5631,
                14735,
                631,
                1163,
                5931,
                368,
                2002,
                15885,
                15534,
                1121,
                75,
                2466,
                9831,
                1690,
                1750,
                1658,
                38835,
                631,
                37305,
                6372,
                50616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.225821807321194,
            "compression_ratio": 1.5271317829457365,
            "no_speech_prob": 0.4857936501502991
        },
        {
            "id": 131,
            "seek": 88462,
            "start": 889.66,
            "end": 892.94,
            "text": " cargos de riesgo en la Procuradur\u00eda de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50616,
                1032,
                18674,
                368,
                23932,
                1571,
                465,
                635,
                1705,
                14112,
                345,
                374,
                2686,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                50780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.225821807321194,
            "compression_ratio": 1.5271317829457365,
            "no_speech_prob": 0.4857936501502991
        },
        {
            "id": 132,
            "seek": 88462,
            "start": 892.94,
            "end": 897.58,
            "text": " El fiscal orden\u00f3 el retiro de esos servicios de escoltura y protecci\u00f3n, sin embargo, un",
            "tokens": [
                50780,
                2699,
                15897,
                28615,
                812,
                806,
                1533,
                5182,
                368,
                22411,
                42722,
                368,
                4721,
                4837,
                2991,
                288,
                5631,
                14735,
                11,
                3343,
                23955,
                11,
                517,
                51012
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.225821807321194,
            "compression_ratio": 1.5271317829457365,
            "no_speech_prob": 0.4857936501502991
        },
        {
            "id": 133,
            "seek": 88462,
            "start": 897.58,
            "end": 899.3,
            "text": " juez lo ha amparado para que se mantenga.",
            "tokens": [
                51012,
                27833,
                89,
                450,
                324,
                669,
                2181,
                1573,
                1690,
                631,
                369,
                10845,
                31494,
                13,
                51098
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.225821807321194,
            "compression_ratio": 1.5271317829457365,
            "no_speech_prob": 0.4857936501502991
        },
        {
            "id": 134,
            "seek": 88462,
            "start": 899.3,
            "end": 906.78,
            "text": " Gracias, buenos d\u00edas.",
            "tokens": [
                51098,
                26909,
                11,
                49617,
                19527,
                13,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.225821807321194,
            "compression_ratio": 1.5271317829457365,
            "no_speech_prob": 0.4857936501502991
        },
        {
            "id": 135,
            "seek": 88462,
            "start": 906.78,
            "end": 911.96,
            "text": " Preguntarle, subsecretario, hasta este momento \u00bfqu\u00e9 tanto se parece la verdad hist\u00f3rica",
            "tokens": [
                51472,
                430,
                3375,
                2760,
                36153,
                11,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                11,
                10764,
                4065,
                9333,
                3841,
                16412,
                10331,
                369,
                14120,
                635,
                13692,
                33196,
                15192,
                51731
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.225821807321194,
            "compression_ratio": 1.5271317829457365,
            "no_speech_prob": 0.4857936501502991
        },
        {
            "id": 136,
            "seek": 91196,
            "start": 911.96,
            "end": 918.0,
            "text": " que sostuvo Murillo Karam a lo que ustedes han indagado respecto de lo que pas\u00f3 con",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                41585,
                43744,
                9373,
                15831,
                8009,
                335,
                257,
                450,
                631,
                17110,
                7276,
                1016,
                559,
                1573,
                35694,
                368,
                450,
                631,
                41382,
                416,
                50666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 137,
            "seek": 91196,
            "start": 918.0,
            "end": 919.0,
            "text": " los muchachos?",
            "tokens": [
                50666,
                1750,
                709,
                608,
                329,
                30,
                50716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 138,
            "seek": 91196,
            "start": 919.0,
            "end": 920.0,
            "text": " \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n?",
            "tokens": [
                50716,
                3841,
                35,
                812,
                16404,
                10368,
                30,
                50766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 139,
            "seek": 91196,
            "start": 920.0,
            "end": 922.44,
            "text": " \u00bfHay revelaciones importantes?",
            "tokens": [
                50766,
                3841,
                39075,
                15262,
                9188,
                27963,
                30,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 140,
            "seek": 91196,
            "start": 922.44,
            "end": 927.4000000000001,
            "text": " Entiendo que son investigaciones que pertenecen tambi\u00e9n a la fiscal\u00eda, pero \u00bfhay hallazgos",
            "tokens": [
                50888,
                3951,
                7304,
                631,
                1872,
                4557,
                9188,
                631,
                680,
                1147,
                3045,
                268,
                6407,
                257,
                635,
                15897,
                2686,
                11,
                4768,
                3841,
                47464,
                6500,
                921,
                18674,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 141,
            "seek": 91196,
            "start": 927.4000000000001,
            "end": 930.64,
            "text": " importantes que se alejan de esa verdad hist\u00f3rica?",
            "tokens": [
                51136,
                27963,
                631,
                369,
                6775,
                14763,
                368,
                11342,
                13692,
                33196,
                15192,
                30,
                51298
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 142,
            "seek": 91196,
            "start": 930.64,
            "end": 931.64,
            "text": " Aunque no me den detalle.",
            "tokens": [
                51298,
                45068,
                572,
                385,
                1441,
                1141,
                11780,
                13,
                51348
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 143,
            "seek": 91196,
            "start": 931.64,
            "end": 937.08,
            "text": " No hay ninguna identidad con la llamada verdad hist\u00f3rica, los puntos de partida y de l\u00edneas",
            "tokens": [
                51348,
                883,
                4842,
                36073,
                2473,
                4580,
                416,
                635,
                16848,
                1538,
                13692,
                33196,
                15192,
                11,
                1750,
                34375,
                368,
                644,
                2887,
                288,
                368,
                16118,
                716,
                296,
                51620
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 144,
            "seek": 91196,
            "start": 937.08,
            "end": 941.4000000000001,
            "text": " de investigaci\u00f3n son diametralmente distintos y la verdad hist\u00f3rica choca con la propia",
            "tokens": [
                51620,
                368,
                48919,
                1872,
                7484,
                302,
                2155,
                4082,
                49337,
                288,
                635,
                13692,
                33196,
                15192,
                1586,
                496,
                416,
                635,
                40464,
                51836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16403135572160993,
            "compression_ratio": 1.68,
            "no_speech_prob": 0.7322838306427002
        },
        {
            "id": 145,
            "seek": 94140,
            "start": 941.4,
            "end": 946.78,
            "text": " realidad, la realidad de que estamos viviendo con esta impunidad que se est\u00e1 brindando",
            "tokens": [
                50364,
                25635,
                11,
                635,
                25635,
                368,
                631,
                10382,
                11005,
                7304,
                416,
                5283,
                704,
                409,
                4580,
                631,
                369,
                3192,
                738,
                471,
                1806,
                50633
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 146,
            "seek": 94140,
            "start": 946.78,
            "end": 950.3199999999999,
            "text": " a los victimarios.",
            "tokens": [
                50633,
                257,
                1750,
                6760,
                9720,
                13,
                50810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 147,
            "seek": 94140,
            "start": 950.3199999999999,
            "end": 955.72,
            "text": " Se dec\u00eda mucho en el pasado que hab\u00edan participado elementos militares en la desaparici\u00f3n de",
            "tokens": [
                50810,
                1100,
                37599,
                9824,
                465,
                806,
                24794,
                631,
                44466,
                3421,
                1573,
                35797,
                1962,
                2786,
                495,
                465,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                368,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 148,
            "seek": 94140,
            "start": 955.72,
            "end": 956.72,
            "text": " los muchachos.",
            "tokens": [
                51080,
                1750,
                709,
                608,
                329,
                13,
                51130
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 149,
            "seek": 94140,
            "start": 956.72,
            "end": 958.4399999999999,
            "text": " \u00bfEsto se cae por s\u00ed solo?",
            "tokens": [
                51130,
                3841,
                36,
                20875,
                369,
                1335,
                68,
                1515,
                8600,
                6944,
                30,
                51216
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 150,
            "seek": 94140,
            "start": 958.4399999999999,
            "end": 962.36,
            "text": " Los elementos de las Fuerzas Armadas, desde el general secretario hasta los mandos en",
            "tokens": [
                51216,
                7632,
                35797,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                11,
                10188,
                806,
                2674,
                4054,
                4912,
                10764,
                1750,
                7411,
                329,
                465,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 151,
            "seek": 94140,
            "start": 962.36,
            "end": 966.6,
            "text": " Iguala han brindado toda la informaci\u00f3n que se les ha requerido al respecto.",
            "tokens": [
                51412,
                19271,
                901,
                64,
                7276,
                738,
                471,
                1573,
                11687,
                635,
                21660,
                631,
                369,
                1512,
                324,
                1724,
                260,
                2925,
                419,
                35694,
                13,
                51624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 152,
            "seek": 94140,
            "start": 966.6,
            "end": 971.24,
            "text": " No solamente hemos tenido ya reuniones directas con el general secretario y el Estado Mayor",
            "tokens": [
                51624,
                883,
                27814,
                15396,
                33104,
                2478,
                14480,
                5411,
                2047,
                296,
                416,
                806,
                2674,
                4054,
                4912,
                288,
                806,
                29740,
                13925,
                51856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14092831050648408,
            "compression_ratio": 1.67,
            "no_speech_prob": 0.035671696066856384
        },
        {
            "id": 153,
            "seek": 97124,
            "start": 971.24,
            "end": 975.76,
            "text": " de la Defensa Nacional, se ha visitado las instalaciones del 27 Batall\u00f3n de Infanter\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                9548,
                23364,
                36623,
                11,
                369,
                324,
                3441,
                1573,
                2439,
                34059,
                9188,
                1103,
                7634,
                10066,
                336,
                1801,
                368,
                11537,
                39918,
                2686,
                50590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22305664808853812,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.09731008857488632
        },
        {
            "id": 154,
            "seek": 97124,
            "start": 975.76,
            "end": 979.84,
            "text": " de Iguala y se ha dado respuesta a todos los requerimientos de informaci\u00f3n que la comisi\u00f3n",
            "tokens": [
                50590,
                368,
                19271,
                901,
                64,
                288,
                369,
                324,
                29568,
                40585,
                257,
                6321,
                1750,
                1724,
                260,
                34841,
                368,
                21660,
                631,
                635,
                395,
                36515,
                50794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22305664808853812,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.09731008857488632
        },
        {
            "id": 155,
            "seek": 97124,
            "start": 979.84,
            "end": 984.84,
            "text": " ha planteado a las Fuerzas Armadas.",
            "tokens": [
                50794,
                324,
                36829,
                1573,
                257,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                13,
                51044
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22305664808853812,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.09731008857488632
        },
        {
            "id": 156,
            "seek": 97124,
            "start": 984.84,
            "end": 987.84,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51044,
                26909,
                13,
                51194
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22305664808853812,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.09731008857488632
        },
        {
            "id": 157,
            "seek": 97124,
            "start": 987.84,
            "end": 991.8,
            "text": " Hola.",
            "tokens": [
                51194,
                22637,
                13,
                51392
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22305664808853812,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.09731008857488632
        },
        {
            "id": 158,
            "seek": 97124,
            "start": 991.8,
            "end": 999.88,
            "text": " Yo quer\u00eda preguntar un poco en relaci\u00f3n tambi\u00e9n al informe que se dio sobre las fosas.",
            "tokens": [
                51392,
                7616,
                37869,
                19860,
                289,
                517,
                10639,
                465,
                37247,
                6407,
                419,
                1356,
                68,
                631,
                369,
                31965,
                5473,
                2439,
                283,
                42393,
                13,
                51796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22305664808853812,
            "compression_ratio": 1.4770642201834863,
            "no_speech_prob": 0.09731008857488632
        },
        {
            "id": 159,
            "seek": 99988,
            "start": 999.88,
            "end": 1006.8,
            "text": " Si se entiende el hecho de que Ayotzinapa es un hecho emblem\u00e1tico, porque los otros",
            "tokens": [
                50364,
                4909,
                369,
                948,
                45816,
                806,
                13064,
                368,
                631,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                785,
                517,
                13064,
                35949,
                28234,
                11,
                4021,
                1750,
                16422,
                50710
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1527459208170573,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.3590346574783325
        },
        {
            "id": 160,
            "seek": 99988,
            "start": 1006.8,
            "end": 1015.5,
            "text": " 40 mil desaparecidos son desaparecidos que ten\u00edan una situaci\u00f3n social que no les permit\u00eda",
            "tokens": [
                50710,
                3356,
                1962,
                42316,
                46579,
                1872,
                42316,
                46579,
                631,
                47596,
                2002,
                29343,
                2093,
                631,
                572,
                1512,
                13423,
                2686,
                51145
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1527459208170573,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.3590346574783325
        },
        {
            "id": 161,
            "seek": 99988,
            "start": 1015.5,
            "end": 1018.08,
            "text": " tener una voz.",
            "tokens": [
                51145,
                11640,
                2002,
                30005,
                13,
                51274
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1527459208170573,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.3590346574783325
        },
        {
            "id": 162,
            "seek": 99988,
            "start": 1018.08,
            "end": 1023.36,
            "text": " Ahora los colectivos tratan de darles una voz, pero el crimen organizado llegaba a los",
            "tokens": [
                51274,
                18840,
                1750,
                598,
                1809,
                16501,
                21507,
                282,
                368,
                4072,
                904,
                2002,
                30005,
                11,
                4768,
                806,
                7857,
                268,
                4645,
                1573,
                11234,
                5509,
                257,
                1750,
                51538
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1527459208170573,
            "compression_ratio": 1.4736842105263157,
            "no_speech_prob": 0.3590346574783325
        },
        {
            "id": 163,
            "seek": 102336,
            "start": 1023.36,
            "end": 1033.04,
            "text": " pueblos, impon\u00eda su ley a sangre y fuego, resolv\u00eda las cosas matando a la gente o llev\u00e1ndosela",
            "tokens": [
                50364,
                26990,
                5199,
                329,
                11,
                704,
                266,
                2686,
                459,
                27786,
                257,
                45878,
                288,
                43934,
                11,
                7923,
                85,
                2686,
                2439,
                12218,
                3803,
                1806,
                257,
                635,
                3788,
                277,
                27124,
                18606,
                329,
                4053,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1344384221197332,
            "compression_ratio": 1.5903083700440528,
            "no_speech_prob": 0.9189496636390686
        },
        {
            "id": 164,
            "seek": 102336,
            "start": 1033.04,
            "end": 1037.6,
            "text": " para que trabajara para ellos y la gente no ten\u00eda ninguna defensa.",
            "tokens": [
                50848,
                1690,
                631,
                9618,
                2419,
                1690,
                16353,
                288,
                635,
                3788,
                572,
                23718,
                36073,
                1060,
                23364,
                13,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1344384221197332,
            "compression_ratio": 1.5903083700440528,
            "no_speech_prob": 0.9189496636390686
        },
        {
            "id": 165,
            "seek": 102336,
            "start": 1037.6,
            "end": 1043.44,
            "text": " En cambio, la situaci\u00f3n en Ayotzinapa que pudo derivar en lo mismo cambi\u00f3 porque se",
            "tokens": [
                51076,
                2193,
                28731,
                11,
                635,
                29343,
                465,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                631,
                280,
                6207,
                10151,
                289,
                465,
                450,
                12461,
                19569,
                812,
                4021,
                369,
                51368
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1344384221197332,
            "compression_ratio": 1.5903083700440528,
            "no_speech_prob": 0.9189496636390686
        },
        {
            "id": 166,
            "seek": 102336,
            "start": 1043.44,
            "end": 1049.8,
            "text": " volvi\u00f3 un hecho pol\u00edtico y los desaparecidos de Ayotzinapa son desaparecidos pol\u00edticos,",
            "tokens": [
                51368,
                1996,
                4917,
                812,
                517,
                13064,
                48641,
                288,
                1750,
                42316,
                46579,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                1872,
                42316,
                46579,
                14482,
                9940,
                11,
                51686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1344384221197332,
            "compression_ratio": 1.5903083700440528,
            "no_speech_prob": 0.9189496636390686
        },
        {
            "id": 167,
            "seek": 102336,
            "start": 1049.8,
            "end": 1051.4,
            "text": " no s\u00f3lo sociales.",
            "tokens": [
                51686,
                572,
                22885,
                29623,
                13,
                51766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1344384221197332,
            "compression_ratio": 1.5903083700440528,
            "no_speech_prob": 0.9189496636390686
        },
        {
            "id": 168,
            "seek": 105140,
            "start": 1051.44,
            "end": 1055.44,
            "text": " Entonces, el hecho de Ayotzinapa es emblem\u00e1tico.",
            "tokens": [
                50366,
                15097,
                11,
                806,
                13064,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                785,
                35949,
                28234,
                13,
                50566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1273005740477307,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.0283583402633667
        },
        {
            "id": 169,
            "seek": 105140,
            "start": 1055.44,
            "end": 1062.76,
            "text": " Si en este hecho no se hace justicia, si en este hecho no se logra separar el poder del",
            "tokens": [
                50566,
                4909,
                465,
                4065,
                13064,
                572,
                369,
                10032,
                445,
                15341,
                11,
                1511,
                465,
                4065,
                13064,
                572,
                369,
                3565,
                424,
                3128,
                289,
                806,
                8152,
                1103,
                50932
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1273005740477307,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.0283583402633667
        },
        {
            "id": 170,
            "seek": 105140,
            "start": 1062.76,
            "end": 1069.52,
            "text": " Estado, del poder del crimen organizado, por as\u00ed decirlo, en el \u00e1mbito judicial, \u00bfqu\u00e9",
            "tokens": [
                50932,
                29740,
                11,
                1103,
                8152,
                1103,
                7857,
                268,
                4645,
                1573,
                11,
                1515,
                8582,
                10235,
                752,
                11,
                465,
                806,
                7352,
                2504,
                3528,
                26581,
                11,
                3841,
                16412,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1273005740477307,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.0283583402633667
        },
        {
            "id": 171,
            "seek": 105140,
            "start": 1069.52,
            "end": 1073.0800000000002,
            "text": " esperanza tienen los dem\u00e1s desaparecidos?",
            "tokens": [
                51270,
                10045,
                20030,
                12536,
                1750,
                34682,
                42316,
                46579,
                30,
                51448
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1273005740477307,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.0283583402633667
        },
        {
            "id": 172,
            "seek": 105140,
            "start": 1073.0800000000002,
            "end": 1077.76,
            "text": " Nosotros no vamos a cejar en nuestro esfuerzo y nuestra responsabilidad por esclarecer los",
            "tokens": [
                51448,
                18749,
                11792,
                572,
                5295,
                257,
                1769,
                10150,
                465,
                14726,
                49213,
                4765,
                288,
                16825,
                29829,
                4580,
                1515,
                785,
                3474,
                543,
                1776,
                1750,
                51682
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1273005740477307,
            "compression_ratio": 1.5427350427350428,
            "no_speech_prob": 0.0283583402633667
        },
        {
            "id": 173,
            "seek": 107776,
            "start": 1077.76,
            "end": 1083.32,
            "text": " hechos de Ayotzinapa, como tambi\u00e9n mantendremos todo el apoyo a las v\u00edctimas de desaparici\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                415,
                27251,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                11,
                2617,
                6407,
                10845,
                521,
                28343,
                5149,
                806,
                46151,
                257,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                36546,
                289,
                15534,
                50642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 174,
            "seek": 107776,
            "start": 1083.32,
            "end": 1087.44,
            "text": " forzada en el pa\u00eds, independientemente de la investigaci\u00f3n del caso de Ayotzinapa.",
            "tokens": [
                50642,
                337,
                89,
                1538,
                465,
                806,
                10572,
                11,
                4819,
                1196,
                16288,
                368,
                635,
                48919,
                1103,
                9666,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                13,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 175,
            "seek": 107776,
            "start": 1087.44,
            "end": 1088.44,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                50848,
                26909,
                13,
                50898
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 176,
            "seek": 107776,
            "start": 1088.44,
            "end": 1090.56,
            "text": " Y una pregunta m\u00e1s.",
            "tokens": [
                50898,
                398,
                2002,
                24252,
                3573,
                13,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 177,
            "seek": 107776,
            "start": 1090.56,
            "end": 1095.72,
            "text": " No est\u00e1 directamente relacionada con el caso, pero \u00bfse est\u00e1 trabajando ya en el proceso",
            "tokens": [
                51004,
                883,
                3192,
                46230,
                27189,
                1538,
                416,
                806,
                9666,
                11,
                4768,
                3841,
                405,
                3192,
                40473,
                2478,
                465,
                806,
                29314,
                51262
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 178,
            "seek": 107776,
            "start": 1095.72,
            "end": 1101.8,
            "text": " de la ley de amnist\u00eda o se piensa seguir con el proceso de liberaci\u00f3n, digamos, revisando",
            "tokens": [
                51262,
                368,
                635,
                27786,
                368,
                669,
                77,
                468,
                2686,
                277,
                369,
                3895,
                23364,
                18584,
                416,
                806,
                29314,
                368,
                6774,
                3482,
                11,
                36430,
                11,
                20767,
                1806,
                51566
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 179,
            "seek": 107776,
            "start": 1101.8,
            "end": 1102.8,
            "text": " caso por caso?",
            "tokens": [
                51566,
                9666,
                1515,
                9666,
                30,
                51616
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 180,
            "seek": 107776,
            "start": 1102.8,
            "end": 1105.8,
            "text": " Se est\u00e1 trabajando en el proyecto de ley de amnist\u00eda.",
            "tokens": [
                51616,
                1100,
                3192,
                40473,
                465,
                806,
                32285,
                368,
                27786,
                368,
                669,
                77,
                468,
                2686,
                13,
                51766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 181,
            "seek": 107776,
            "start": 1105.8,
            "end": 1106.8,
            "text": " Gracias.",
            "tokens": [
                51766,
                26909,
                13,
                51816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14414004573115596,
            "compression_ratio": 1.72,
            "no_speech_prob": 0.5793135762214661
        },
        {
            "id": 182,
            "seek": 110680,
            "start": 1106.8,
            "end": 1107.8,
            "text": " La \u00faltima pregunta.",
            "tokens": [
                50364,
                2369,
                28118,
                24252,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 183,
            "seek": 110680,
            "start": 1107.8,
            "end": 1114.72,
            "text": " El informe del alto comisionado de Naciones Unidas habla de una doble injusticia en M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                1356,
                68,
                1103,
                21275,
                395,
                1991,
                1573,
                368,
                426,
                9188,
                1156,
                11382,
                42135,
                368,
                2002,
                360,
                638,
                19336,
                15341,
                465,
                28128,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 184,
            "seek": 110680,
            "start": 1114.72,
            "end": 1117.44,
            "text": " y cuestiona los avances en las investigaciones.",
            "tokens": [
                50760,
                288,
                36978,
                21758,
                1750,
                1305,
                2676,
                465,
                2439,
                4557,
                9188,
                13,
                50896
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 185,
            "seek": 110680,
            "start": 1117.44,
            "end": 1122.72,
            "text": " Y por su parte, el diario alem\u00e1n Frankfurter Allgemeine Zeitung dice que en M\u00e9xico prevalece",
            "tokens": [
                50896,
                398,
                1515,
                459,
                6975,
                11,
                806,
                1026,
                4912,
                6775,
                76,
                7200,
                32571,
                374,
                391,
                1057,
                31964,
                533,
                9394,
                1063,
                10313,
                631,
                465,
                28128,
                12642,
                1220,
                384,
                51160
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 186,
            "seek": 110680,
            "start": 1122.72,
            "end": 1125.8,
            "text": " el orden establecido por Francisco Sagumbaca.",
            "tokens": [
                51160,
                806,
                28615,
                37444,
                17994,
                1515,
                12279,
                34551,
                2860,
                6628,
                13,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 187,
            "seek": 110680,
            "start": 1125.8,
            "end": 1128.08,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 responder\u00eda ante ello, se\u00f1or subsecretario?",
            "tokens": [
                51314,
                3841,
                15137,
                36416,
                2686,
                23411,
                33549,
                11,
                22188,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                30,
                51428
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 188,
            "seek": 110680,
            "start": 1128.08,
            "end": 1133.2,
            "text": " Pues prevalece fundamentalmente en el \u00e1mbito de la impartici\u00f3n de justicia y ese es un",
            "tokens": [
                51428,
                22386,
                12642,
                1220,
                384,
                8088,
                4082,
                465,
                806,
                7352,
                2504,
                3528,
                368,
                635,
                32177,
                15534,
                368,
                445,
                15341,
                288,
                10167,
                785,
                517,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 189,
            "seek": 110680,
            "start": 1133.2,
            "end": 1134.2,
            "text": " hecho evidente.",
            "tokens": [
                51684,
                13064,
                16371,
                68,
                13,
                51734
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23078424013577975,
            "compression_ratio": 1.5,
            "no_speech_prob": 0.2088300883769989
        },
        {
            "id": 190,
            "seek": 113420,
            "start": 1134.92,
            "end": 1140.2,
            "text": " Aqu\u00ed lo que estamos debatiendo hoy, si bien es el respeto pleno a los derechos humanos,",
            "tokens": [
                50400,
                24386,
                450,
                631,
                10382,
                3001,
                267,
                7304,
                13775,
                11,
                1511,
                3610,
                785,
                806,
                1597,
                19515,
                499,
                5808,
                257,
                1750,
                47508,
                34555,
                11,
                50664
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15335033053443545,
            "compression_ratio": 1.6338028169014085,
            "no_speech_prob": 0.3986726999282837
        },
        {
            "id": 191,
            "seek": 113420,
            "start": 1140.2,
            "end": 1145.68,
            "text": " es la prevalencia del inter\u00e9s superior de las v\u00edctimas de violaciones graves a derechos",
            "tokens": [
                50664,
                785,
                635,
                22239,
                10974,
                1103,
                728,
                2191,
                13028,
                368,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                3448,
                9188,
                31664,
                257,
                47508,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15335033053443545,
            "compression_ratio": 1.6338028169014085,
            "no_speech_prob": 0.3986726999282837
        },
        {
            "id": 192,
            "seek": 113420,
            "start": 1145.68,
            "end": 1149.68,
            "text": " humanos por encima de los derechos de los victimarios.",
            "tokens": [
                50938,
                34555,
                1515,
                40265,
                368,
                1750,
                47508,
                368,
                1750,
                6760,
                9720,
                13,
                51138
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15335033053443545,
            "compression_ratio": 1.6338028169014085,
            "no_speech_prob": 0.3986726999282837
        },
        {
            "id": 193,
            "seek": 113420,
            "start": 1149.68,
            "end": 1155.0800000000002,
            "text": " Y eso tiene que entenderlo el Poder Judicial, porque lo que tiene que hacer es impartir",
            "tokens": [
                51138,
                398,
                7287,
                7066,
                631,
                20054,
                752,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                11,
                4021,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                6720,
                785,
                32177,
                347,
                51408
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15335033053443545,
            "compression_ratio": 1.6338028169014085,
            "no_speech_prob": 0.3986726999282837
        },
        {
            "id": 194,
            "seek": 113420,
            "start": 1155.0800000000002,
            "end": 1158.48,
            "text": " justicia, no malinterpretar discrecionalmente la ley.",
            "tokens": [
                51408,
                445,
                15341,
                11,
                572,
                2806,
                41935,
                289,
                2983,
                13867,
                1966,
                4082,
                635,
                27786,
                13,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15335033053443545,
            "compression_ratio": 1.6338028169014085,
            "no_speech_prob": 0.3986726999282837
        },
        {
            "id": 195,
            "seek": 113420,
            "start": 1158.48,
            "end": 1162.72,
            "text": " Entonces, \u00bfpodr\u00eda recurrir a la judicatura, se\u00f1or subsecretario, para condenar a esos",
            "tokens": [
                51578,
                15097,
                11,
                3841,
                43388,
                37183,
                18680,
                10949,
                257,
                635,
                3747,
                299,
                19660,
                11,
                22188,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                11,
                1690,
                416,
                1556,
                289,
                257,
                22411,
                51790
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15335033053443545,
            "compression_ratio": 1.6338028169014085,
            "no_speech_prob": 0.3986726999282837
        },
        {
            "id": 196,
            "seek": 116272,
            "start": 1162.72,
            "end": 1164.92,
            "text": " malos jueces o ministros de la Corte?",
            "tokens": [
                50364,
                2806,
                329,
                27833,
                887,
                277,
                16182,
                2635,
                368,
                635,
                383,
                12752,
                30,
                50474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 197,
            "seek": 116272,
            "start": 1164.92,
            "end": 1168.52,
            "text": " Es la instrucci\u00f3n del presidente de la Rep\u00fablica, iniciaremos los procesos de investigaciones",
            "tokens": [
                50474,
                2313,
                635,
                1058,
                894,
                14735,
                1103,
                23852,
                368,
                635,
                45917,
                11,
                43043,
                23118,
                1750,
                17565,
                329,
                368,
                4557,
                9188,
                50654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 198,
            "seek": 116272,
            "start": 1168.52,
            "end": 1175.08,
            "text": " correspondientes con jueces, ministerios p\u00fablicos y los funcionarios responsables de la Fiscal\u00eda",
            "tokens": [
                50654,
                6805,
                20135,
                416,
                27833,
                887,
                11,
                10563,
                2717,
                15392,
                329,
                288,
                1750,
                14186,
                9720,
                2914,
                2965,
                368,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                50982
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 199,
            "seek": 116272,
            "start": 1175.08,
            "end": 1176.4,
            "text": " General de la Rep\u00fablica.",
            "tokens": [
                50982,
                6996,
                368,
                635,
                45917,
                13,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 200,
            "seek": 116272,
            "start": 1176.4,
            "end": 1177.76,
            "text": " \u00bfCu\u00e1ndo va a dar?",
            "tokens": [
                51048,
                3841,
                35222,
                18606,
                78,
                2773,
                257,
                4072,
                30,
                51116
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 201,
            "seek": 116272,
            "start": 1177.76,
            "end": 1178.76,
            "text": " Va a ser de inmediato.",
            "tokens": [
                51116,
                16822,
                257,
                816,
                368,
                294,
                3130,
                2513,
                13,
                51166
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 202,
            "seek": 116272,
            "start": 1178.76,
            "end": 1184.96,
            "text": " \u00bfTanto de la procuraci\u00f3n de justicia como de la impartici\u00f3n de justicia ustedes van",
            "tokens": [
                51166,
                3841,
                51,
                5857,
                368,
                635,
                9510,
                374,
                3482,
                368,
                445,
                15341,
                2617,
                368,
                635,
                32177,
                15534,
                368,
                445,
                15341,
                17110,
                3161,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 203,
            "seek": 116272,
            "start": 1184.96,
            "end": 1185.96,
            "text": " a recortar las declaraciones?",
            "tokens": [
                51476,
                257,
                850,
                477,
                289,
                2439,
                16694,
                9188,
                30,
                51526
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.35295810699462893,
            "compression_ratio": 1.6991869918699187,
            "no_speech_prob": 0.24324949085712433
        },
        {
            "id": 204,
            "seek": 118596,
            "start": 1186.68,
            "end": 1193.72,
            "text": " En el caso espec\u00edfico de esta liberaci\u00f3n es un juez, y he dado su nombre, es el juez",
            "tokens": [
                50400,
                2193,
                806,
                9666,
                32741,
                78,
                368,
                5283,
                6774,
                3482,
                785,
                517,
                27833,
                89,
                11,
                288,
                415,
                29568,
                459,
                13000,
                11,
                785,
                806,
                27833,
                89,
                50752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17545678274972099,
            "compression_ratio": 1.4096385542168675,
            "no_speech_prob": 0.13844673335552216
        },
        {
            "id": 205,
            "seek": 118596,
            "start": 1193.72,
            "end": 1203.6000000000001,
            "text": " \u2013d\u00e9jame decirlo para que no fallarle- Samuel Ventura Ramos, juez primero del Distrito en",
            "tokens": [
                50752,
                1662,
                67,
                526,
                73,
                529,
                10235,
                752,
                1690,
                631,
                572,
                2100,
                36153,
                12,
                23036,
                28290,
                2991,
                497,
                2151,
                11,
                27833,
                89,
                21289,
                1103,
                9840,
                17492,
                465,
                51246
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17545678274972099,
            "compression_ratio": 1.4096385542168675,
            "no_speech_prob": 0.13844673335552216
        },
        {
            "id": 206,
            "seek": 118596,
            "start": 1203.6000000000001,
            "end": 1209.88,
            "text": " Procesos Penales Federales en Tamaulipas, que tendr\u00e1 seguramente una gran interpretaci\u00f3n",
            "tokens": [
                51246,
                1705,
                887,
                329,
                10571,
                4229,
                12380,
                279,
                465,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                631,
                3928,
                30218,
                22179,
                3439,
                2002,
                9370,
                7302,
                3482,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17545678274972099,
            "compression_ratio": 1.4096385542168675,
            "no_speech_prob": 0.13844673335552216
        },
        {
            "id": 207,
            "seek": 118596,
            "start": 1209.88,
            "end": 1214.92,
            "text": " de la ley, pero no va a poder explicar este acto de injusticia con las v\u00edctimas.",
            "tokens": [
                51560,
                368,
                635,
                27786,
                11,
                4768,
                572,
                2773,
                257,
                8152,
                26682,
                4065,
                605,
                78,
                368,
                19336,
                15341,
                416,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                13,
                51812
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17545678274972099,
            "compression_ratio": 1.4096385542168675,
            "no_speech_prob": 0.13844673335552216
        },
        {
            "id": 208,
            "seek": 121492,
            "start": 1214.92,
            "end": 1220.1200000000001,
            "text": " Seguir\u00e1 toda la investigaci\u00f3n con todo el aparato de la P\u00e9rez.",
            "tokens": [
                50364,
                1100,
                2794,
                347,
                842,
                11687,
                635,
                48919,
                416,
                5149,
                806,
                34115,
                2513,
                368,
                635,
                430,
                526,
                17693,
                13,
                50624
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 209,
            "seek": 121492,
            "start": 1220.1200000000001,
            "end": 1222.8400000000001,
            "text": " Un adjudicado de secretario de Restas en Puerto Rico.",
            "tokens": [
                50624,
                1156,
                614,
                9218,
                299,
                1573,
                368,
                4054,
                4912,
                368,
                13094,
                296,
                465,
                21472,
                22643,
                13,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 210,
            "seek": 121492,
            "start": 1222.8400000000001,
            "end": 1226.2,
            "text": " Tres personas permanecen detenidas, dice que 50 podr\u00edan quedar en libertad.",
            "tokens": [
                50760,
                314,
                495,
                12019,
                8105,
                3045,
                268,
                1141,
                268,
                11382,
                11,
                10313,
                631,
                2625,
                15305,
                11084,
                39244,
                465,
                18058,
                345,
                13,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 211,
            "seek": 121492,
            "start": 1226.2,
            "end": 1229.72,
            "text": " \u00bfCu\u00e1les son las tres personas de las que ustedes tienen seguridad que seguir\u00e1n?",
            "tokens": [
                50928,
                3841,
                35222,
                842,
                904,
                1872,
                2439,
                15890,
                12019,
                368,
                2439,
                631,
                17110,
                12536,
                35415,
                631,
                18584,
                7200,
                30,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 212,
            "seek": 121492,
            "start": 1229.72,
            "end": 1232.6000000000001,
            "text": " No, pues ah\u00ed est\u00e1 la lista, la hemos anexado.",
            "tokens": [
                51104,
                883,
                11,
                11059,
                12571,
                3192,
                635,
                27764,
                11,
                635,
                15396,
                364,
                3121,
                1573,
                13,
                51248
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 213,
            "seek": 121492,
            "start": 1232.6000000000001,
            "end": 1238.04,
            "text": " Toda la informaci\u00f3n aqu\u00ed es p\u00fablica y, por supuesto, est\u00e1 en la presentaci\u00f3n y",
            "tokens": [
                51248,
                2465,
                64,
                635,
                21660,
                6661,
                785,
                38905,
                288,
                11,
                1515,
                34177,
                11,
                3192,
                465,
                635,
                1974,
                3482,
                288,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 214,
            "seek": 121492,
            "start": 1238.04,
            "end": 1240.0,
            "text": " al acceso de todo el p\u00fablico.",
            "tokens": [
                51520,
                419,
                49284,
                368,
                5149,
                806,
                26557,
                13,
                51618
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 215,
            "seek": 121492,
            "start": 1240.0,
            "end": 1241.0,
            "text": " Tenemos la relaci\u00f3n puntual.",
            "tokens": [
                51618,
                44903,
                635,
                37247,
                18212,
                901,
                13,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 216,
            "seek": 121492,
            "start": 1241.0,
            "end": 1244.0,
            "text": " Muchas gracias, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                51668,
                35669,
                16611,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40041915463729644,
            "compression_ratio": 1.6044303797468353,
            "no_speech_prob": 0.028827732428908348
        },
        {
            "id": 217,
            "seek": 124400,
            "start": 1244.96,
            "end": 1246.6,
            "text": " Muy bien, ahora s\u00ed, en lo general.",
            "tokens": [
                50412,
                39586,
                3610,
                11,
                9923,
                8600,
                11,
                465,
                450,
                2674,
                13,
                50494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2730294455469182,
            "compression_ratio": 1.3976377952755905,
            "no_speech_prob": 0.047299716621637344
        },
        {
            "id": 218,
            "seek": 124400,
            "start": 1246.6,
            "end": 1254.92,
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "tokens": [
                50494,
                38058,
                19527,
                11,
                23852,
                13,
                50910
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2730294455469182,
            "compression_ratio": 1.3976377952755905,
            "no_speech_prob": 0.047299716621637344
        },
        {
            "id": 219,
            "seek": 124400,
            "start": 1254.92,
            "end": 1257.88,
            "text": " Yoseline Guti\u00e9rrez, de Pol\u00edtico.mx.",
            "tokens": [
                50910,
                398,
                329,
                5440,
                24481,
                72,
                4198,
                17693,
                11,
                368,
                3635,
                6712,
                2789,
                13,
                76,
                87,
                13,
                51058
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2730294455469182,
            "compression_ratio": 1.3976377952755905,
            "no_speech_prob": 0.047299716621637344
        },
        {
            "id": 220,
            "seek": 124400,
            "start": 1257.88,
            "end": 1264.2,
            "text": " Para preguntarle, ayer Jorge Winkler fue removido como fiscal de Veracruz, \u00e9l responsabiliz\u00f3",
            "tokens": [
                51058,
                11107,
                19860,
                36153,
                11,
                257,
                7224,
                36875,
                343,
                475,
                1918,
                9248,
                4595,
                85,
                2925,
                2617,
                15897,
                368,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                11810,
                29829,
                590,
                812,
                51374
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2730294455469182,
            "compression_ratio": 1.3976377952755905,
            "no_speech_prob": 0.047299716621637344
        },
        {
            "id": 221,
            "seek": 124400,
            "start": 1264.2,
            "end": 1268.72,
            "text": " a usted y al gobierno de Cuitl\u00e1huatl Garc\u00eda de lo que le pudiera pasar.",
            "tokens": [
                51374,
                257,
                10467,
                288,
                419,
                29254,
                368,
                383,
                1983,
                75,
                842,
                12086,
                48630,
                7995,
                31298,
                368,
                450,
                631,
                476,
                14166,
                10609,
                25344,
                13,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2730294455469182,
            "compression_ratio": 1.3976377952755905,
            "no_speech_prob": 0.047299716621637344
        },
        {
            "id": 222,
            "seek": 124400,
            "start": 1268.72,
            "end": 1273.28,
            "text": " Queremos preguntarle \u00bfqu\u00e9 le responde?, \u00bfesto tiene que ver con el qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "tokens": [
                51600,
                2326,
                19065,
                19860,
                36153,
                3841,
                16412,
                476,
                4196,
                68,
                22753,
                3841,
                18465,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                806,
                35327,
                785,
                35327,
                51828
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2730294455469182,
            "compression_ratio": 1.3976377952755905,
            "no_speech_prob": 0.047299716621637344
        },
        {
            "id": 223,
            "seek": 127328,
            "start": 1273.28,
            "end": 1274.76,
            "text": " en la justicia?",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                635,
                445,
                15341,
                30,
                50438
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2225382169087728,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.03739885613322258
        },
        {
            "id": 224,
            "seek": 127328,
            "start": 1274.76,
            "end": 1278.04,
            "text": " Y si me permite realizarle dos preguntas m\u00e1s, por favor.",
            "tokens": [
                50438,
                398,
                1511,
                385,
                31105,
                36461,
                306,
                4491,
                39722,
                3573,
                11,
                1515,
                2294,
                13,
                50602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2225382169087728,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.03739885613322258
        },
        {
            "id": 225,
            "seek": 127328,
            "start": 1278.04,
            "end": 1289.72,
            "text": " Mire, nosotros somos respetuosos de las autonom\u00edas, de las independencias, de otros poderes, en",
            "tokens": [
                50602,
                50008,
                11,
                13863,
                25244,
                1597,
                41236,
                33894,
                368,
                2439,
                18203,
                10025,
                11,
                368,
                2439,
                4819,
                37246,
                11,
                368,
                16422,
                8152,
                279,
                11,
                465,
                51186
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2225382169087728,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.03739885613322258
        },
        {
            "id": 226,
            "seek": 127328,
            "start": 1289.72,
            "end": 1296.96,
            "text": " este caso de las fiscal\u00edas estatales.",
            "tokens": [
                51186,
                4065,
                9666,
                368,
                2439,
                15897,
                10025,
                30883,
                4229,
                13,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2225382169087728,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.03739885613322258
        },
        {
            "id": 227,
            "seek": 129696,
            "start": 1296.96,
            "end": 1314.04,
            "text": " No tenemos nosotros el prop\u00f3sito de intervenir para quitar a funcionarios p\u00fablicos, de organismos",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                9914,
                13863,
                806,
                2365,
                12994,
                3528,
                368,
                17104,
                347,
                1690,
                421,
                3981,
                257,
                14186,
                9720,
                15392,
                329,
                11,
                368,
                24128,
                329,
                51218
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18218227436667994,
            "compression_ratio": 1.3055555555555556,
            "no_speech_prob": 0.030729517340660095
        },
        {
            "id": 228,
            "seek": 129696,
            "start": 1314.04,
            "end": 1317.28,
            "text": " independientes, de organismos aut\u00f3nomos.",
            "tokens": [
                51218,
                4819,
                20135,
                11,
                368,
                24128,
                329,
                1476,
                1801,
                40934,
                13,
                51380
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18218227436667994,
            "compression_ratio": 1.3055555555555556,
            "no_speech_prob": 0.030729517340660095
        },
        {
            "id": 229,
            "seek": 131728,
            "start": 1317.28,
            "end": 1335.76,
            "text": " Lo que consideramos es que se cometieron errores en el pasado porque se nombraron",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                631,
                1949,
                2151,
                785,
                631,
                369,
                33696,
                14440,
                45935,
                495,
                465,
                806,
                24794,
                4021,
                369,
                5369,
                1443,
                6372,
                51288
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19553814763608185,
            "compression_ratio": 1.1911764705882353,
            "no_speech_prob": 0.05564834550023079
        },
        {
            "id": 230,
            "seek": 133576,
            "start": 1335.76,
            "end": 1348.28,
            "text": " fiscales tanto para la impartici\u00f3n de justicia como para el combate a la corrupci\u00f3n a modo,",
            "tokens": [
                50364,
                283,
                5606,
                4229,
                10331,
                1690,
                635,
                32177,
                15534,
                368,
                445,
                15341,
                2617,
                1690,
                806,
                2512,
                473,
                257,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                257,
                16664,
                11,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17970659148018314,
            "compression_ratio": 1.4365079365079365,
            "no_speech_prob": 0.23620688915252686
        },
        {
            "id": 231,
            "seek": 133576,
            "start": 1348.28,
            "end": 1359.28,
            "text": " es decir, fiscales propuestos por los gobernadores para que les garantizaran impunidad.",
            "tokens": [
                50990,
                785,
                10235,
                11,
                283,
                5606,
                4229,
                2365,
                42738,
                1515,
                1750,
                352,
                26848,
                11856,
                1690,
                631,
                1512,
                22251,
                9736,
                282,
                704,
                409,
                4580,
                13,
                51540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17970659148018314,
            "compression_ratio": 1.4365079365079365,
            "no_speech_prob": 0.23620688915252686
        },
        {
            "id": 232,
            "seek": 135928,
            "start": 1359.28,
            "end": 1376.52,
            "text": " Y eso est\u00e1 perjudicando mucho el que haya una intromisi\u00f3n en las labores de justicia",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                7287,
                3192,
                680,
                9218,
                299,
                1806,
                9824,
                806,
                631,
                24693,
                2002,
                560,
                4397,
                36515,
                465,
                2439,
                2715,
                2706,
                368,
                445,
                15341,
                51226
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12995107650756835,
            "compression_ratio": 1.3255813953488371,
            "no_speech_prob": 0.09348820149898529
        },
        {
            "id": 233,
            "seek": 135928,
            "start": 1376.52,
            "end": 1388.16,
            "text": " de grupos de intereses creados, de intereses pol\u00edticos, que eso no debe de suceder.",
            "tokens": [
                51226,
                368,
                33758,
                368,
                20157,
                279,
                1197,
                4181,
                11,
                368,
                20157,
                279,
                14482,
                9940,
                11,
                631,
                7287,
                572,
                27422,
                368,
                41928,
                260,
                13,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12995107650756835,
            "compression_ratio": 1.3255813953488371,
            "no_speech_prob": 0.09348820149898529
        },
        {
            "id": 234,
            "seek": 138816,
            "start": 1388.16,
            "end": 1399.1200000000001,
            "text": " Es como este asunto que acabamos de tratar en t\u00e9rminos puramente legales, podr\u00edamos",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                2617,
                4065,
                382,
                24052,
                631,
                13281,
                2151,
                368,
                42549,
                465,
                45198,
                329,
                1864,
                3439,
                1676,
                4229,
                11,
                15305,
                16275,
                50912
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16578194451710535,
            "compression_ratio": 1.36875,
            "no_speech_prob": 0.11250265687704086
        },
        {
            "id": 235,
            "seek": 138816,
            "start": 1399.1200000000001,
            "end": 1404.6000000000001,
            "text": " decir, es la fiscal\u00eda, es el Poder Judicial.",
            "tokens": [
                50912,
                10235,
                11,
                785,
                635,
                15897,
                2686,
                11,
                785,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                13,
                51186
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16578194451710535,
            "compression_ratio": 1.36875,
            "no_speech_prob": 0.11250265687704086
        },
        {
            "id": 236,
            "seek": 138816,
            "start": 1404.6000000000001,
            "end": 1415.3600000000001,
            "text": " Sin embargo, es un asunto de justicia muy grave y por eso vamos a presentar formalmente",
            "tokens": [
                51186,
                11187,
                23955,
                11,
                785,
                517,
                382,
                24052,
                368,
                445,
                15341,
                5323,
                12525,
                288,
                1515,
                7287,
                5295,
                257,
                1974,
                289,
                9860,
                4082,
                51724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16578194451710535,
            "compression_ratio": 1.36875,
            "no_speech_prob": 0.11250265687704086
        },
        {
            "id": 237,
            "seek": 141536,
            "start": 1415.36,
            "end": 1427.6799999999998,
            "text": " una denuncia a la Fiscal\u00eda General y al Poder Judicial en este caso que expuso Alejandro.",
            "tokens": [
                50364,
                2002,
                1441,
                409,
                2755,
                257,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                288,
                419,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                465,
                4065,
                9666,
                631,
                1278,
                24431,
                44568,
                29173,
                13,
                50980
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13097806487764632,
            "compression_ratio": 1.2517482517482517,
            "no_speech_prob": 0.8537622690200806
        },
        {
            "id": 238,
            "seek": 141536,
            "start": 1427.6799999999998,
            "end": 1437.1799999999998,
            "text": " En el otro asunto que tiene que ver con lo de Veracruz fue, seg\u00fan entiendo, el Congreso",
            "tokens": [
                50980,
                2193,
                806,
                11921,
                382,
                24052,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                416,
                450,
                368,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                9248,
                11,
                36570,
                948,
                7304,
                11,
                806,
                4280,
                38021,
                51455
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13097806487764632,
            "compression_ratio": 1.2517482517482517,
            "no_speech_prob": 0.8537622690200806
        },
        {
            "id": 239,
            "seek": 143718,
            "start": 1437.18,
            "end": 1449.8200000000002,
            "text": " local que tom\u00f3 esa decisi\u00f3n, pero es un hecho de que ha habido ah\u00ed una confrontaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                2654,
                631,
                2916,
                812,
                11342,
                18206,
                2560,
                11,
                4768,
                785,
                517,
                13064,
                368,
                631,
                324,
                3025,
                2925,
                12571,
                2002,
                12422,
                3482,
                50996
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15158815383911134,
            "compression_ratio": 1.3700787401574803,
            "no_speech_prob": 0.1735660880804062
        },
        {
            "id": 240,
            "seek": 143718,
            "start": 1449.8200000000002,
            "end": 1461.9,
            "text": " entre las autoridades locales y este fiscal que fue heredado desde la administraci\u00f3n",
            "tokens": [
                50996,
                3962,
                2439,
                19510,
                10284,
                2654,
                279,
                288,
                4065,
                15897,
                631,
                9248,
                720,
                292,
                1573,
                10188,
                635,
                9737,
                3482,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15158815383911134,
            "compression_ratio": 1.3700787401574803,
            "no_speech_prob": 0.1735660880804062
        },
        {
            "id": 241,
            "seek": 146190,
            "start": 1462.9,
            "end": 1468.7800000000002,
            "text": " anterior, que fue propuesto por el anterior gobernador.",
            "tokens": [
                50414,
                22272,
                11,
                631,
                9248,
                2365,
                22057,
                1515,
                806,
                22272,
                352,
                26848,
                5409,
                13,
                50708
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.189398379552932,
            "compression_ratio": 1.2280701754385965,
            "no_speech_prob": 0.5500710606575012
        },
        {
            "id": 242,
            "seek": 146190,
            "start": 1468.7800000000002,
            "end": 1482.8600000000001,
            "text": " Y esto no s\u00f3lo se dio en Veracruz, sino en todos lados y es una pr\u00e1ctica que viene",
            "tokens": [
                50708,
                398,
                7433,
                572,
                22885,
                369,
                31965,
                465,
                4281,
                326,
                894,
                89,
                11,
                18108,
                465,
                6321,
                40301,
                288,
                785,
                2002,
                27300,
                29041,
                631,
                19561,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.189398379552932,
            "compression_ratio": 1.2280701754385965,
            "no_speech_prob": 0.5500710606575012
        },
        {
            "id": 243,
            "seek": 148286,
            "start": 1483.54,
            "end": 1502.4199999999998,
            "text": " de lejos, porque no hay en los estados, con algunas excepciones, autonom\u00eda de los poderes,",
            "tokens": [
                50398,
                368,
                476,
                19136,
                11,
                4021,
                572,
                4842,
                465,
                1750,
                871,
                4181,
                11,
                416,
                27316,
                454,
                27493,
                23469,
                11,
                18203,
                2686,
                368,
                1750,
                8152,
                279,
                11,
                51342
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2473318001319622,
            "compression_ratio": 1.1097560975609757,
            "no_speech_prob": 0.07324826717376709
        },
        {
            "id": 244,
            "seek": 150242,
            "start": 1502.42,
            "end": 1515.7,
            "text": " en los estados sigue siendo el titular del Ejecutivo el Poder de los Poderes y estamos",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                1750,
                871,
                4181,
                34532,
                31423,
                806,
                3459,
                1040,
                1103,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                806,
                12646,
                260,
                368,
                1750,
                12646,
                9931,
                288,
                10382,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18268154285572194,
            "compression_ratio": 1.4126984126984128,
            "no_speech_prob": 0.014559541828930378
        },
        {
            "id": 245,
            "seek": 150242,
            "start": 1515.7,
            "end": 1525.54,
            "text": " actuando de manera distinta en lo que corresponde al Poder Ejecutivo Federal, pero ojal\u00e1 y",
            "tokens": [
                51028,
                34964,
                1806,
                368,
                13913,
                1483,
                16071,
                465,
                450,
                631,
                6805,
                68,
                419,
                12646,
                260,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                12380,
                11,
                4768,
                277,
                22600,
                842,
                288,
                51520
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18268154285572194,
            "compression_ratio": 1.4126984126984128,
            "no_speech_prob": 0.014559541828930378
        },
        {
            "id": 246,
            "seek": 152554,
            "start": 1525.54,
            "end": 1534.7,
            "text": " eso se aplique a nivel estatal, que haya esta divisi\u00f3n, que haya este equilibrio entre",
            "tokens": [
                50364,
                7287,
                369,
                25522,
                1925,
                257,
                24423,
                30883,
                304,
                11,
                631,
                24693,
                5283,
                25974,
                2560,
                11,
                631,
                24693,
                4065,
                14204,
                6584,
                3962,
                50822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1753652151240859,
            "compression_ratio": 1.4427860696517414,
            "no_speech_prob": 0.5151848196983337
        },
        {
            "id": 247,
            "seek": 152554,
            "start": 1534.7,
            "end": 1540.7,
            "text": " los poderes. Es un proceso que se tiene que ir logrando poco a poco.",
            "tokens": [
                50822,
                1750,
                8152,
                279,
                13,
                2313,
                517,
                29314,
                631,
                369,
                7066,
                631,
                3418,
                3565,
                19845,
                10639,
                257,
                10639,
                13,
                51122
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1753652151240859,
            "compression_ratio": 1.4427860696517414,
            "no_speech_prob": 0.5151848196983337
        },
        {
            "id": 248,
            "seek": 152554,
            "start": 1540.7,
            "end": 1545.46,
            "text": " Como segunda pregunta, \u00bfcu\u00e1l es su postura ante la dimisi\u00f3n voluntaria de Porfirio Mu\u00f1oz",
            "tokens": [
                51122,
                11913,
                21978,
                24252,
                11,
                3841,
                12032,
                11447,
                785,
                459,
                2183,
                2991,
                23411,
                635,
                5013,
                36515,
                17911,
                9831,
                368,
                5269,
                42382,
                1004,
                15601,
                7716,
                89,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1753652151240859,
            "compression_ratio": 1.4427860696517414,
            "no_speech_prob": 0.5151848196983337
        },
        {
            "id": 249,
            "seek": 152554,
            "start": 1545.46,
            "end": 1549.74,
            "text": " Ledo a la mesa directiva de San L\u00e1zaro?",
            "tokens": [
                51360,
                441,
                26351,
                257,
                635,
                37024,
                2047,
                5931,
                368,
                5271,
                441,
                42970,
                9708,
                30,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1753652151240859,
            "compression_ratio": 1.4427860696517414,
            "no_speech_prob": 0.5151848196983337
        },
        {
            "id": 250,
            "seek": 154974,
            "start": 1549.74,
            "end": 1565.3,
            "text": " Es otro caso parecido, nosotros no tenemos por qu\u00e9 intervenir. Sin embargo, yo creo",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                11921,
                9666,
                7448,
                17994,
                11,
                13863,
                572,
                9914,
                1515,
                8057,
                17104,
                347,
                13,
                11187,
                23955,
                11,
                5290,
                14336,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25160080453623895,
            "compression_ratio": 1.0120481927710843,
            "no_speech_prob": 0.40303245186805725
        },
        {
            "id": 251,
            "seek": 156530,
            "start": 1565.3,
            "end": 1584.98,
            "text": " que la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico pasa por el estricto apego a la legalidad, es decir,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                635,
                4088,
                3482,
                368,
                28128,
                20260,
                1515,
                806,
                871,
                3740,
                78,
                44315,
                1571,
                257,
                635,
                5089,
                4580,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                51348
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.08897373309502235,
            "compression_ratio": 1.011764705882353,
            "no_speech_prob": 0.06211548671126366
        },
        {
            "id": 252,
            "seek": 158498,
            "start": 1584.98,
            "end": 1597.98,
            "text": " que se acabe con la simulaci\u00f3n, esa m\u00e1xima que viene desde la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                369,
                696,
                4488,
                416,
                635,
                1034,
                425,
                3482,
                11,
                11342,
                31031,
                64,
                631,
                19561,
                10188,
                635,
                25024,
                368,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                11,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09060620361903929,
            "compression_ratio": 1.2753623188405796,
            "no_speech_prob": 0.029723813757300377
        },
        {
            "id": 253,
            "seek": 158498,
            "start": 1597.98,
            "end": 1612.46,
            "text": " de que la ley se respeta en la forma para violarse en el fondo y nadie puede estar por",
            "tokens": [
                51014,
                368,
                631,
                635,
                27786,
                369,
                1597,
                7664,
                465,
                635,
                8366,
                1690,
                3448,
                11668,
                465,
                806,
                38101,
                288,
                28060,
                8919,
                8755,
                1515,
                51738
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09060620361903929,
            "compression_ratio": 1.2753623188405796,
            "no_speech_prob": 0.029723813757300377
        },
        {
            "id": 254,
            "seek": 161246,
            "start": 1612.46,
            "end": 1619.14,
            "text": " encima de la ley. Al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie.",
            "tokens": [
                50364,
                40265,
                368,
                635,
                27786,
                13,
                967,
                1849,
                1766,
                368,
                635,
                27786,
                8096,
                288,
                1515,
                40265,
                368,
                635,
                27786,
                28060,
                13,
                50698
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19761638252102598,
            "compression_ratio": 1.415929203539823,
            "no_speech_prob": 0.7465398907661438
        },
        {
            "id": 255,
            "seek": 161246,
            "start": 1619.14,
            "end": 1636.38,
            "text": " Entonces, yo celebro, aunque corresponda a otro poder, el que se haya resuelto respetar",
            "tokens": [
                50698,
                15097,
                11,
                5290,
                43165,
                9120,
                11,
                21962,
                6805,
                64,
                257,
                11921,
                8152,
                11,
                806,
                631,
                369,
                24693,
                725,
                3483,
                1353,
                1597,
                302,
                289,
                51560
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19761638252102598,
            "compression_ratio": 1.415929203539823,
            "no_speech_prob": 0.7465398907661438
        },
        {
            "id": 256,
            "seek": 163638,
            "start": 1636.38,
            "end": 1650.96,
            "text": " la ley en el caso del Poder Legislativo, es decir, que no se haya modificado la ley",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                27786,
                465,
                806,
                9666,
                1103,
                12646,
                260,
                33074,
                18586,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                631,
                572,
                369,
                24693,
                1072,
                1089,
                1573,
                635,
                27786,
                51093
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13079557595429597,
            "compression_ratio": 1.0506329113924051,
            "no_speech_prob": 0.5691249370574951
        },
        {
            "id": 257,
            "seek": 165096,
            "start": 1650.96,
            "end": 1667.24,
            "text": " org\u00e1nica en el Poder Legislativo, porque eso no debe de permitirse, aunque ah\u00ed nosotros",
            "tokens": [
                50364,
                14045,
                7200,
                2262,
                465,
                806,
                12646,
                260,
                33074,
                18586,
                11,
                4021,
                7287,
                572,
                27422,
                368,
                13423,
                36097,
                11,
                21962,
                12571,
                13863,
                51178
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15217734575271608,
            "compression_ratio": 1.2314049586776858,
            "no_speech_prob": 0.09445158392190933
        },
        {
            "id": 258,
            "seek": 165096,
            "start": 1667.24,
            "end": 1675.76,
            "text": " no tenemos facultad, si podemos dar nuestro punto de vista.",
            "tokens": [
                51178,
                572,
                9914,
                44137,
                345,
                11,
                1511,
                12234,
                4072,
                14726,
                14326,
                368,
                22553,
                13,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15217734575271608,
            "compression_ratio": 1.2314049586776858,
            "no_speech_prob": 0.09445158392190933
        },
        {
            "id": 259,
            "seek": 167576,
            "start": 1676.56,
            "end": 1697.92,
            "text": " Entonces, celebro mucho el que ya se haya resuelto esa controversia y no entrar en componendas",
            "tokens": [
                50404,
                15097,
                11,
                43165,
                9120,
                9824,
                806,
                631,
                2478,
                369,
                24693,
                725,
                3483,
                1353,
                11342,
                11542,
                654,
                288,
                572,
                20913,
                465,
                4026,
                45252,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20012290661151594,
            "compression_ratio": 1.1604938271604939,
            "no_speech_prob": 0.10895776003599167
        },
        {
            "id": 260,
            "seek": 169792,
            "start": 1697.92,
            "end": 1707.4,
            "text": " de ning\u00fan tipo, aplicar lo que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n y en las leyes.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                30394,
                9746,
                11,
                18221,
                289,
                450,
                631,
                3192,
                465,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                288,
                465,
                2439,
                476,
                2346,
                13,
                50838
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18982442220052084,
            "compression_ratio": 1.3651685393258426,
            "no_speech_prob": 0.5172384977340698
        },
        {
            "id": 261,
            "seek": 169792,
            "start": 1707.4,
            "end": 1708.88,
            "text": " Por \u00faltimo, presidente.",
            "tokens": [
                50838,
                5269,
                21013,
                11,
                23852,
                13,
                50912
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18982442220052084,
            "compression_ratio": 1.3651685393258426,
            "no_speech_prob": 0.5172384977340698
        },
        {
            "id": 262,
            "seek": 169792,
            "start": 1708.88,
            "end": 1715.48,
            "text": " Para preguntarle, \u00bfcu\u00e1l es su opini\u00f3n sobre la iniciativa que propone reducir o eliminar",
            "tokens": [
                50912,
                11107,
                19860,
                36153,
                11,
                3841,
                12032,
                11447,
                785,
                459,
                3980,
                2560,
                5473,
                635,
                40380,
                7676,
                5931,
                631,
                2365,
                546,
                2783,
                23568,
                277,
                7892,
                289,
                51242
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18982442220052084,
            "compression_ratio": 1.3651685393258426,
            "no_speech_prob": 0.5172384977340698
        },
        {
            "id": 263,
            "seek": 169792,
            "start": 1715.48,
            "end": 1721.88,
            "text": " los legisladores por pluriminales en ambas c\u00e1maras?",
            "tokens": [
                51242,
                1750,
                6593,
                11856,
                1515,
                499,
                374,
                332,
                2071,
                279,
                465,
                3913,
                296,
                6476,
                6209,
                296,
                30,
                51562
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18982442220052084,
            "compression_ratio": 1.3651685393258426,
            "no_speech_prob": 0.5172384977340698
        },
        {
            "id": 264,
            "seek": 172188,
            "start": 1721.88,
            "end": 1732.88,
            "text": " No lo veo mal, nada m\u00e1s que esa es una iniciativa que est\u00e1n presentando en el Poder Legislativo,",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                450,
                41319,
                2806,
                11,
                8096,
                3573,
                631,
                11342,
                785,
                2002,
                40380,
                7676,
                5931,
                631,
                10368,
                1974,
                1806,
                465,
                806,
                12646,
                260,
                33074,
                18586,
                11,
                50914
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10850346529925312,
            "compression_ratio": 1.3576642335766422,
            "no_speech_prob": 0.08841491490602493
        },
        {
            "id": 265,
            "seek": 172188,
            "start": 1732.88,
            "end": 1750.92,
            "text": " pero yo creo que se deben de revisar todos los excesos que existen en el pa\u00eds, se debe",
            "tokens": [
                50914,
                4768,
                5290,
                14336,
                631,
                369,
                49187,
                368,
                20767,
                289,
                6321,
                1750,
                454,
                887,
                329,
                631,
                2514,
                268,
                465,
                806,
                10572,
                11,
                369,
                27422,
                51816
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10850346529925312,
            "compression_ratio": 1.3576642335766422,
            "no_speech_prob": 0.08841491490602493
        },
        {
            "id": 266,
            "seek": 175092,
            "start": 1750.96,
            "end": 1767.04,
            "text": " de revisar en su momento el papel de los \u00f3rganos electorales, que cuesta mucho mantenerlos.",
            "tokens": [
                50366,
                368,
                20767,
                289,
                465,
                459,
                9333,
                806,
                24710,
                368,
                1750,
                44083,
                1275,
                329,
                45948,
                4229,
                11,
                631,
                2702,
                7841,
                9824,
                42759,
                9389,
                13,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21940250749941226,
            "compression_ratio": 1.0952380952380953,
            "no_speech_prob": 0.1235758364200592
        },
        {
            "id": 267,
            "seek": 176704,
            "start": 1767.04,
            "end": 1780.04,
            "text": " El Instituto Electoral en M\u00e9xico es de los m\u00e1s costosos del mundo, lo mismo en el caso",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                33897,
                8262,
                8024,
                20946,
                465,
                28128,
                785,
                368,
                1750,
                3573,
                2063,
                33894,
                1103,
                7968,
                11,
                450,
                12461,
                465,
                806,
                9666,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13823793372329402,
            "compression_ratio": 1.3405797101449275,
            "no_speech_prob": 0.05500795319676399
        },
        {
            "id": 268,
            "seek": 176704,
            "start": 1780.04,
            "end": 1796.96,
            "text": " de los poderes, se tiene que aplicar una pol\u00edtica de austeridad republicana de Estado y reducir",
            "tokens": [
                51014,
                368,
                1750,
                8152,
                279,
                11,
                369,
                7066,
                631,
                18221,
                289,
                2002,
                25029,
                368,
                49867,
                4580,
                18535,
                2095,
                368,
                29740,
                288,
                2783,
                23568,
                51860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13823793372329402,
            "compression_ratio": 1.3405797101449275,
            "no_speech_prob": 0.05500795319676399
        },
        {
            "id": 269,
            "seek": 179696,
            "start": 1796.96,
            "end": 1812.92,
            "text": " los gastos manteniendo principios y llevando a la pr\u00e1ctica la democracia, porque antes",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                17898,
                329,
                38417,
                7304,
                6959,
                2717,
                288,
                27124,
                1806,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                635,
                6366,
                28000,
                11,
                4021,
                11014,
                51162
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09442057212193807,
            "compression_ratio": 1.0740740740740742,
            "no_speech_prob": 0.004111129324883223
        },
        {
            "id": 270,
            "seek": 181292,
            "start": 1812.92,
            "end": 1825.48,
            "text": " que no hab\u00eda democracia se usaba mucho la simulaci\u00f3n, los aparatos, pero era para",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                572,
                16395,
                6366,
                28000,
                369,
                505,
                5509,
                9824,
                635,
                1034,
                425,
                3482,
                11,
                1750,
                1882,
                18452,
                329,
                11,
                4768,
                4249,
                1690,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20400197689349836,
            "compression_ratio": 1.077922077922078,
            "no_speech_prob": 0.0362824983894825
        },
        {
            "id": 271,
            "seek": 182548,
            "start": 1825.48,
            "end": 1834.48,
            "text": " coptar, para tener maiciados a todos.",
            "tokens": [
                50364,
                2971,
                23480,
                11,
                1690,
                11640,
                463,
                8787,
                4181,
                257,
                6321,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2597990036010742,
            "compression_ratio": 1.0246913580246915,
            "no_speech_prob": 0.05454369634389877
        },
        {
            "id": 272,
            "seek": 182548,
            "start": 1834.48,
            "end": 1841.88,
            "text": " Ahora ya no hay ese prop\u00f3sito de coptaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50814,
                18840,
                2478,
                572,
                4842,
                10167,
                2365,
                12994,
                3528,
                368,
                2971,
                83,
                3482,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2597990036010742,
            "compression_ratio": 1.0246913580246915,
            "no_speech_prob": 0.05454369634389877
        },
        {
            "id": 273,
            "seek": 184188,
            "start": 1841.88,
            "end": 1855.88,
            "text": " Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 organismos tan grandes, onerosos?, \u00bfpara qu\u00e9 tantos organismos?",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                3841,
                48978,
                8057,
                24128,
                329,
                7603,
                16640,
                11,
                322,
                16771,
                329,
                22753,
                3841,
                48978,
                8057,
                12095,
                329,
                24128,
                329,
                30,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1145090675354004,
            "compression_ratio": 1.3923076923076922,
            "no_speech_prob": 0.11808287352323532
        },
        {
            "id": 274,
            "seek": 184188,
            "start": 1855.88,
            "end": 1864.96,
            "text": " Si lo que se busca es que haya justicia y que haya democracia, son los valores fundamentales,",
            "tokens": [
                51064,
                4909,
                450,
                631,
                369,
                37492,
                785,
                631,
                24693,
                445,
                15341,
                288,
                631,
                24693,
                6366,
                28000,
                11,
                1872,
                1750,
                38790,
                6073,
                4229,
                11,
                51518
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1145090675354004,
            "compression_ratio": 1.3923076923076922,
            "no_speech_prob": 0.11808287352323532
        },
        {
            "id": 275,
            "seek": 186496,
            "start": 1864.96,
            "end": 1866.4,
            "text": " no se requiere de tanto aparato.",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                369,
                1724,
                14412,
                368,
                10331,
                34115,
                2513,
                13,
                50436
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2706023152669271,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.5480720400810242
        },
        {
            "id": 276,
            "seek": 186496,
            "start": 1866.4,
            "end": 1876.24,
            "text": " Entonces, yo no veo mal el que se lleven a cabo estas reformas.",
            "tokens": [
                50436,
                15097,
                11,
                5290,
                572,
                41319,
                2806,
                806,
                631,
                369,
                12038,
                553,
                257,
                41335,
                13897,
                8290,
                296,
                13,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2706023152669271,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.5480720400810242
        },
        {
            "id": 277,
            "seek": 186496,
            "start": 1876.24,
            "end": 1883.56,
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Alberto Rodr\u00edguez, de SDP Noticias.",
            "tokens": [
                50928,
                38058,
                19527,
                11,
                23852,
                13,
                45709,
                11097,
                40577,
                11929,
                89,
                11,
                368,
                318,
                11373,
                1726,
                48042,
                13,
                51294
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2706023152669271,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.5480720400810242
        },
        {
            "id": 278,
            "seek": 186496,
            "start": 1883.56,
            "end": 1889.64,
            "text": " Pero no fue precisamente la inclusi\u00f3n de estados pro-inominales que abri\u00f3, no fue",
            "tokens": [
                51294,
                9377,
                572,
                9248,
                44901,
                635,
                17204,
                2560,
                368,
                871,
                4181,
                447,
                12,
                259,
                298,
                2071,
                279,
                631,
                410,
                44802,
                11,
                572,
                9248,
                51598
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2706023152669271,
            "compression_ratio": 1.35,
            "no_speech_prob": 0.5480720400810242
        },
        {
            "id": 279,
            "seek": 188964,
            "start": 1889.64,
            "end": 1895.3600000000001,
            "text": " el parte del proceso que abri\u00f3 a esa nueva democracia, es decir, antes pod\u00eda ganar",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                6975,
                1103,
                29314,
                631,
                410,
                44802,
                257,
                11342,
                28963,
                6366,
                28000,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                11014,
                45588,
                7574,
                289,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1407469955145144,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.8483327031135559
        },
        {
            "id": 280,
            "seek": 188964,
            "start": 1895.3600000000001,
            "end": 1901.72,
            "text": " por un voto el PRI y ten\u00eda un diputado y no hab\u00eda una representaci\u00f3n para el 49 por",
            "tokens": [
                50650,
                1515,
                517,
                3478,
                78,
                806,
                47555,
                288,
                23718,
                517,
                10460,
                325,
                1573,
                288,
                572,
                16395,
                2002,
                2906,
                3482,
                1690,
                806,
                16513,
                1515,
                50968
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1407469955145144,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.8483327031135559
        },
        {
            "id": 281,
            "seek": 188964,
            "start": 1901.72,
            "end": 1909.88,
            "text": " ciento que hab\u00eda votado por una opci\u00f3n contraria. Los pro-inominales sirven bastante para equilibrar",
            "tokens": [
                50968,
                47361,
                631,
                16395,
                3478,
                1573,
                1515,
                2002,
                999,
                5687,
                660,
                5352,
                654,
                13,
                7632,
                447,
                12,
                259,
                298,
                2071,
                279,
                4735,
                553,
                14651,
                1690,
                14204,
                5352,
                51376
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1407469955145144,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.8483327031135559
        },
        {
            "id": 282,
            "seek": 188964,
            "start": 1909.88,
            "end": 1917.6000000000001,
            "text": " las c\u00e1maras y bueno, quitarlos en un momento en el que un partido se llev\u00f3 53 por ciento",
            "tokens": [
                51376,
                2439,
                6476,
                6209,
                296,
                288,
                11974,
                11,
                421,
                3981,
                9389,
                465,
                517,
                9333,
                465,
                806,
                631,
                517,
                41310,
                369,
                27124,
                812,
                21860,
                1515,
                47361,
                51762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1407469955145144,
            "compression_ratio": 1.540084388185654,
            "no_speech_prob": 0.8483327031135559
        },
        {
            "id": 283,
            "seek": 191760,
            "start": 1917.6,
            "end": 1921.48,
            "text": " de la votaci\u00f3n, no ser\u00eda un poco peligroso incluso o no ser\u00eda\u2026 no es un momento muy",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                3478,
                3482,
                11,
                572,
                23679,
                517,
                10639,
                43839,
                2635,
                78,
                24018,
                277,
                572,
                23679,
                1260,
                572,
                785,
                517,
                9333,
                5323,
                50558
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17126889436141304,
            "compression_ratio": 1.6029411764705883,
            "no_speech_prob": 0.9033660888671875
        },
        {
            "id": 284,
            "seek": 191760,
            "start": 1921.48,
            "end": 1928.52,
            "text": " f\u00e1cil para el partido en el poder hacer esta propuesta, eso por un lado.",
            "tokens": [
                50558,
                17474,
                1690,
                806,
                41310,
                465,
                806,
                8152,
                6720,
                5283,
                2365,
                25316,
                11,
                7287,
                1515,
                517,
                11631,
                13,
                50910
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17126889436141304,
            "compression_ratio": 1.6029411764705883,
            "no_speech_prob": 0.9033660888671875
        },
        {
            "id": 285,
            "seek": 191760,
            "start": 1928.52,
            "end": 1933.74,
            "text": " Y por otro, tambi\u00e9n le quiero preguntar sobre el Consejo de Comunicaci\u00f3n que arranc\u00f3 una",
            "tokens": [
                50910,
                398,
                1515,
                11921,
                11,
                6407,
                476,
                16811,
                19860,
                289,
                5473,
                806,
                39706,
                5134,
                368,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                631,
                50235,
                66,
                812,
                2002,
                51171
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17126889436141304,
            "compression_ratio": 1.6029411764705883,
            "no_speech_prob": 0.9033660888671875
        },
        {
            "id": 286,
            "seek": 191760,
            "start": 1933.74,
            "end": 1938.76,
            "text": " campa\u00f1a contra la corrupci\u00f3n. No s\u00e9 si tenga una opini\u00f3n personal sobre el hecho de que",
            "tokens": [
                51171,
                37597,
                12150,
                10742,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                883,
                7910,
                1511,
                36031,
                2002,
                3980,
                2560,
                2973,
                5473,
                806,
                13064,
                368,
                631,
                51422
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17126889436141304,
            "compression_ratio": 1.6029411764705883,
            "no_speech_prob": 0.9033660888671875
        },
        {
            "id": 287,
            "seek": 191760,
            "start": 1938.76,
            "end": 1944.8799999999999,
            "text": " el empresariado es precisamente uno de los\u2026 una de las \u00e1reas m\u00e1s corruptas que hay en",
            "tokens": [
                51422,
                806,
                13627,
                3504,
                1573,
                785,
                44901,
                8526,
                368,
                1750,
                1260,
                2002,
                368,
                2439,
                48088,
                3573,
                17366,
                296,
                631,
                4842,
                465,
                51728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17126889436141304,
            "compression_ratio": 1.6029411764705883,
            "no_speech_prob": 0.9033660888671875
        },
        {
            "id": 288,
            "seek": 194488,
            "start": 1944.88,
            "end": 1949.72,
            "text": " este pa\u00eds y no s\u00e9 si le parece un poco hip\u00f3quita que est\u00e9n haciendo esta campa\u00f1a contra la",
            "tokens": [
                50364,
                4065,
                10572,
                288,
                572,
                7910,
                1511,
                476,
                14120,
                517,
                10639,
                8103,
                812,
                358,
                2786,
                631,
                871,
                3516,
                20509,
                5283,
                37597,
                12150,
                10742,
                635,
                50606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1967758711646585,
            "compression_ratio": 1.4918032786885247,
            "no_speech_prob": 0.041941240429878235
        },
        {
            "id": 289,
            "seek": 194488,
            "start": 1949.72,
            "end": 1953.5200000000002,
            "text": " corrupci\u00f3n cuando en el pasado ellos fueron los grandes corruptores de las instituciones.",
            "tokens": [
                50606,
                1181,
                11976,
                5687,
                7767,
                465,
                806,
                24794,
                16353,
                28739,
                1750,
                16640,
                17366,
                2706,
                368,
                2439,
                4348,
                46649,
                13,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1967758711646585,
            "compression_ratio": 1.4918032786885247,
            "no_speech_prob": 0.041941240429878235
        },
        {
            "id": 290,
            "seek": 194488,
            "start": 1953.5200000000002,
            "end": 1963.0600000000002,
            "text": " Bueno, yo pienso que hay formas de que todo mundo est\u00e9 representado, es una cuesti\u00f3n",
            "tokens": [
                50796,
                16046,
                11,
                5290,
                26274,
                539,
                631,
                4842,
                33463,
                368,
                631,
                5149,
                7968,
                34584,
                2906,
                1573,
                11,
                785,
                2002,
                50216,
                51273
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1967758711646585,
            "compression_ratio": 1.4918032786885247,
            "no_speech_prob": 0.041941240429878235
        },
        {
            "id": 291,
            "seek": 196306,
            "start": 1964.06,
            "end": 1977.74,
            "text": " de cantidad. Si son 300 de mayor\u00eda, son 200 de representaci\u00f3n proporcional. Bueno, \u00bfpor",
            "tokens": [
                50414,
                368,
                33757,
                13,
                4909,
                1872,
                6641,
                368,
                35342,
                11,
                1872,
                2331,
                368,
                2906,
                3482,
                2365,
                36003,
                1966,
                13,
                16046,
                11,
                3841,
                2816,
                51098
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25482761616609534,
            "compression_ratio": 1.2941176470588236,
            "no_speech_prob": 0.1176920086145401
        },
        {
            "id": 292,
            "seek": 196306,
            "start": 1977.74,
            "end": 1988.3999999999999,
            "text": " qu\u00e9 de esos 200 no hay una disminuci\u00f3n y que se mantenga la representatividad y que",
            "tokens": [
                51098,
                8057,
                368,
                22411,
                2331,
                572,
                4842,
                2002,
                717,
                2367,
                30813,
                288,
                631,
                369,
                10845,
                31494,
                635,
                2906,
                267,
                33490,
                288,
                631,
                51631
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25482761616609534,
            "compression_ratio": 1.2941176470588236,
            "no_speech_prob": 0.1176920086145401
        },
        {
            "id": 293,
            "seek": 198840,
            "start": 1988.92,
            "end": 1994.96,
            "text": " incluso que las minor\u00edas est\u00e9n representadas como en toda democracia?",
            "tokens": [
                50390,
                24018,
                631,
                2439,
                6696,
                10025,
                871,
                3516,
                2906,
                6872,
                2617,
                465,
                11687,
                6366,
                28000,
                30,
                50692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18611958969471065,
            "compression_ratio": 1.3015873015873016,
            "no_speech_prob": 0.18014022707939148
        },
        {
            "id": 294,
            "seek": 198840,
            "start": 1994.96,
            "end": 2011.5600000000002,
            "text": " El asunto es el n\u00famero, y eso se puede resolver sin dejar la representatividad a un lado de",
            "tokens": [
                50692,
                2699,
                382,
                24052,
                785,
                806,
                14959,
                11,
                288,
                7287,
                369,
                8919,
                34480,
                3343,
                24391,
                635,
                2906,
                267,
                33490,
                257,
                517,
                11631,
                368,
                51522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18611958969471065,
            "compression_ratio": 1.3015873015873016,
            "no_speech_prob": 0.18014022707939148
        },
        {
            "id": 295,
            "seek": 201156,
            "start": 2011.56,
            "end": 2020.72,
            "text": " las minor\u00edas, que todos tengan representaci\u00f3n, pero de reducir el n\u00famero de legisladores,",
            "tokens": [
                50364,
                2439,
                6696,
                10025,
                11,
                631,
                6321,
                46874,
                2906,
                3482,
                11,
                4768,
                368,
                2783,
                23568,
                806,
                14959,
                368,
                6593,
                11856,
                11,
                50822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15461055019445585,
            "compression_ratio": 1.356164383561644,
            "no_speech_prob": 0.10896433889865875
        },
        {
            "id": 296,
            "seek": 201156,
            "start": 2020.72,
            "end": 2023.1399999999999,
            "text": " eso se podr\u00eda.",
            "tokens": [
                50822,
                7287,
                369,
                27246,
                13,
                50943
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15461055019445585,
            "compression_ratio": 1.356164383561644,
            "no_speech_prob": 0.10896433889865875
        },
        {
            "id": 297,
            "seek": 201156,
            "start": 2023.1399999999999,
            "end": 2030.12,
            "text": " Acerca de lo del Consejo de la Comunicaci\u00f3n, yo veo con buenos ojos que se haya iniciado",
            "tokens": [
                50943,
                316,
                1776,
                496,
                368,
                450,
                1103,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                11,
                5290,
                41319,
                416,
                49617,
                39519,
                631,
                369,
                24693,
                43043,
                1573,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15461055019445585,
            "compression_ratio": 1.356164383561644,
            "no_speech_prob": 0.10896433889865875
        },
        {
            "id": 298,
            "seek": 203012,
            "start": 2030.12,
            "end": 2042.36,
            "text": " esta campa\u00f1a para fomentar la honestidad. Yo creo que est\u00e1n cambiando los tiempos,",
            "tokens": [
                50364,
                5283,
                37597,
                12150,
                1690,
                283,
                298,
                32067,
                635,
                3245,
                4580,
                13,
                7616,
                14336,
                631,
                10368,
                19569,
                1806,
                1750,
                7582,
                2455,
                329,
                11,
                50976
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1177905627659389,
            "compression_ratio": 1.291044776119403,
            "no_speech_prob": 0.018403122201561928
        },
        {
            "id": 299,
            "seek": 203012,
            "start": 2042.36,
            "end": 2053.2799999999997,
            "text": " todo mundo est\u00e1 internalizando que hace falta desterrar la corrupci\u00f3n en el pa\u00eds, que",
            "tokens": [
                50976,
                5149,
                7968,
                3192,
                6920,
                590,
                1806,
                631,
                10032,
                22111,
                2677,
                260,
                5352,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                465,
                806,
                10572,
                11,
                631,
                51522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1177905627659389,
            "compression_ratio": 1.291044776119403,
            "no_speech_prob": 0.018403122201561928
        },
        {
            "id": 300,
            "seek": 205328,
            "start": 2053.28,
            "end": 2057.28,
            "text": " nos hizo mucho da\u00f1o la corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                3269,
                28803,
                9824,
                1120,
                7716,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                50564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21820505927590764,
            "compression_ratio": 1.1272727272727272,
            "no_speech_prob": 0.42146652936935425
        },
        {
            "id": 301,
            "seek": 205328,
            "start": 2057.28,
            "end": 2069.28,
            "text": " En el periodo neoliberal, ah\u00ed est\u00e1n los datos de transparencia internacional, pasamos",
            "tokens": [
                50564,
                2193,
                806,
                2896,
                78,
                49512,
                46364,
                11,
                12571,
                10368,
                1750,
                27721,
                368,
                16165,
                2755,
                37382,
                11,
                1736,
                2151,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21820505927590764,
            "compression_ratio": 1.1272727272727272,
            "no_speech_prob": 0.42146652936935425
        },
        {
            "id": 302,
            "seek": 206928,
            "start": 2069.28,
            "end": 2095.92,
            "text": " como del lugar 40 al 134 aproximadamente, por todos, porque no se consideraba como",
            "tokens": [
                50364,
                2617,
                1103,
                11467,
                3356,
                419,
                3705,
                19,
                48892,
                11,
                1515,
                6321,
                11,
                4021,
                572,
                369,
                1949,
                5509,
                2617,
                51696
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19205617904663086,
            "compression_ratio": 1.0649350649350648,
            "no_speech_prob": 0.16681112349033356
        },
        {
            "id": 303,
            "seek": 209592,
            "start": 2095.92,
            "end": 2103.94,
            "text": " un sistema, hab\u00eda una especie de regodeo con actos de corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                13245,
                11,
                16395,
                2002,
                49368,
                368,
                1121,
                1429,
                78,
                416,
                605,
                329,
                368,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                50765
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23058618198741565,
            "compression_ratio": 1.2619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.8932324647903442
        },
        {
            "id": 304,
            "seek": 209592,
            "start": 2103.94,
            "end": 2123.38,
            "text": " Entonces, lleg\u00f3 a un extremo en que ya era imposible sostener un sistema totalmente echado",
            "tokens": [
                50765,
                15097,
                11,
                46182,
                257,
                517,
                4040,
                78,
                465,
                631,
                2478,
                4249,
                38396,
                964,
                41585,
                7971,
                517,
                13245,
                30865,
                36803,
                1573,
                51737
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23058618198741565,
            "compression_ratio": 1.2619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.8932324647903442
        },
        {
            "id": 305,
            "seek": 212338,
            "start": 2123.38,
            "end": 2132.84,
            "text": " a perder por la corrupci\u00f3n. Entonces, esto ha servido a que mucha gente tome conciencia",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                26971,
                1515,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                15097,
                11,
                7433,
                324,
                1658,
                2925,
                257,
                631,
                25248,
                3788,
                281,
                1398,
                416,
                537,
                10974,
                50837
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14837290258968577,
            "compression_ratio": 1.362962962962963,
            "no_speech_prob": 0.8407414555549622
        },
        {
            "id": 306,
            "seek": 212338,
            "start": 2132.84,
            "end": 2143.04,
            "text": " de que tenemos que poner por delante la honestidad y por eso celebro mucho esa campa\u00f1a, porque",
            "tokens": [
                50837,
                368,
                631,
                9914,
                631,
                19149,
                1515,
                1103,
                2879,
                635,
                3245,
                4580,
                288,
                1515,
                7287,
                43165,
                9120,
                9824,
                11342,
                37597,
                12150,
                11,
                4021,
                51347
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14837290258968577,
            "compression_ratio": 1.362962962962963,
            "no_speech_prob": 0.8407414555549622
        },
        {
            "id": 307,
            "seek": 214304,
            "start": 2144.04,
            "end": 2153.7799999999997,
            "text": " un valor, no era un tema.",
            "tokens": [
                50414,
                517,
                15367,
                11,
                572,
                4249,
                517,
                15854,
                13,
                50901
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2114565512713264,
            "compression_ratio": 1.2340425531914894,
            "no_speech_prob": 0.06676333397626877
        },
        {
            "id": 308,
            "seek": 214304,
            "start": 2153.7799999999997,
            "end": 2163.9,
            "text": " Cuando se hablaba de las reformas estructurales o en la agenda de los problemas nacionales",
            "tokens": [
                50901,
                21907,
                369,
                26280,
                5509,
                368,
                2439,
                8290,
                296,
                43935,
                1807,
                279,
                277,
                465,
                635,
                9829,
                368,
                1750,
                20720,
                29836,
                279,
                51407
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2114565512713264,
            "compression_ratio": 1.2340425531914894,
            "no_speech_prob": 0.06676333397626877
        },
        {
            "id": 309,
            "seek": 216390,
            "start": 2164.04,
            "end": 2180.06,
            "text": " No estaba el tema de la corrupci\u00f3n ni en el discurso. Hagan un ejercicio de los informes",
            "tokens": [
                50371,
                883,
                17544,
                806,
                15854,
                368,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                3867,
                465,
                806,
                2983,
                374,
                539,
                13,
                389,
                14167,
                517,
                39151,
                18322,
                368,
                1750,
                1356,
                279,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15744372071890994,
            "compression_ratio": 1.0595238095238095,
            "no_speech_prob": 0.08525390923023224
        },
        {
            "id": 310,
            "seek": 218006,
            "start": 2180.06,
            "end": 2187.2599999999998,
            "text": " de 30 a\u00f1os a la fecha y busquen cu\u00e1ntas menciones a la corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2217,
                11424,
                257,
                635,
                579,
                4413,
                288,
                1255,
                358,
                268,
                44256,
                296,
                1706,
                23469,
                257,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                50724
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18601802825927735,
            "compression_ratio": 1.4144144144144144,
            "no_speech_prob": 0.042671553790569305
        },
        {
            "id": 311,
            "seek": 218006,
            "start": 2187.2599999999998,
            "end": 2206.1,
            "text": " O sea, cu\u00e1ntas veces se mencionaba el tema de la corrupci\u00f3n o la palabra corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50724,
                422,
                4158,
                11,
                44256,
                296,
                17054,
                369,
                37030,
                5509,
                806,
                15854,
                368,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                277,
                635,
                31702,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                51666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18601802825927735,
            "compression_ratio": 1.4144144144144144,
            "no_speech_prob": 0.042671553790569305
        },
        {
            "id": 312,
            "seek": 220610,
            "start": 2206.1,
            "end": 2218.66,
            "text": " No exist\u00eda el tema, ni siquiera en la demagogia, en la ret\u00f3rica.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                2514,
                2686,
                806,
                15854,
                11,
                3867,
                1511,
                35134,
                465,
                635,
                1371,
                31599,
                654,
                11,
                465,
                635,
                1533,
                812,
                15192,
                13,
                50992
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1943919563293457,
            "compression_ratio": 0.9850746268656716,
            "no_speech_prob": 0.25569814443588257
        },
        {
            "id": 313,
            "seek": 221866,
            "start": 2218.66,
            "end": 2236.98,
            "text": " Entonces, ahora ya hay una conciencia del da\u00f1o que caus\u00f3 la corrupci\u00f3n al pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                9923,
                2478,
                4842,
                2002,
                416,
                537,
                10974,
                1103,
                1120,
                7716,
                631,
                3302,
                812,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                419,
                10572,
                13,
                51280
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1678004631629357,
            "compression_ratio": 0.9880952380952381,
            "no_speech_prob": 0.01631181314587593
        },
        {
            "id": 314,
            "seek": 223698,
            "start": 2236.98,
            "end": 2244.58,
            "text": " \u00bfCu\u00e1l era la imagen de M\u00e9xico en el extranjero? Violencia y corrupci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                35222,
                11447,
                4249,
                635,
                40652,
                368,
                28128,
                465,
                806,
                1279,
                4257,
                73,
                2032,
                30,
                24383,
                10974,
                288,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                50744
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18432809511820475,
            "compression_ratio": 1.2468354430379747,
            "no_speech_prob": 0.17291392385959625
        },
        {
            "id": 315,
            "seek": 223698,
            "start": 2244.58,
            "end": 2258.7400000000002,
            "text": " Entonces, por eso celebro que esta campa\u00f1a se haya iniciado de parte de los integrantes",
            "tokens": [
                50744,
                15097,
                11,
                1515,
                7287,
                43165,
                9120,
                631,
                5283,
                37597,
                12150,
                369,
                24693,
                43043,
                1573,
                368,
                6975,
                368,
                1750,
                3572,
                9327,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18432809511820475,
            "compression_ratio": 1.2468354430379747,
            "no_speech_prob": 0.17291392385959625
        },
        {
            "id": 316,
            "seek": 223698,
            "start": 2258.7400000000002,
            "end": 2260.82,
            "text": " del Consejo de la Comunicaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51452,
                1103,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                13,
                51556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18432809511820475,
            "compression_ratio": 1.2468354430379747,
            "no_speech_prob": 0.17291392385959625
        },
        {
            "id": 317,
            "seek": 226082,
            "start": 2260.82,
            "end": 2273.1000000000004,
            "text": " Gracias, buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente, subsecretario.",
            "tokens": [
                50364,
                26909,
                11,
                49617,
                19527,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                1422,
                8159,
                1505,
                4912,
                13,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16879056009014,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.13309821486473083
        },
        {
            "id": 318,
            "seek": 226082,
            "start": 2273.1000000000004,
            "end": 2277.38,
            "text": " El art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n, se\u00f1or presidente, se\u00f1ala de manera muy espec\u00edfica",
            "tokens": [
                50978,
                2699,
                1523,
                34365,
                18173,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                11,
                22188,
                23852,
                11,
                13830,
                5159,
                368,
                13913,
                5323,
                32741,
                64,
                51192
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16879056009014,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.13309821486473083
        },
        {
            "id": 319,
            "seek": 226082,
            "start": 2277.38,
            "end": 2282.2000000000003,
            "text": " c\u00f3mo es el financiamiento de los partidos. Tiene que ver con el n\u00famero de integrantes",
            "tokens": [
                51192,
                12826,
                785,
                806,
                24323,
                16971,
                368,
                1750,
                644,
                7895,
                13,
                314,
                10174,
                631,
                1306,
                416,
                806,
                14959,
                368,
                3572,
                9327,
                51433
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16879056009014,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.13309821486473083
        },
        {
            "id": 320,
            "seek": 226082,
            "start": 2282.2000000000003,
            "end": 2287.6800000000003,
            "text": " en el padr\u00f3n, se multiplica por la suma, UMA, estas unidades de medida actualizadas,",
            "tokens": [
                51433,
                465,
                806,
                6887,
                81,
                1801,
                11,
                369,
                12788,
                2262,
                1515,
                635,
                2408,
                64,
                11,
                624,
                9998,
                11,
                13897,
                517,
                10284,
                368,
                32984,
                3539,
                590,
                6872,
                11,
                51707
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16879056009014,
            "compression_ratio": 1.4545454545454546,
            "no_speech_prob": 0.13309821486473083
        },
        {
            "id": 321,
            "seek": 228768,
            "start": 2287.68,
            "end": 2290.9199999999996,
            "text": " y despu\u00e9s se divide en la votaci\u00f3n y as\u00ed se asigna.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                15283,
                369,
                9845,
                465,
                635,
                3478,
                3482,
                288,
                8582,
                369,
                382,
                328,
                629,
                13,
                50526
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17358298379866804,
            "compression_ratio": 1.631578947368421,
            "no_speech_prob": 0.8183543682098389
        },
        {
            "id": 322,
            "seek": 228768,
            "start": 2290.9199999999996,
            "end": 2296.3199999999997,
            "text": " El INE tambi\u00e9n, por otra parte, tiene un gasto enorme en la credencializaci\u00f3n de los",
            "tokens": [
                50526,
                2699,
                6892,
                36,
                6407,
                11,
                1515,
                13623,
                6975,
                11,
                7066,
                517,
                17898,
                78,
                33648,
                465,
                635,
                3864,
                26567,
                27603,
                368,
                1750,
                50796
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17358298379866804,
            "compression_ratio": 1.631578947368421,
            "no_speech_prob": 0.8183543682098389
        },
        {
            "id": 323,
            "seek": 228768,
            "start": 2296.3199999999997,
            "end": 2301.16,
            "text": " ciudadanos porque es el documento principal de identificaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50796,
                18186,
                11338,
                329,
                4021,
                785,
                806,
                4166,
                78,
                9716,
                368,
                2473,
                40802,
                13,
                51038
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17358298379866804,
            "compression_ratio": 1.631578947368421,
            "no_speech_prob": 0.8183543682098389
        },
        {
            "id": 324,
            "seek": 228768,
            "start": 2301.16,
            "end": 2307.04,
            "text": " Tambi\u00e9n en el punto que mencionaba el INE dice que no ha recibido de ning\u00fan partido",
            "tokens": [
                51038,
                25682,
                465,
                806,
                14326,
                631,
                37030,
                5509,
                806,
                6892,
                36,
                10313,
                631,
                572,
                324,
                46387,
                2925,
                368,
                30394,
                41310,
                51332
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17358298379866804,
            "compression_ratio": 1.631578947368421,
            "no_speech_prob": 0.8183543682098389
        },
        {
            "id": 325,
            "seek": 228768,
            "start": 2307.04,
            "end": 2313.24,
            "text": " pol\u00edtico una solicitud de devoluci\u00f3n de recursos. Hasta agosto dec\u00eda que ning\u00fan",
            "tokens": [
                51332,
                48641,
                2002,
                23665,
                21875,
                368,
                1905,
                401,
                30813,
                368,
                30409,
                13,
                45027,
                623,
                22756,
                37599,
                631,
                30394,
                51642
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17358298379866804,
            "compression_ratio": 1.631578947368421,
            "no_speech_prob": 0.8183543682098389
        },
        {
            "id": 326,
            "seek": 228768,
            "start": 2313.24,
            "end": 2317.64,
            "text": " partido, incluido Morena, ha pedido regresar los recursos, de tal suerte que ya pas\u00f3 una",
            "tokens": [
                51642,
                41310,
                11,
                25520,
                2925,
                5048,
                629,
                11,
                324,
                5670,
                2925,
                47108,
                289,
                1750,
                30409,
                11,
                368,
                4023,
                459,
                10634,
                631,
                2478,
                41382,
                2002,
                51862
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17358298379866804,
            "compression_ratio": 1.631578947368421,
            "no_speech_prob": 0.8183543682098389
        },
        {
            "id": 327,
            "seek": 231764,
            "start": 2317.64,
            "end": 2322.16,
            "text": " hora, o sea, hace ocho meses del a\u00f1o ya no pueden regresar la mitad, ya lo habr\u00e1n",
            "tokens": [
                50364,
                15098,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                10032,
                3795,
                78,
                23922,
                1103,
                15984,
                2478,
                572,
                14714,
                47108,
                289,
                635,
                46895,
                11,
                2478,
                450,
                32794,
                7200,
                50590
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.23507719111621828,
            "compression_ratio": 1.5424354243542435,
            "no_speech_prob": 0.004274306818842888
        },
        {
            "id": 328,
            "seek": 231764,
            "start": 2322.16,
            "end": 2323.16,
            "text": " erogado.",
            "tokens": [
                50590,
                1189,
                664,
                1573,
                13,
                50640
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.23507719111621828,
            "compression_ratio": 1.5424354243542435,
            "no_speech_prob": 0.004274306818842888
        },
        {
            "id": 329,
            "seek": 231764,
            "start": 2323.16,
            "end": 2329.92,
            "text": " En este punto y en el de los diputados plurinominales, usted, su gobierno, ya que expres\u00f3 una postura,",
            "tokens": [
                50640,
                2193,
                4065,
                14326,
                288,
                465,
                806,
                368,
                1750,
                10460,
                325,
                4181,
                499,
                374,
                259,
                298,
                2071,
                279,
                11,
                10467,
                11,
                459,
                29254,
                11,
                2478,
                631,
                33397,
                812,
                2002,
                2183,
                2991,
                11,
                50978
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.23507719111621828,
            "compression_ratio": 1.5424354243542435,
            "no_speech_prob": 0.004274306818842888
        },
        {
            "id": 330,
            "seek": 231764,
            "start": 2329.92,
            "end": 2333.8799999999997,
            "text": " \u00bfestar\u00eda enviando una iniciativa de reforma para generar una austeridad?",
            "tokens": [
                50978,
                3841,
                377,
                21178,
                2267,
                72,
                1806,
                2002,
                40380,
                7676,
                5931,
                368,
                8290,
                64,
                1690,
                1337,
                289,
                2002,
                49867,
                4580,
                30,
                51176
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.23507719111621828,
            "compression_ratio": 1.5424354243542435,
            "no_speech_prob": 0.004274306818842888
        },
        {
            "id": 331,
            "seek": 231764,
            "start": 2333.8799999999997,
            "end": 2338.04,
            "text": " Cambiar ese art\u00edculo 41 y el de los plurinominales, presidente.",
            "tokens": [
                51176,
                29287,
                9448,
                10167,
                1523,
                34365,
                18173,
                288,
                806,
                368,
                1750,
                499,
                374,
                259,
                298,
                2071,
                279,
                11,
                23852,
                13,
                51384
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.23507719111621828,
            "compression_ratio": 1.5424354243542435,
            "no_speech_prob": 0.004274306818842888
        },
        {
            "id": 332,
            "seek": 231764,
            "start": 2338.04,
            "end": 2344.68,
            "text": " S\u00ed, vamos a esperar a ver c\u00f3mo evoluciona lo que ya se present\u00f3 de iniciativa.",
            "tokens": [
                51384,
                12375,
                11,
                5295,
                257,
                37577,
                257,
                1306,
                12826,
                7117,
                1311,
                21758,
                450,
                631,
                2478,
                369,
                1974,
                812,
                368,
                40380,
                7676,
                5931,
                13,
                51716
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.23507719111621828,
            "compression_ratio": 1.5424354243542435,
            "no_speech_prob": 0.004274306818842888
        },
        {
            "id": 333,
            "seek": 234468,
            "start": 2345.68,
            "end": 2360.24,
            "text": " Hay la posibilidad de disminuir el presupuesto para los organismos electorales y los partidos",
            "tokens": [
                50414,
                8721,
                635,
                1366,
                33989,
                368,
                717,
                2367,
                34498,
                806,
                47640,
                22057,
                1690,
                1750,
                24128,
                329,
                45948,
                4229,
                288,
                1750,
                644,
                7895,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20173460371950838,
            "compression_ratio": 1.4339622641509433,
            "no_speech_prob": 0.28875789046287537
        },
        {
            "id": 334,
            "seek": 234468,
            "start": 2360.24,
            "end": 2366.8799999999997,
            "text": " ahora que se va a aprobar el presupuesto. Esa es una facultad exclusiva de la C\u00e1mara",
            "tokens": [
                51142,
                9923,
                631,
                369,
                2773,
                257,
                14602,
                5356,
                806,
                47640,
                22057,
                13,
                2313,
                64,
                785,
                2002,
                44137,
                345,
                15085,
                5931,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                51474
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20173460371950838,
            "compression_ratio": 1.4339622641509433,
            "no_speech_prob": 0.28875789046287537
        },
        {
            "id": 335,
            "seek": 234468,
            "start": 2366.8799999999997,
            "end": 2367.8799999999997,
            "text": " de Diputados.",
            "tokens": [
                51474,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                13,
                51524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20173460371950838,
            "compression_ratio": 1.4339622641509433,
            "no_speech_prob": 0.28875789046287537
        },
        {
            "id": 336,
            "seek": 234468,
            "start": 2367.8799999999997,
            "end": 2371.12,
            "text": " Pero tienen que cumplir el 41 con esta f\u00f3rmula que le\u2026",
            "tokens": [
                51524,
                9377,
                12536,
                631,
                37483,
                347,
                806,
                18173,
                416,
                5283,
                283,
                15614,
                76,
                3780,
                631,
                476,
                1260,
                51686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20173460371950838,
            "compression_ratio": 1.4339622641509433,
            "no_speech_prob": 0.28875789046287537
        },
        {
            "id": 337,
            "seek": 234468,
            "start": 2371.12,
            "end": 2372.12,
            "text": " S\u00ed, pero hay forma\u2026",
            "tokens": [
                51686,
                12375,
                11,
                4768,
                4842,
                8366,
                1260,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20173460371950838,
            "compression_ratio": 1.4339622641509433,
            "no_speech_prob": 0.28875789046287537
        },
        {
            "id": 338,
            "seek": 234468,
            "start": 2372.12,
            "end": 2373.12,
            "text": " No tienen forma de cumplirlo.",
            "tokens": [
                51736,
                883,
                12536,
                8366,
                368,
                37483,
                347,
                752,
                13,
                51786
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20173460371950838,
            "compression_ratio": 1.4339622641509433,
            "no_speech_prob": 0.28875789046287537
        },
        {
            "id": 339,
            "seek": 237312,
            "start": 2373.12,
            "end": 2382.2799999999997,
            "text": " Hay forma de hacer un ajuste en el presupuesto. Desde luego, eso no corresponde al Ejecutivo,",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                8366,
                368,
                6720,
                517,
                41023,
                68,
                465,
                806,
                47640,
                22057,
                13,
                37985,
                17222,
                11,
                7287,
                572,
                6805,
                68,
                419,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                11,
                50822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19330200782189003,
            "compression_ratio": 1.4728682170542635,
            "no_speech_prob": 0.2515094578266144
        },
        {
            "id": 340,
            "seek": 237312,
            "start": 2382.2799999999997,
            "end": 2392.3199999999997,
            "text": " a nosotros nos entregan sus propuestas y nosotros lo que hacemos es que remitimos esta propuesta",
            "tokens": [
                50822,
                257,
                13863,
                3269,
                3962,
                1275,
                3291,
                2365,
                47794,
                288,
                13863,
                450,
                631,
                33839,
                785,
                631,
                890,
                270,
                8372,
                5283,
                2365,
                25316,
                51324
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19330200782189003,
            "compression_ratio": 1.4728682170542635,
            "no_speech_prob": 0.2515094578266144
        },
        {
            "id": 341,
            "seek": 239232,
            "start": 2392.32,
            "end": 2402.84,
            "text": " a el Poder Legislativo, en este caso a la C\u00e1mara de Diputados, lo que tiene que ver",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                806,
                12646,
                260,
                33074,
                18586,
                11,
                465,
                4065,
                9666,
                257,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                11,
                450,
                631,
                7066,
                631,
                1306,
                50890
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19818650459756657,
            "compression_ratio": 1.4926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.07381200790405273
        },
        {
            "id": 342,
            "seek": 239232,
            "start": 2402.84,
            "end": 2407.84,
            "text": " con el presupuesto, es la facultad exclusiva de la C\u00e1mara de Diputados.",
            "tokens": [
                50890,
                416,
                806,
                47640,
                22057,
                11,
                785,
                635,
                44137,
                345,
                15085,
                5931,
                368,
                635,
                383,
                19524,
                2419,
                368,
                33486,
                325,
                4181,
                13,
                51140
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19818650459756657,
            "compression_ratio": 1.4926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.07381200790405273
        },
        {
            "id": 343,
            "seek": 239232,
            "start": 2407.84,
            "end": 2415.52,
            "text": " Entonces, ah\u00ed hay una manera. Y lo otro es una reforma, como lo planteas, que entiendo,",
            "tokens": [
                51140,
                15097,
                11,
                12571,
                4842,
                2002,
                13913,
                13,
                398,
                450,
                11921,
                785,
                2002,
                8290,
                64,
                11,
                2617,
                450,
                36829,
                296,
                11,
                631,
                948,
                7304,
                11,
                51524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19818650459756657,
            "compression_ratio": 1.4926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.07381200790405273
        },
        {
            "id": 344,
            "seek": 239232,
            "start": 2415.52,
            "end": 2418.7200000000003,
            "text": " ya hay iniciativas en ese sentido.",
            "tokens": [
                51524,
                2478,
                4842,
                40380,
                7676,
                24759,
                465,
                10167,
                19850,
                13,
                51684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19818650459756657,
            "compression_ratio": 1.4926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.07381200790405273
        },
        {
            "id": 345,
            "seek": 239232,
            "start": 2418.7200000000003,
            "end": 2420.4,
            "text": " \u00bfY usted le quiere una?",
            "tokens": [
                51684,
                3841,
                56,
                10467,
                476,
                23877,
                2002,
                30,
                51768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19818650459756657,
            "compression_ratio": 1.4926829268292683,
            "no_speech_prob": 0.07381200790405273
        },
        {
            "id": 346,
            "seek": 242040,
            "start": 2420.4,
            "end": 2431.12,
            "text": " Vamos a ver c\u00f3mo evolucionan esas iniciativas. Nosotros s\u00ed estamos dispuestos a que se",
            "tokens": [
                50364,
                10894,
                257,
                1306,
                12826,
                7117,
                1311,
                313,
                282,
                23388,
                40380,
                7676,
                24759,
                13,
                18749,
                11792,
                8600,
                10382,
                4920,
                42738,
                257,
                631,
                369,
                50900
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15644511398004027,
            "compression_ratio": 1.4206349206349207,
            "no_speech_prob": 0.21861009299755096
        },
        {
            "id": 347,
            "seek": 242040,
            "start": 2431.12,
            "end": 2449.1600000000003,
            "text": " reduzcan el gasto en los procesos electorales, estamos dispuestos y ya estamos actuando en",
            "tokens": [
                50900,
                40674,
                7035,
                806,
                17898,
                78,
                465,
                1750,
                17565,
                329,
                45948,
                4229,
                11,
                10382,
                4920,
                42738,
                288,
                2478,
                10382,
                34964,
                1806,
                465,
                51802
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15644511398004027,
            "compression_ratio": 1.4206349206349207,
            "no_speech_prob": 0.21861009299755096
        },
        {
            "id": 348,
            "seek": 244916,
            "start": 2449.48,
            "end": 2464.24,
            "text": " quitar el fuero, estamos pidiendo que resuelva el Congreso pronto, quitar el fuero, quitar",
            "tokens": [
                50380,
                421,
                3981,
                806,
                8536,
                2032,
                11,
                10382,
                44540,
                7304,
                631,
                725,
                3483,
                2757,
                806,
                4280,
                38021,
                26194,
                11,
                421,
                3981,
                806,
                8536,
                2032,
                11,
                421,
                3981,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1316004699131228,
            "compression_ratio": 1.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.4136374294757843
        },
        {
            "id": 349,
            "seek": 244916,
            "start": 2464.24,
            "end": 2475.2,
            "text": " las trabas para la consulta ciudadana, estamos pidiendo tambi\u00e9n que se resuelva sobre la",
            "tokens": [
                51118,
                2439,
                944,
                16342,
                1690,
                635,
                7189,
                64,
                24329,
                2095,
                11,
                10382,
                44540,
                7304,
                6407,
                631,
                369,
                725,
                3483,
                2757,
                5473,
                635,
                51666
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1316004699131228,
            "compression_ratio": 1.5789473684210527,
            "no_speech_prob": 0.4136374294757843
        },
        {
            "id": 350,
            "seek": 247520,
            "start": 2475.24,
            "end": 2483.12,
            "text": " revocaci\u00f3n del mandato. Esas tres est\u00e1n pendientes en el Congreso y otras.",
            "tokens": [
                50366,
                3698,
                905,
                3482,
                1103,
                7411,
                2513,
                13,
                2313,
                296,
                15890,
                10368,
                12179,
                20135,
                465,
                806,
                4280,
                38021,
                288,
                20244,
                13,
                50760
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19904530566671622,
            "compression_ratio": 1.3228346456692914,
            "no_speech_prob": 0.15280766785144806
        },
        {
            "id": 351,
            "seek": 247520,
            "start": 2483.12,
            "end": 2494.04,
            "text": " Entonces, por eso no hemos insistido en nuevas iniciativas, porque lo que queremos es sacar",
            "tokens": [
                50760,
                15097,
                11,
                1515,
                7287,
                572,
                15396,
                13466,
                2925,
                465,
                42817,
                40380,
                7676,
                24759,
                11,
                4021,
                450,
                631,
                26813,
                785,
                43823,
                51306
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19904530566671622,
            "compression_ratio": 1.3228346456692914,
            "no_speech_prob": 0.15280766785144806
        },
        {
            "id": 352,
            "seek": 249404,
            "start": 2494.04,
            "end": 2506.72,
            "text": " lo que est\u00e1 ah\u00ed detenido. Nos urge que salga lo de la eliminaci\u00f3n del fuero, que",
            "tokens": [
                50364,
                450,
                631,
                3192,
                12571,
                1141,
                268,
                2925,
                13,
                18749,
                19029,
                631,
                1845,
                3680,
                450,
                368,
                635,
                7892,
                3482,
                1103,
                8536,
                2032,
                11,
                631,
                50998
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13926774721879226,
            "compression_ratio": 1.3255813953488371,
            "no_speech_prob": 0.02080484665930271
        },
        {
            "id": 353,
            "seek": 249404,
            "start": 2506.72,
            "end": 2519.88,
            "text": " se permita la revocaci\u00f3n del mandato y que se quiten las trabas para llevar a cabo las",
            "tokens": [
                50998,
                369,
                4784,
                2786,
                635,
                3698,
                905,
                3482,
                1103,
                7411,
                2513,
                288,
                631,
                369,
                421,
                6009,
                2439,
                944,
                16342,
                1690,
                30374,
                257,
                41335,
                2439,
                51656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13926774721879226,
            "compression_ratio": 1.3255813953488371,
            "no_speech_prob": 0.02080484665930271
        },
        {
            "id": 354,
            "seek": 251988,
            "start": 2519.88,
            "end": 2529.48,
            "text": " reformas, llevar a la pr\u00e1ctica la democracia participativa, pero no descartamos el que",
            "tokens": [
                50364,
                8290,
                296,
                11,
                30374,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                635,
                6366,
                28000,
                3421,
                18740,
                11,
                4768,
                572,
                7471,
                446,
                2151,
                806,
                631,
                50844
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19861570317694482,
            "compression_ratio": 1.4251968503937007,
            "no_speech_prob": 0.2908064126968384
        },
        {
            "id": 355,
            "seek": 251988,
            "start": 2529.48,
            "end": 2542.28,
            "text": " tambi\u00e9n se propongan reformas en este sentido, porque para que haya democracia no hace falta",
            "tokens": [
                50844,
                6407,
                369,
                2365,
                556,
                282,
                8290,
                296,
                465,
                4065,
                19850,
                11,
                4021,
                1690,
                631,
                24693,
                6366,
                28000,
                572,
                10032,
                22111,
                51484
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19861570317694482,
            "compression_ratio": 1.4251968503937007,
            "no_speech_prob": 0.2908064126968384
        },
        {
            "id": 356,
            "seek": 254228,
            "start": 2542.28,
            "end": 2545.7200000000003,
            "text": " todo ese andamiaje que han creado, todo eso fue simulaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50364,
                5149,
                10167,
                293,
                335,
                654,
                2884,
                631,
                7276,
                1197,
                1573,
                11,
                5149,
                7287,
                9248,
                1034,
                425,
                3482,
                13,
                50536
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.14609861373901367,
            "compression_ratio": 1.3734177215189873,
            "no_speech_prob": 0.347079873085022
        },
        {
            "id": 357,
            "seek": 254228,
            "start": 2545.7200000000003,
            "end": 2555.88,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 es lo que puede garantizar que haya elecciones limpias y libres?",
            "tokens": [
                50536,
                3841,
                15137,
                785,
                450,
                631,
                8919,
                22251,
                9736,
                631,
                24693,
                1118,
                35560,
                33174,
                4609,
                288,
                22854,
                495,
                30,
                51044
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.14609861373901367,
            "compression_ratio": 1.3734177215189873,
            "no_speech_prob": 0.347079873085022
        },
        {
            "id": 358,
            "seek": 254228,
            "start": 2555.88,
            "end": 2565.44,
            "text": " Bueno, lo que ya se hizo, que el fraude es delito grave, que los funcionarios pueden",
            "tokens": [
                51044,
                16046,
                11,
                450,
                631,
                2478,
                369,
                28803,
                11,
                631,
                806,
                6600,
                2303,
                785,
                1103,
                3528,
                12525,
                11,
                631,
                1750,
                14186,
                9720,
                14714,
                51522
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.14609861373901367,
            "compression_ratio": 1.3734177215189873,
            "no_speech_prob": 0.347079873085022
        },
        {
            "id": 359,
            "seek": 256544,
            "start": 2565.44,
            "end": 2573.64,
            "text": " ir a la c\u00e1rcel si utilizan dinero del presupuesto para favorecer a partidos, a candidatos, que",
            "tokens": [
                50364,
                3418,
                257,
                635,
                6476,
                81,
                4933,
                1511,
                19906,
                282,
                27923,
                1103,
                47640,
                22057,
                1690,
                33801,
                418,
                1776,
                257,
                644,
                7895,
                11,
                257,
                6268,
                26818,
                11,
                631,
                50774
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14969894886016846,
            "compression_ratio": 1.4742857142857142,
            "no_speech_prob": 0.2299741953611374
        },
        {
            "id": 360,
            "seek": 256544,
            "start": 2573.64,
            "end": 2581.84,
            "text": " el que compre votos va a ir a la c\u00e1rcel. Entonces, nada m\u00e1s con eso.",
            "tokens": [
                50774,
                806,
                631,
                715,
                265,
                3478,
                329,
                2773,
                257,
                3418,
                257,
                635,
                6476,
                81,
                4933,
                13,
                15097,
                11,
                8096,
                3573,
                416,
                7287,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14969894886016846,
            "compression_ratio": 1.4742857142857142,
            "no_speech_prob": 0.2299741953611374
        },
        {
            "id": 361,
            "seek": 256544,
            "start": 2581.84,
            "end": 2594.56,
            "text": " Lo otro es una cuesti\u00f3n de poner las mesas, las casillas y que los ciudadanos cuiden, pero",
            "tokens": [
                51184,
                6130,
                11921,
                785,
                2002,
                50216,
                368,
                19149,
                2439,
                3813,
                296,
                11,
                2439,
                3058,
                20243,
                288,
                631,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                2702,
                4380,
                11,
                4768,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14969894886016846,
            "compression_ratio": 1.4742857142857142,
            "no_speech_prob": 0.2299741953611374
        },
        {
            "id": 362,
            "seek": 259456,
            "start": 2594.56,
            "end": 2605.96,
            "text": " si ya no hay consigna, si no hay la decisi\u00f3n del Ejecutivo de meterse en las elecciones,",
            "tokens": [
                50364,
                1511,
                2478,
                572,
                4842,
                40233,
                629,
                11,
                1511,
                572,
                4842,
                635,
                18206,
                2560,
                1103,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                368,
                9255,
                405,
                465,
                2439,
                1118,
                35560,
                11,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19905589710582386,
            "compression_ratio": 1.3185185185185184,
            "no_speech_prob": 0.38273319602012634
        },
        {
            "id": 363,
            "seek": 259456,
            "start": 2605.96,
            "end": 2620.36,
            "text": " porque era lo que suced\u00eda desde aqu\u00ed o desde Los Pinos, se decid\u00eda o en gobernaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                50934,
                4021,
                4249,
                450,
                631,
                41928,
                2686,
                10188,
                6661,
                277,
                10188,
                7632,
                430,
                15220,
                11,
                369,
                21937,
                2686,
                277,
                465,
                352,
                26848,
                3482,
                13,
                51654
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19905589710582386,
            "compression_ratio": 1.3185185185185184,
            "no_speech_prob": 0.38273319602012634
        },
        {
            "id": 364,
            "seek": 262036,
            "start": 2620.36,
            "end": 2630.1200000000003,
            "text": " Y daban instrucciones a los funcionarios electorales.",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                274,
                18165,
                1058,
                894,
                35560,
                257,
                1750,
                14186,
                9720,
                45948,
                4229,
                13,
                50852
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17038851073293976,
            "compression_ratio": 1.5220125786163523,
            "no_speech_prob": 0.05840939283370972
        },
        {
            "id": 365,
            "seek": 262036,
            "start": 2630.1200000000003,
            "end": 2641.32,
            "text": " A veces la ley establec\u00eda que ten\u00edan que llenar ciertos requisitos para poder ser candidatos",
            "tokens": [
                50852,
                316,
                17054,
                635,
                27786,
                37444,
                31298,
                631,
                47596,
                631,
                4849,
                268,
                289,
                49252,
                329,
                49878,
                11343,
                1690,
                8152,
                816,
                6268,
                26818,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17038851073293976,
            "compression_ratio": 1.5220125786163523,
            "no_speech_prob": 0.05840939283370972
        },
        {
            "id": 366,
            "seek": 262036,
            "start": 2641.32,
            "end": 2650.34,
            "text": " y no los llenaban los requisitos, porque hab\u00eda consigna de darles la candidatura o de quitar",
            "tokens": [
                51412,
                288,
                572,
                1750,
                4849,
                268,
                18165,
                1750,
                49878,
                11343,
                11,
                4021,
                16395,
                40233,
                629,
                368,
                4072,
                904,
                635,
                6268,
                19660,
                277,
                368,
                421,
                3981,
                51863
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17038851073293976,
            "compression_ratio": 1.5220125786163523,
            "no_speech_prob": 0.05840939283370972
        },
        {
            "id": 367,
            "seek": 265034,
            "start": 2650.34,
            "end": 2654.54,
            "text": "les candidaturas a quienes no eran de su agrado.",
            "tokens": [
                50364,
                904,
                6268,
                267,
                12907,
                257,
                43091,
                572,
                32762,
                368,
                459,
                623,
                14974,
                13,
                50574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2290361545704029,
            "compression_ratio": 1.2733812949640289,
            "no_speech_prob": 0.002324823522940278
        },
        {
            "id": 368,
            "seek": 265034,
            "start": 2654.54,
            "end": 2663.58,
            "text": " \u00bfY c\u00f3mo las autoridades electorales se prestaban a esto y se hac\u00edan de la vista gorda?",
            "tokens": [
                50574,
                3841,
                56,
                12826,
                2439,
                19510,
                10284,
                45948,
                4229,
                369,
                16305,
                18165,
                257,
                7433,
                288,
                369,
                46093,
                11084,
                368,
                635,
                22553,
                42443,
                64,
                30,
                51026
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2290361545704029,
            "compression_ratio": 1.2733812949640289,
            "no_speech_prob": 0.002324823522940278
        },
        {
            "id": 369,
            "seek": 265034,
            "start": 2663.58,
            "end": 2669.5,
            "text": " \u00bfY saben por qu\u00e9, entre otras cosas?",
            "tokens": [
                51026,
                3841,
                56,
                36670,
                1515,
                8057,
                11,
                3962,
                20244,
                12218,
                30,
                51322
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2290361545704029,
            "compression_ratio": 1.2733812949640289,
            "no_speech_prob": 0.002324823522940278
        },
        {
            "id": 370,
            "seek": 266950,
            "start": 2670.5,
            "end": 2687.7,
            "text": " pesos mensuales de sueldo. Es hasta penoso recordarlo, pero cuando quisieron, creo que",
            "tokens": [
                50414,
                33204,
                10923,
                901,
                279,
                368,
                459,
                338,
                2595,
                13,
                2313,
                10764,
                3435,
                9869,
                2136,
                19457,
                11,
                4768,
                7767,
                37945,
                14440,
                11,
                14336,
                631,
                51274
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2666544031213831,
            "compression_ratio": 1.131578947368421,
            "no_speech_prob": 0.1056964099407196
        },
        {
            "id": 371,
            "seek": 268770,
            "start": 2687.7,
            "end": 2703.7799999999997,
            "text": " a\u00f1o pasado, reducir el sueldo de los magistrados, se ampararon y hicieron toda una protesta,",
            "tokens": [
                50364,
                15984,
                24794,
                11,
                2783,
                23568,
                806,
                459,
                338,
                2595,
                368,
                1750,
                48894,
                40491,
                11,
                369,
                669,
                2181,
                6372,
                288,
                23697,
                14440,
                11687,
                2002,
                1742,
                7841,
                11,
                51168
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1336773713429769,
            "compression_ratio": 1.1204819277108433,
            "no_speech_prob": 0.10317906737327576
        },
        {
            "id": 372,
            "seek": 270378,
            "start": 2703.78,
            "end": 2717.5400000000004,
            "text": " porque as\u00ed se manten\u00eda el r\u00e9gimen corrupto, con sobornos, con la pol\u00edtica de Porfirio",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                8582,
                369,
                38417,
                2686,
                806,
                17563,
                19676,
                17366,
                78,
                11,
                416,
                370,
                10324,
                329,
                11,
                416,
                635,
                25029,
                368,
                5269,
                42382,
                1004,
                51052
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18756107951319495,
            "compression_ratio": 1.3969072164948453,
            "no_speech_prob": 0.0722883939743042
        },
        {
            "id": 373,
            "seek": 270378,
            "start": 2717.5400000000004,
            "end": 2723.1800000000003,
            "text": " D\u00edaz, el maiseo, el reparto de ma\u00edz con gorgojo.",
            "tokens": [
                51052,
                413,
                870,
                921,
                11,
                806,
                463,
                908,
                78,
                11,
                806,
                1085,
                15864,
                368,
                463,
                44551,
                416,
                24012,
                1571,
                5134,
                13,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18756107951319495,
            "compression_ratio": 1.3969072164948453,
            "no_speech_prob": 0.0722883939743042
        },
        {
            "id": 374,
            "seek": 270378,
            "start": 2723.1800000000003,
            "end": 2727.42,
            "text": " Muy r\u00e1pido, una segunda, presidente.",
            "tokens": [
                51334,
                39586,
                24893,
                11,
                2002,
                21978,
                11,
                23852,
                13,
                51546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18756107951319495,
            "compression_ratio": 1.3969072164948453,
            "no_speech_prob": 0.0722883939743042
        },
        {
            "id": 375,
            "seek": 270378,
            "start": 2727.42,
            "end": 2731.6600000000003,
            "text": " Manifest\u00f3 ahorita que no est\u00e1 de acuerdo en que se reformara la Ley Org\u00e1nica del Congreso",
            "tokens": [
                51546,
                2458,
                351,
                377,
                812,
                44249,
                2786,
                631,
                572,
                3192,
                368,
                28113,
                465,
                631,
                369,
                8290,
                2419,
                635,
                36794,
                1610,
                70,
                7200,
                2262,
                1103,
                4280,
                38021,
                51758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18756107951319495,
            "compression_ratio": 1.3969072164948453,
            "no_speech_prob": 0.0722883939743042
        },
        {
            "id": 376,
            "seek": 273166,
            "start": 2731.66,
            "end": 2736.8999999999996,
            "text": " de la Uni\u00f3n para eso. Lo entiendo como una postura de que no est\u00e1 usted de acuerdo con",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                1156,
                2560,
                1690,
                7287,
                13,
                6130,
                948,
                7304,
                2617,
                2002,
                2183,
                2991,
                368,
                631,
                572,
                3192,
                10467,
                368,
                28113,
                416,
                50626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16217473457599507,
            "compression_ratio": 1.5914396887159532,
            "no_speech_prob": 0.5214220881462097
        },
        {
            "id": 377,
            "seek": 273166,
            "start": 2736.8999999999996,
            "end": 2741.5,
            "text": " que se cambie una ley cuando ya incluso en un juego se pas\u00f3 de la quinta entrada, si",
            "tokens": [
                50626,
                631,
                369,
                1945,
                7392,
                2002,
                27786,
                7767,
                2478,
                24018,
                465,
                517,
                21344,
                369,
                41382,
                368,
                635,
                421,
                16071,
                37119,
                11,
                1511,
                50856
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16217473457599507,
            "compression_ratio": 1.5914396887159532,
            "no_speech_prob": 0.5214220881462097
        },
        {
            "id": 378,
            "seek": 273166,
            "start": 2741.5,
            "end": 2744.54,
            "text": " habl\u00e1ramos del b\u00e9isbol, que ya es juego oficial.",
            "tokens": [
                50856,
                26280,
                20335,
                2151,
                1103,
                272,
                15064,
                17460,
                11,
                631,
                2478,
                785,
                21344,
                37189,
                13,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16217473457599507,
            "compression_ratio": 1.5914396887159532,
            "no_speech_prob": 0.5214220881462097
        },
        {
            "id": 379,
            "seek": 273166,
            "start": 2744.54,
            "end": 2749.54,
            "text": " \u00bfUsted entonces en general, en todos los casos, no estar\u00eda de acuerdo que se modificara",
            "tokens": [
                51008,
                3841,
                52,
                30115,
                13003,
                465,
                2674,
                11,
                465,
                6321,
                1750,
                25135,
                11,
                572,
                8755,
                2686,
                368,
                28113,
                631,
                369,
                1072,
                1089,
                2419,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16217473457599507,
            "compression_ratio": 1.5914396887159532,
            "no_speech_prob": 0.5214220881462097
        },
        {
            "id": 380,
            "seek": 273166,
            "start": 2749.54,
            "end": 2755.54,
            "text": " la ley cuando ya el juego inici\u00f3, termin\u00f3, no s\u00e9, por ejemplo, el caso de Baja California?",
            "tokens": [
                51258,
                635,
                27786,
                7767,
                2478,
                806,
                21344,
                40380,
                7138,
                11,
                10761,
                812,
                11,
                572,
                7910,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                806,
                9666,
                368,
                363,
                12908,
                5384,
                30,
                51558
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16217473457599507,
            "compression_ratio": 1.5914396887159532,
            "no_speech_prob": 0.5214220881462097
        },
        {
            "id": 381,
            "seek": 275554,
            "start": 2755.54,
            "end": 2768.54,
            "text": " Es que no se debe modificar la ley en funci\u00f3n de intereses personales o de grupos, no se",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                631,
                572,
                369,
                27422,
                1072,
                25625,
                635,
                27786,
                465,
                43735,
                368,
                20157,
                279,
                2973,
                279,
                277,
                368,
                33758,
                11,
                572,
                369,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19341007868448892,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.14315913617610931
        },
        {
            "id": 382,
            "seek": 275554,
            "start": 2768.54,
            "end": 2778.54,
            "text": " puede retorcer la ley, no se puede hacer la ley a la medida, independientemente de d\u00f3nde",
            "tokens": [
                51014,
                8919,
                1533,
                284,
                1776,
                635,
                27786,
                11,
                572,
                369,
                8919,
                6720,
                635,
                27786,
                257,
                635,
                32984,
                11,
                4819,
                1196,
                16288,
                368,
                34264,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19341007868448892,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.14315913617610931
        },
        {
            "id": 383,
            "seek": 275554,
            "start": 2778.54,
            "end": 2780.54,
            "text": " suceda.",
            "tokens": [
                51514,
                41928,
                64,
                13,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19341007868448892,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.14315913617610931
        },
        {
            "id": 384,
            "seek": 275554,
            "start": 2780.54,
            "end": 2783.54,
            "text": " \u00bfIncluye Baja California?",
            "tokens": [
                51614,
                3841,
                4575,
                66,
                2781,
                1200,
                363,
                12908,
                5384,
                30,
                51764
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19341007868448892,
            "compression_ratio": 1.4172185430463575,
            "no_speech_prob": 0.14315913617610931
        },
        {
            "id": 385,
            "seek": 278354,
            "start": 2783.54,
            "end": 2800.58,
            "text": " Nosotros queremos que se lleve a la pr\u00e1ctica el principio de los liberales del siglo XIX,",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                26813,
                631,
                369,
                12038,
                303,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                806,
                34308,
                368,
                1750,
                6774,
                4229,
                1103,
                48578,
                1783,
                21124,
                11,
                51216
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09191086713005514,
            "compression_ratio": 1.34375,
            "no_speech_prob": 0.03544605150818825
        },
        {
            "id": 386,
            "seek": 278354,
            "start": 2800.58,
            "end": 2811.58,
            "text": " que se resume en la frase, al margen de la ley, nada, por encima de la ley nadie.",
            "tokens": [
                51216,
                631,
                369,
                15358,
                465,
                635,
                38406,
                11,
                419,
                1849,
                1766,
                368,
                635,
                27786,
                11,
                8096,
                11,
                1515,
                40265,
                368,
                635,
                27786,
                28060,
                13,
                51766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09191086713005514,
            "compression_ratio": 1.34375,
            "no_speech_prob": 0.03544605150818825
        },
        {
            "id": 387,
            "seek": 281158,
            "start": 2811.62,
            "end": 2824.02,
            "text": " Se tiene que acabar con la simulaci\u00f3n, tenemos que establecer un aut\u00e9ntico Estado de derecho,",
            "tokens": [
                50366,
                1100,
                7066,
                631,
                35041,
                416,
                635,
                1034,
                425,
                3482,
                11,
                9914,
                631,
                37444,
                1776,
                517,
                1476,
                37239,
                2789,
                29740,
                368,
                39055,
                11,
                50986
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12883551304156965,
            "compression_ratio": 1.0674157303370786,
            "no_speech_prob": 0.320539265871048
        },
        {
            "id": 388,
            "seek": 282402,
            "start": 2824.02,
            "end": 2841.54,
            "text": " no lo que viene imponi\u00e9ndose de tiempo atr\u00e1s, desde hace siglos, es un Estado de chueco,",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                450,
                631,
                19561,
                704,
                17049,
                34577,
                541,
                368,
                11772,
                22906,
                11,
                10188,
                10032,
                4556,
                9389,
                11,
                785,
                517,
                29740,
                368,
                417,
                622,
                1291,
                11,
                51240
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12682272769786693,
            "compression_ratio": 1.3968253968253967,
            "no_speech_prob": 0.014124967157840729
        },
        {
            "id": 389,
            "seek": 282402,
            "start": 2841.54,
            "end": 2852.58,
            "text": " no de derecho, un Estado de cohecho, toda una simulaci\u00f3n. Esto viene de la \u00e9poca de",
            "tokens": [
                51240,
                572,
                368,
                39055,
                11,
                517,
                29740,
                368,
                598,
                675,
                5738,
                11,
                11687,
                2002,
                1034,
                425,
                3482,
                13,
                20880,
                19561,
                368,
                635,
                25024,
                368,
                51792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12682272769786693,
            "compression_ratio": 1.3968253968253967,
            "no_speech_prob": 0.014124967157840729
        },
        {
            "id": 390,
            "seek": 285258,
            "start": 2852.58,
            "end": 2853.58,
            "text": " Porfirio D\u00edaz.",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                13,
                50414
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2203353292801801,
            "compression_ratio": 1.0098039215686274,
            "no_speech_prob": 0.24298933148384094
        },
        {
            "id": 391,
            "seek": 285258,
            "start": 2853.58,
            "end": 2869.06,
            "text": " Y antes tambi\u00e9n, no olvidemos, en el M\u00e9xico independiente, todo el siglo XIX, M\u00e9xico",
            "tokens": [
                50414,
                398,
                11014,
                6407,
                11,
                572,
                43194,
                4485,
                11,
                465,
                806,
                28128,
                4819,
                8413,
                11,
                5149,
                806,
                48578,
                1783,
                21124,
                11,
                28128,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2203353292801801,
            "compression_ratio": 1.0098039215686274,
            "no_speech_prob": 0.24298933148384094
        },
        {
            "id": 392,
            "seek": 286906,
            "start": 2869.06,
            "end": 2882.34,
            "text": " fue pa\u00eds de dos hombres, Santana y Porfirio D\u00edaz. Santana once veces, presidente de",
            "tokens": [
                50364,
                9248,
                10572,
                368,
                4491,
                37988,
                11,
                17315,
                2095,
                288,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                13,
                17315,
                2095,
                1564,
                17054,
                11,
                23852,
                368,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18727481528504253,
            "compression_ratio": 1.3516483516483517,
            "no_speech_prob": 0.04186255484819412
        },
        {
            "id": 393,
            "seek": 286906,
            "start": 2882.34,
            "end": 2888.2599999999998,
            "text": " M\u00e9xico, la primera mitad del siglo XIX, y Porfirio D\u00edaz 34 a\u00f1os.",
            "tokens": [
                51028,
                28128,
                11,
                635,
                17382,
                46895,
                1103,
                48578,
                1783,
                21124,
                11,
                288,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                12790,
                11424,
                13,
                51324
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18727481528504253,
            "compression_ratio": 1.3516483516483517,
            "no_speech_prob": 0.04186255484819412
        },
        {
            "id": 394,
            "seek": 286906,
            "start": 2888.2599999999998,
            "end": 2898.42,
            "text": " Lo \u00fanico distinto fue la \u00e9poca de la Reforma y de la Rep\u00fablica Restaurada. Ayer lo dec\u00eda",
            "tokens": [
                51324,
                6130,
                26113,
                1483,
                17246,
                9248,
                635,
                25024,
                368,
                635,
                38489,
                64,
                288,
                368,
                635,
                45917,
                31712,
                1538,
                13,
                316,
                7224,
                450,
                37599,
                51832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18727481528504253,
            "compression_ratio": 1.3516483516483517,
            "no_speech_prob": 0.04186255484819412
        },
        {
            "id": 395,
            "seek": 289842,
            "start": 2898.42,
            "end": 2908.9,
            "text": " en el Fondo de Cultura Econ\u00f3mica, no pudo la Revoluci\u00f3n llevar a cabo un cambio pol\u00edtico",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                806,
                479,
                27720,
                368,
                41550,
                2991,
                462,
                1671,
                23818,
                2262,
                11,
                572,
                280,
                6207,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                30374,
                257,
                41335,
                517,
                28731,
                48641,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17442410870602257,
            "compression_ratio": 1.320855614973262,
            "no_speech_prob": 0.009082288481295109
        },
        {
            "id": 396,
            "seek": 289842,
            "start": 2908.9,
            "end": 2916.3,
            "text": " para establecer una aut\u00e9ntica democracia. El fundador del fondo, don Daniel Cos\u00edo Villegas,",
            "tokens": [
                50888,
                1690,
                37444,
                1776,
                2002,
                1476,
                37239,
                2262,
                6366,
                28000,
                13,
                2699,
                2374,
                5409,
                1103,
                38101,
                11,
                500,
                8033,
                15855,
                20492,
                14244,
                1146,
                296,
                11,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17442410870602257,
            "compression_ratio": 1.320855614973262,
            "no_speech_prob": 0.009082288481295109
        },
        {
            "id": 397,
            "seek": 289842,
            "start": 2916.3,
            "end": 2924.58,
            "text": " dec\u00eda, ya no est\u00e1 don Porfirio, pero qued\u00f3 do\u00f1a Porfiria.",
            "tokens": [
                51258,
                37599,
                11,
                2478,
                572,
                3192,
                500,
                5269,
                42382,
                1004,
                11,
                4768,
                13617,
                812,
                360,
                12150,
                5269,
                42382,
                654,
                13,
                51672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17442410870602257,
            "compression_ratio": 1.320855614973262,
            "no_speech_prob": 0.009082288481295109
        },
        {
            "id": 398,
            "seek": 292458,
            "start": 2924.58,
            "end": 2934.02,
            "text": " A pesar de que la Revoluci\u00f3n fue profunda, no alcanz\u00f3 a arrancar de ra\u00edz el r\u00e9gimen",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                41951,
                368,
                631,
                635,
                1300,
                9646,
                30813,
                9248,
                1740,
                11946,
                11,
                572,
                50200,
                812,
                257,
                50235,
                6166,
                368,
                3342,
                44551,
                806,
                17563,
                19676,
                50836
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13215378761291505,
            "compression_ratio": 1.2589928057553956,
            "no_speech_prob": 0.1582300364971161
        },
        {
            "id": 399,
            "seek": 292458,
            "start": 2934.02,
            "end": 2941.66,
            "text": " antidemocr\u00e1tico, se mantuvo pr\u00e1cticamente intacto el sistema pol\u00edtico porfirista, se",
            "tokens": [
                50836,
                47962,
                443,
                3617,
                28234,
                11,
                369,
                10845,
                43744,
                27300,
                50250,
                23493,
                78,
                806,
                13245,
                48641,
                1515,
                42382,
                5236,
                11,
                369,
                51218
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13215378761291505,
            "compression_ratio": 1.2589928057553956,
            "no_speech_prob": 0.1582300364971161
        },
        {
            "id": 400,
            "seek": 294166,
            "start": 2941.66,
            "end": 2959.96,
            "text": " traslad\u00f3 porque no prosper\u00f3 el ideal maderista de la democracia, que fue el \u00fanico presidente",
            "tokens": [
                50364,
                22507,
                9290,
                812,
                4021,
                572,
                14381,
                812,
                806,
                7157,
                5244,
                260,
                5236,
                368,
                635,
                6366,
                28000,
                11,
                631,
                9248,
                806,
                26113,
                23852,
                51279
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12703774525569037,
            "compression_ratio": 1.1176470588235294,
            "no_speech_prob": 0.08254888653755188
        },
        {
            "id": 401,
            "seek": 295996,
            "start": 2959.96,
            "end": 2975.68,
            "text": " que se preocup\u00f3 por el respeto a la voluntad popular, a las leyes.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                369,
                23080,
                812,
                1515,
                806,
                1597,
                19515,
                257,
                635,
                17911,
                345,
                3743,
                11,
                257,
                2439,
                476,
                2346,
                13,
                51150
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14727315306663513,
            "compression_ratio": 1.2966101694915255,
            "no_speech_prob": 0.11968173831701279
        },
        {
            "id": 402,
            "seek": 295996,
            "start": 2975.68,
            "end": 2987.68,
            "text": " Presidente Madero le mandaba a decir a los gobernadores que respetaran a los jueces o",
            "tokens": [
                51150,
                3117,
                68,
                5326,
                2032,
                476,
                7411,
                5509,
                257,
                10235,
                257,
                1750,
                352,
                26848,
                11856,
                631,
                1597,
                302,
                17142,
                257,
                1750,
                27833,
                887,
                277,
                51750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14727315306663513,
            "compression_ratio": 1.2966101694915255,
            "no_speech_prob": 0.11968173831701279
        },
        {
            "id": 403,
            "seek": 298768,
            "start": 2987.68,
            "end": 2994.48,
            "text": " le mandaban a pedir los gobernadores, como era en la \u00e9poca de Porfirio D\u00edaz, de que",
            "tokens": [
                50364,
                476,
                7411,
                18165,
                257,
                33533,
                1750,
                352,
                26848,
                11856,
                11,
                2617,
                4249,
                465,
                635,
                25024,
                368,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                11,
                368,
                631,
                50704
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14657277236750096,
            "compression_ratio": 1.4673913043478262,
            "no_speech_prob": 0.2492399662733078
        },
        {
            "id": 404,
            "seek": 298768,
            "start": 2994.48,
            "end": 3003.68,
            "text": " les ayudara a quitar a un juez que les estorbaba y la respuesta de Madero era no, porque nosotros",
            "tokens": [
                50704,
                1512,
                20333,
                2419,
                257,
                421,
                3981,
                257,
                517,
                27833,
                89,
                631,
                1512,
                871,
                30907,
                5509,
                288,
                635,
                40585,
                368,
                5326,
                2032,
                4249,
                572,
                11,
                4021,
                13863,
                51164
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14657277236750096,
            "compression_ratio": 1.4673913043478262,
            "no_speech_prob": 0.2492399662733078
        },
        {
            "id": 405,
            "seek": 298768,
            "start": 3003.68,
            "end": 3008.0,
            "text": " tenemos que ser respetuosos de la autonom\u00eda, de la independencia, del Poder Judicial.",
            "tokens": [
                51164,
                9914,
                631,
                816,
                1597,
                41236,
                33894,
                368,
                635,
                18203,
                2686,
                11,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                11,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                13,
                51380
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14657277236750096,
            "compression_ratio": 1.4673913043478262,
            "no_speech_prob": 0.2492399662733078
        },
        {
            "id": 406,
            "seek": 300800,
            "start": 3008.0,
            "end": 3024.88,
            "text": " Pero eso fue como un destello en un cielo oscuro, algo luminoso en medio de la oscuridad,",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                7287,
                9248,
                2617,
                517,
                2677,
                11216,
                465,
                517,
                49549,
                3003,
                66,
                7052,
                11,
                8655,
                32476,
                9869,
                465,
                22123,
                368,
                635,
                3003,
                14112,
                4580,
                11,
                51208
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18365154595210634,
            "compression_ratio": 1.1710526315789473,
            "no_speech_prob": 0.449349582195282
        },
        {
            "id": 407,
            "seek": 302488,
            "start": 3024.88,
            "end": 3038.1600000000003,
            "text": " y asesinan a Madero y se termina con el af\u00e1n democr\u00e1tico y se establece el r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                382,
                40697,
                282,
                257,
                5326,
                2032,
                288,
                369,
                1433,
                1426,
                416,
                806,
                3238,
                7200,
                6366,
                28234,
                288,
                369,
                37444,
                384,
                806,
                17563,
                19676,
                47962,
                443,
                3617,
                28234,
                51028
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1107472817103068,
            "compression_ratio": 1.3941605839416058,
            "no_speech_prob": 0.11316011846065521
        },
        {
            "id": 408,
            "seek": 302488,
            "start": 3038.1600000000003,
            "end": 3054.08,
            "text": " y la simulaci\u00f3n, el maestro de la simulaci\u00f3n pol\u00edtica es Porfirio D\u00edaz, porque no se",
            "tokens": [
                51028,
                288,
                635,
                1034,
                425,
                3482,
                11,
                806,
                463,
                32389,
                368,
                635,
                1034,
                425,
                3482,
                25029,
                785,
                5269,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                11,
                4021,
                572,
                369,
                51824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1107472817103068,
            "compression_ratio": 1.3941605839416058,
            "no_speech_prob": 0.11316011846065521
        },
        {
            "id": 409,
            "seek": 305408,
            "start": 3054.08,
            "end": 3070.92,
            "text": " dejaban de hacer elecciones, siempre el respeto a la legalidad, nada m\u00e1s que al mismo tiempo",
            "tokens": [
                50364,
                21259,
                18165,
                368,
                6720,
                1118,
                35560,
                11,
                12758,
                806,
                1597,
                19515,
                257,
                635,
                5089,
                4580,
                11,
                8096,
                3573,
                631,
                419,
                12461,
                11772,
                51206
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1468730247937716,
            "compression_ratio": 1.1204819277108433,
            "no_speech_prob": 0.5463041663169861
        },
        {
            "id": 410,
            "seek": 307092,
            "start": 3070.92,
            "end": 3083.7200000000003,
            "text": " se violaba la esencia, el esp\u00edritu de las leyes y eso se mantuvo hasta ahora.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                3448,
                5509,
                635,
                785,
                10974,
                11,
                806,
                48987,
                3210,
                84,
                368,
                2439,
                476,
                2346,
                288,
                7287,
                369,
                10845,
                43744,
                10764,
                9923,
                13,
                51004
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1812284469604492,
            "compression_ratio": 1.2834645669291338,
            "no_speech_prob": 0.14070333540439606
        },
        {
            "id": 411,
            "seek": 307092,
            "start": 3083.7200000000003,
            "end": 3096.2000000000003,
            "text": " Entonces, imag\u00ednense si nosotros estamos planteando una transformaci\u00f3n, permitimos",
            "tokens": [
                51004,
                15097,
                11,
                2576,
                10973,
                1288,
                1511,
                13863,
                10382,
                36829,
                1806,
                2002,
                4088,
                3482,
                11,
                13423,
                8372,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1812284469604492,
            "compression_ratio": 1.2834645669291338,
            "no_speech_prob": 0.14070333540439606
        },
        {
            "id": 412,
            "seek": 309620,
            "start": 3096.2,
            "end": 3110.7599999999998,
            "text": " eso, o un partido que porque tiene mayor\u00eda puede aprovechar para modificar una ley en",
            "tokens": [
                50364,
                7287,
                11,
                277,
                517,
                41310,
                631,
                4021,
                7066,
                35342,
                8919,
                29015,
                7374,
                1690,
                1072,
                25625,
                2002,
                27786,
                465,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2256716773623512,
            "compression_ratio": 1.407079646017699,
            "no_speech_prob": 0.8371050357818604
        },
        {
            "id": 413,
            "seek": 309620,
            "start": 3110.7599999999998,
            "end": 3119.08,
            "text": " beneficio personal, en beneficio de grupo, en beneficio de una facci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51092,
                10304,
                1004,
                2973,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                20190,
                11,
                465,
                10304,
                1004,
                368,
                2002,
                1915,
                5687,
                13,
                51508
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2256716773623512,
            "compression_ratio": 1.407079646017699,
            "no_speech_prob": 0.8371050357818604
        },
        {
            "id": 414,
            "seek": 311908,
            "start": 3119.08,
            "end": 3132.6,
            "text": " No, pues eso es un retroceso. Yo celebro que esto se haya resuelto bien, yo no pod\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                11,
                11059,
                7287,
                785,
                517,
                18820,
                887,
                78,
                13,
                7616,
                43165,
                9120,
                631,
                7433,
                369,
                24693,
                725,
                3483,
                1353,
                3610,
                11,
                5290,
                572,
                45588,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19457076767743645,
            "compression_ratio": 1.2397260273972603,
            "no_speech_prob": 0.32625144720077515
        },
        {
            "id": 415,
            "seek": 311908,
            "start": 3132.6,
            "end": 3136.64,
            "text": " meterme, pero era una verg\u00fcenza.",
            "tokens": [
                51040,
                1131,
                31081,
                11,
                4768,
                4249,
                2002,
                20209,
                774,
                23691,
                13,
                51242
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19457076767743645,
            "compression_ratio": 1.2397260273972603,
            "no_speech_prob": 0.32625144720077515
        },
        {
            "id": 416,
            "seek": 311908,
            "start": 3136.64,
            "end": 3140.3199999999997,
            "text": " \u00bfY espera que ocurra lo mismo en el caso de Baja California?",
            "tokens": [
                51242,
                3841,
                56,
                37862,
                631,
                26430,
                424,
                450,
                12461,
                465,
                806,
                9666,
                368,
                363,
                12908,
                5384,
                30,
                51426
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19457076767743645,
            "compression_ratio": 1.2397260273972603,
            "no_speech_prob": 0.32625144720077515
        },
        {
            "id": 417,
            "seek": 314032,
            "start": 3140.32,
            "end": 3150.6000000000004,
            "text": " Yo espero que se act\u00fae igual en todos los casos, en todos los casos, y adem\u00e1s que se",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                26823,
                631,
                369,
                605,
                2481,
                68,
                10953,
                465,
                6321,
                1750,
                25135,
                11,
                465,
                6321,
                1750,
                25135,
                11,
                288,
                21251,
                631,
                369,
                50878
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15940604891095841,
            "compression_ratio": 1.6474358974358974,
            "no_speech_prob": 0.11922984570264816
        },
        {
            "id": 418,
            "seek": 314032,
            "start": 3150.6000000000004,
            "end": 3159.6000000000004,
            "text": " d\u00e9 el ejemplo, el buen ejemplo. No somos iguales, es que eso es lo que quisieran los",
            "tokens": [
                50878,
                2795,
                806,
                13358,
                11,
                806,
                30037,
                13358,
                13,
                883,
                25244,
                10953,
                279,
                11,
                785,
                631,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                37945,
                38516,
                1750,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15940604891095841,
            "compression_ratio": 1.6474358974358974,
            "no_speech_prob": 0.11922984570264816
        },
        {
            "id": 419,
            "seek": 314032,
            "start": 3159.6000000000004,
            "end": 3169.2400000000002,
            "text": " conservadores, porque eso es lo que ellos han hecho todo el tiempo y quisieran decir",
            "tokens": [
                51328,
                9704,
                11856,
                11,
                4021,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                16353,
                7276,
                13064,
                5149,
                806,
                11772,
                288,
                37945,
                38516,
                10235,
                51810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15940604891095841,
            "compression_ratio": 1.6474358974358974,
            "no_speech_prob": 0.11922984570264816
        },
        {
            "id": 420,
            "seek": 316924,
            "start": 3169.24,
            "end": 3173.2,
            "text": " ah\u00ed est\u00e1, son lo mismo.",
            "tokens": [
                50364,
                12571,
                3192,
                11,
                1872,
                450,
                12461,
                13,
                50562
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.3087758594089084,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.17414285242557526
        },
        {
            "id": 421,
            "seek": 316924,
            "start": 3173.2,
            "end": 3183.56,
            "text": " Entonces, no, no llegamos aqu\u00ed para hacer m\u00e1s de lo mismo, llegamos aqu\u00ed para transformar.",
            "tokens": [
                50562,
                15097,
                11,
                572,
                11,
                572,
                11234,
                2151,
                6661,
                1690,
                6720,
                3573,
                368,
                450,
                12461,
                11,
                11234,
                2151,
                6661,
                1690,
                4088,
                289,
                13,
                51080
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.3087758594089084,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.17414285242557526
        },
        {
            "id": 422,
            "seek": 316924,
            "start": 3183.56,
            "end": 3197.12,
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente. Dos preguntas.",
            "tokens": [
                51080,
                38058,
                19527,
                11,
                23852,
                13,
                33474,
                39722,
                13,
                51758
            ],
            "temperature": 0.2,
            "avg_logprob": -0.3087758594089084,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.17414285242557526
        },
        {
            "id": 423,
            "seek": 319712,
            "start": 3197.12,
            "end": 3199.88,
            "text": " El presidente ha dicho que ya no se va a meter con el tema del sindicalismo porque",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                23852,
                324,
                27346,
                631,
                2478,
                572,
                369,
                2773,
                257,
                9255,
                416,
                806,
                15854,
                1103,
                3290,
                804,
                6882,
                4021,
                50502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.173531736064161,
            "compression_ratio": 1.583629893238434,
            "no_speech_prob": 0.8770216107368469
        },
        {
            "id": 424,
            "seek": 319712,
            "start": 3199.88,
            "end": 3205.3599999999997,
            "text": " debe de respetar las instituciones a autonom\u00eda e independencia. Sin embargo, hoy el sistema",
            "tokens": [
                50502,
                27422,
                368,
                1597,
                302,
                289,
                2439,
                4348,
                46649,
                257,
                18203,
                2686,
                308,
                4819,
                10974,
                13,
                11187,
                23955,
                11,
                13775,
                806,
                13245,
                50776
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.173531736064161,
            "compression_ratio": 1.583629893238434,
            "no_speech_prob": 0.8770216107368469
        },
        {
            "id": 425,
            "seek": 319712,
            "start": 3205.3599999999997,
            "end": 3211.3599999999997,
            "text": " de transporte colectivo Metro cumple 50 a\u00f1os de su existencia, 4 de septiembre.",
            "tokens": [
                50776,
                368,
                5495,
                68,
                598,
                1809,
                6340,
                25598,
                12713,
                781,
                2625,
                11424,
                368,
                459,
                2514,
                10974,
                11,
                1017,
                368,
                23891,
                49772,
                13,
                51076
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.173531736064161,
            "compression_ratio": 1.583629893238434,
            "no_speech_prob": 0.8770216107368469
        },
        {
            "id": 426,
            "seek": 319712,
            "start": 3211.3599999999997,
            "end": 3217.04,
            "text": " Afuera del Palacio Nacional hoy en la ma\u00f1ana llegaron varios trabajadores del sistema de",
            "tokens": [
                51076,
                3325,
                84,
                1663,
                1103,
                6116,
                24571,
                36623,
                13775,
                465,
                635,
                33573,
                11234,
                6372,
                33665,
                9618,
                11856,
                1103,
                13245,
                368,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.173531736064161,
            "compression_ratio": 1.583629893238434,
            "no_speech_prob": 0.8770216107368469
        },
        {
            "id": 427,
            "seek": 319712,
            "start": 3217.04,
            "end": 3223.72,
            "text": " transporte a presentar datos que a m\u00ed me parecieron interesantes, que ahora se los voy a exponer.",
            "tokens": [
                51360,
                5495,
                68,
                257,
                1974,
                289,
                27721,
                631,
                257,
                14692,
                385,
                7448,
                537,
                16308,
                20157,
                9327,
                11,
                631,
                9923,
                369,
                1750,
                7552,
                257,
                12680,
                260,
                13,
                51694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.173531736064161,
            "compression_ratio": 1.583629893238434,
            "no_speech_prob": 0.8770216107368469
        },
        {
            "id": 428,
            "seek": 322372,
            "start": 3223.72,
            "end": 3231.68,
            "text": " El sindicato est\u00e1 presidido por el se\u00f1or Fernando Espino Ar\u00e9valo, que entre el sistema",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                3290,
                299,
                2513,
                3192,
                1183,
                327,
                2925,
                1515,
                806,
                22188,
                30190,
                24978,
                2982,
                1587,
                526,
                3337,
                78,
                11,
                631,
                3962,
                806,
                13245,
                50762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11833922396001127,
            "compression_ratio": 1.5263157894736843,
            "no_speech_prob": 0.35499730706214905
        },
        {
            "id": 429,
            "seek": 322372,
            "start": 3231.68,
            "end": 3238.3999999999996,
            "text": " de transporte colectivo Metro tiene incrustadas 119 familias en diferentes puestos de \u00e1reas",
            "tokens": [
                50762,
                368,
                5495,
                68,
                598,
                1809,
                6340,
                25598,
                7066,
                834,
                22326,
                6872,
                2975,
                24,
                42155,
                296,
                465,
                17686,
                2362,
                377,
                329,
                368,
                48088,
                51098
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11833922396001127,
            "compression_ratio": 1.5263157894736843,
            "no_speech_prob": 0.35499730706214905
        },
        {
            "id": 430,
            "seek": 322372,
            "start": 3238.3999999999996,
            "end": 3242.3199999999997,
            "text": " de mando y adem\u00e1s tienen permisos sindicales.",
            "tokens": [
                51098,
                368,
                7411,
                78,
                288,
                21251,
                12536,
                44744,
                329,
                3290,
                804,
                279,
                13,
                51294
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11833922396001127,
            "compression_ratio": 1.5263157894736843,
            "no_speech_prob": 0.35499730706214905
        },
        {
            "id": 431,
            "seek": 322372,
            "start": 3242.3199999999997,
            "end": 3249.48,
            "text": " Esos permisos sindicales y puestos le cuestan al erario y a los mexicanos, a la Ciudad de",
            "tokens": [
                51294,
                2313,
                329,
                44744,
                329,
                3290,
                804,
                279,
                288,
                2362,
                377,
                329,
                476,
                36978,
                282,
                419,
                1189,
                4912,
                288,
                257,
                1750,
                28759,
                8914,
                329,
                11,
                257,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11833922396001127,
            "compression_ratio": 1.5263157894736843,
            "no_speech_prob": 0.35499730706214905
        },
        {
            "id": 432,
            "seek": 324948,
            "start": 3249.48,
            "end": 3256.44,
            "text": " M\u00e9xico principalmente, 45 millones de pesos anuales. Tienen permisos sindicales, ya lo",
            "tokens": [
                50364,
                28128,
                32258,
                11,
                6905,
                22416,
                368,
                33204,
                364,
                901,
                279,
                13,
                314,
                22461,
                44744,
                329,
                3290,
                804,
                279,
                11,
                2478,
                450,
                50712
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12128078576290247,
            "compression_ratio": 1.5299145299145298,
            "no_speech_prob": 0.5960518717765808
        },
        {
            "id": 433,
            "seek": 324948,
            "start": 3256.44,
            "end": 3264.56,
            "text": " dije, y hay 15 mil trabajadores de base, cinco mil de ellos afiliados a este l\u00edder sindical.",
            "tokens": [
                50712,
                39414,
                11,
                288,
                4842,
                2119,
                1962,
                9618,
                11856,
                368,
                3096,
                11,
                21350,
                1962,
                368,
                16353,
                3238,
                2312,
                4181,
                257,
                4065,
                44190,
                3290,
                804,
                13,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12128078576290247,
            "compression_ratio": 1.5299145299145298,
            "no_speech_prob": 0.5960518717765808
        },
        {
            "id": 434,
            "seek": 324948,
            "start": 3264.56,
            "end": 3271.36,
            "text": " El sueldo que predomina entre los trabajadores es de 450 pesos a mil 500 pesos diarios.",
            "tokens": [
                51118,
                2699,
                459,
                338,
                2595,
                631,
                3852,
                49217,
                3962,
                1750,
                9618,
                11856,
                785,
                368,
                26034,
                33204,
                257,
                1962,
                5923,
                33204,
                1026,
                9720,
                13,
                51458
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12128078576290247,
            "compression_ratio": 1.5299145299145298,
            "no_speech_prob": 0.5960518717765808
        },
        {
            "id": 435,
            "seek": 324948,
            "start": 3271.36,
            "end": 3276.62,
            "text": " Su directora general es la doctora Florencia Cerran\u00eda, que recientemente se compr\u00f3 una",
            "tokens": [
                51458,
                2746,
                5391,
                64,
                2674,
                785,
                635,
                4631,
                64,
                32637,
                2755,
                26402,
                4257,
                2686,
                11,
                631,
                4214,
                317,
                16288,
                369,
                715,
                11721,
                2002,
                51721
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12128078576290247,
            "compression_ratio": 1.5299145299145298,
            "no_speech_prob": 0.5960518717765808
        },
        {
            "id": 436,
            "seek": 327662,
            "start": 3277.22,
            "end": 3282.22,
            "text": " de 45 millones de pesos en la delegaci\u00f3n coyac\u00e1n y eso se puede ver en su declaraci\u00f3n",
            "tokens": [
                50394,
                368,
                6905,
                22416,
                368,
                33204,
                465,
                635,
                15824,
                3482,
                41485,
                326,
                7200,
                288,
                7287,
                369,
                8919,
                1306,
                465,
                459,
                16694,
                3482,
                50644
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17595838678294215,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.7297247052192688
        },
        {
            "id": 437,
            "seek": 327662,
            "start": 3282.22,
            "end": 3284.74,
            "text": " de 3 de 3 y que dice que no ha pagado.",
            "tokens": [
                50644,
                368,
                805,
                368,
                805,
                288,
                631,
                10313,
                631,
                572,
                324,
                11812,
                1573,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17595838678294215,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.7297247052192688
        },
        {
            "id": 438,
            "seek": 327662,
            "start": 3284.74,
            "end": 3291.7,
            "text": " \u00bfC\u00f3mo combatir esta corrupci\u00f3n, presidente?, o si Claudia Sheinbaum, usted que la apoya",
            "tokens": [
                50770,
                3841,
                28342,
                8361,
                347,
                5283,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                23852,
                22753,
                277,
                1511,
                36785,
                1240,
                259,
                46641,
                11,
                10467,
                631,
                635,
                1882,
                24642,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17595838678294215,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.7297247052192688
        },
        {
            "id": 439,
            "seek": 327662,
            "start": 3291.7,
            "end": 3297.7999999999997,
            "text": " mucho, pues no ha actuado y ya son 50 a\u00f1os que el sistema de transporte colectivo ha",
            "tokens": [
                51118,
                9824,
                11,
                11059,
                572,
                324,
                34964,
                1573,
                288,
                2478,
                1872,
                2625,
                11424,
                631,
                806,
                13245,
                368,
                5495,
                68,
                598,
                1809,
                6340,
                324,
                51423
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17595838678294215,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.7297247052192688
        },
        {
            "id": 440,
            "seek": 327662,
            "start": 3297.7999999999997,
            "end": 3302.96,
            "text": " servido como una v\u00eda de transporte barata, buena, bonita y barata para los citadinos",
            "tokens": [
                51423,
                1658,
                2925,
                2617,
                2002,
                371,
                2686,
                368,
                5495,
                68,
                2159,
                3274,
                11,
                25710,
                11,
                4428,
                2786,
                288,
                2159,
                3274,
                1690,
                1750,
                269,
                270,
                345,
                15220,
                51681
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17595838678294215,
            "compression_ratio": 1.5294117647058822,
            "no_speech_prob": 0.7297247052192688
        },
        {
            "id": 441,
            "seek": 330296,
            "start": 3302.96,
            "end": 3307.7200000000003,
            "text": " y adem\u00e1s otros ciudadanos que vienen de estados circunvecinos a la Ciudad de M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                21251,
                16422,
                18186,
                11338,
                329,
                631,
                49298,
                368,
                871,
                4181,
                3510,
                409,
                303,
                66,
                15220,
                257,
                635,
                20188,
                532,
                345,
                368,
                28128,
                13,
                50602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17417871590816614,
            "compression_ratio": 1.3522012578616351,
            "no_speech_prob": 0.06356918811798096
        },
        {
            "id": 442,
            "seek": 330296,
            "start": 3307.7200000000003,
            "end": 3309.36,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 dice de esto, presidente?",
            "tokens": [
                50602,
                3841,
                15137,
                10313,
                368,
                7433,
                11,
                23852,
                30,
                50684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17417871590816614,
            "compression_ratio": 1.3522012578616351,
            "no_speech_prob": 0.06356918811798096
        },
        {
            "id": 443,
            "seek": 330296,
            "start": 3309.36,
            "end": 3325.28,
            "text": " Que est\u00e1 bien lo que llevan a cabo, la protesta, el que haya democracia sindical, lo que hagan",
            "tokens": [
                50684,
                4493,
                3192,
                3610,
                450,
                631,
                12038,
                9768,
                257,
                41335,
                11,
                635,
                1742,
                7841,
                11,
                806,
                631,
                24693,
                6366,
                28000,
                3290,
                804,
                11,
                450,
                631,
                324,
                1275,
                51480
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17417871590816614,
            "compression_ratio": 1.3522012578616351,
            "no_speech_prob": 0.06356918811798096
        },
        {
            "id": 444,
            "seek": 332528,
            "start": 3325.28,
            "end": 3337.1000000000004,
            "text": " los trabajadores, que le pidan a la autoridad que se garanticen los procesos democr\u00e1ticos",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                9618,
                11856,
                11,
                631,
                476,
                280,
                31675,
                257,
                635,
                19510,
                4580,
                631,
                369,
                3691,
                7128,
                268,
                1750,
                17565,
                329,
                6366,
                7656,
                9940,
                50955
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11172128191181258,
            "compression_ratio": 1.5210084033613445,
            "no_speech_prob": 0.2280372828245163
        },
        {
            "id": 445,
            "seek": 332528,
            "start": 3337.1000000000004,
            "end": 3351.42,
            "text": " al interior de los sindicatos para que sean los trabajadores los que decidan, que se acabe",
            "tokens": [
                50955,
                419,
                10636,
                368,
                1750,
                3290,
                299,
                26818,
                1690,
                631,
                37670,
                1750,
                9618,
                11856,
                1750,
                631,
                21937,
                282,
                11,
                631,
                369,
                696,
                4488,
                51671
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11172128191181258,
            "compression_ratio": 1.5210084033613445,
            "no_speech_prob": 0.2280372828245163
        },
        {
            "id": 446,
            "seek": 335142,
            "start": 3351.42,
            "end": 3360.6800000000003,
            "text": " el charismo sindical, pero para eso tienen que ser los mismos trabajadores.",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                1290,
                6882,
                3290,
                804,
                11,
                4768,
                1690,
                7287,
                12536,
                631,
                816,
                1750,
                47458,
                9618,
                11856,
                13,
                50827
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19865682775324042,
            "compression_ratio": 1.3925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.7088713645935059
        },
        {
            "id": 447,
            "seek": 335142,
            "start": 3360.6800000000003,
            "end": 3362.1,
            "text": " Y la autoridad tambi\u00e9n.",
            "tokens": [
                50827,
                398,
                635,
                19510,
                4580,
                6407,
                13,
                50898
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19865682775324042,
            "compression_ratio": 1.3925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.7088713645935059
        },
        {
            "id": 448,
            "seek": 335142,
            "start": 3362.1,
            "end": 3374.58,
            "text": " La autoridad no proteger a l\u00edderes charros, no proteger a caciques, esa es la funci\u00f3n",
            "tokens": [
                50898,
                2369,
                19510,
                4580,
                572,
                1742,
                30744,
                257,
                44190,
                279,
                1290,
                2635,
                11,
                572,
                1742,
                30744,
                257,
                269,
                326,
                4911,
                11,
                11342,
                785,
                635,
                43735,
                51522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19865682775324042,
            "compression_ratio": 1.3925925925925926,
            "no_speech_prob": 0.7088713645935059
        },
        {
            "id": 449,
            "seek": 337458,
            "start": 3374.58,
            "end": 3383.96,
            "text": " de la autoridad y respetar la voluntad de los trabajadores.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                19510,
                4580,
                288,
                1597,
                302,
                289,
                635,
                17911,
                345,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                50833
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24866404099897904,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.17711038887500763
        },
        {
            "id": 450,
            "seek": 337458,
            "start": 3383.96,
            "end": 3385.4,
            "text": " \u00bfHar\u00eda un llamado para ese\u2026?",
            "tokens": [
                50833,
                3841,
                39,
                21178,
                517,
                47055,
                1690,
                10167,
                33061,
                50905
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24866404099897904,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.17711038887500763
        },
        {
            "id": 451,
            "seek": 337458,
            "start": 3385.4,
            "end": 3397.42,
            "text": " Es que eso es lo que est\u00e1 vigente, depende de los trabajadores. Los caciques duran hasta",
            "tokens": [
                50905,
                2313,
                631,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                3192,
                15366,
                1576,
                11,
                47091,
                368,
                1750,
                9618,
                11856,
                13,
                7632,
                269,
                326,
                4911,
                4861,
                282,
                10764,
                51506
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24866404099897904,
            "compression_ratio": 1.3,
            "no_speech_prob": 0.17711038887500763
        },
        {
            "id": 452,
            "seek": 339742,
            "start": 3398.42,
            "end": 3414.9,
            "text": " Quiere. Ya m\u00e1s no puedo yo hacer, porque yo no puedo estar encabezando movimientos sociales,",
            "tokens": [
                50414,
                2326,
                14412,
                13,
                6080,
                3573,
                572,
                21612,
                5290,
                6720,
                11,
                4021,
                5290,
                572,
                21612,
                8755,
                2058,
                455,
                4371,
                1806,
                2402,
                34841,
                29623,
                11,
                51238
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3202606566408847,
            "compression_ratio": 1.4035087719298245,
            "no_speech_prob": 0.5424391031265259
        },
        {
            "id": 453,
            "seek": 339742,
            "start": 3414.9,
            "end": 3420.2400000000002,
            "text": " movimientos obreros, movimientos campesinos, ya no me corresponde.",
            "tokens": [
                51238,
                2402,
                34841,
                1111,
                9797,
                329,
                11,
                2402,
                34841,
                2255,
                279,
                15220,
                11,
                2478,
                572,
                385,
                6805,
                68,
                13,
                51505
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3202606566408847,
            "compression_ratio": 1.4035087719298245,
            "no_speech_prob": 0.5424391031265259
        },
        {
            "id": 454,
            "seek": 342024,
            "start": 3420.24,
            "end": 3430.7599999999998,
            "text": " Es garantizar que haya libertades y que si hay injusticias, si hay autoritarismo, si",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                22251,
                9736,
                631,
                24693,
                18058,
                2977,
                288,
                631,
                1511,
                4842,
                19336,
                48042,
                11,
                1511,
                4842,
                19510,
                3981,
                6882,
                11,
                1511,
                50890
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1715989206351486,
            "compression_ratio": 1.4453781512605042,
            "no_speech_prob": 0.1674761176109314
        },
        {
            "id": 455,
            "seek": 342024,
            "start": 3430.7599999999998,
            "end": 3446.3199999999997,
            "text": " no hay democracia, se luche para avanzar y que exista la justicia en este caso laboral.",
            "tokens": [
                50890,
                572,
                4842,
                6366,
                28000,
                11,
                369,
                287,
                17545,
                1690,
                42444,
                289,
                288,
                631,
                2514,
                64,
                635,
                445,
                15341,
                465,
                4065,
                9666,
                5938,
                304,
                13,
                51668
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1715989206351486,
            "compression_ratio": 1.4453781512605042,
            "no_speech_prob": 0.1674761176109314
        },
        {
            "id": 456,
            "seek": 344632,
            "start": 3446.32,
            "end": 3452.6400000000003,
            "text": " Tienen los trabajadores y todos los ciudadanos que hacerlo.",
            "tokens": [
                50364,
                314,
                22461,
                1750,
                9618,
                11856,
                288,
                6321,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                631,
                32039,
                13,
                50680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1397668677316585,
            "compression_ratio": 1.4069767441860466,
            "no_speech_prob": 0.12461408972740173
        },
        {
            "id": 457,
            "seek": 344632,
            "start": 3452.6400000000003,
            "end": 3462.9,
            "text": " Ayer, por ejemplo, regresando al tema del Consejo de la Comunicaci\u00f3n, independientemente",
            "tokens": [
                50680,
                316,
                7224,
                11,
                1515,
                13358,
                11,
                47108,
                1806,
                419,
                15854,
                1103,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                2432,
                409,
                299,
                3482,
                11,
                4819,
                1196,
                16288,
                51193
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1397668677316585,
            "compression_ratio": 1.4069767441860466,
            "no_speech_prob": 0.12461408972740173
        },
        {
            "id": 458,
            "seek": 344632,
            "start": 3462.9,
            "end": 3475.0,
            "text": " de la campa\u00f1a, me informaron que van a tener tel\u00e9fonos, va a haber manera de que la gente,",
            "tokens": [
                51193,
                368,
                635,
                37597,
                12150,
                11,
                385,
                1356,
                6372,
                631,
                3161,
                257,
                11640,
                15284,
                526,
                14338,
                329,
                11,
                2773,
                257,
                15811,
                13913,
                368,
                631,
                635,
                3788,
                11,
                51798
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1397668677316585,
            "compression_ratio": 1.4069767441860466,
            "no_speech_prob": 0.12461408972740173
        },
        {
            "id": 459,
            "seek": 347500,
            "start": 3475.0,
            "end": 3488.82,
            "text": " los ciudadanos, puedan denunciar a funcionarios que est\u00e9n extorsionando o a particulares",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                11,
                41241,
                1441,
                11228,
                289,
                257,
                14186,
                9720,
                631,
                871,
                3516,
                1279,
                830,
                313,
                1806,
                277,
                257,
                1276,
                47129,
                51055
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.159244568621526,
            "compression_ratio": 1.4295774647887325,
            "no_speech_prob": 0.20318330824375153
        },
        {
            "id": 460,
            "seek": 347500,
            "start": 3488.82,
            "end": 3489.82,
            "text": " que extorsionen.",
            "tokens": [
                51055,
                631,
                1279,
                830,
                17068,
                13,
                51105
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.159244568621526,
            "compression_ratio": 1.4295774647887325,
            "no_speech_prob": 0.20318330824375153
        },
        {
            "id": 461,
            "seek": 347500,
            "start": 3489.82,
            "end": 3497.08,
            "text": " O sea, esto es importante, todos tenemos que ayudar a ir limpiando poco a poco la vida",
            "tokens": [
                51105,
                422,
                4158,
                11,
                7433,
                785,
                9416,
                11,
                6321,
                9914,
                631,
                38759,
                257,
                3418,
                2364,
                22630,
                1806,
                10639,
                257,
                10639,
                635,
                7644,
                51468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.159244568621526,
            "compression_ratio": 1.4295774647887325,
            "no_speech_prob": 0.20318330824375153
        },
        {
            "id": 462,
            "seek": 347500,
            "start": 3497.08,
            "end": 3498.08,
            "text": " p\u00fablica.",
            "tokens": [
                51468,
                38905,
                13,
                51518
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.159244568621526,
            "compression_ratio": 1.4295774647887325,
            "no_speech_prob": 0.20318330824375153
        },
        {
            "id": 463,
            "seek": 349808,
            "start": 3498.68,
            "end": 3505.44,
            "text": " Una segunda pregunta, presidente. En M\u00e9xico manejamos varios dichos, entre ellos, hijo",
            "tokens": [
                50394,
                15491,
                21978,
                24252,
                11,
                23852,
                13,
                2193,
                28128,
                12743,
                73,
                2151,
                33665,
                10390,
                329,
                11,
                3962,
                16353,
                11,
                38390,
                50732
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21985750782246494,
            "compression_ratio": 1.393305439330544,
            "no_speech_prob": 0.36011484265327454
        },
        {
            "id": 464,
            "seek": 349808,
            "start": 3505.44,
            "end": 3507.84,
            "text": " de tigre Pintito y de tal palo Talastilla.",
            "tokens": [
                50732,
                368,
                256,
                328,
                265,
                430,
                686,
                3528,
                288,
                368,
                4023,
                3984,
                78,
                10516,
                525,
                5291,
                13,
                50852
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21985750782246494,
            "compression_ratio": 1.393305439330544,
            "no_speech_prob": 0.36011484265327454
        },
        {
            "id": 465,
            "seek": 349808,
            "start": 3507.84,
            "end": 3514.0,
            "text": " A continuaci\u00f3n, le voy a decir el por qu\u00e9 y si aplica y si en el gobierno que usted",
            "tokens": [
                50852,
                316,
                2993,
                3482,
                11,
                476,
                7552,
                257,
                10235,
                806,
                1515,
                8057,
                288,
                1511,
                25522,
                2262,
                288,
                1511,
                465,
                806,
                29254,
                631,
                10467,
                51160
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21985750782246494,
            "compression_ratio": 1.393305439330544,
            "no_speech_prob": 0.36011484265327454
        },
        {
            "id": 466,
            "seek": 349808,
            "start": 3514.0,
            "end": 3516.92,
            "text": " encabeza prende las alertas.",
            "tokens": [
                51160,
                2058,
                4488,
                2394,
                9866,
                68,
                2439,
                9615,
                296,
                13,
                51306
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21985750782246494,
            "compression_ratio": 1.393305439330544,
            "no_speech_prob": 0.36011484265327454
        },
        {
            "id": 467,
            "seek": 349808,
            "start": 3516.92,
            "end": 3525.12,
            "text": " En 1973, George Walter Landau era embajador de Estados Unidos en Chile, Henry Kissinger",
            "tokens": [
                51306,
                2193,
                33530,
                11,
                7136,
                21572,
                6607,
                1459,
                4249,
                4605,
                1805,
                5409,
                368,
                22362,
                23087,
                465,
                22238,
                11,
                11085,
                24297,
                6911,
                51716
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21985750782246494,
            "compression_ratio": 1.393305439330544,
            "no_speech_prob": 0.36011484265327454
        },
        {
            "id": 468,
            "seek": 352512,
            "start": 3525.24,
            "end": 3531.68,
            "text": " era secretario de Estado de la Uni\u00f3n Americana y Richard Helms era director general de la",
            "tokens": [
                50370,
                4249,
                4054,
                4912,
                368,
                29740,
                368,
                635,
                1156,
                2560,
                1656,
                2095,
                288,
                9809,
                6128,
                2592,
                4249,
                5391,
                2674,
                368,
                635,
                50692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14169468879699706,
            "compression_ratio": 1.526530612244898,
            "no_speech_prob": 0.7228695750236511
        },
        {
            "id": 469,
            "seek": 352512,
            "start": 3531.68,
            "end": 3532.68,
            "text": " CIA.",
            "tokens": [
                50692,
                25143,
                13,
                50742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14169468879699706,
            "compression_ratio": 1.526530612244898,
            "no_speech_prob": 0.7228695750236511
        },
        {
            "id": 470,
            "seek": 352512,
            "start": 3532.68,
            "end": 3542.52,
            "text": " Recientemente ha llegado el embajador Christopher Helms a M\u00e9xico. Eso no aplica en ese sentido,",
            "tokens": [
                50742,
                1300,
                5412,
                16288,
                324,
                11234,
                1573,
                806,
                4605,
                1805,
                5409,
                20649,
                6128,
                2592,
                257,
                28128,
                13,
                27795,
                572,
                25522,
                2262,
                465,
                10167,
                19850,
                11,
                51234
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14169468879699706,
            "compression_ratio": 1.526530612244898,
            "no_speech_prob": 0.7228695750236511
        },
        {
            "id": 471,
            "seek": 352512,
            "start": 3542.52,
            "end": 3548.52,
            "text": " presidente, cuando el padre del embajador norteamericano que actualmente est\u00e1 en M\u00e9xico",
            "tokens": [
                51234,
                23852,
                11,
                7767,
                806,
                34781,
                1103,
                4605,
                1805,
                5409,
                41966,
                13530,
                38028,
                631,
                3539,
                4082,
                3192,
                465,
                28128,
                51534
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14169468879699706,
            "compression_ratio": 1.526530612244898,
            "no_speech_prob": 0.7228695750236511
        },
        {
            "id": 472,
            "seek": 352512,
            "start": 3548.52,
            "end": 3554.0,
            "text": " encabez\u00f3 una revuelta para hacer un golpe de Estado en Chile y derrocar a Salvador Allende",
            "tokens": [
                51534,
                2058,
                455,
                4371,
                812,
                2002,
                3698,
                3483,
                1328,
                1690,
                6720,
                517,
                42032,
                368,
                29740,
                465,
                22238,
                288,
                1163,
                340,
                6166,
                257,
                32586,
                1057,
                5445,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14169468879699706,
            "compression_ratio": 1.526530612244898,
            "no_speech_prob": 0.7228695750236511
        },
        {
            "id": 473,
            "seek": 355400,
            "start": 3554.0,
            "end": 3560.4,
            "text": " y despu\u00e9s obviamente Augusto Pinochet dej\u00f3 una ola de muerte y expulsados de ese pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                15283,
                36325,
                6897,
                78,
                430,
                2982,
                36433,
                21259,
                812,
                2002,
                277,
                875,
                368,
                38497,
                288,
                1278,
                9468,
                4181,
                368,
                10167,
                10572,
                13,
                50684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2394923579936125,
            "compression_ratio": 1.2361111111111112,
            "no_speech_prob": 0.009717870503664017
        },
        {
            "id": 474,
            "seek": 355400,
            "start": 3560.4,
            "end": 3576.24,
            "text": " Mire, es una decisi\u00f3n soberana del gobierno de Estados Unidos. Ellos deciden qui\u00e9n los",
            "tokens": [
                50684,
                50008,
                11,
                785,
                2002,
                18206,
                2560,
                26212,
                2095,
                1103,
                29254,
                368,
                22362,
                23087,
                13,
                8353,
                329,
                979,
                4380,
                35327,
                1750,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2394923579936125,
            "compression_ratio": 1.2361111111111112,
            "no_speech_prob": 0.009717870503664017
        },
        {
            "id": 475,
            "seek": 357624,
            "start": 3577.24,
            "end": 3586.72,
            "text": " representa, como tambi\u00e9n nosotros decidimos soberanamente qui\u00e9n nos representa en Washington.",
            "tokens": [
                50414,
                49823,
                11,
                2617,
                6407,
                13863,
                21937,
                8372,
                26212,
                282,
                3439,
                35327,
                3269,
                49823,
                465,
                6149,
                13,
                50888
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1727533773942427,
            "compression_ratio": 1.3430656934306568,
            "no_speech_prob": 0.21343554556369781
        },
        {
            "id": 476,
            "seek": 357624,
            "start": 3586.72,
            "end": 3603.3999999999996,
            "text": " Acerca del comportamiento de los padres y de c\u00f3mo son los hijos, si pueden ser iguales,",
            "tokens": [
                50888,
                316,
                1776,
                496,
                1103,
                25883,
                16971,
                368,
                1750,
                48295,
                288,
                368,
                12826,
                1872,
                1750,
                42590,
                11,
                1511,
                14714,
                816,
                10953,
                279,
                11,
                51722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1727533773942427,
            "compression_ratio": 1.3430656934306568,
            "no_speech_prob": 0.21343554556369781
        },
        {
            "id": 477,
            "seek": 360340,
            "start": 3603.4,
            "end": 3611.36,
            "text": " eso es muy relativo y tenemos que tener una amplitud de criterio.",
            "tokens": [
                50364,
                7287,
                785,
                5323,
                1039,
                18586,
                288,
                9914,
                631,
                11640,
                2002,
                9731,
                21875,
                368,
                9912,
                1004,
                13,
                50762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.305635929107666,
            "compression_ratio": 1.015625,
            "no_speech_prob": 0.5392813682556152
        },
        {
            "id": 478,
            "seek": 361136,
            "start": 3611.36,
            "end": 3633.96,
            "text": " Hay padres conservadores y hijos liberales y hay padres liberales con hijos conservadores,",
            "tokens": [
                50364,
                8721,
                48295,
                9704,
                11856,
                288,
                42590,
                6774,
                4229,
                288,
                4842,
                48295,
                6774,
                4229,
                416,
                42590,
                9704,
                11856,
                11,
                51494
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18917788158763538,
            "compression_ratio": 1.5517241379310345,
            "no_speech_prob": 0.05037963017821312
        },
        {
            "id": 479,
            "seek": 363396,
            "start": 3633.96,
            "end": 3639.2,
            "text": " son circunstancias especiales.",
            "tokens": [
                50364,
                1872,
                3510,
                409,
                18758,
                12046,
                15342,
                279,
                13,
                50626
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12009204400552285,
            "compression_ratio": 1.1603773584905661,
            "no_speech_prob": 0.6730932593345642
        },
        {
            "id": 480,
            "seek": 363396,
            "start": 3639.2,
            "end": 3661.4,
            "text": " Nosotros hemos tenido h\u00e9roes como Morelos, cuyo hijo luego form\u00f3 parte del conservadurismo",
            "tokens": [
                50626,
                18749,
                11792,
                15396,
                33104,
                276,
                26913,
                279,
                2617,
                5048,
                9389,
                11,
                2702,
                8308,
                38390,
                17222,
                1254,
                812,
                6975,
                1103,
                9704,
                345,
                374,
                6882,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12009204400552285,
            "compression_ratio": 1.1603773584905661,
            "no_speech_prob": 0.6730932593345642
        },
        {
            "id": 481,
            "seek": 366140,
            "start": 3661.4,
            "end": 3676.56,
            "text": " y fue de los que hizo gestiones para traer a Maximiliano. No meternos en eso, es muy",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                9248,
                368,
                1750,
                631,
                28803,
                7219,
                5411,
                1690,
                944,
                260,
                257,
                29076,
                388,
                6254,
                13,
                883,
                1131,
                1248,
                329,
                465,
                7287,
                11,
                785,
                5323,
                51122
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4965285936991374,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.4321259558200836
        },
        {
            "id": 482,
            "seek": 366140,
            "start": 3676.56,
            "end": 3679.7200000000003,
            "text": " complicado, muy complejo.",
            "tokens": [
                51122,
                49850,
                11,
                5323,
                44424,
                5134,
                13,
                51280
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4965285936991374,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.4321259558200836
        },
        {
            "id": 483,
            "seek": 366140,
            "start": 3679.7200000000003,
            "end": 3683.1600000000003,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 dijo el embajador el d\u00eda de hoy en la inscripci\u00f3n de la reuni\u00f3n?",
            "tokens": [
                51280,
                3841,
                15137,
                27024,
                806,
                4605,
                1805,
                5409,
                806,
                12271,
                368,
                13775,
                465,
                635,
                1028,
                1142,
                39859,
                368,
                635,
                14480,
                2560,
                30,
                51452
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4965285936991374,
            "compression_ratio": 1.25,
            "no_speech_prob": 0.4321259558200836
        },
        {
            "id": 484,
            "seek": 368316,
            "start": 3683.16,
            "end": 3695.6,
            "text": " Yo lo sent\u00eda el respetuoso de M\u00e9xico, le decidir\u00eda entusiasmado por ayudar. Ya hab\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                450,
                2279,
                2686,
                806,
                1597,
                41236,
                9869,
                368,
                28128,
                11,
                476,
                21937,
                347,
                2686,
                948,
                301,
                21940,
                1573,
                1515,
                38759,
                13,
                6080,
                16395,
                50986
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22426653881462252,
            "compression_ratio": 1.2642857142857142,
            "no_speech_prob": 0.11575957387685776
        },
        {
            "id": 485,
            "seek": 368316,
            "start": 3695.6,
            "end": 3707.48,
            "text": " escuchado, me manifest\u00f3, que hab\u00eda contado con informaci\u00f3n sobre lo que dije aqu\u00ed en",
            "tokens": [
                50986,
                22483,
                1573,
                11,
                385,
                10067,
                812,
                11,
                631,
                16395,
                660,
                1573,
                416,
                21660,
                5473,
                450,
                631,
                39414,
                6661,
                465,
                51580
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22426653881462252,
            "compression_ratio": 1.2642857142857142,
            "no_speech_prob": 0.11575957387685776
        },
        {
            "id": 486,
            "seek": 370748,
            "start": 3708.48,
            "end": 3718.08,
            "text": " ma\u00f1ana de que busc\u00e1bamos que el embajador de Estados Unidos y M\u00e9xico, de manera respetuosa,",
            "tokens": [
                50414,
                33573,
                368,
                631,
                1255,
                66,
                27879,
                2151,
                631,
                806,
                4605,
                1805,
                5409,
                368,
                22362,
                23087,
                288,
                28128,
                11,
                368,
                13913,
                1597,
                41236,
                6447,
                11,
                50894
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19835336391742414,
            "compression_ratio": 1.3555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.6522810459136963
        },
        {
            "id": 487,
            "seek": 370748,
            "start": 3718.08,
            "end": 3731.2,
            "text": " se pareciera m\u00e1s a Daniel, Joseph Daniel, que a Wilson, el embajador que ten\u00eda Estados",
            "tokens": [
                50894,
                369,
                7448,
                537,
                1663,
                3573,
                257,
                8033,
                11,
                11170,
                8033,
                11,
                631,
                257,
                15388,
                11,
                806,
                4605,
                1805,
                5409,
                631,
                23718,
                22362,
                51550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19835336391742414,
            "compression_ratio": 1.3555555555555556,
            "no_speech_prob": 0.6522810459136963
        },
        {
            "id": 488,
            "seek": 373120,
            "start": 3731.2,
            "end": 3743.04,
            "text": " Unidos cuando el asesinato de Madero, porque ese embajador intervino en el golpe de Estado",
            "tokens": [
                50364,
                23087,
                7767,
                806,
                382,
                40697,
                2513,
                368,
                5326,
                2032,
                11,
                4021,
                10167,
                4605,
                1805,
                5409,
                728,
                85,
                2982,
                465,
                806,
                42032,
                368,
                29740,
                50956
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15274340646308765,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.47649186849594116
        },
        {
            "id": 489,
            "seek": 373120,
            "start": 3743.04,
            "end": 3746.2799999999997,
            "text": " contra Madero.",
            "tokens": [
                50956,
                10742,
                5326,
                2032,
                13,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15274340646308765,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.47649186849594116
        },
        {
            "id": 490,
            "seek": 373120,
            "start": 3746.2799999999997,
            "end": 3756.0,
            "text": " Para m\u00ed el peor embajador que ha tenido Estados Unidos en M\u00e9xico en toda la historia. Y vaya",
            "tokens": [
                51118,
                11107,
                14692,
                806,
                520,
                284,
                4605,
                1805,
                5409,
                631,
                324,
                33104,
                22362,
                23087,
                465,
                28128,
                465,
                11687,
                635,
                18385,
                13,
                398,
                47682,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15274340646308765,
            "compression_ratio": 1.3513513513513513,
            "no_speech_prob": 0.47649186849594116
        },
        {
            "id": 491,
            "seek": 375600,
            "start": 3756.56,
            "end": 3766.88,
            "text": " que han habido embajadores de Estados Unidos entrometidos, se me viene a la memoria Poinsett",
            "tokens": [
                50392,
                631,
                7276,
                3025,
                2925,
                4605,
                1805,
                11856,
                368,
                22362,
                23087,
                8041,
                649,
                7895,
                11,
                369,
                385,
                19561,
                257,
                635,
                1334,
                8172,
                6165,
                1292,
                3093,
                50908
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18418993466142294,
            "compression_ratio": 1.3580246913580247,
            "no_speech_prob": 0.07989092916250229
        },
        {
            "id": 492,
            "seek": 375600,
            "start": 3766.88,
            "end": 3773.08,
            "text": " y otros que se met\u00edan m\u00e1s de la cuenta.",
            "tokens": [
                50908,
                288,
                16422,
                631,
                369,
                1131,
                11084,
                3573,
                368,
                635,
                17868,
                13,
                51218
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18418993466142294,
            "compression_ratio": 1.3580246913580247,
            "no_speech_prob": 0.07989092916250229
        },
        {
            "id": 493,
            "seek": 375600,
            "start": 3773.08,
            "end": 3785.8,
            "text": " \u00daltimamente un embajador que opinaba sobre el desempe\u00f1o de las Fuerzas Armadas y se",
            "tokens": [
                51218,
                690,
                248,
                2282,
                332,
                3439,
                517,
                4605,
                1805,
                5409,
                631,
                3980,
                5509,
                5473,
                806,
                38850,
                494,
                7716,
                368,
                2439,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                288,
                369,
                51854
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18418993466142294,
            "compression_ratio": 1.3580246913580247,
            "no_speech_prob": 0.07989092916250229
        },
        {
            "id": 494,
            "seek": 378580,
            "start": 3785.8,
            "end": 3798.5,
            "text": " le permit\u00eda. Nosotros est\u00e1bamos en oposici\u00f3n y me toc\u00f3 hablar del tema, porque eso no",
            "tokens": [
                50364,
                476,
                13423,
                2686,
                13,
                18749,
                11792,
                3192,
                65,
                2151,
                465,
                999,
                329,
                15534,
                288,
                385,
                42565,
                812,
                21014,
                1103,
                15854,
                11,
                4021,
                7287,
                572,
                50999
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1376064270734787,
            "compression_ratio": 1.4322580645161291,
            "no_speech_prob": 0.005042188335210085
        },
        {
            "id": 495,
            "seek": 378580,
            "start": 3798.5,
            "end": 3803.4,
            "text": " le corresponde a un embajador de otro pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50999,
                476,
                6805,
                68,
                257,
                517,
                4605,
                1805,
                5409,
                368,
                11921,
                10572,
                13,
                51244
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1376064270734787,
            "compression_ratio": 1.4322580645161291,
            "no_speech_prob": 0.005042188335210085
        },
        {
            "id": 496,
            "seek": 378580,
            "start": 3803.4,
            "end": 3809.5600000000004,
            "text": " Nosotros somos respetuosos del principio de no intervenci\u00f3n y de autodeterminaci\u00f3n de",
            "tokens": [
                51244,
                18749,
                11792,
                25244,
                1597,
                41236,
                33894,
                1103,
                34308,
                368,
                572,
                17104,
                5687,
                288,
                368,
                1476,
                378,
                35344,
                259,
                3482,
                368,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1376064270734787,
            "compression_ratio": 1.4322580645161291,
            "no_speech_prob": 0.005042188335210085
        },
        {
            "id": 497,
            "seek": 380956,
            "start": 3810.56,
            "end": 3823.72,
            "text": " y eso no, es el papel de un diplom\u00e1tico. En el caso de Daniel, ayud\u00f3 mucho en un momento",
            "tokens": [
                50414,
                288,
                7287,
                572,
                11,
                785,
                806,
                24710,
                368,
                517,
                20053,
                28234,
                13,
                2193,
                806,
                9666,
                368,
                8033,
                11,
                20333,
                812,
                9824,
                465,
                517,
                9333,
                51072
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19839607939428214,
            "compression_ratio": 1.364963503649635,
            "no_speech_prob": 0.3047679364681244
        },
        {
            "id": 498,
            "seek": 380956,
            "start": 3823.72,
            "end": 3830.88,
            "text": " dif\u00edcil de conflicto para buscar un entendimiento entre el presidente C\u00e1rdenas y el presidente",
            "tokens": [
                51072,
                17258,
                368,
                6596,
                78,
                1690,
                26170,
                517,
                16612,
                14007,
                3962,
                806,
                23852,
                383,
                20335,
                1556,
                296,
                288,
                806,
                23852,
                51430
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19839607939428214,
            "compression_ratio": 1.364963503649635,
            "no_speech_prob": 0.3047679364681244
        },
        {
            "id": 499,
            "seek": 383088,
            "start": 3830.88,
            "end": 3848.08,
            "text": " Rusbe, pero el actual embajador act\u00faa de manera respetuosa y not\u00e9 que tiene inter\u00e9s",
            "tokens": [
                50364,
                13155,
                650,
                11,
                4768,
                806,
                3539,
                4605,
                1805,
                5409,
                605,
                46362,
                368,
                13913,
                1597,
                41236,
                6447,
                288,
                406,
                526,
                631,
                7066,
                728,
                2191,
                51224
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25295384113605207,
            "compression_ratio": 1.2447552447552448,
            "no_speech_prob": 0.1022152379155159
        },
        {
            "id": 500,
            "seek": 383088,
            "start": 3848.08,
            "end": 3857.32,
            "text": " y dir\u00eda entusiasmo para que se mantengan buenas relaciones entre M\u00e9xico y Estados",
            "tokens": [
                51224,
                288,
                4746,
                2686,
                948,
                301,
                4609,
                3280,
                1690,
                631,
                369,
                38417,
                1275,
                43852,
                1039,
                9188,
                3962,
                28128,
                288,
                22362,
                51686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25295384113605207,
            "compression_ratio": 1.2447552447552448,
            "no_speech_prob": 0.1022152379155159
        },
        {
            "id": 501,
            "seek": 383088,
            "start": 3857.32,
            "end": 3858.32,
            "text": " Unidos.",
            "tokens": [
                51686,
                23087,
                13,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25295384113605207,
            "compression_ratio": 1.2447552447552448,
            "no_speech_prob": 0.1022152379155159
        },
        {
            "id": 502,
            "seek": 385832,
            "start": 3859.32,
            "end": 3866.92,
            "text": " Gracias, presidente. Dos casos espec\u00edficos. Ayer en Grupo F\u00f3rmula hablaban con los familiares",
            "tokens": [
                50414,
                26909,
                11,
                23852,
                13,
                33474,
                25135,
                32741,
                329,
                13,
                316,
                7224,
                465,
                10459,
                2259,
                479,
                15614,
                76,
                3780,
                26280,
                18165,
                416,
                1750,
                24050,
                495,
                50794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027704274879312,
            "compression_ratio": 1.4796747967479675,
            "no_speech_prob": 0.8313704133033752
        },
        {
            "id": 503,
            "seek": 385832,
            "start": 3866.92,
            "end": 3873.1200000000003,
            "text": " de algunas v\u00edctimas del bar en Coatzacoalcos, de este bar que fue quemado, y dec\u00edan que",
            "tokens": [
                50794,
                368,
                27316,
                6153,
                349,
                17957,
                1103,
                2159,
                465,
                3066,
                10300,
                11428,
                304,
                6877,
                11,
                368,
                4065,
                2159,
                631,
                9248,
                13026,
                1573,
                11,
                288,
                979,
                11084,
                631,
                51104
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027704274879312,
            "compression_ratio": 1.4796747967479675,
            "no_speech_prob": 0.8313704133033752
        },
        {
            "id": 504,
            "seek": 385832,
            "start": 3873.1200000000003,
            "end": 3878.04,
            "text": " no se les han acercado nadie del gobierno estatal ni federal a brindarles alg\u00fan tipo",
            "tokens": [
                51104,
                572,
                369,
                1512,
                7276,
                696,
                2869,
                1573,
                28060,
                1103,
                29254,
                30883,
                304,
                3867,
                6019,
                257,
                738,
                471,
                289,
                904,
                26300,
                9746,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027704274879312,
            "compression_ratio": 1.4796747967479675,
            "no_speech_prob": 0.8313704133033752
        },
        {
            "id": 505,
            "seek": 385832,
            "start": 3878.04,
            "end": 3883.32,
            "text": " de apoyo. En el caso de esta se\u00f1ora se qued\u00f3 a cargo de dos nietas, su mam\u00e1 era bailarina",
            "tokens": [
                51350,
                368,
                46151,
                13,
                2193,
                806,
                9666,
                368,
                5283,
                41094,
                369,
                13617,
                812,
                257,
                19449,
                368,
                4491,
                6899,
                296,
                11,
                459,
                13524,
                842,
                4249,
                19313,
                37512,
                51614
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16027704274879312,
            "compression_ratio": 1.4796747967479675,
            "no_speech_prob": 0.8313704133033752
        },
        {
            "id": 506,
            "seek": 388332,
            "start": 3884.32,
            "end": 3889.52,
            "text": " Preguntarle si les van a brindar alg\u00fan apoyo, asistencia psicol\u00f3gica o quiz\u00e1 alg\u00fan apoyo",
            "tokens": [
                50414,
                430,
                3375,
                2760,
                36153,
                1511,
                1512,
                3161,
                257,
                738,
                471,
                289,
                26300,
                46151,
                11,
                382,
                4821,
                2755,
                38609,
                27629,
                2262,
                277,
                15450,
                842,
                26300,
                46151,
                50674
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20245707553365958,
            "compression_ratio": 1.4035874439461884,
            "no_speech_prob": 0.18366152048110962
        },
        {
            "id": 507,
            "seek": 388332,
            "start": 3889.52,
            "end": 3892.4,
            "text": " econ\u00f3mico y a trav\u00e9s de qu\u00e9 dependencia podr\u00eda ser.",
            "tokens": [
                50674,
                33537,
                2789,
                288,
                257,
                24463,
                368,
                8057,
                5672,
                10974,
                27246,
                816,
                13,
                50818
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20245707553365958,
            "compression_ratio": 1.4035874439461884,
            "no_speech_prob": 0.18366152048110962
        },
        {
            "id": 508,
            "seek": 388332,
            "start": 3892.4,
            "end": 3902.52,
            "text": " Lo general siempre lo hacemos, siempre es la subsecretar\u00eda de Derechos Humanos la que",
            "tokens": [
                50818,
                6130,
                2674,
                12758,
                450,
                33839,
                11,
                12758,
                785,
                635,
                1422,
                8159,
                1505,
                21178,
                368,
                413,
                323,
                27251,
                10294,
                329,
                635,
                631,
                51324
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20245707553365958,
            "compression_ratio": 1.4035874439461884,
            "no_speech_prob": 0.18366152048110962
        },
        {
            "id": 509,
            "seek": 388332,
            "start": 3902.52,
            "end": 3906.0800000000004,
            "text": " se hace cargo, lo estamos haciendo en todos los casos.",
            "tokens": [
                51324,
                369,
                10032,
                19449,
                11,
                450,
                10382,
                20509,
                465,
                6321,
                1750,
                25135,
                13,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20245707553365958,
            "compression_ratio": 1.4035874439461884,
            "no_speech_prob": 0.18366152048110962
        },
        {
            "id": 510,
            "seek": 388332,
            "start": 3906.0800000000004,
            "end": 3907.0800000000004,
            "text": " \u00bfLos buscar\u00edan?",
            "tokens": [
                51502,
                3841,
                43,
                329,
                26170,
                11084,
                30,
                51552
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20245707553365958,
            "compression_ratio": 1.4035874439461884,
            "no_speech_prob": 0.18366152048110962
        },
        {
            "id": 511,
            "seek": 388332,
            "start": 3907.0800000000004,
            "end": 3908.0800000000004,
            "text": " S\u00ed.",
            "tokens": [
                51552,
                12375,
                13,
                51602
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20245707553365958,
            "compression_ratio": 1.4035874439461884,
            "no_speech_prob": 0.18366152048110962
        },
        {
            "id": 512,
            "seek": 390808,
            "start": 3908.7599999999998,
            "end": 3912.64,
            "text": " Y por otro lado, preguntarle, \u00bfhay un caso en Tamaulipas con gasolineros?, \u00bfpor qu\u00e9",
            "tokens": [
                50398,
                398,
                1515,
                11921,
                11631,
                11,
                19860,
                36153,
                11,
                3841,
                47464,
                517,
                9666,
                465,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                416,
                4211,
                401,
                4564,
                329,
                22753,
                3841,
                2816,
                8057,
                50592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 513,
            "seek": 390808,
            "start": 3912.64,
            "end": 3916.44,
            "text": " hay amenazas de parte de un c\u00e1rtela ya que no les permiten vender gasolina a Fuerzas",
            "tokens": [
                50592,
                4842,
                18497,
                921,
                296,
                368,
                6975,
                368,
                517,
                6476,
                17721,
                4053,
                2478,
                631,
                572,
                1512,
                13423,
                268,
                44281,
                4211,
                39750,
                257,
                479,
                5486,
                24561,
                50782
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 514,
            "seek": 390808,
            "start": 3916.44,
            "end": 3917.44,
            "text": " Armadas?",
            "tokens": [
                50782,
                11893,
                6872,
                30,
                50832
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 515,
            "seek": 390808,
            "start": 3917.44,
            "end": 3919.84,
            "text": " Preguntarle si ya est\u00e1n enterados.",
            "tokens": [
                50832,
                430,
                3375,
                2760,
                36153,
                1511,
                2478,
                10368,
                3242,
                4181,
                13,
                50952
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 516,
            "seek": 390808,
            "start": 3919.84,
            "end": 3920.84,
            "text": " S\u00ed, ya s\u00ed.",
            "tokens": [
                50952,
                12375,
                11,
                2478,
                8600,
                13,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 517,
            "seek": 390808,
            "start": 3920.84,
            "end": 3921.84,
            "text": " \u00bfQu\u00e9 procede ah\u00ed?",
            "tokens": [
                51002,
                3841,
                15137,
                6682,
                68,
                12571,
                30,
                51052
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 518,
            "seek": 390808,
            "start": 3921.84,
            "end": 3930.56,
            "text": " Resolvi\u00f3, ya se est\u00e1 atendiendo, hoy nos informaron sobre eso y se est\u00e1 atendiendo",
            "tokens": [
                51052,
                5015,
                401,
                4917,
                812,
                11,
                2478,
                369,
                3192,
                412,
                521,
                7304,
                11,
                13775,
                3269,
                1356,
                6372,
                5473,
                7287,
                288,
                369,
                3192,
                412,
                521,
                7304,
                51488
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 519,
            "seek": 390808,
            "start": 3930.56,
            "end": 3934.92,
            "text": " y est\u00e1 en v\u00edas de soluci\u00f3n este asunto.",
            "tokens": [
                51488,
                288,
                3192,
                465,
                6153,
                296,
                368,
                24807,
                5687,
                4065,
                382,
                24052,
                13,
                51706
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19408128427904706,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.006827199831604958
        },
        {
            "id": 520,
            "seek": 393492,
            "start": 3934.92,
            "end": 3940.76,
            "text": " Pero \u00bfse va a actuar contra este grupo delictivo?, \u00bfya pueden vender gasolina o solo\u2026",
            "tokens": [
                50364,
                9377,
                3841,
                405,
                2773,
                257,
                605,
                20766,
                10742,
                4065,
                20190,
                1103,
                985,
                6340,
                22753,
                3841,
                3016,
                14714,
                44281,
                4211,
                39750,
                277,
                6944,
                1260,
                50656
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25698392353360616,
            "compression_ratio": 1.3478260869565217,
            "no_speech_prob": 0.006534936372190714
        },
        {
            "id": 521,
            "seek": 393492,
            "start": 3940.76,
            "end": 3955.6800000000003,
            "text": " Es que no se puede permitir que esas amenazas se acepten, eso se tiene que resolver, ya",
            "tokens": [
                50656,
                2313,
                631,
                572,
                369,
                8919,
                46865,
                631,
                23388,
                18497,
                921,
                296,
                369,
                43568,
                268,
                11,
                7287,
                369,
                7066,
                631,
                34480,
                11,
                2478,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25698392353360616,
            "compression_ratio": 1.3478260869565217,
            "no_speech_prob": 0.006534936372190714
        },
        {
            "id": 522,
            "seek": 393492,
            "start": 3955.6800000000003,
            "end": 3959.12,
            "text": " se est\u00e1 viendo la manera de atenderlo.",
            "tokens": [
                51402,
                369,
                3192,
                34506,
                635,
                13913,
                368,
                412,
                3216,
                752,
                13,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25698392353360616,
            "compression_ratio": 1.3478260869565217,
            "no_speech_prob": 0.006534936372190714
        },
        {
            "id": 523,
            "seek": 395912,
            "start": 3959.12,
            "end": 3963.3599999999997,
            "text": " \u00bfHabr\u00e1 sanciones para las restaciones que se denieguen a la iglesia de Fuerzas Armadas",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                39,
                455,
                30218,
                262,
                4463,
                5411,
                1690,
                2439,
                1472,
                9188,
                631,
                369,
                1441,
                414,
                2794,
                268,
                257,
                635,
                8508,
                48507,
                368,
                479,
                5486,
                24561,
                11893,
                6872,
                50576
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39248881927908286,
            "compression_ratio": 1.3712574850299402,
            "no_speech_prob": 0.013352833688259125
        },
        {
            "id": 524,
            "seek": 395912,
            "start": 3963.3599999999997,
            "end": 3965.72,
            "text": " a polic\u00edas y a militares?",
            "tokens": [
                50576,
                257,
                6285,
                10025,
                288,
                257,
                1962,
                2786,
                495,
                30,
                50694
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39248881927908286,
            "compression_ratio": 1.3712574850299402,
            "no_speech_prob": 0.013352833688259125
        },
        {
            "id": 525,
            "seek": 395912,
            "start": 3965.72,
            "end": 3975.64,
            "text": " Es que se est\u00e1 resolviendo sin necesidad de sanciones, no va a haber ning\u00fan problema.",
            "tokens": [
                50694,
                2313,
                631,
                369,
                3192,
                7923,
                85,
                7304,
                3343,
                11909,
                4580,
                368,
                262,
                4463,
                5411,
                11,
                572,
                2773,
                257,
                15811,
                30394,
                12395,
                13,
                51190
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39248881927908286,
            "compression_ratio": 1.3712574850299402,
            "no_speech_prob": 0.013352833688259125
        },
        {
            "id": 526,
            "seek": 395912,
            "start": 3975.64,
            "end": 3985.64,
            "text": " Buenos d\u00edas, presidente.",
            "tokens": [
                51190,
                38058,
                19527,
                11,
                23852,
                13,
                51690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.39248881927908286,
            "compression_ratio": 1.3712574850299402,
            "no_speech_prob": 0.013352833688259125
        },
        {
            "id": 527,
            "seek": 398564,
            "start": 3985.64,
            "end": 3990.96,
            "text": " Ayer en el milenio publicamos una respuesta que env\u00eda un cuestionario que le envi\u00f3 al",
            "tokens": [
                50364,
                316,
                7224,
                465,
                806,
                1962,
                268,
                1004,
                1908,
                2151,
                2002,
                40585,
                631,
                2267,
                2686,
                517,
                2702,
                31342,
                4912,
                631,
                476,
                2267,
                7138,
                419,
                50630
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18169784545898438,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.657608687877655
        },
        {
            "id": 528,
            "seek": 398564,
            "start": 3990.96,
            "end": 3996.2,
            "text": " empresario chino-mexicano, Shalini Yeg\u00f3n, en donde se\u00f1ala que en realidad hab\u00eda en",
            "tokens": [
                50630,
                13627,
                4912,
                417,
                2982,
                12,
                1398,
                87,
                38028,
                11,
                1160,
                304,
                3812,
                835,
                70,
                1801,
                11,
                465,
                10488,
                13830,
                5159,
                631,
                465,
                25635,
                16395,
                465,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18169784545898438,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.657608687877655
        },
        {
            "id": 529,
            "seek": 398564,
            "start": 3996.2,
            "end": 4004.4,
            "text": " su casa 275 millones de d\u00f3lares y no 205, como report\u00f3 el gobierno de Felipe Calder\u00f3n.",
            "tokens": [
                50892,
                459,
                9022,
                7634,
                20,
                22416,
                368,
                32596,
                288,
                572,
                945,
                20,
                11,
                2617,
                2275,
                812,
                806,
                29254,
                368,
                34811,
                3511,
                1068,
                1801,
                13,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18169784545898438,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.657608687877655
        },
        {
            "id": 530,
            "seek": 398564,
            "start": 4004.4,
            "end": 4009.16,
            "text": " Dice que hubo un robo de 70 millones de d\u00f3lares que no saben d\u00f3nde quedaron, adem\u00e1s de",
            "tokens": [
                51302,
                413,
                573,
                631,
                11838,
                78,
                517,
                744,
                1763,
                368,
                5285,
                22416,
                368,
                32596,
                631,
                572,
                36670,
                34264,
                13617,
                6372,
                11,
                21251,
                368,
                51540
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18169784545898438,
            "compression_ratio": 1.5085470085470085,
            "no_speech_prob": 0.657608687877655
        },
        {
            "id": 531,
            "seek": 400916,
            "start": 4010.16,
            "end": 4016.8199999999997,
            "text": " que hab\u00eda joyas, obras de arte, un piano de colecci\u00f3n e incluso oro.",
            "tokens": [
                50414,
                631,
                16395,
                6258,
                296,
                11,
                47618,
                368,
                29159,
                11,
                517,
                9211,
                368,
                45139,
                14735,
                308,
                24018,
                45150,
                13,
                50747
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1782848192297894,
            "compression_ratio": 1.575091575091575,
            "no_speech_prob": 0.84315425157547
        },
        {
            "id": 532,
            "seek": 400916,
            "start": 4016.8199999999997,
            "end": 4019.3599999999997,
            "text": " Dice que no sabe d\u00f3nde qued\u00f3, acusa esto.",
            "tokens": [
                50747,
                413,
                573,
                631,
                572,
                12275,
                34264,
                13617,
                812,
                11,
                696,
                20318,
                7433,
                13,
                50874
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1782848192297894,
            "compression_ratio": 1.575091575091575,
            "no_speech_prob": 0.84315425157547
        },
        {
            "id": 533,
            "seek": 400916,
            "start": 4019.3599999999997,
            "end": 4024.3999999999996,
            "text": " Tambi\u00e9n dice que \u00e9l en Estados Unidos fue exonerado, sin embargo, hasta este momento",
            "tokens": [
                50874,
                25682,
                10313,
                631,
                11810,
                465,
                22362,
                23087,
                9248,
                454,
                32949,
                1573,
                11,
                3343,
                23955,
                11,
                10764,
                4065,
                9333,
                51126
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1782848192297894,
            "compression_ratio": 1.575091575091575,
            "no_speech_prob": 0.84315425157547
        },
        {
            "id": 534,
            "seek": 400916,
            "start": 4024.3999999999996,
            "end": 4029.92,
            "text": " no se ha podido saber cu\u00e1l es su responsabilidad, no se le ha fincado responsabilidad.",
            "tokens": [
                51126,
                572,
                369,
                324,
                2497,
                2925,
                12489,
                44318,
                785,
                459,
                29829,
                4580,
                11,
                572,
                369,
                476,
                324,
                962,
                27713,
                29829,
                4580,
                13,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1782848192297894,
            "compression_ratio": 1.575091575091575,
            "no_speech_prob": 0.84315425157547
        },
        {
            "id": 535,
            "seek": 400916,
            "start": 4029.92,
            "end": 4033.96,
            "text": " En este caso pide ayuda a su gobierno para que haya justicia.",
            "tokens": [
                51402,
                2193,
                4065,
                9666,
                280,
                482,
                30737,
                257,
                459,
                29254,
                1690,
                631,
                24693,
                445,
                15341,
                13,
                51604
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1782848192297894,
            "compression_ratio": 1.575091575091575,
            "no_speech_prob": 0.84315425157547
        },
        {
            "id": 536,
            "seek": 400916,
            "start": 4033.96,
            "end": 4038.04,
            "text": " \u00bfSaber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene sobre esto, presidente?, porque tambi\u00e9n pide.",
            "tokens": [
                51604,
                3841,
                47556,
                260,
                8057,
                21660,
                7066,
                5473,
                7433,
                11,
                23852,
                22753,
                4021,
                6407,
                280,
                482,
                13,
                51808
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1782848192297894,
            "compression_ratio": 1.575091575091575,
            "no_speech_prob": 0.84315425157547
        },
        {
            "id": 537,
            "seek": 403804,
            "start": 4038.12,
            "end": 4042.6,
            "text": " Dice que incluso lo ha pedido desde hace a\u00f1os que se entreguen las c\u00e1maras de seguridad",
            "tokens": [
                50368,
                413,
                573,
                631,
                24018,
                450,
                324,
                5670,
                2925,
                10188,
                10032,
                11424,
                631,
                369,
                3962,
                2794,
                268,
                2439,
                6476,
                6209,
                296,
                368,
                35415,
                50592
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15893986760353557,
            "compression_ratio": 1.5041666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07896161079406738
        },
        {
            "id": 538,
            "seek": 403804,
            "start": 4042.6,
            "end": 4047.44,
            "text": " que ten\u00eda su casa para que se demuestre c\u00f3mo fue este presunto saqueo.",
            "tokens": [
                50592,
                631,
                23718,
                459,
                9022,
                1690,
                631,
                369,
                1371,
                11493,
                265,
                12826,
                9248,
                4065,
                1183,
                24052,
                601,
                1077,
                78,
                13,
                50834
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15893986760353557,
            "compression_ratio": 1.5041666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07896161079406738
        },
        {
            "id": 539,
            "seek": 403804,
            "start": 4047.44,
            "end": 4049.32,
            "text": " \u00bfSaber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene al respecto?",
            "tokens": [
                50834,
                3841,
                47556,
                260,
                8057,
                21660,
                7066,
                419,
                35694,
                30,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15893986760353557,
            "compression_ratio": 1.5041666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07896161079406738
        },
        {
            "id": 540,
            "seek": 403804,
            "start": 4049.32,
            "end": 4053.48,
            "text": " Y si usted pedir\u00eda una investigaci\u00f3n referente a estas acusaciones.",
            "tokens": [
                50928,
                398,
                1511,
                10467,
                33533,
                2686,
                2002,
                48919,
                2864,
                1576,
                257,
                13897,
                696,
                301,
                9188,
                13,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15893986760353557,
            "compression_ratio": 1.5041666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07896161079406738
        },
        {
            "id": 541,
            "seek": 403804,
            "start": 4053.48,
            "end": 4062.68,
            "text": " Ya se hizo un informe aqu\u00ed, se present\u00f3 sobre esos bienes, lo hizo el funcionario",
            "tokens": [
                51136,
                6080,
                369,
                28803,
                517,
                1356,
                68,
                6661,
                11,
                369,
                1974,
                812,
                5473,
                22411,
                3610,
                279,
                11,
                450,
                28803,
                806,
                14186,
                4912,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15893986760353557,
            "compression_ratio": 1.5041666666666667,
            "no_speech_prob": 0.07896161079406738
        },
        {
            "id": 542,
            "seek": 406268,
            "start": 4062.68,
            "end": 4071.68,
            "text": " de Hacienda encargado de este asunto.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                389,
                326,
                30498,
                2058,
                289,
                30135,
                368,
                4065,
                382,
                24052,
                13,
                50814
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18389091736231095,
            "compression_ratio": 1.150943396226415,
            "no_speech_prob": 0.429860383272171
        },
        {
            "id": 543,
            "seek": 406268,
            "start": 4071.68,
            "end": 4088.8399999999997,
            "text": " Recuerdo que se habl\u00f3 que los recursos se utilizaron para apoyar al Poder Judicial,",
            "tokens": [
                50814,
                9647,
                22412,
                631,
                369,
                26280,
                812,
                631,
                1750,
                30409,
                369,
                19906,
                6372,
                1690,
                41535,
                289,
                419,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                11,
                51672
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18389091736231095,
            "compression_ratio": 1.150943396226415,
            "no_speech_prob": 0.429860383272171
        },
        {
            "id": 544,
            "seek": 408884,
            "start": 4088.84,
            "end": 4099.8,
            "text": " en aquel entonces a la procuradur\u00eda y una parte a la Secretar\u00eda de Salud, as\u00ed se",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                2373,
                338,
                13003,
                257,
                635,
                9510,
                374,
                345,
                374,
                2686,
                288,
                2002,
                6975,
                257,
                635,
                7400,
                21178,
                368,
                5996,
                532,
                11,
                8582,
                369,
                50912
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2313471355953732,
            "compression_ratio": 1.1612903225806452,
            "no_speech_prob": 0.03623614087700844
        },
        {
            "id": 545,
            "seek": 408884,
            "start": 4099.8,
            "end": 4102.24,
            "text": " repartieron esos fondos.",
            "tokens": [
                50912,
                1085,
                446,
                14440,
                22411,
                9557,
                329,
                13,
                51034
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2313471355953732,
            "compression_ratio": 1.1612903225806452,
            "no_speech_prob": 0.03623614087700844
        },
        {
            "id": 546,
            "seek": 410224,
            "start": 4102.24,
            "end": 4125.88,
            "text": " Y debe acudirse en este caso a la Fiscal\u00eda General si hay agravios, si hay injusticias,",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                27422,
                696,
                532,
                36097,
                465,
                4065,
                9666,
                257,
                635,
                479,
                14616,
                2686,
                6996,
                1511,
                4842,
                623,
                13404,
                2717,
                11,
                1511,
                4842,
                19336,
                48042,
                11,
                51546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14478129354016533,
            "compression_ratio": 1.0731707317073171,
            "no_speech_prob": 0.09019741415977478
        },
        {
            "id": 547,
            "seek": 412588,
            "start": 4125.88,
            "end": 4144.6,
            "text": " esa es la instancia para pedir que se reabra el caso, si legalmente es posible, en fin,",
            "tokens": [
                50364,
                11342,
                785,
                635,
                1058,
                22862,
                1690,
                33533,
                631,
                369,
                319,
                455,
                424,
                806,
                9666,
                11,
                1511,
                5089,
                4082,
                785,
                26644,
                11,
                465,
                962,
                11,
                51300
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17728167045407178,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.09458819776773453
        },
        {
            "id": 548,
            "seek": 412588,
            "start": 4144.6,
            "end": 4150.8,
            "text": " que se acuda a la instancia correspondiente.",
            "tokens": [
                51300,
                631,
                369,
                696,
                11152,
                257,
                635,
                1058,
                22862,
                6805,
                8413,
                13,
                51610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17728167045407178,
            "compression_ratio": 1.375,
            "no_speech_prob": 0.09458819776773453
        },
        {
            "id": 549,
            "seek": 415080,
            "start": 4150.8,
            "end": 4162.0,
            "text": " Nosotros, por lo que corresponde, estamos dispuestos a entregar toda la informaci\u00f3n,",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                11,
                1515,
                450,
                631,
                6805,
                68,
                11,
                10382,
                4920,
                42738,
                257,
                3962,
                2976,
                11687,
                635,
                21660,
                11,
                50924
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19151021213066288,
            "compression_ratio": 1.3719806763285025,
            "no_speech_prob": 0.11370190232992172
        },
        {
            "id": 550,
            "seek": 415080,
            "start": 4162.0,
            "end": 4163.320000000001,
            "text": " transparentarla.",
            "tokens": [
                50924,
                12737,
                34148,
                13,
                50990
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19151021213066288,
            "compression_ratio": 1.3719806763285025,
            "no_speech_prob": 0.11370190232992172
        },
        {
            "id": 551,
            "seek": 415080,
            "start": 4163.320000000001,
            "end": 4167.16,
            "text": " Ya se hizo y lo volver\u00edamos a hacer.",
            "tokens": [
                50990,
                6080,
                369,
                28803,
                288,
                450,
                33998,
                16275,
                257,
                6720,
                13,
                51182
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19151021213066288,
            "compression_ratio": 1.3719806763285025,
            "no_speech_prob": 0.11370190232992172
        },
        {
            "id": 552,
            "seek": 415080,
            "start": 4167.16,
            "end": 4171.860000000001,
            "text": " Sin embargo, el informe que se dio aqu\u00ed, presidente, fue de los 205 millones de pesos",
            "tokens": [
                51182,
                11187,
                23955,
                11,
                806,
                1356,
                68,
                631,
                369,
                31965,
                6661,
                11,
                23852,
                11,
                9248,
                368,
                1750,
                945,
                20,
                22416,
                368,
                33204,
                51417
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19151021213066288,
            "compression_ratio": 1.3719806763285025,
            "no_speech_prob": 0.11370190232992172
        },
        {
            "id": 553,
            "seek": 415080,
            "start": 4171.860000000001,
            "end": 4173.56,
            "text": " que report\u00f3 la fiscal\u00eda.",
            "tokens": [
                51417,
                631,
                2275,
                812,
                635,
                15897,
                2686,
                13,
                51502
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19151021213066288,
            "compression_ratio": 1.3719806763285025,
            "no_speech_prob": 0.11370190232992172
        },
        {
            "id": 554,
            "seek": 415080,
            "start": 4173.56,
            "end": 4175.400000000001,
            "text": " \u00c9l dice que hay 70 perdidos.",
            "tokens": [
                51502,
                34325,
                10313,
                631,
                4842,
                5285,
                12611,
                7895,
                13,
                51594
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19151021213066288,
            "compression_ratio": 1.3719806763285025,
            "no_speech_prob": 0.11370190232992172
        },
        {
            "id": 555,
            "seek": 417540,
            "start": 4176.4,
            "end": 4190.799999999999,
            "text": " Ah, pues entonces que presenta una denuncia para que se haga la investigaci\u00f3n y se aclare",
            "tokens": [
                50414,
                2438,
                11,
                11059,
                13003,
                631,
                1974,
                64,
                2002,
                1441,
                409,
                2755,
                1690,
                631,
                369,
                46726,
                635,
                48919,
                288,
                369,
                696,
                75,
                543,
                51134
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21482479161229626,
            "compression_ratio": 1.4705882352941178,
            "no_speech_prob": 0.24165092408657074
        },
        {
            "id": 556,
            "seek": 417540,
            "start": 4190.799999999999,
            "end": 4198.4,
            "text": " el asunto si es cierto o no es cierto y si es como \u00e9l dice, pues hay que investigar",
            "tokens": [
                51134,
                806,
                382,
                24052,
                1511,
                785,
                28558,
                277,
                572,
                785,
                28558,
                288,
                1511,
                785,
                2617,
                11810,
                10313,
                11,
                11059,
                4842,
                631,
                4557,
                289,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21482479161229626,
            "compression_ratio": 1.4705882352941178,
            "no_speech_prob": 0.24165092408657074
        },
        {
            "id": 557,
            "seek": 417540,
            "start": 4198.4,
            "end": 4199.4,
            "text": " d\u00f3nde qued\u00f3 el dinero.",
            "tokens": [
                51514,
                34264,
                13617,
                812,
                806,
                27923,
                13,
                51564
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21482479161229626,
            "compression_ratio": 1.4705882352941178,
            "no_speech_prob": 0.24165092408657074
        },
        {
            "id": 558,
            "seek": 419940,
            "start": 4199.4,
            "end": 4205.799999999999,
            "text": " Pedir\u00e9 entonces que usted apoyar\u00eda que se investigue a los funcionarios que en ese",
            "tokens": [
                50364,
                16689,
                347,
                526,
                13003,
                631,
                10467,
                41535,
                21178,
                631,
                369,
                4557,
                622,
                257,
                1750,
                14186,
                9720,
                631,
                465,
                10167,
                50684
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15331320884900215,
            "compression_ratio": 1.532967032967033,
            "no_speech_prob": 0.012884818017482758
        },
        {
            "id": 559,
            "seek": 419940,
            "start": 4205.799999999999,
            "end": 4208.0,
            "text": " momento estuvieron a cargo de ese operativo.",
            "tokens": [
                50684,
                9333,
                49777,
                14440,
                257,
                19449,
                368,
                10167,
                2208,
                18586,
                13,
                50794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15331320884900215,
            "compression_ratio": 1.532967032967033,
            "no_speech_prob": 0.012884818017482758
        },
        {
            "id": 560,
            "seek": 419940,
            "start": 4208.0,
            "end": 4213.32,
            "text": " S\u00ed, pero tiene que presentar denuncia y tiene que proceder.",
            "tokens": [
                50794,
                12375,
                11,
                4768,
                7066,
                631,
                1974,
                289,
                1441,
                409,
                2755,
                288,
                7066,
                631,
                6682,
                260,
                13,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15331320884900215,
            "compression_ratio": 1.532967032967033,
            "no_speech_prob": 0.012884818017482758
        },
        {
            "id": 561,
            "seek": 419940,
            "start": 4213.32,
            "end": 4226.96,
            "text": " Yo lo que hago en estos casos es no entorpecer las investigaciones, es decir, no detener",
            "tokens": [
                51060,
                7616,
                450,
                631,
                38721,
                465,
                12585,
                25135,
                785,
                572,
                948,
                284,
                494,
                1776,
                2439,
                4557,
                9188,
                11,
                785,
                10235,
                11,
                572,
                1141,
                7971,
                51742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15331320884900215,
            "compression_ratio": 1.532967032967033,
            "no_speech_prob": 0.012884818017482758
        },
        {
            "id": 562,
            "seek": 422696,
            "start": 4226.96,
            "end": 4232.6,
            "text": " ninguna investigaci\u00f3n, que no haya l\u00ednea, que no haya consigna.",
            "tokens": [
                50364,
                36073,
                48919,
                11,
                631,
                572,
                24693,
                37452,
                11,
                631,
                572,
                24693,
                40233,
                629,
                13,
                50646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.175251071735964,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.2556004822254181
        },
        {
            "id": 563,
            "seek": 422696,
            "start": 4232.6,
            "end": 4237.04,
            "text": " El gobierno no es c\u00f3mplice, no es tapadera de nadie.",
            "tokens": [
                50646,
                2699,
                29254,
                572,
                785,
                6333,
                76,
                564,
                573,
                11,
                572,
                785,
                5119,
                345,
                1663,
                368,
                28060,
                13,
                50868
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.175251071735964,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.2556004822254181
        },
        {
            "id": 564,
            "seek": 422696,
            "start": 4237.04,
            "end": 4248.16,
            "text": " Entonces, existen las instancias correspondientes para la impartici\u00f3n de justicia, que se",
            "tokens": [
                50868,
                15097,
                11,
                2514,
                268,
                2439,
                1058,
                282,
                12046,
                6805,
                20135,
                1690,
                635,
                32177,
                15534,
                368,
                445,
                15341,
                11,
                631,
                369,
                51424
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.175251071735964,
            "compression_ratio": 1.4285714285714286,
            "no_speech_prob": 0.2556004822254181
        },
        {
            "id": 565,
            "seek": 424816,
            "start": 4248.16,
            "end": 4259.5599999999995,
            "text": " acuda a ellas y el compromiso nuestro es que no vamos a obstaculizar ninguna investigaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                696,
                11152,
                257,
                38397,
                288,
                806,
                11482,
                19227,
                14726,
                785,
                631,
                572,
                5295,
                257,
                9579,
                326,
                425,
                9736,
                36073,
                48919,
                50934
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11889599164326986,
            "compression_ratio": 1.4472049689440993,
            "no_speech_prob": 0.08063795417547226
        },
        {
            "id": 566,
            "seek": 424816,
            "start": 4259.5599999999995,
            "end": 4262.76,
            "text": " y que se tenga confianza en las autoridades.",
            "tokens": [
                50934,
                288,
                631,
                369,
                36031,
                49081,
                2394,
                465,
                2439,
                19510,
                10284,
                13,
                51094
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11889599164326986,
            "compression_ratio": 1.4472049689440993,
            "no_speech_prob": 0.08063795417547226
        },
        {
            "id": 567,
            "seek": 424816,
            "start": 4262.76,
            "end": 4275.68,
            "text": " Esto que hoy se dio a conocer sobre la libertad de esta persona que presuntamente es responsable",
            "tokens": [
                51094,
                20880,
                631,
                13775,
                369,
                31965,
                257,
                35241,
                5473,
                635,
                18058,
                345,
                368,
                5283,
                12184,
                631,
                1183,
                2760,
                3439,
                785,
                2914,
                712,
                51740
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11889599164326986,
            "compression_ratio": 1.4472049689440993,
            "no_speech_prob": 0.08063795417547226
        },
        {
            "id": 568,
            "seek": 427568,
            "start": 4275.68,
            "end": 4289.56,
            "text": " de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Yotzinapa es algo que debe ameritar una investigaci\u00f3n",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                36546,
                289,
                15534,
                368,
                1750,
                45110,
                368,
                398,
                18530,
                259,
                7961,
                785,
                8655,
                631,
                27422,
                16116,
                3981,
                2002,
                48919,
                51058
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2705085372924805,
            "compression_ratio": 1.1071428571428572,
            "no_speech_prob": 0.886684775352478
        },
        {
            "id": 569,
            "seek": 428956,
            "start": 4289.56,
            "end": 4306.400000000001,
            "text": " de fondo para avanzar en darle credibilidad a las instituciones, sobre todo las encargadas",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                38101,
                1690,
                42444,
                289,
                465,
                37666,
                3864,
                33989,
                257,
                2439,
                4348,
                46649,
                11,
                5473,
                5149,
                2439,
                2058,
                33544,
                6872,
                51206
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09386485477663437,
            "compression_ratio": 1.4701492537313432,
            "no_speech_prob": 0.07303154468536377
        },
        {
            "id": 570,
            "seek": 428956,
            "start": 4306.400000000001,
            "end": 4308.8,
            "text": " de impartir justicia.",
            "tokens": [
                51206,
                368,
                32177,
                347,
                445,
                15341,
                13,
                51326
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09386485477663437,
            "compression_ratio": 1.4701492537313432,
            "no_speech_prob": 0.07303154468536377
        },
        {
            "id": 571,
            "seek": 428956,
            "start": 4308.8,
            "end": 4316.320000000001,
            "text": " Yo estoy seguro que el fiscal general va a intervenir y estoy seguro que va a ser lo",
            "tokens": [
                51326,
                7616,
                15796,
                31424,
                631,
                806,
                15897,
                2674,
                2773,
                257,
                17104,
                347,
                288,
                15796,
                31424,
                631,
                2773,
                257,
                816,
                450,
                51702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09386485477663437,
            "compression_ratio": 1.4701492537313432,
            "no_speech_prob": 0.07303154468536377
        },
        {
            "id": 572,
            "seek": 431632,
            "start": 4316.32,
            "end": 4323.08,
            "text": " propio el presidente de la Suprema Corte de Justicia, que es al mismo tiempo presidente",
            "tokens": [
                50364,
                40098,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                368,
                1449,
                15341,
                11,
                631,
                785,
                419,
                12461,
                11772,
                23852,
                50702
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11921071106532835,
            "compression_ratio": 1.449612403100775,
            "no_speech_prob": 0.839615523815155
        },
        {
            "id": 573,
            "seek": 431632,
            "start": 4323.08,
            "end": 4335.0,
            "text": " del Consejo de la Judicatura, porque estas cosas demeritan mucho a las instituciones,",
            "tokens": [
                50702,
                1103,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                7661,
                299,
                19660,
                11,
                4021,
                13897,
                12218,
                368,
                936,
                9670,
                9824,
                257,
                2439,
                4348,
                46649,
                11,
                51298
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11921071106532835,
            "compression_ratio": 1.449612403100775,
            "no_speech_prob": 0.839615523815155
        },
        {
            "id": 574,
            "seek": 431632,
            "start": 4335.0,
            "end": 4336.0,
            "text": " estos hechos.",
            "tokens": [
                51298,
                12585,
                415,
                27251,
                13,
                51348
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11921071106532835,
            "compression_ratio": 1.449612403100775,
            "no_speech_prob": 0.839615523815155
        },
        {
            "id": 575,
            "seek": 433600,
            "start": 4336.0,
            "end": 4364.12,
            "text": " Entonces, si se avanza evitando que haya una aplicaci\u00f3n facciosa de las leyes, si",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                1511,
                369,
                1305,
                20030,
                1073,
                270,
                1806,
                631,
                24693,
                2002,
                18221,
                3482,
                1915,
                537,
                6447,
                368,
                2439,
                476,
                2346,
                11,
                1511,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.0844542626981382,
            "compression_ratio": 1.0379746835443038,
            "no_speech_prob": 0.5576125383377075
        },
        {
            "id": 576,
            "seek": 436412,
            "start": 4364.12,
            "end": 4374.68,
            "text": " se avanza evitando la corrupci\u00f3n en el Poder Judicial, en los ministerios p\u00fablicos, todo",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                1305,
                20030,
                1073,
                270,
                1806,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                465,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                11,
                465,
                1750,
                10563,
                2717,
                15392,
                329,
                11,
                5149,
                50892
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18698912697869377,
            "compression_ratio": 1.091743119266055,
            "no_speech_prob": 0.5283200144767761
        },
        {
            "id": 577,
            "seek": 436412,
            "start": 4374.68,
            "end": 4376.88,
            "text": " esto va a ayudar much\u00edsimo.",
            "tokens": [
                50892,
                7433,
                2773,
                257,
                38759,
                44722,
                13,
                51002
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18698912697869377,
            "compression_ratio": 1.091743119266055,
            "no_speech_prob": 0.5283200144767761
        },
        {
            "id": 578,
            "seek": 437688,
            "start": 4376.88,
            "end": 4395.68,
            "text": " Entonces, no permitir que estos casos se repitan y se repitan y perdamos hasta nuestra",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                572,
                46865,
                631,
                12585,
                25135,
                369,
                1085,
                9670,
                288,
                369,
                1085,
                9670,
                288,
                12611,
                2151,
                10764,
                16825,
                51304
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16317458306589433,
            "compression_ratio": 1.2413793103448276,
            "no_speech_prob": 0.12611252069473267
        },
        {
            "id": 579,
            "seek": 437688,
            "start": 4395.68,
            "end": 4396.88,
            "text": " capacidad de asombro.",
            "tokens": [
                51304,
                43507,
                368,
                382,
                3548,
                340,
                13,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16317458306589433,
            "compression_ratio": 1.2413793103448276,
            "no_speech_prob": 0.12611252069473267
        },
        {
            "id": 580,
            "seek": 439688,
            "start": 4396.88,
            "end": 4407.4800000000005,
            "text": " Ya se empieza a ver como algo normal. Ah\u00ed s\u00ed ofrezco disculpas por anticipas, porque",
            "tokens": [
                50364,
                6080,
                369,
                44577,
                257,
                1306,
                2617,
                8655,
                2710,
                13,
                49924,
                8600,
                295,
                17693,
                1291,
                717,
                2444,
                20990,
                1515,
                10416,
                296,
                11,
                4021,
                50894
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1814985448663885,
            "compression_ratio": 1.3285714285714285,
            "no_speech_prob": 0.28838419914245605
        },
        {
            "id": 581,
            "seek": 439688,
            "start": 4407.4800000000005,
            "end": 4420.6,
            "text": " cada vez que haya un hecho de estos lo vamos a tratar aqu\u00ed, o sea, no nos vamos a quedar",
            "tokens": [
                50894,
                8411,
                5715,
                631,
                24693,
                517,
                13064,
                368,
                12585,
                450,
                5295,
                257,
                42549,
                6661,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                572,
                3269,
                5295,
                257,
                39244,
                51550
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1814985448663885,
            "compression_ratio": 1.3285714285714285,
            "no_speech_prob": 0.28838419914245605
        },
        {
            "id": 582,
            "seek": 439688,
            "start": 4420.6,
            "end": 4421.6,
            "text": " callados.",
            "tokens": [
                51550,
                818,
                4181,
                13,
                51600
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1814985448663885,
            "compression_ratio": 1.3285714285714285,
            "no_speech_prob": 0.28838419914245605
        },
        {
            "id": 583,
            "seek": 442160,
            "start": 4421.6,
            "end": 4438.72,
            "text": " No es que se lleva a cabo un asunto, salen algunas notas en el peri\u00f3dico y se olvida",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                785,
                631,
                369,
                37681,
                257,
                41335,
                517,
                382,
                24052,
                11,
                1845,
                268,
                27316,
                406,
                296,
                465,
                806,
                680,
                7138,
                67,
                2789,
                288,
                369,
                2545,
                32500,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12777256965637207,
            "compression_ratio": 1.118279569892473,
            "no_speech_prob": 0.09140503406524658
        },
        {
            "id": 584,
            "seek": 442160,
            "start": 4438.72,
            "end": 4439.96,
            "text": " y vuelve lo mismo.",
            "tokens": [
                51220,
                288,
                20126,
                303,
                450,
                12461,
                13,
                51282
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12777256965637207,
            "compression_ratio": 1.118279569892473,
            "no_speech_prob": 0.09140503406524658
        },
        {
            "id": 585,
            "seek": 443996,
            "start": 4439.96,
            "end": 4456.88,
            "text": " Yo, con todo respeto, creo que es el momento de emprender una reforma a fondo tanto en",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                11,
                416,
                5149,
                1597,
                19515,
                11,
                14336,
                631,
                785,
                806,
                9333,
                368,
                43223,
                20535,
                2002,
                8290,
                64,
                257,
                38101,
                10331,
                465,
                51210
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1404569149017334,
            "compression_ratio": 1.178082191780822,
            "no_speech_prob": 0.14643459022045135
        },
        {
            "id": 586,
            "seek": 445688,
            "start": 4456.88,
            "end": 4470.72,
            "text": " la fiscal\u00eda como en el Poder Judicial. Y le tengo confianza a los titulares, lo que",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                15897,
                2686,
                2617,
                465,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                13,
                398,
                476,
                13989,
                49081,
                2394,
                257,
                1750,
                3459,
                47129,
                11,
                450,
                631,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16894280468976056,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.25124430656433105
        },
        {
            "id": 587,
            "seek": 447072,
            "start": 4470.72,
            "end": 4490.64,
            "text": " pasa es que son instituciones que se han venido echando a perder porque hab\u00eda impunidad,",
            "tokens": [
                50364,
                20260,
                785,
                631,
                1872,
                4348,
                46649,
                631,
                369,
                7276,
                6138,
                2925,
                36803,
                1806,
                257,
                26971,
                4021,
                16395,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2583810424804687,
            "compression_ratio": 1.1265822784810127,
            "no_speech_prob": 0.08204541355371475
        },
        {
            "id": 588,
            "seek": 449064,
            "start": 4490.64,
            "end": 4509.200000000001,
            "text": " disfruyentismo, amiguismo, nepotismo, corrupci\u00f3n. La procuradur\u00eda era una cosa tremenda.",
            "tokens": [
                50364,
                717,
                69,
                894,
                88,
                317,
                6882,
                11,
                669,
                16397,
                6882,
                11,
                408,
                17698,
                6882,
                11,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                2369,
                9510,
                374,
                345,
                374,
                2686,
                4249,
                2002,
                10163,
                7813,
                7639,
                13,
                51292
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30700075966971263,
            "compression_ratio": 1.0465116279069768,
            "no_speech_prob": 0.1612413227558136
        },
        {
            "id": 589,
            "seek": 450920,
            "start": 4509.2,
            "end": 4527.5599999999995,
            "text": " Entonces, ahora Alejandro G\u00e9rse es un agente con integridad, me da confianza nada m\u00e1s",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                9923,
                44568,
                29173,
                460,
                4198,
                405,
                785,
                517,
                623,
                1576,
                416,
                3572,
                4580,
                11,
                385,
                1120,
                49081,
                2394,
                8096,
                3573,
                51282
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.36634236115675706,
            "compression_ratio": 1.0116279069767442,
            "no_speech_prob": 0.24237899482250214
        },
        {
            "id": 590,
            "seek": 452756,
            "start": 4527.56,
            "end": 4545.320000000001,
            "text": " que tiene que meterse a limpiar. Y lo mismo el presidente de la Suprema Corte de Justicia,",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                7066,
                631,
                9255,
                405,
                257,
                33174,
                9448,
                13,
                398,
                450,
                12461,
                806,
                23852,
                368,
                635,
                9141,
                265,
                1696,
                383,
                12752,
                368,
                1449,
                15341,
                11,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1664842572705499,
            "compression_ratio": 1.1111111111111112,
            "no_speech_prob": 0.30576393008232117
        },
        {
            "id": 591,
            "seek": 454532,
            "start": 4545.32,
            "end": 4571.88,
            "text": " es un agente tambi\u00e9n \u00edntegra, pero es todo un poder, o sea, no es s\u00f3lo el presidente,",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                517,
                623,
                1576,
                6407,
                18645,
                580,
                1146,
                424,
                11,
                4768,
                785,
                5149,
                517,
                8152,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                572,
                785,
                22885,
                806,
                23852,
                11,
                51692
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18199095232733364,
            "compression_ratio": 1.0731707317073171,
            "no_speech_prob": 0.15892982482910156
        },
        {
            "id": 592,
            "seek": 457188,
            "start": 4571.88,
            "end": 4587.16,
            "text": " son ministros, es el Consejo de la Judicatura, son magistrados, son jueces, pero s\u00ed se puede,",
            "tokens": [
                50364,
                1872,
                16182,
                2635,
                11,
                785,
                806,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                7661,
                299,
                19660,
                11,
                1872,
                48894,
                40491,
                11,
                1872,
                27833,
                887,
                11,
                4768,
                8600,
                369,
                8919,
                11,
                51128
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23318029909717794,
            "compression_ratio": 1.236842105263158,
            "no_speech_prob": 0.9370612502098083
        },
        {
            "id": 593,
            "seek": 457188,
            "start": 4587.16,
            "end": 4588.16,
            "text": " s\u00ed se puede.",
            "tokens": [
                51128,
                8600,
                369,
                8919,
                13,
                51178
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23318029909717794,
            "compression_ratio": 1.236842105263158,
            "no_speech_prob": 0.9370612502098083
        },
        {
            "id": 594,
            "seek": 457188,
            "start": 4588.16,
            "end": 4591.76,
            "text": " \u00bfS\u00f3lo para cerrar, presidente?",
            "tokens": [
                51178,
                3841,
                50,
                812,
                752,
                1690,
                10146,
                5352,
                11,
                23852,
                30,
                51358
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23318029909717794,
            "compression_ratio": 1.236842105263158,
            "no_speech_prob": 0.9370612502098083
        },
        {
            "id": 595,
            "seek": 459176,
            "start": 4591.76,
            "end": 4607.64,
            "text": " Es cosa de decir cero impunidad, cero corrupci\u00f3n. Antes en el Poder Judicial no se castigaba",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                10163,
                368,
                10235,
                269,
                2032,
                704,
                409,
                4580,
                11,
                269,
                2032,
                1181,
                11976,
                5687,
                13,
                39325,
                465,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                572,
                369,
                4193,
                328,
                5509,
                51158
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15146590115731223,
            "compression_ratio": 1.2569444444444444,
            "no_speech_prob": 0.1748562902212143
        },
        {
            "id": 596,
            "seek": 459176,
            "start": 4607.64,
            "end": 4620.360000000001,
            "text": " nadie, aqu\u00ed lo hemos comentado, no s\u00e9 para qu\u00e9 exist\u00eda el Consejo de la Judicatura,",
            "tokens": [
                51158,
                28060,
                11,
                6661,
                450,
                15396,
                14541,
                1573,
                11,
                572,
                7910,
                1690,
                8057,
                2514,
                2686,
                806,
                39706,
                5134,
                368,
                635,
                7661,
                299,
                19660,
                11,
                51794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15146590115731223,
            "compression_ratio": 1.2569444444444444,
            "no_speech_prob": 0.1748562902212143
        },
        {
            "id": 597,
            "seek": 462036,
            "start": 4620.36,
            "end": 4638.639999999999,
            "text": " un pa\u00eds de florero, de adorno, pasaban a\u00f1os sin destituir a un juez, a un magistrado.",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                10572,
                368,
                37342,
                2032,
                11,
                368,
                614,
                21998,
                11,
                1736,
                18165,
                11424,
                3343,
                2677,
                6380,
                347,
                257,
                517,
                27833,
                89,
                11,
                257,
                517,
                48894,
                14974,
                13,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2447617438531691,
            "compression_ratio": 1.0481927710843373,
            "no_speech_prob": 0.8292190432548523
        },
        {
            "id": 598,
            "seek": 463864,
            "start": 4638.64,
            "end": 4658.400000000001,
            "text": " Entonces, ya no se puede eso, ya hay que poner orden con todo respeto y no permitir",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                2478,
                572,
                369,
                8919,
                7287,
                11,
                2478,
                4842,
                631,
                19149,
                28615,
                416,
                5149,
                1597,
                19515,
                288,
                572,
                46865,
                51352
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10384747385978699,
            "compression_ratio": 1.1216216216216217,
            "no_speech_prob": 0.1363428831100464
        },
        {
            "id": 599,
            "seek": 465840,
            "start": 4658.4,
            "end": 4665.839999999999,
            "text": " la corrupci\u00f3n en jueces, en magistrados.",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                465,
                27833,
                887,
                11,
                465,
                48894,
                40491,
                13,
                50736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20539793154088462,
            "compression_ratio": 1.1981981981981982,
            "no_speech_prob": 0.22209171950817108
        },
        {
            "id": 600,
            "seek": 465840,
            "start": 4665.839999999999,
            "end": 4675.4,
            "text": " Imag\u00ednense el esfuerzo que hacen, el sacrificio, arriesgan hasta la vida, quienes detienen",
            "tokens": [
                50736,
                34223,
                10973,
                1288,
                806,
                49213,
                4765,
                631,
                27434,
                11,
                806,
                14108,
                1004,
                11,
                594,
                2244,
                1275,
                10764,
                635,
                7644,
                11,
                43091,
                1141,
                22461,
                51214
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20539793154088462,
            "compression_ratio": 1.1981981981981982,
            "no_speech_prob": 0.22209171950817108
        },
        {
            "id": 601,
            "seek": 467540,
            "start": 4675.4,
            "end": 4694.28,
            "text": " a delincuentes, muchos reciben amenazas y van a la c\u00e1rcel y salen, porque tienen muy",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                1103,
                4647,
                84,
                9240,
                11,
                17061,
                4214,
                1799,
                18497,
                921,
                296,
                288,
                3161,
                257,
                635,
                6476,
                81,
                4933,
                288,
                1845,
                268,
                11,
                4021,
                12536,
                5323,
                51308
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11169114907582602,
            "compression_ratio": 1.0493827160493827,
            "no_speech_prob": 0.2620156407356262
        },
        {
            "id": 602,
            "seek": 469428,
            "start": 4694.28,
            "end": 4713.28,
            "text": " buenos abogados, muy buenos para sobornar, que esos abogados, muchos de ellos ni siquiera",
            "tokens": [
                50364,
                49617,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                5323,
                49617,
                1690,
                370,
                10324,
                289,
                11,
                631,
                22411,
                410,
                664,
                4181,
                11,
                17061,
                368,
                16353,
                3867,
                1511,
                35134,
                51314
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18593055861336844,
            "compression_ratio": 1.2191780821917808,
            "no_speech_prob": 0.13728658854961395
        },
        {
            "id": 603,
            "seek": 471328,
            "start": 4713.28,
            "end": 4726.16,
            "text": " abanican la teor\u00eda del derecho, m\u00e1s que nada son influencias y dinero.",
            "tokens": [
                50364,
                410,
                282,
                8914,
                635,
                40238,
                2686,
                1103,
                39055,
                11,
                3573,
                631,
                8096,
                1872,
                9024,
                12046,
                288,
                27923,
                13,
                51008
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.45677250081842596,
            "compression_ratio": 0.96,
            "no_speech_prob": 0.3498607277870178
        },
        {
            "id": 604,
            "seek": 472616,
            "start": 4726.16,
            "end": 4745.28,
            "text": " Entonces, liberan a presuntos delincuentes. Nosotros vamos a estar insistiendo mucho en",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                6774,
                282,
                257,
                1183,
                2760,
                329,
                1103,
                4647,
                84,
                9240,
                13,
                18749,
                11792,
                5295,
                257,
                8755,
                13466,
                7304,
                9824,
                465,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1584630379310021,
            "compression_ratio": 1.1012658227848102,
            "no_speech_prob": 0.04798958823084831
        },
        {
            "id": 605,
            "seek": 474528,
            "start": 4745.28,
            "end": 4761.759999999999,
            "text": " esto, porque tiene que ayudarnos el Poder Judicial, como yo espero que lo sigan haciendo,",
            "tokens": [
                50364,
                7433,
                11,
                4021,
                7066,
                631,
                20333,
                24979,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                11,
                2617,
                5290,
                26823,
                631,
                450,
                4556,
                282,
                20509,
                11,
                51188
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18439538955688475,
            "compression_ratio": 1.3888888888888888,
            "no_speech_prob": 0.283705472946167
        },
        {
            "id": 606,
            "seek": 474528,
            "start": 4761.759999999999,
            "end": 4769.48,
            "text": " todos no se puede generalizar que el Poder Judicial est\u00e1 podrido, no, ni siquiera el",
            "tokens": [
                51188,
                6321,
                572,
                369,
                8919,
                2674,
                9736,
                631,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                3192,
                15305,
                2925,
                11,
                572,
                11,
                3867,
                1511,
                35134,
                806,
                51574
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18439538955688475,
            "compression_ratio": 1.3888888888888888,
            "no_speech_prob": 0.283705472946167
        },
        {
            "id": 607,
            "seek": 476948,
            "start": 4769.48,
            "end": 4784.599999999999,
            "text": " caso de la procuradur\u00eda, pero s\u00ed es como lo que nosotros tenemos ac\u00e1 de aduanas o",
            "tokens": [
                50364,
                9666,
                368,
                635,
                9510,
                374,
                345,
                374,
                2686,
                11,
                4768,
                8600,
                785,
                2617,
                450,
                631,
                13863,
                9914,
                23496,
                368,
                614,
                6139,
                296,
                277,
                51120
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28498104902414173,
            "compression_ratio": 1.2932330827067668,
            "no_speech_prob": 0.7336667776107788
        },
        {
            "id": 608,
            "seek": 476948,
            "start": 4784.599999999999,
            "end": 4793.16,
            "text": " migraci\u00f3n, estamos limpiando y vamos a seguir limpiando.",
            "tokens": [
                51120,
                6186,
                46205,
                11,
                10382,
                2364,
                22630,
                1806,
                288,
                5295,
                257,
                18584,
                2364,
                22630,
                1806,
                13,
                51548
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28498104902414173,
            "compression_ratio": 1.2932330827067668,
            "no_speech_prob": 0.7336667776107788
        },
        {
            "id": 609,
            "seek": 476948,
            "start": 4793.16,
            "end": 4794.759999999999,
            "text": " Solo por \u00faltimo, presidente.",
            "tokens": [
                51548,
                26452,
                1515,
                21013,
                11,
                23852,
                13,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28498104902414173,
            "compression_ratio": 1.2932330827067668,
            "no_speech_prob": 0.7336667776107788
        },
        {
            "id": 610,
            "seek": 482476,
            "start": 4825.360000000001,
            "end": 4833.08,
            "text": " Hacer valer que la justicia tiene que ser pronta y expedita, esa es parte de la reforma",
            "tokens": [
                50394,
                389,
                12858,
                1323,
                260,
                631,
                635,
                445,
                15341,
                7066,
                631,
                816,
                582,
                45442,
                288,
                19348,
                2786,
                11,
                11342,
                785,
                6975,
                368,
                635,
                8290,
                64,
                50780
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18710492207453802,
            "compression_ratio": 1.3282442748091603,
            "no_speech_prob": 0.4235701560974121
        },
        {
            "id": 611,
            "seek": 482476,
            "start": 4833.08,
            "end": 4841.88,
            "text": " que hace falta en el Poder Judicial, no es posible que lleven a\u00f1os sin una sentencia.",
            "tokens": [
                50780,
                631,
                10032,
                22111,
                465,
                806,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                11,
                572,
                785,
                26644,
                631,
                12038,
                553,
                11424,
                3343,
                2002,
                2279,
                10974,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18710492207453802,
            "compression_ratio": 1.3282442748091603,
            "no_speech_prob": 0.4235701560974121
        },
        {
            "id": 612,
            "seek": 484188,
            "start": 4841.88,
            "end": 4849.16,
            "text": " Yo espero que todo esto se vaya mejorando.",
            "tokens": [
                50364,
                7616,
                26823,
                631,
                5149,
                7433,
                369,
                47682,
                11479,
                1806,
                13,
                50728
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1850948490080286,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.003393452614545822
        },
        {
            "id": 613,
            "seek": 484188,
            "start": 4849.16,
            "end": 4860.2,
            "text": " Buenos d\u00edas, se\u00f1or presidente.",
            "tokens": [
                50728,
                38058,
                19527,
                11,
                22188,
                23852,
                13,
                51280
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1850948490080286,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.003393452614545822
        },
        {
            "id": 614,
            "seek": 484188,
            "start": 4860.2,
            "end": 4863.56,
            "text": " Carlos Pozos, de la revista Petr\u00f3leo y Energ\u00eda.",
            "tokens": [
                51280,
                19646,
                6165,
                27681,
                11,
                368,
                635,
                3698,
                5236,
                10472,
                11721,
                41041,
                288,
                48195,
                2686,
                13,
                51448
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1850948490080286,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.003393452614545822
        },
        {
            "id": 615,
            "seek": 484188,
            "start": 4863.56,
            "end": 4870.4400000000005,
            "text": " Presidente, ante la avalancha de an\u00e1lisis de su primer y tercer informe de gobierno",
            "tokens": [
                51448,
                3117,
                68,
                11,
                23411,
                635,
                1305,
                14163,
                4413,
                368,
                44113,
                28436,
                368,
                459,
                12595,
                288,
                38103,
                1356,
                68,
                368,
                29254,
                51792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1850948490080286,
            "compression_ratio": 1.3043478260869565,
            "no_speech_prob": 0.003393452614545822
        },
        {
            "id": 616,
            "seek": 487044,
            "start": 4870.5199999999995,
            "end": 4878.719999999999,
            "text": " por parte de periodistas, columnistas, comunic\u00f3logos, analistas y pol\u00edticos, quis\u00edamos saber un",
            "tokens": [
                50368,
                1515,
                6975,
                368,
                2896,
                14858,
                11,
                7738,
                14858,
                11,
                31710,
                812,
                4987,
                329,
                11,
                2624,
                14858,
                288,
                14482,
                9940,
                11,
                37945,
                16275,
                12489,
                517,
                50778
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15028543581907777,
            "compression_ratio": 1.49009900990099,
            "no_speech_prob": 0.352369487285614
        },
        {
            "id": 617,
            "seek": 487044,
            "start": 4878.719999999999,
            "end": 4882.08,
            "text": " autoan\u00e1lisis de parte de usted.",
            "tokens": [
                50778,
                8399,
                282,
                11447,
                28436,
                368,
                6975,
                368,
                10467,
                13,
                50946
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15028543581907777,
            "compression_ratio": 1.49009900990099,
            "no_speech_prob": 0.352369487285614
        },
        {
            "id": 618,
            "seek": 487044,
            "start": 4882.08,
            "end": 4889.5199999999995,
            "text": " En el sentido, cuando le han dejado algunos miembros de su gabinete, la pregunta con todo",
            "tokens": [
                50946,
                2193,
                806,
                19850,
                11,
                7767,
                476,
                7276,
                21259,
                1573,
                21078,
                275,
                4907,
                29781,
                368,
                459,
                17964,
                259,
                3498,
                11,
                635,
                24252,
                416,
                5149,
                51318
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15028543581907777,
            "compression_ratio": 1.49009900990099,
            "no_speech_prob": 0.352369487285614
        },
        {
            "id": 619,
            "seek": 487044,
            "start": 4889.5199999999995,
            "end": 4896.679999999999,
            "text": " respeto es \u00bfel ganso ha perdido alguna pluma en estos nueve meses de gobierno?",
            "tokens": [
                51318,
                1597,
                19515,
                785,
                3841,
                338,
                7574,
                539,
                324,
                12611,
                2925,
                20651,
                499,
                5544,
                465,
                12585,
                10412,
                303,
                23922,
                368,
                29254,
                30,
                51676
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15028543581907777,
            "compression_ratio": 1.49009900990099,
            "no_speech_prob": 0.352369487285614
        },
        {
            "id": 620,
            "seek": 489668,
            "start": 4896.68,
            "end": 4911.92,
            "text": " No, porque yo digo a los integrantes del gabinete y a todo el pueblo de M\u00e9xico que",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                11,
                4021,
                5290,
                22990,
                257,
                1750,
                3572,
                9327,
                1103,
                17964,
                259,
                3498,
                288,
                257,
                5149,
                806,
                33764,
                368,
                28128,
                631,
                51126
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22630170822143555,
            "compression_ratio": 1.0121951219512195,
            "no_speech_prob": 0.05698131397366524
        },
        {
            "id": 621,
            "seek": 491192,
            "start": 4911.92,
            "end": 4925.76,
            "text": " porque me canso ganso y ellos no se hacen patos. Me est\u00e1n ayudando todos, me est\u00e1",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                385,
                393,
                539,
                7574,
                539,
                288,
                16353,
                572,
                369,
                27434,
                1947,
                329,
                13,
                1923,
                10368,
                20333,
                1806,
                6321,
                11,
                385,
                3192,
                51056
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20556116104125977,
            "compression_ratio": 1.4796747967479675,
            "no_speech_prob": 0.06440437585115433
        },
        {
            "id": 622,
            "seek": 491192,
            "start": 4925.76,
            "end": 4932.88,
            "text": " ayudando el pueblo principalmente, me est\u00e1 ayudando mucho la gente con su apoyo, con",
            "tokens": [
                51056,
                20333,
                1806,
                806,
                33764,
                32258,
                11,
                385,
                3192,
                20333,
                1806,
                9824,
                635,
                3788,
                416,
                459,
                46151,
                11,
                416,
                51412
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20556116104125977,
            "compression_ratio": 1.4796747967479675,
            "no_speech_prob": 0.06440437585115433
        },
        {
            "id": 623,
            "seek": 491192,
            "start": 4932.88,
            "end": 4933.88,
            "text": " su respaldo.",
            "tokens": [
                51412,
                459,
                1597,
                37623,
                13,
                51462
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20556116104125977,
            "compression_ratio": 1.4796747967479675,
            "no_speech_prob": 0.06440437585115433
        },
        {
            "id": 624,
            "seek": 493388,
            "start": 4933.88,
            "end": 4949.6,
            "text": " Por ejemplo, \u00bfc\u00f3mo me apoya que convocan a una manifestaci\u00f3n en contra del presidente",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                13358,
                11,
                3841,
                46614,
                385,
                1882,
                24642,
                631,
                3754,
                905,
                282,
                257,
                2002,
                10067,
                3482,
                465,
                10742,
                1103,
                23852,
                51150
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31516856531943044,
            "compression_ratio": 1.0736842105263158,
            "no_speech_prob": 0.19276981055736542
        },
        {
            "id": 625,
            "seek": 493388,
            "start": 4949.6,
            "end": 4951.08,
            "text": " y no asisten?",
            "tokens": [
                51150,
                288,
                572,
                382,
                4821,
                30,
                51224
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.31516856531943044,
            "compression_ratio": 1.0736842105263158,
            "no_speech_prob": 0.19276981055736542
        },
        {
            "id": 626,
            "seek": 495108,
            "start": 4951.08,
            "end": 4959.16,
            "text": " Pues me ayudan. \u00bfC\u00f3mo me ayudan tambi\u00e9n?",
            "tokens": [
                50364,
                22386,
                385,
                20333,
                282,
                13,
                3841,
                28342,
                385,
                20333,
                282,
                6407,
                30,
                50768
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2676245212554932,
            "compression_ratio": 1.1946902654867257,
            "no_speech_prob": 0.1558186113834381
        },
        {
            "id": 627,
            "seek": 495108,
            "start": 4959.16,
            "end": 4972.32,
            "text": " Hay una campa\u00f1a de calumnias en redes sociales, en las benditas redes sociales, que aunque",
            "tokens": [
                50768,
                8721,
                2002,
                37597,
                12150,
                368,
                2104,
                449,
                3722,
                296,
                465,
                16762,
                29623,
                11,
                465,
                2439,
                11229,
                14182,
                16762,
                29623,
                11,
                631,
                21962,
                51426
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2676245212554932,
            "compression_ratio": 1.1946902654867257,
            "no_speech_prob": 0.1558186113834381
        },
        {
            "id": 628,
            "seek": 497232,
            "start": 4973.32,
            "end": 4987.4,
            "text": " para eso seguir\u00e1n siendo benditas, porque de inmediato hay respuesta, me ayudan mucho.",
            "tokens": [
                50414,
                1690,
                7287,
                18584,
                7200,
                31423,
                11229,
                14182,
                11,
                4021,
                368,
                294,
                3130,
                2513,
                4842,
                40585,
                11,
                385,
                20333,
                282,
                9824,
                13,
                51118
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22328267778669084,
            "compression_ratio": 1.376,
            "no_speech_prob": 0.13949598371982574
        },
        {
            "id": 629,
            "seek": 497232,
            "start": 4987.4,
            "end": 5000.36,
            "text": " Adem\u00e1s, con argumentos, no son insultos, sino con argumentos, que eso es lo que hay",
            "tokens": [
                51118,
                34621,
                11,
                416,
                6770,
                329,
                11,
                572,
                1872,
                15285,
                329,
                11,
                18108,
                416,
                6770,
                329,
                11,
                631,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                4842,
                51766
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22328267778669084,
            "compression_ratio": 1.376,
            "no_speech_prob": 0.13949598371982574
        },
        {
            "id": 630,
            "seek": 500036,
            "start": 5000.4,
            "end": 5013.5599999999995,
            "text": " que ir procurando tambi\u00e9n, menos confrontaci\u00f3n y m\u00e1s argumentaci\u00f3n en la pol\u00e9mica, en",
            "tokens": [
                50366,
                631,
                3418,
                9510,
                374,
                1806,
                6407,
                11,
                8902,
                12422,
                3482,
                288,
                3573,
                6770,
                3482,
                465,
                635,
                1180,
                4011,
                2262,
                11,
                465,
                51024
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460110584894816,
            "compression_ratio": 1.2727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.7246197462081909
        },
        {
            "id": 631,
            "seek": 500036,
            "start": 5013.5599999999995,
            "end": 5014.5599999999995,
            "text": " el debate.",
            "tokens": [
                51024,
                806,
                7958,
                13,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460110584894816,
            "compression_ratio": 1.2727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.7246197462081909
        },
        {
            "id": 632,
            "seek": 500036,
            "start": 5014.5599999999995,
            "end": 5026.679999999999,
            "text": " Entonces, me ayudan much\u00edsimo, me ayudan denunciando injusticias.",
            "tokens": [
                51074,
                15097,
                11,
                385,
                20333,
                282,
                44722,
                11,
                385,
                20333,
                282,
                1441,
                11228,
                1806,
                19336,
                48042,
                13,
                51680
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460110584894816,
            "compression_ratio": 1.2727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.7246197462081909
        },
        {
            "id": 633,
            "seek": 502668,
            "start": 5026.68,
            "end": 5038.16,
            "text": " Por ejemplo, voy a los hospitales a visita y se me acercan y me dicen que no le enga\u00f1en,",
            "tokens": [
                50364,
                5269,
                13358,
                11,
                7552,
                257,
                1750,
                4530,
                279,
                257,
                1452,
                2786,
                288,
                369,
                385,
                696,
                2869,
                282,
                288,
                385,
                33816,
                631,
                572,
                476,
                1741,
                23217,
                268,
                11,
                50938
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1942787411846692,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.3883906602859497
        },
        {
            "id": 634,
            "seek": 502668,
            "start": 5038.16,
            "end": 5046.68,
            "text": " vinieron a pintarlo el hospital porque sab\u00edan que iba usted a venir. Y s\u00ed, llego, no en",
            "tokens": [
                50938,
                27037,
                14440,
                257,
                23924,
                19457,
                806,
                4530,
                4021,
                5560,
                11084,
                631,
                33423,
                10467,
                257,
                20817,
                13,
                398,
                8600,
                11,
                4849,
                6308,
                11,
                572,
                465,
                51364
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1942787411846692,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.3883906602859497
        },
        {
            "id": 635,
            "seek": 502668,
            "start": 5046.68,
            "end": 5053.16,
            "text": " todos los casos tampoco, pero en algunos casos s\u00ed, todav\u00eda est\u00e1 el olor a pintura.",
            "tokens": [
                51364,
                6321,
                1750,
                25135,
                36838,
                11,
                4768,
                465,
                21078,
                25135,
                8600,
                11,
                28388,
                3192,
                806,
                2545,
                284,
                257,
                23924,
                2991,
                13,
                51688
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1942787411846692,
            "compression_ratio": 1.456043956043956,
            "no_speech_prob": 0.3883906602859497
        },
        {
            "id": 636,
            "seek": 505316,
            "start": 5053.16,
            "end": 5063.28,
            "text": " Entonces, me ayudan mucho, la gente me apoya y me ayudan los servidores p\u00fablicos.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                385,
                20333,
                282,
                9824,
                11,
                635,
                3788,
                385,
                1882,
                24642,
                288,
                385,
                20333,
                282,
                1750,
                1658,
                38835,
                15392,
                329,
                13,
                50870
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18420427322387695,
            "compression_ratio": 1.3053435114503817,
            "no_speech_prob": 0.049177709966897964
        },
        {
            "id": 637,
            "seek": 505316,
            "start": 5063.28,
            "end": 5074.9,
            "text": " Entonces, vamos bien. Quisi\u00e9ramos ir m\u00e1s a prisa, tenemos temas pendientes que debemos",
            "tokens": [
                50870,
                15097,
                11,
                5295,
                3610,
                13,
                2326,
                8021,
                4198,
                2151,
                3418,
                3573,
                257,
                582,
                3837,
                11,
                9914,
                40284,
                12179,
                20135,
                631,
                3001,
                4485,
                51451
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18420427322387695,
            "compression_ratio": 1.3053435114503817,
            "no_speech_prob": 0.049177709966897964
        },
        {
            "id": 638,
            "seek": 507490,
            "start": 5075.9,
            "end": 5088.94,
            "text": " El principal es el de conseguir la paz, en eso estoy metido, de cuerpo y alma, que haya",
            "tokens": [
                50414,
                2699,
                9716,
                785,
                806,
                368,
                21229,
                635,
                30032,
                11,
                465,
                7287,
                15796,
                1131,
                2925,
                11,
                368,
                20264,
                288,
                32634,
                11,
                631,
                24693,
                51066
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.175364621480306,
            "compression_ratio": 1.4065934065934067,
            "no_speech_prob": 0.21953119337558746
        },
        {
            "id": 639,
            "seek": 507490,
            "start": 5088.94,
            "end": 5090.259999999999,
            "text": " paz y que haya tranquilidad.",
            "tokens": [
                51066,
                30032,
                288,
                631,
                24693,
                35337,
                4580,
                13,
                51132
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.175364621480306,
            "compression_ratio": 1.4065934065934067,
            "no_speech_prob": 0.21953119337558746
        },
        {
            "id": 640,
            "seek": 507490,
            "start": 5090.259999999999,
            "end": 5098.259999999999,
            "text": " Ciudadano presidente de M\u00e9xico, el viernes de la semana pasada usted dijo que debemos",
            "tokens": [
                51132,
                20188,
                532,
                345,
                3730,
                23852,
                368,
                28128,
                11,
                806,
                17634,
                4081,
                368,
                635,
                20205,
                1736,
                1538,
                10467,
                27024,
                631,
                3001,
                4485,
                51532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.175364621480306,
            "compression_ratio": 1.4065934065934067,
            "no_speech_prob": 0.21953119337558746
        },
        {
            "id": 641,
            "seek": 507490,
            "start": 5098.259999999999,
            "end": 5103.62,
            "text": " tomar conciencia ecol\u00f3gica y cuidar a los animales.",
            "tokens": [
                51532,
                22048,
                416,
                537,
                10974,
                308,
                8768,
                14047,
                2262,
                288,
                20770,
                289,
                257,
                1750,
                45102,
                13,
                51800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.175364621480306,
            "compression_ratio": 1.4065934065934067,
            "no_speech_prob": 0.21953119337558746
        },
        {
            "id": 642,
            "seek": 510362,
            "start": 5103.62,
            "end": 5110.86,
            "text": " El 28 de noviembre de 1867 el presidente Ju\u00e1rez emiti\u00f3 un decreto para cancelar las",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                7562,
                368,
                572,
                12702,
                20014,
                368,
                2443,
                22452,
                806,
                23852,
                13582,
                842,
                17693,
                32084,
                7138,
                517,
                6853,
                1353,
                1690,
                10373,
                289,
                2439,
                50726
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10218363761901855,
            "compression_ratio": 1.4813278008298756,
            "no_speech_prob": 0.3947518765926361
        },
        {
            "id": 643,
            "seek": 510362,
            "start": 5110.86,
            "end": 5118.46,
            "text": " corridas de toros en M\u00e9xico. Usted ha planteado p\u00fablicamente poner fin a las corridas de",
            "tokens": [
                50726,
                20322,
                296,
                368,
                281,
                2635,
                465,
                28128,
                13,
                624,
                30115,
                324,
                36829,
                1573,
                15392,
                3439,
                19149,
                962,
                257,
                2439,
                20322,
                296,
                368,
                51106
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10218363761901855,
            "compression_ratio": 1.4813278008298756,
            "no_speech_prob": 0.3947518765926361
        },
        {
            "id": 644,
            "seek": 510362,
            "start": 5118.46,
            "end": 5119.46,
            "text": " toros.",
            "tokens": [
                51106,
                281,
                2635,
                13,
                51156
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10218363761901855,
            "compression_ratio": 1.4813278008298756,
            "no_speech_prob": 0.3947518765926361
        },
        {
            "id": 645,
            "seek": 510362,
            "start": 5119.46,
            "end": 5125.86,
            "text": " En el libro de textos de primaria no existe menci\u00f3n alguna al maltrato animal o a la",
            "tokens": [
                51156,
                2193,
                806,
                29354,
                368,
                2487,
                329,
                368,
                2886,
                9831,
                572,
                16304,
                1706,
                5687,
                20651,
                419,
                2806,
                6903,
                2513,
                5496,
                277,
                257,
                635,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10218363761901855,
            "compression_ratio": 1.4813278008298756,
            "no_speech_prob": 0.3947518765926361
        },
        {
            "id": 646,
            "seek": 510362,
            "start": 5125.86,
            "end": 5132.34,
            "text": " crueldad hacia los animales. \u00bfQu\u00e9 medidas adoptar\u00e1 su gobierno para responder a esta",
            "tokens": [
                51476,
                5140,
                5957,
                345,
                21365,
                1750,
                45102,
                13,
                3841,
                15137,
                37295,
                6878,
                21534,
                459,
                29254,
                1690,
                36416,
                257,
                5283,
                51800
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10218363761901855,
            "compression_ratio": 1.4813278008298756,
            "no_speech_prob": 0.3947518765926361
        },
        {
            "id": 647,
            "seek": 513234,
            "start": 5132.34,
            "end": 5136.9400000000005,
            "text": " demanda de poner fin a las corridas de toros en M\u00e9xico?",
            "tokens": [
                50364,
                4733,
                64,
                368,
                19149,
                962,
                257,
                2439,
                20322,
                296,
                368,
                281,
                2635,
                465,
                28128,
                30,
                50594
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13954169409615652,
            "compression_ratio": 1.4303030303030304,
            "no_speech_prob": 0.30998116731643677
        },
        {
            "id": 648,
            "seek": 513234,
            "start": 5136.9400000000005,
            "end": 5149.66,
            "text": " Para empezar, se toma nota y se le informa al secretario de Educaci\u00f3n sobre el contemplar",
            "tokens": [
                50594,
                11107,
                31168,
                11,
                369,
                39728,
                36192,
                288,
                369,
                476,
                1356,
                64,
                419,
                4054,
                4912,
                368,
                9517,
                3482,
                5473,
                806,
                19935,
                289,
                51230
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13954169409615652,
            "compression_ratio": 1.4303030303030304,
            "no_speech_prob": 0.30998116731643677
        },
        {
            "id": 649,
            "seek": 513234,
            "start": 5149.66,
            "end": 5159.46,
            "text": " lo del maltrato a los animales como parte del libro o de los libros de texto, eso se",
            "tokens": [
                51230,
                450,
                1103,
                2806,
                6903,
                2513,
                257,
                1750,
                45102,
                2617,
                6975,
                1103,
                29354,
                277,
                368,
                1750,
                4939,
                329,
                368,
                35503,
                11,
                7287,
                369,
                51720
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13954169409615652,
            "compression_ratio": 1.4303030303030304,
            "no_speech_prob": 0.30998116731643677
        },
        {
            "id": 650,
            "seek": 513234,
            "start": 5159.46,
            "end": 5160.46,
            "text": " ve.",
            "tokens": [
                51720,
                1241,
                13,
                51770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13954169409615652,
            "compression_ratio": 1.4303030303030304,
            "no_speech_prob": 0.30998116731643677
        },
        {
            "id": 651,
            "seek": 516046,
            "start": 5160.46,
            "end": 5175.42,
            "text": " Lo otro, tendr\u00eda que hacerse una especie de consulta para tener la opini\u00f3n de todos,",
            "tokens": [
                50364,
                6130,
                11921,
                11,
                3928,
                37183,
                631,
                6720,
                405,
                2002,
                49368,
                368,
                7189,
                64,
                1690,
                11640,
                635,
                3980,
                2560,
                368,
                6321,
                11,
                51112
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11035237993512835,
            "compression_ratio": 1.3265306122448979,
            "no_speech_prob": 0.17429135739803314
        },
        {
            "id": 652,
            "seek": 516046,
            "start": 5175.42,
            "end": 5181.3,
            "text": " son temas pol\u00e9micos.",
            "tokens": [
                51112,
                1872,
                40284,
                1180,
                4011,
                9940,
                13,
                51406
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11035237993512835,
            "compression_ratio": 1.3265306122448979,
            "no_speech_prob": 0.17429135739803314
        },
        {
            "id": 653,
            "seek": 516046,
            "start": 5181.3,
            "end": 5189.62,
            "text": " Por eso creo yo que hace falta la reforma al art\u00edculo 35 de la Constituci\u00f3n para que",
            "tokens": [
                51406,
                5269,
                7287,
                14336,
                5290,
                631,
                10032,
                22111,
                635,
                8290,
                64,
                419,
                1523,
                34365,
                6976,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                1690,
                631,
                51822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.11035237993512835,
            "compression_ratio": 1.3265306122448979,
            "no_speech_prob": 0.17429135739803314
        },
        {
            "id": 654,
            "seek": 518962,
            "start": 5189.7,
            "end": 5198.86,
            "text": " el ciudadano tenga esa posibilidad de decir yo necesito que se consulte sobre este tema",
            "tokens": [
                50368,
                806,
                24329,
                3730,
                36031,
                11342,
                1366,
                33989,
                368,
                10235,
                5290,
                11909,
                3528,
                631,
                369,
                7189,
                68,
                5473,
                4065,
                15854,
                50826
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10101842880249023,
            "compression_ratio": 1.408,
            "no_speech_prob": 0.21330775320529938
        },
        {
            "id": 655,
            "seek": 518962,
            "start": 5198.86,
            "end": 5212.98,
            "text": " y que la consulta sea vinculatoria, que no sea nada m\u00e1s un asunto de la autoridad, sino",
            "tokens": [
                50826,
                288,
                631,
                635,
                7189,
                64,
                4158,
                27037,
                2444,
                1639,
                654,
                11,
                631,
                572,
                4158,
                8096,
                3573,
                517,
                382,
                24052,
                368,
                635,
                19510,
                4580,
                11,
                18108,
                51532
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10101842880249023,
            "compression_ratio": 1.408,
            "no_speech_prob": 0.21330775320529938
        },
        {
            "id": 656,
            "seek": 521298,
            "start": 5213.459999999999,
            "end": 5229.379999999999,
            "text": " en esos temas se le pregunte a los ciudadanos su opini\u00f3n y que se informe bien y que haya",
            "tokens": [
                50388,
                465,
                22411,
                40284,
                369,
                476,
                659,
                70,
                7070,
                257,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                459,
                3980,
                2560,
                288,
                631,
                369,
                1356,
                68,
                3610,
                288,
                631,
                24693,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19412492356210384,
            "compression_ratio": 1.3106060606060606,
            "no_speech_prob": 0.022935207933187485
        },
        {
            "id": 657,
            "seek": 521298,
            "start": 5229.379999999999,
            "end": 5240.419999999999,
            "text": " pol\u00e9mica a favor, en contra, que haya debate en los medios. Eso es la democracia.",
            "tokens": [
                51184,
                1180,
                4011,
                2262,
                257,
                2294,
                11,
                465,
                10742,
                11,
                631,
                24693,
                7958,
                465,
                1750,
                46017,
                13,
                27795,
                785,
                635,
                6366,
                28000,
                13,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19412492356210384,
            "compression_ratio": 1.3106060606060606,
            "no_speech_prob": 0.022935207933187485
        },
        {
            "id": 658,
            "seek": 524042,
            "start": 5240.42,
            "end": 5251.74,
            "text": " Y luego, ya que se conoci\u00f3 bien sobre el tema que todo mundo se inform\u00f3, a votar y",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                17222,
                11,
                2478,
                631,
                369,
                33029,
                19609,
                3610,
                5473,
                806,
                15854,
                631,
                5149,
                7968,
                369,
                1356,
                812,
                11,
                257,
                3478,
                289,
                288,
                50930
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20903786745938388,
            "compression_ratio": 1.0674157303370786,
            "no_speech_prob": 0.007934996858239174
        },
        {
            "id": 659,
            "seek": 524042,
            "start": 5251.74,
            "end": 5252.74,
            "text": " a decidir.",
            "tokens": [
                50930,
                257,
                21937,
                347,
                13,
                50980
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20903786745938388,
            "compression_ratio": 1.0674157303370786,
            "no_speech_prob": 0.007934996858239174
        },
        {
            "id": 660,
            "seek": 525274,
            "start": 5252.74,
            "end": 5270.26,
            "text": " Entonces, por eso lo de la consulta, como otros m\u00e9todos de la democracia, lo de la",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                1515,
                7287,
                450,
                368,
                635,
                7189,
                64,
                11,
                2617,
                16422,
                20275,
                378,
                329,
                368,
                635,
                6366,
                28000,
                11,
                450,
                368,
                635,
                51240
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10523321798869542,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.014367660507559776
        },
        {
            "id": 661,
            "seek": 525274,
            "start": 5270.26,
            "end": 5279.099999999999,
            "text": " revocaci\u00f3n del mandato, el refer\u00e9ndum, el plebiscito, avanzar hacia la democracia participativa.",
            "tokens": [
                51240,
                3698,
                905,
                3482,
                1103,
                7411,
                2513,
                11,
                806,
                2864,
                34577,
                449,
                11,
                806,
                3362,
                65,
                5606,
                3528,
                11,
                42444,
                289,
                21365,
                635,
                6366,
                28000,
                3421,
                18740,
                13,
                51682
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10523321798869542,
            "compression_ratio": 1.4,
            "no_speech_prob": 0.014367660507559776
        },
        {
            "id": 662,
            "seek": 527910,
            "start": 5279.5,
            "end": 5291.5,
            "text": " Nosotros no vamos a quitar el dedo del rengl\u00f3n sobre esto. Las consultas que hemos hecho",
            "tokens": [
                50384,
                18749,
                11792,
                572,
                5295,
                257,
                421,
                3981,
                806,
                4172,
                78,
                1103,
                319,
                872,
                75,
                1801,
                5473,
                7433,
                13,
                10663,
                7189,
                296,
                631,
                15396,
                13064,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19187001387278238,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.03600769117474556
        },
        {
            "id": 663,
            "seek": 527910,
            "start": 5291.5,
            "end": 5300.740000000001,
            "text": " se han llevado a cabo sin el fundamento legal necesario, pero s\u00ed hemos respetado la voluntad",
            "tokens": [
                50984,
                369,
                7276,
                27124,
                1573,
                257,
                41335,
                3343,
                806,
                6073,
                78,
                5089,
                44095,
                11,
                4768,
                8600,
                15396,
                1597,
                302,
                1573,
                635,
                17911,
                345,
                51446
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19187001387278238,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.03600769117474556
        },
        {
            "id": 664,
            "seek": 527910,
            "start": 5300.740000000001,
            "end": 5301.740000000001,
            "text": " de los ciudadanos.",
            "tokens": [
                51446,
                368,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                51496
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19187001387278238,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.03600769117474556
        },
        {
            "id": 665,
            "seek": 527910,
            "start": 5301.740000000001,
            "end": 5303.740000000001,
            "text": " Nunca su excedente autoritario.",
            "tokens": [
                51496,
                23696,
                496,
                459,
                454,
                1232,
                1576,
                19510,
                3981,
                1004,
                13,
                51596
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19187001387278238,
            "compression_ratio": 1.3928571428571428,
            "no_speech_prob": 0.03600769117474556
        },
        {
            "id": 666,
            "seek": 530374,
            "start": 5304.219999999999,
            "end": 5316.94,
            "text": " Nunca jam\u00e1s vamos a actuar con autoritarismo, no llegamos para eso, nada por la fuerza,",
            "tokens": [
                50388,
                23696,
                496,
                7872,
                2490,
                5295,
                257,
                605,
                20766,
                416,
                19510,
                3981,
                6882,
                11,
                572,
                11234,
                2151,
                1690,
                7287,
                11,
                8096,
                1515,
                635,
                39730,
                11,
                51024
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1337453185534868,
            "compression_ratio": 1.3733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.004301457200199366
        },
        {
            "id": 667,
            "seek": 530374,
            "start": 5316.94,
            "end": 5319.34,
            "text": " todo por la raz\u00f3n y el derecho.",
            "tokens": [
                51024,
                5149,
                1515,
                635,
                38310,
                288,
                806,
                39055,
                13,
                51144
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1337453185534868,
            "compression_ratio": 1.3733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.004301457200199366
        },
        {
            "id": 668,
            "seek": 530374,
            "start": 5319.34,
            "end": 5329.599999999999,
            "text": " Y por eso tambi\u00e9n lo de la revocaci\u00f3n del mandato, que es una posibilidad de decir",
            "tokens": [
                51144,
                398,
                1515,
                7287,
                6407,
                450,
                368,
                635,
                3698,
                905,
                3482,
                1103,
                7411,
                2513,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                1366,
                33989,
                368,
                10235,
                51657
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1337453185534868,
            "compression_ratio": 1.3733333333333333,
            "no_speech_prob": 0.004301457200199366
        },
        {
            "id": 669,
            "seek": 532960,
            "start": 5329.76,
            "end": 5342.4400000000005,
            "text": " No estamos de acuerdo y ya no queremos esta pol\u00edtica, vamos a cambiar, que se aplique",
            "tokens": [
                50372,
                883,
                10382,
                368,
                28113,
                288,
                2478,
                572,
                26813,
                5283,
                25029,
                11,
                5295,
                257,
                37738,
                11,
                631,
                369,
                25522,
                1925,
                51006
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17094882796792424,
            "compression_ratio": 1.398876404494382,
            "no_speech_prob": 0.019183658063411713
        },
        {
            "id": 670,
            "seek": 532960,
            "start": 5342.4400000000005,
            "end": 5347.72,
            "text": " la letra y el esp\u00edritu del art\u00edculo 39 de la Constituci\u00f3n. El pueblo tiene en todo",
            "tokens": [
                51006,
                635,
                718,
                424,
                288,
                806,
                48987,
                3210,
                84,
                1103,
                1523,
                34365,
                15238,
                368,
                635,
                8574,
                6380,
                5687,
                13,
                2699,
                33764,
                7066,
                465,
                5149,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17094882796792424,
            "compression_ratio": 1.398876404494382,
            "no_speech_prob": 0.019183658063411713
        },
        {
            "id": 671,
            "seek": 532960,
            "start": 5347.72,
            "end": 5356.120000000001,
            "text": " momento el derecho de cambiar la forma de su gobierno. Esa es la democracia.",
            "tokens": [
                51270,
                9333,
                806,
                39055,
                368,
                37738,
                635,
                8366,
                368,
                459,
                29254,
                13,
                2313,
                64,
                785,
                635,
                6366,
                28000,
                13,
                51690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17094882796792424,
            "compression_ratio": 1.398876404494382,
            "no_speech_prob": 0.019183658063411713
        },
        {
            "id": 672,
            "seek": 535612,
            "start": 5356.12,
            "end": 5367.72,
            "text": " Entonces, por lo general ese art\u00edculo o ese principio constitucional no se lleva a la",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                1515,
                450,
                2674,
                10167,
                1523,
                34365,
                277,
                10167,
                34308,
                23079,
                1311,
                1966,
                572,
                369,
                37681,
                257,
                635,
                50944
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18604031063261486,
            "compression_ratio": 1.3643410852713178,
            "no_speech_prob": 0.023734617978334427
        },
        {
            "id": 673,
            "seek": 535612,
            "start": 5367.72,
            "end": 5384.0,
            "text": " pr\u00e1ctica. Si apenas estamos consolidando la democracia representativa, apenas si estamos",
            "tokens": [
                50944,
                27300,
                29041,
                13,
                4909,
                18561,
                10382,
                19045,
                1806,
                635,
                6366,
                28000,
                2906,
                18740,
                11,
                18561,
                1511,
                10382,
                51758
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18604031063261486,
            "compression_ratio": 1.3643410852713178,
            "no_speech_prob": 0.023734617978334427
        },
        {
            "id": 674,
            "seek": 538400,
            "start": 5384.0,
            "end": 5397.32,
            "text": " superando el largo periodo de fraudes electorales, de a\u00f1os, d\u00e9cadas, siglos de fraudes electorales,",
            "tokens": [
                50364,
                1687,
                1806,
                806,
                31245,
                2896,
                78,
                368,
                6600,
                10131,
                45948,
                4229,
                11,
                368,
                11424,
                11,
                9198,
                6872,
                11,
                4556,
                9389,
                368,
                6600,
                10131,
                45948,
                4229,
                11,
                51030
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13584862923135563,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.026497576385736465
        },
        {
            "id": 675,
            "seek": 538400,
            "start": 5397.32,
            "end": 5407.32,
            "text": " apenas estamos estableciendo una democracia representativa, pero no debemos de quedarnos",
            "tokens": [
                51030,
                18561,
                10382,
                37444,
                16830,
                2002,
                6366,
                28000,
                2906,
                18740,
                11,
                4768,
                572,
                3001,
                4485,
                368,
                13617,
                24979,
                51530
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.13584862923135563,
            "compression_ratio": 1.532258064516129,
            "no_speech_prob": 0.026497576385736465
        },
        {
            "id": 676,
            "seek": 540732,
            "start": 5407.32,
            "end": 5416.88,
            "text": " en eso, no se agota la democracia en que se elija cada tres, cada seis a\u00f1os a representantes.",
            "tokens": [
                50364,
                465,
                7287,
                11,
                572,
                369,
                623,
                5377,
                635,
                6366,
                28000,
                465,
                631,
                369,
                806,
                20642,
                8411,
                15890,
                11,
                8411,
                28233,
                11424,
                257,
                2906,
                9327,
                13,
                50842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18333064532670817,
            "compression_ratio": 1.4563758389261745,
            "no_speech_prob": 0.05486211180686951
        },
        {
            "id": 677,
            "seek": 540732,
            "start": 5416.88,
            "end": 5423.599999999999,
            "text": " No, el ciudadano tiene que estar participando constantemente en todas las decisiones, eso",
            "tokens": [
                50842,
                883,
                11,
                806,
                24329,
                3730,
                7066,
                631,
                8755,
                3421,
                1806,
                5754,
                16288,
                465,
                10906,
                2439,
                3537,
                279,
                11,
                7287,
                51178
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18333064532670817,
            "compression_ratio": 1.4563758389261745,
            "no_speech_prob": 0.05486211180686951
        },
        {
            "id": 678,
            "seek": 540732,
            "start": 5423.599999999999,
            "end": 5425.5199999999995,
            "text": " es lo que fortalece al gobierno.",
            "tokens": [
                51178,
                785,
                450,
                631,
                5009,
                1220,
                384,
                419,
                29254,
                13,
                51274
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18333064532670817,
            "compression_ratio": 1.4563758389261745,
            "no_speech_prob": 0.05486211180686951
        },
        {
            "id": 679,
            "seek": 542552,
            "start": 5425.52,
            "end": 5439.040000000001,
            "text": " Imag\u00ednense esto de las corridas de Tor. Si yo tomo una decisi\u00f3n, pues se ver\u00eda como",
            "tokens": [
                50364,
                34223,
                10973,
                1288,
                7433,
                368,
                2439,
                20322,
                296,
                368,
                7160,
                13,
                4909,
                5290,
                2916,
                78,
                2002,
                18206,
                2560,
                11,
                11059,
                369,
                1306,
                2686,
                2617,
                51040
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22882521152496338,
            "compression_ratio": 1.0,
            "no_speech_prob": 0.013765434734523296
        },
        {
            "id": 680,
            "seek": 543904,
            "start": 5439.04,
            "end": 5458.76,
            "text": " un acto autoritario, pero si surge de la consulta y el mandato de la mayor\u00eda podr\u00eda",
            "tokens": [
                50364,
                517,
                605,
                78,
                19510,
                3981,
                1004,
                11,
                4768,
                1511,
                18989,
                368,
                635,
                7189,
                64,
                288,
                806,
                7411,
                2513,
                368,
                635,
                35342,
                27246,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14965726779057428,
            "compression_ratio": 1.0625,
            "no_speech_prob": 0.04611651971936226
        },
        {
            "id": 681,
            "seek": 545876,
            "start": 5458.76,
            "end": 5467.68,
            "text": " yo decir, no es conmigo, es con la democracia, es con la ley.",
            "tokens": [
                50364,
                5290,
                10235,
                11,
                572,
                785,
                416,
                76,
                7483,
                11,
                785,
                416,
                635,
                6366,
                28000,
                11,
                785,
                416,
                635,
                27786,
                13,
                50810
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15685783242279627,
            "compression_ratio": 1.5714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.18460457026958466
        },
        {
            "id": 682,
            "seek": 545876,
            "start": 5467.68,
            "end": 5477.84,
            "text": " Entonces, la autoridad no se debilita, se fortalece, la democracia fortalece a la autoridad.",
            "tokens": [
                50810,
                15097,
                11,
                635,
                19510,
                4580,
                572,
                369,
                3001,
                388,
                2786,
                11,
                369,
                5009,
                1220,
                384,
                11,
                635,
                6366,
                28000,
                5009,
                1220,
                384,
                257,
                635,
                19510,
                4580,
                13,
                51318
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15685783242279627,
            "compression_ratio": 1.5714285714285714,
            "no_speech_prob": 0.18460457026958466
        },
        {
            "id": 683,
            "seek": 547784,
            "start": 5477.84,
            "end": 5489.22,
            "text": " estar obedeciendo, eso es. Entonces, s\u00ed es importante el que se ajusten las leyes.",
            "tokens": [
                50364,
                8755,
                1111,
                4858,
                16830,
                11,
                7287,
                785,
                13,
                15097,
                11,
                8600,
                785,
                9416,
                806,
                631,
                369,
                41023,
                268,
                2439,
                476,
                2346,
                13,
                50933
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22411820338322566,
            "compression_ratio": 1.40625,
            "no_speech_prob": 0.24820224940776825
        },
        {
            "id": 684,
            "seek": 547784,
            "start": 5489.22,
            "end": 5496.0,
            "text": " Cuando hicieron la reforma el 35, porque est\u00e1 establecido lo de la consulta, le pusieron",
            "tokens": [
                50933,
                21907,
                23697,
                14440,
                635,
                8290,
                64,
                806,
                6976,
                11,
                4021,
                3192,
                37444,
                17994,
                450,
                368,
                635,
                7189,
                64,
                11,
                476,
                31252,
                14440,
                51272
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22411820338322566,
            "compression_ratio": 1.40625,
            "no_speech_prob": 0.24820224940776825
        },
        {
            "id": 685,
            "seek": 547784,
            "start": 5496.0,
            "end": 5499.9400000000005,
            "text": " tantos candados como para que no se aplicara nunca.",
            "tokens": [
                51272,
                12095,
                329,
                3955,
                4181,
                2617,
                1690,
                631,
                572,
                369,
                18221,
                2419,
                13768,
                13,
                51469
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22411820338322566,
            "compression_ratio": 1.40625,
            "no_speech_prob": 0.24820224940776825
        },
        {
            "id": 686,
            "seek": 549994,
            "start": 5499.94,
            "end": 5514.82,
            "text": " Y no se me va a olvidar de que nosotros acudimos a ese derecho constitucional cuando la reforma",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                572,
                369,
                385,
                2773,
                257,
                43194,
                289,
                368,
                631,
                13863,
                696,
                532,
                8372,
                257,
                10167,
                39055,
                23079,
                1311,
                1966,
                7767,
                635,
                8290,
                64,
                51108
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16660777160099574,
            "compression_ratio": 1.1875,
            "no_speech_prob": 0.18566885590553284
        },
        {
            "id": 687,
            "seek": 551482,
            "start": 5514.82,
            "end": 5529.28,
            "text": " energ\u00e9tica y se juntaron m\u00e1s de tres millones de firmas y se pusieron de acuerdo los del",
            "tokens": [
                50364,
                10575,
                37272,
                288,
                369,
                22739,
                6372,
                3573,
                368,
                15890,
                22416,
                368,
                6174,
                296,
                288,
                369,
                31252,
                14440,
                368,
                28113,
                1750,
                1103,
                51087
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15349888801574707,
            "compression_ratio": 1.2890625,
            "no_speech_prob": 0.2007063329219818
        },
        {
            "id": 688,
            "seek": 551482,
            "start": 5529.28,
            "end": 5538.0199999999995,
            "text": " Ejecutivo Legislativo y el Judicial y nos hicieron hacer todo el tr\u00e1mite.",
            "tokens": [
                51087,
                462,
                2884,
                6672,
                6340,
                33074,
                18586,
                288,
                806,
                7661,
                14730,
                288,
                3269,
                23697,
                14440,
                6720,
                5149,
                806,
                504,
                19524,
                642,
                13,
                51524
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15349888801574707,
            "compression_ratio": 1.2890625,
            "no_speech_prob": 0.2007063329219818
        },
        {
            "id": 689,
            "seek": 553802,
            "start": 5538.02,
            "end": 5550.84,
            "text": " Y luego la conclusi\u00f3n del Poder Judicial de que no proced\u00eda, porque no se pod\u00eda hacer",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                17222,
                635,
                18646,
                2560,
                1103,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                368,
                631,
                572,
                6682,
                2686,
                11,
                4021,
                572,
                369,
                45588,
                6720,
                51005
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17001632281712123,
            "compression_ratio": 1.2727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.198105588555336
        },
        {
            "id": 690,
            "seek": 553802,
            "start": 5550.84,
            "end": 5558.96,
            "text": " ninguna consulta que implicara afectar los ingresos del gobierno.",
            "tokens": [
                51005,
                36073,
                7189,
                64,
                631,
                10629,
                2419,
                30626,
                289,
                1750,
                3957,
                495,
                329,
                1103,
                29254,
                13,
                51411
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17001632281712123,
            "compression_ratio": 1.2727272727272727,
            "no_speech_prob": 0.198105588555336
        },
        {
            "id": 691,
            "seek": 555896,
            "start": 5558.96,
            "end": 5574.34,
            "text": " Entonces, se desech\u00f3, pero yo hasta lo supe por anticipado, porque hasta se burlaban.",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                369,
                730,
                5023,
                812,
                11,
                4768,
                5290,
                10764,
                450,
                459,
                494,
                1515,
                10416,
                1573,
                11,
                4021,
                10764,
                369,
                2779,
                75,
                18165,
                13,
                51133
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19619650500161306,
            "compression_ratio": 1.0238095238095237,
            "no_speech_prob": 0.2752574682235718
        },
        {
            "id": 692,
            "seek": 557434,
            "start": 5574.34,
            "end": 5590.64,
            "text": " Llev\u00e9 una carta en ese entonces al Poder Judicial y como se dice coloquialmente, palo.",
            "tokens": [
                50364,
                441,
                306,
                15797,
                2002,
                41815,
                465,
                10167,
                13003,
                419,
                12646,
                260,
                7661,
                14730,
                288,
                2617,
                369,
                10313,
                1173,
                29826,
                831,
                4082,
                11,
                3984,
                78,
                13,
                51179
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22260802367637897,
            "compression_ratio": 1.0235294117647058,
            "no_speech_prob": 0.06421954184770584
        },
        {
            "id": 693,
            "seek": 559064,
            "start": 5590.64,
            "end": 5605.18,
            "text": " Entonces, \u00bfpara qu\u00e9 esa faramalla?, \u00bfpara qu\u00e9 esas leyes que no se van a poder llevar",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                3841,
                48978,
                8057,
                11342,
                1400,
                335,
                10352,
                22753,
                3841,
                48978,
                8057,
                23388,
                476,
                2346,
                631,
                572,
                369,
                3161,
                257,
                8152,
                30374,
                51091
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1424420326948166,
            "compression_ratio": 1.3870967741935485,
            "no_speech_prob": 0.11931725591421127
        },
        {
            "id": 694,
            "seek": 559064,
            "start": 5605.18,
            "end": 5608.400000000001,
            "text": " a la pr\u00e1ctica? Pura simulaci\u00f3n.",
            "tokens": [
                51091,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                30,
                430,
                2991,
                1034,
                425,
                3482,
                13,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1424420326948166,
            "compression_ratio": 1.3870967741935485,
            "no_speech_prob": 0.11931725591421127
        },
        {
            "id": 695,
            "seek": 559064,
            "start": 5608.400000000001,
            "end": 5618.54,
            "text": " Entonces, hay que quitar todos esos obst\u00e1culos, todos esos candados al 35 constitucional y",
            "tokens": [
                51252,
                15097,
                11,
                4842,
                631,
                421,
                3981,
                6321,
                22411,
                9579,
                842,
                32397,
                11,
                6321,
                22411,
                3955,
                4181,
                419,
                6976,
                23079,
                1311,
                1966,
                288,
                51759
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1424420326948166,
            "compression_ratio": 1.3870967741935485,
            "no_speech_prob": 0.11931725591421127
        },
        {
            "id": 696,
            "seek": 561854,
            "start": 5618.54,
            "end": 5623.36,
            "text": " que los ciudadanos puedan ejercer su derecho.",
            "tokens": [
                50364,
                631,
                1750,
                18186,
                11338,
                329,
                41241,
                10012,
                260,
                1776,
                459,
                39055,
                13,
                50605
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28329003073952413,
            "compression_ratio": 1.3357664233576643,
            "no_speech_prob": 0.7185378074645996
        },
        {
            "id": 697,
            "seek": 561854,
            "start": 5623.36,
            "end": 5631.54,
            "text": " La democracia es el pueblo que tiene las riendas del poder en sus manos. Entonces, s\u00ed hace",
            "tokens": [
                50605,
                2369,
                6366,
                28000,
                785,
                806,
                33764,
                631,
                7066,
                2439,
                367,
                1174,
                296,
                1103,
                8152,
                465,
                3291,
                36650,
                13,
                15097,
                11,
                8600,
                10032,
                51014
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28329003073952413,
            "compression_ratio": 1.3357664233576643,
            "no_speech_prob": 0.7185378074645996
        },
        {
            "id": 698,
            "seek": 561854,
            "start": 5631.54,
            "end": 5634.94,
            "text": " falta esta reforma.",
            "tokens": [
                51014,
                22111,
                5283,
                8290,
                64,
                13,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28329003073952413,
            "compression_ratio": 1.3357664233576643,
            "no_speech_prob": 0.7185378074645996
        },
        {
            "id": 699,
            "seek": 561854,
            "start": 5634.94,
            "end": 5636.42,
            "text": " Muy bien, muchas gracias.",
            "tokens": [
                51184,
                39586,
                3610,
                11,
                16072,
                16611,
                13,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28329003073952413,
            "compression_ratio": 1.3357664233576643,
            "no_speech_prob": 0.7185378074645996
        },
        {
            "id": 700,
            "seek": 563642,
            "start": 5636.42,
            "end": 5644.9800000000005,
            "text": " Jes\u00fas, lo de la agenda.",
            "tokens": [
                50364,
                47710,
                11,
                450,
                368,
                635,
                9829,
                13,
                50792
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.9353243220936168,
            "compression_ratio": 0.75,
            "no_speech_prob": 0.5970619916915894
        },
        {
            "id": 701,
            "seek": 564498,
            "start": 5644.98,
            "end": 5658.62,
            "text": " \u00bfDe qu\u00e9?",
            "tokens": [
                50364,
                3841,
                11089,
                8057,
                30,
                51046
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3940456390380859,
            "compression_ratio": 1.4068965517241379,
            "no_speech_prob": 0.1963007003068924
        },
        {
            "id": 702,
            "seek": 564498,
            "start": 5658.62,
            "end": 5666.98,
            "text": " Hay dos problemas en Sinaloa, dos huracanes que est\u00e1n dando los furos para all\u00e1 en Sinaloa.",
            "tokens": [
                51046,
                8721,
                4491,
                20720,
                465,
                318,
                2071,
                23254,
                11,
                4491,
                2756,
                326,
                12779,
                631,
                10368,
                29854,
                1750,
                2687,
                329,
                1690,
                30642,
                465,
                318,
                2071,
                23254,
                13,
                51464
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3940456390380859,
            "compression_ratio": 1.4068965517241379,
            "no_speech_prob": 0.1963007003068924
        },
        {
            "id": 703,
            "seek": 564498,
            "start": 5666.98,
            "end": 5667.98,
            "text": " \u00bfDos qu\u00e9?",
            "tokens": [
                51464,
                3841,
                35,
                329,
                8057,
                30,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3940456390380859,
            "compression_ratio": 1.4068965517241379,
            "no_speech_prob": 0.1963007003068924
        },
        {
            "id": 704,
            "seek": 564498,
            "start": 5667.98,
            "end": 5670.86,
            "text": " Dos huracanes, dos tormentas que se convirtieron en huracanes.",
            "tokens": [
                51514,
                33474,
                2756,
                326,
                12779,
                11,
                4491,
                36662,
                296,
                631,
                369,
                3754,
                2498,
                14440,
                465,
                2756,
                326,
                12779,
                13,
                51658
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3940456390380859,
            "compression_ratio": 1.4068965517241379,
            "no_speech_prob": 0.1963007003068924
        },
        {
            "id": 705,
            "seek": 564498,
            "start": 5670.86,
            "end": 5672.139999999999,
            "text": " S\u00ed, estamos viendo eso.",
            "tokens": [
                51658,
                12375,
                11,
                10382,
                34506,
                7287,
                13,
                51722
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3940456390380859,
            "compression_ratio": 1.4068965517241379,
            "no_speech_prob": 0.1963007003068924
        },
        {
            "id": 706,
            "seek": 567214,
            "start": 5672.14,
            "end": 5676.54,
            "text": " Y estamos viviendo como lo que significan los mochis en los mochis, Sinaloa significa",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                10382,
                11005,
                7304,
                2617,
                450,
                631,
                3350,
                282,
                1750,
                705,
                339,
                271,
                465,
                1750,
                705,
                339,
                271,
                11,
                318,
                2071,
                23254,
                19957,
                50584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25510286515758884,
            "compression_ratio": 1.7601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.4224957227706909
        },
        {
            "id": 707,
            "seek": 567214,
            "start": 5676.54,
            "end": 5682.9800000000005,
            "text": " tortugas en el agua, ya parecemos otros tortugas, no tenemos apoyo, no hay apoyo en ning\u00fan",
            "tokens": [
                50584,
                10806,
                697,
                296,
                465,
                806,
                19330,
                11,
                2478,
                14120,
                3415,
                16422,
                10806,
                697,
                296,
                11,
                572,
                9914,
                46151,
                11,
                572,
                4842,
                46151,
                465,
                30394,
                50906
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25510286515758884,
            "compression_ratio": 1.7601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.4224957227706909
        },
        {
            "id": 708,
            "seek": 567214,
            "start": 5682.9800000000005,
            "end": 5689.900000000001,
            "text": " sistema, hubo problemas, problemas de los gobernantes del pasado, pues el fond\u00e9n se",
            "tokens": [
                50906,
                13245,
                11,
                11838,
                78,
                20720,
                11,
                20720,
                368,
                1750,
                352,
                26848,
                9327,
                1103,
                24794,
                11,
                11059,
                806,
                9557,
                3516,
                369,
                51252
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25510286515758884,
            "compression_ratio": 1.7601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.4224957227706909
        },
        {
            "id": 709,
            "seek": 567214,
            "start": 5689.900000000001,
            "end": 5695.14,
            "text": " qued\u00f3 da\u00f1ado con tanta deuda, pero lo que estamos viviendo es el problema de los drenajes",
            "tokens": [
                51252,
                13617,
                812,
                1120,
                2791,
                1573,
                416,
                40864,
                368,
                11152,
                11,
                4768,
                450,
                631,
                10382,
                11005,
                7304,
                785,
                806,
                12395,
                368,
                1750,
                22540,
                629,
                16549,
                51514
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25510286515758884,
            "compression_ratio": 1.7601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.4224957227706909
        },
        {
            "id": 710,
            "seek": 567214,
            "start": 5695.14,
            "end": 5698.860000000001,
            "text": " pubiales, hay mucho problema para all\u00e1 en ese sistema.",
            "tokens": [
                51514,
                1535,
                831,
                279,
                11,
                4842,
                9824,
                12395,
                1690,
                30642,
                465,
                10167,
                13245,
                13,
                51700
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25510286515758884,
            "compression_ratio": 1.7601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.4224957227706909
        },
        {
            "id": 711,
            "seek": 567214,
            "start": 5698.860000000001,
            "end": 5699.860000000001,
            "text": " Lo estamos atendiendo.",
            "tokens": [
                51700,
                6130,
                10382,
                412,
                521,
                7304,
                13,
                51750
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25510286515758884,
            "compression_ratio": 1.7601626016260163,
            "no_speech_prob": 0.4224957227706909
        },
        {
            "id": 712,
            "seek": 569986,
            "start": 5700.86,
            "end": 5705.58,
            "text": " Se lo cargamos mucho, por favor, porque viene otro cicl\u00f3n m\u00e1s, se llama Fernando.",
            "tokens": [
                50414,
                1100,
                450,
                1032,
                70,
                2151,
                9824,
                11,
                1515,
                2294,
                11,
                4021,
                19561,
                11921,
                27464,
                75,
                1801,
                3573,
                11,
                369,
                23272,
                30190,
                13,
                50650
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30312451449307526,
            "compression_ratio": 1.5532786885245902,
            "no_speech_prob": 0.09591438621282578
        },
        {
            "id": 713,
            "seek": 569986,
            "start": 5705.58,
            "end": 5707.98,
            "text": " Pero ese est\u00e1 ac\u00e1 en el Golfo.",
            "tokens": [
                50650,
                9377,
                10167,
                3192,
                23496,
                465,
                806,
                30176,
                78,
                13,
                50770
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30312451449307526,
            "compression_ratio": 1.5532786885245902,
            "no_speech_prob": 0.09591438621282578
        },
        {
            "id": 714,
            "seek": 569986,
            "start": 5707.98,
            "end": 5715.299999999999,
            "text": " S\u00ed, viene otro que pas\u00f3 el Ivo, Juliet, y tenemos a otro m\u00e1s que est\u00e1 acerc\u00e1ndose.",
            "tokens": [
                50770,
                12375,
                11,
                19561,
                11921,
                631,
                41382,
                806,
                286,
                3080,
                11,
                33532,
                11,
                288,
                9914,
                257,
                11921,
                3573,
                631,
                3192,
                696,
                2869,
                18606,
                541,
                13,
                51136
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30312451449307526,
            "compression_ratio": 1.5532786885245902,
            "no_speech_prob": 0.09591438621282578
        },
        {
            "id": 715,
            "seek": 569986,
            "start": 5715.299999999999,
            "end": 5719.66,
            "text": " Entonces, est\u00e1 viviendo Sinaloa problemas dif\u00edciles en inundaciones.",
            "tokens": [
                51136,
                15097,
                11,
                3192,
                11005,
                7304,
                318,
                2071,
                23254,
                20720,
                17258,
                279,
                465,
                294,
                997,
                9188,
                13,
                51354
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30312451449307526,
            "compression_ratio": 1.5532786885245902,
            "no_speech_prob": 0.09591438621282578
        },
        {
            "id": 716,
            "seek": 569986,
            "start": 5719.66,
            "end": 5720.9,
            "text": " S\u00ed, me di.",
            "tokens": [
                51354,
                12375,
                11,
                385,
                1026,
                13,
                51416
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30312451449307526,
            "compression_ratio": 1.5532786885245902,
            "no_speech_prob": 0.09591438621282578
        },
        {
            "id": 717,
            "seek": 569986,
            "start": 5720.9,
            "end": 5727.299999999999,
            "text": " No s\u00e9 si se estar\u00e1 a poder hacer algo, porque s\u00ed est\u00e1 dif\u00edcil la situaci\u00f3n por all\u00e1.",
            "tokens": [
                51416,
                883,
                7910,
                1511,
                369,
                8755,
                842,
                257,
                8152,
                6720,
                8655,
                11,
                4021,
                8600,
                3192,
                17258,
                635,
                29343,
                1515,
                30642,
                13,
                51736
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.30312451449307526,
            "compression_ratio": 1.5532786885245902,
            "no_speech_prob": 0.09591438621282578
        },
        {
            "id": 718,
            "seek": 572730,
            "start": 5727.78,
            "end": 5739.06,
            "text": " Todos los d\u00edas tenemos el reporte de protecci\u00f3n civil y ahora es este cicl\u00f3n, esta tormenta",
            "tokens": [
                50388,
                35447,
                1750,
                19527,
                9914,
                806,
                2275,
                68,
                368,
                5631,
                14735,
                5605,
                288,
                9923,
                785,
                4065,
                27464,
                75,
                1801,
                11,
                5283,
                36662,
                64,
                50952
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20275321536593968,
            "compression_ratio": 1.24,
            "no_speech_prob": 0.0014074851060286164
        },
        {
            "id": 719,
            "seek": 572730,
            "start": 5739.06,
            "end": 5746.7,
            "text": " tropical m\u00e1s que nada en Tamaulipas y ya se est\u00e1 actuando.",
            "tokens": [
                50952,
                22857,
                3573,
                631,
                8096,
                465,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                288,
                2478,
                369,
                3192,
                34964,
                1806,
                13,
                51334
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20275321536593968,
            "compression_ratio": 1.24,
            "no_speech_prob": 0.0014074851060286164
        },
        {
            "id": 720,
            "seek": 574670,
            "start": 5746.7,
            "end": 5768.26,
            "text": " Es una tormenta que se espera entre hoy por la tarde, va a ser lluvias en municipios como",
            "tokens": [
                50364,
                2313,
                2002,
                36662,
                64,
                631,
                369,
                37862,
                3962,
                13775,
                1515,
                635,
                27367,
                11,
                2773,
                257,
                816,
                4849,
                9350,
                4609,
                465,
                14998,
                2717,
                2617,
                51442
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18784768493087203,
            "compression_ratio": 1.141025641025641,
            "no_speech_prob": 0.008816668763756752
        },
        {
            "id": 721,
            "seek": 576826,
            "start": 5768.820000000001,
            "end": 5777.9400000000005,
            "text": " Soto La Marina, en Tamaulipas, eso es lo que hoy nos informaron, Tampico hacia Matamoros,",
            "tokens": [
                50392,
                318,
                6738,
                2369,
                35310,
                11,
                465,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                13775,
                3269,
                1356,
                6372,
                11,
                314,
                1215,
                2789,
                21365,
                6789,
                335,
                284,
                329,
                11,
                50848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.201715674581407,
            "compression_ratio": 1.4870129870129871,
            "no_speech_prob": 0.0603395514190197
        },
        {
            "id": 722,
            "seek": 576826,
            "start": 5777.9400000000005,
            "end": 5781.42,
            "text": " esa es la costa.",
            "tokens": [
                50848,
                11342,
                785,
                635,
                2063,
                64,
                13,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.201715674581407,
            "compression_ratio": 1.4870129870129871,
            "no_speech_prob": 0.0603395514190197
        },
        {
            "id": 723,
            "seek": 576826,
            "start": 5781.42,
            "end": 5790.42,
            "text": " Yo voy a estar, por cierto, all\u00e1 el domingo, voy a Soto La Marina y vamos a estar pendientes,",
            "tokens": [
                51022,
                7616,
                7552,
                257,
                8755,
                11,
                1515,
                28558,
                11,
                30642,
                806,
                3285,
                18459,
                11,
                7552,
                257,
                318,
                6738,
                2369,
                35310,
                288,
                5295,
                257,
                8755,
                12179,
                20135,
                11,
                51472
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.201715674581407,
            "compression_ratio": 1.4870129870129871,
            "no_speech_prob": 0.0603395514190197
        },
        {
            "id": 724,
            "seek": 576826,
            "start": 5790.42,
            "end": 5792.54,
            "text": " pero eso es lo que tenemos.",
            "tokens": [
                51472,
                4768,
                7287,
                785,
                450,
                631,
                9914,
                13,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.201715674581407,
            "compression_ratio": 1.4870129870129871,
            "no_speech_prob": 0.0603395514190197
        },
        {
            "id": 725,
            "seek": 579254,
            "start": 5792.54,
            "end": 5801.74,
            "text": " Todos los d\u00edas en la ma\u00f1ana, tambi\u00e9n para que tengan ese informe, recibimos el reporte",
            "tokens": [
                50364,
                35447,
                1750,
                19527,
                465,
                635,
                33573,
                11,
                6407,
                1690,
                631,
                46874,
                10167,
                1356,
                68,
                11,
                46387,
                8372,
                806,
                2275,
                68,
                50824
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16247304677963256,
            "compression_ratio": 1.1983471074380165,
            "no_speech_prob": 0.03341533616185188
        },
        {
            "id": 726,
            "seek": 579254,
            "start": 5801.74,
            "end": 5807.74,
            "text": " de protecci\u00f3n civil de todo lo que sucede en el pa\u00eds.",
            "tokens": [
                50824,
                368,
                5631,
                14735,
                5605,
                368,
                5149,
                450,
                631,
                459,
                29815,
                465,
                806,
                10572,
                13,
                51124
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16247304677963256,
            "compression_ratio": 1.1983471074380165,
            "no_speech_prob": 0.03341533616185188
        },
        {
            "id": 727,
            "seek": 580774,
            "start": 5807.74,
            "end": 5824.139999999999,
            "text": " Entonces, por eso decirles que s\u00f3lo tenemos como alerta este hurac\u00e1n, que es una tormenta",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                1515,
                7287,
                10235,
                904,
                631,
                22885,
                9914,
                2617,
                9615,
                64,
                4065,
                2756,
                326,
                7200,
                11,
                631,
                785,
                2002,
                36662,
                64,
                51184
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19674598603021531,
            "compression_ratio": 1.2612612612612613,
            "no_speech_prob": 0.0339958555996418
        },
        {
            "id": 728,
            "seek": 580774,
            "start": 5824.139999999999,
            "end": 5836.42,
            "text": " tropical, se llama Ferdinand, es lo que tenemos.",
            "tokens": [
                51184,
                22857,
                11,
                369,
                23272,
                479,
                7783,
                259,
                474,
                11,
                785,
                450,
                631,
                9914,
                13,
                51798
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19674598603021531,
            "compression_ratio": 1.2612612612612613,
            "no_speech_prob": 0.0339958555996418
        },
        {
            "id": 729,
            "seek": 583642,
            "start": 5836.9,
            "end": 5849.58,
            "text": " Lamentamos mucho lo de la afectaci\u00f3n a Bahamas, es as\u00ed, un hurac\u00e1n que afect\u00f3 mucho, expresamos",
            "tokens": [
                50388,
                441,
                2466,
                2151,
                9824,
                450,
                368,
                635,
                30626,
                3482,
                257,
                14782,
                19473,
                11,
                785,
                8582,
                11,
                517,
                2756,
                326,
                7200,
                631,
                30626,
                812,
                9824,
                11,
                33397,
                2151,
                51022
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2211735418864659,
            "compression_ratio": 1.3191489361702127,
            "no_speech_prob": 0.056000787764787674
        },
        {
            "id": 730,
            "seek": 583642,
            "start": 5849.58,
            "end": 5864.22,
            "text": " otra solidaridad, que s\u00ed perdi\u00f3 la vida algunas personas y se produjeron da\u00f1os, que",
            "tokens": [
                51022,
                13623,
                5100,
                289,
                4580,
                11,
                631,
                8600,
                680,
                4504,
                812,
                635,
                7644,
                27316,
                12019,
                288,
                369,
                1082,
                14219,
                266,
                1120,
                8242,
                11,
                631,
                51754
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2211735418864659,
            "compression_ratio": 1.3191489361702127,
            "no_speech_prob": 0.056000787764787674
        },
        {
            "id": 731,
            "seek": 586422,
            "start": 5864.22,
            "end": 5876.5,
            "text": " se qued\u00f3 ah\u00ed el hurac\u00e1n estacionado en la zona m\u00e1s pobre, ah\u00ed se qued\u00f3.",
            "tokens": [
                50364,
                369,
                13617,
                812,
                12571,
                806,
                2756,
                326,
                7200,
                871,
                18803,
                1573,
                465,
                635,
                24848,
                3573,
                40819,
                11,
                12571,
                369,
                13617,
                812,
                13,
                50978
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21402246475219727,
            "compression_ratio": 1.237037037037037,
            "no_speech_prob": 0.1398523896932602
        },
        {
            "id": 732,
            "seek": 586422,
            "start": 5876.5,
            "end": 5893.38,
            "text": " Pero bueno, ya afortunadamente no entr\u00f3 con fuerza a las costas de Estados Unidos, y eso",
            "tokens": [
                50978,
                9377,
                11974,
                11,
                2478,
                3238,
                1584,
                27858,
                572,
                8041,
                812,
                416,
                39730,
                257,
                2439,
                2063,
                296,
                368,
                22362,
                23087,
                11,
                288,
                7287,
                51822
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21402246475219727,
            "compression_ratio": 1.237037037037037,
            "no_speech_prob": 0.1398523896932602
        },
        {
            "id": 733,
            "seek": 589338,
            "start": 5893.38,
            "end": 5895.02,
            "text": " es la informaci\u00f3n que tenemos.",
            "tokens": [
                50364,
                785,
                635,
                21660,
                631,
                9914,
                13,
                50446
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20315973637467724,
            "compression_ratio": 1.4726027397260273,
            "no_speech_prob": 0.029684165492653847
        },
        {
            "id": 734,
            "seek": 589338,
            "start": 5895.02,
            "end": 5907.82,
            "text": " Y s\u00f3lo por el lado nuestro es una informaci\u00f3n que se est\u00e1 difundiendo de protecci\u00f3n, pero",
            "tokens": [
                50446,
                398,
                22885,
                1515,
                806,
                11631,
                14726,
                785,
                2002,
                21660,
                631,
                369,
                3192,
                679,
                997,
                7304,
                368,
                5631,
                14735,
                11,
                4768,
                51086
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20315973637467724,
            "compression_ratio": 1.4726027397260273,
            "no_speech_prob": 0.029684165492653847
        },
        {
            "id": 735,
            "seek": 589338,
            "start": 5907.82,
            "end": 5915.62,
            "text": " ni siquiera se est\u00e1 planteando desalojo, se tienen preparados albergues para Tamaulipas,",
            "tokens": [
                51086,
                3867,
                1511,
                35134,
                369,
                3192,
                36829,
                1806,
                730,
                10334,
                5134,
                11,
                369,
                12536,
                8231,
                4181,
                419,
                6873,
                1247,
                1690,
                314,
                2404,
                425,
                647,
                296,
                11,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20315973637467724,
            "compression_ratio": 1.4726027397260273,
            "no_speech_prob": 0.029684165492653847
        },
        {
            "id": 736,
            "seek": 591562,
            "start": 5915.62,
            "end": 5923.58,
            "text": " Santa Cruz, San Luis Potos\u00ed y Nuevo Le\u00f3n b\u00e1sicamente por esto.",
            "tokens": [
                50364,
                9933,
                23008,
                11,
                5271,
                25133,
                9145,
                329,
                870,
                288,
                47970,
                3080,
                1456,
                1801,
                48282,
                1515,
                7433,
                13,
                50762
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460032272338867,
            "compression_ratio": 1.559670781893004,
            "no_speech_prob": 0.34524232149124146
        },
        {
            "id": 737,
            "seek": 591562,
            "start": 5923.58,
            "end": 5929.94,
            "text": " Se ha reportado que est\u00e1n aumentando en m\u00e1s de 300 por ciento en caso del dengue y tambi\u00e9n",
            "tokens": [
                50762,
                1100,
                324,
                2275,
                1573,
                631,
                10368,
                17128,
                1806,
                465,
                3573,
                368,
                6641,
                1515,
                47361,
                465,
                9666,
                1103,
                1441,
                11929,
                288,
                6407,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460032272338867,
            "compression_ratio": 1.559670781893004,
            "no_speech_prob": 0.34524232149124146
        },
        {
            "id": 738,
            "seek": 591562,
            "start": 5929.94,
            "end": 5935.38,
            "text": " se tiene un reporte de que no se usaron los recursos para comprar los insecticidas y solamente",
            "tokens": [
                51080,
                369,
                7066,
                517,
                2275,
                68,
                368,
                631,
                572,
                369,
                505,
                6372,
                1750,
                30409,
                1690,
                22077,
                1750,
                13261,
                299,
                11382,
                288,
                27814,
                51352
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460032272338867,
            "compression_ratio": 1.559670781893004,
            "no_speech_prob": 0.34524232149124146
        },
        {
            "id": 739,
            "seek": 591562,
            "start": 5935.38,
            "end": 5937.86,
            "text": " los compraron seis meses despu\u00e9s.",
            "tokens": [
                51352,
                1750,
                22077,
                266,
                28233,
                23922,
                15283,
                13,
                51476
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460032272338867,
            "compression_ratio": 1.559670781893004,
            "no_speech_prob": 0.34524232149124146
        },
        {
            "id": 740,
            "seek": 591562,
            "start": 5937.86,
            "end": 5945.3,
            "text": " No hay esa informaci\u00f3n, no tenemos ese dato de lo del dengue, del incremento del dengue,",
            "tokens": [
                51476,
                883,
                4842,
                11342,
                21660,
                11,
                572,
                9914,
                10167,
                46971,
                368,
                450,
                1103,
                1441,
                11929,
                11,
                1103,
                26200,
                78,
                1103,
                1441,
                11929,
                11,
                51848
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2460032272338867,
            "compression_ratio": 1.559670781893004,
            "no_speech_prob": 0.34524232149124146
        },
        {
            "id": 741,
            "seek": 594530,
            "start": 5945.62,
            "end": 5951.74,
            "text": " y lo de las medicinas hay que tener mucho cuidado.",
            "tokens": [
                50380,
                288,
                450,
                368,
                2439,
                4355,
                17094,
                4842,
                631,
                11640,
                9824,
                31891,
                13,
                50686
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2878546463815789,
            "compression_ratio": 1.2523364485981308,
            "no_speech_prob": 0.05612042173743248
        },
        {
            "id": 742,
            "seek": 594530,
            "start": 5951.74,
            "end": 5964.42,
            "text": " La verdad no pens\u00e9 que tuviesen tantas influencias los que vend\u00edan las medicinas.",
            "tokens": [
                50686,
                2369,
                13692,
                572,
                6099,
                526,
                631,
                38177,
                30383,
                12095,
                296,
                9024,
                12046,
                1750,
                631,
                10169,
                11084,
                2439,
                4355,
                17094,
                13,
                51320
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2878546463815789,
            "compression_ratio": 1.2523364485981308,
            "no_speech_prob": 0.05612042173743248
        },
        {
            "id": 743,
            "seek": 596442,
            "start": 5964.42,
            "end": 5990.06,
            "text": " O sea, dicen que lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico, porque est\u00e1n tratando de crear",
            "tokens": [
                50364,
                422,
                4158,
                11,
                33816,
                631,
                450,
                631,
                572,
                459,
                4118,
                48475,
                2789,
                459,
                4118,
                1131,
                842,
                1050,
                78,
                11,
                4021,
                10368,
                21507,
                1806,
                368,
                31984,
                51646
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17481570408262057,
            "compression_ratio": 1.0987654320987654,
            "no_speech_prob": 0.2486591786146164
        },
        {
            "id": 744,
            "seek": 599006,
            "start": 5990.06,
            "end": 5996.580000000001,
            "text": " situaciones que no corresponden a la realidad.",
            "tokens": [
                50364,
                2054,
                9188,
                631,
                572,
                6805,
                268,
                257,
                635,
                25635,
                13,
                50690
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4117151561536287,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.38503697514533997
        },
        {
            "id": 745,
            "seek": 599006,
            "start": 5996.580000000001,
            "end": 5999.9800000000005,
            "text": " Pero dice que no son insecticidas.",
            "tokens": [
                50690,
                9377,
                10313,
                631,
                572,
                1872,
                13261,
                299,
                11382,
                13,
                50860
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4117151561536287,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.38503697514533997
        },
        {
            "id": 746,
            "seek": 599006,
            "start": 5999.9800000000005,
            "end": 6006.22,
            "text": " S\u00ed, es que en general, si se robaban el dinero a las medicinas, \u00bfc\u00f3mo no se van a robar",
            "tokens": [
                50860,
                12375,
                11,
                785,
                631,
                465,
                2674,
                11,
                1511,
                369,
                3870,
                18165,
                806,
                27923,
                257,
                2439,
                4355,
                17094,
                11,
                3841,
                46614,
                572,
                369,
                3161,
                257,
                3870,
                289,
                51172
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4117151561536287,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.38503697514533997
        },
        {
            "id": 747,
            "seek": 599006,
            "start": 6006.22,
            "end": 6008.22,
            "text": " el dinero de los insecticidas?",
            "tokens": [
                51172,
                806,
                27923,
                368,
                1750,
                13261,
                299,
                11382,
                30,
                51272
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4117151561536287,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.38503697514533997
        },
        {
            "id": 748,
            "seek": 599006,
            "start": 6008.22,
            "end": 6011.14,
            "text": " Pero \u00bfa qui\u00e9n se us\u00f3 para prevenir?",
            "tokens": [
                51272,
                9377,
                3841,
                64,
                35327,
                369,
                505,
                812,
                1690,
                659,
                21955,
                30,
                51418
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4117151561536287,
            "compression_ratio": 1.4666666666666666,
            "no_speech_prob": 0.38503697514533997
        },
        {
            "id": 749,
            "seek": 601114,
            "start": 6011.14,
            "end": 6015.660000000001,
            "text": " No s\u00e9 si alguien sabe, hay que analizarlo.",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                7910,
                1511,
                25814,
                12275,
                11,
                4842,
                631,
                2624,
                9736,
                752,
                13,
                50590
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4605640172958374,
            "compression_ratio": 1.0568181818181819,
            "no_speech_prob": 0.1175796166062355
        },
        {
            "id": 750,
            "seek": 601114,
            "start": 6015.660000000001,
            "end": 6025.660000000001,
            "text": " Es que era mucho el bandidaje oficial, saqueaban.",
            "tokens": [
                50590,
                2313,
                631,
                4249,
                9824,
                806,
                4116,
                327,
                11153,
                37189,
                11,
                601,
                1077,
                18165,
                13,
                51090
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.4605640172958374,
            "compression_ratio": 1.0568181818181819,
            "no_speech_prob": 0.1175796166062355
        },
        {
            "id": 751,
            "seek": 602566,
            "start": 6025.66,
            "end": 6041.7,
            "text": " Aqu\u00ed en Palacio, ma\u00f1ana les voy a informar de una compra que dejaron de cepillos, navajas,",
            "tokens": [
                50364,
                24386,
                465,
                6116,
                24571,
                11,
                33573,
                1512,
                7552,
                257,
                1356,
                289,
                368,
                2002,
                39323,
                631,
                21259,
                6372,
                368,
                45026,
                47476,
                11,
                5947,
                1805,
                296,
                11,
                51166
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20619494574410574,
            "compression_ratio": 1.0833333333333333,
            "no_speech_prob": 0.07620368152856827
        },
        {
            "id": 752,
            "seek": 602566,
            "start": 6041.7,
            "end": 6042.7,
            "text": " de rasurar.",
            "tokens": [
                51166,
                368,
                26815,
                28586,
                13,
                51216
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20619494574410574,
            "compression_ratio": 1.0833333333333333,
            "no_speech_prob": 0.07620368152856827
        },
        {
            "id": 753,
            "seek": 604270,
            "start": 6042.7,
            "end": 6056.7,
            "text": " Me llaman, ma\u00f1ana se los voy a mostrar, de miles, millones para rasularse y papel de",
            "tokens": [
                50364,
                1923,
                4849,
                6147,
                11,
                33573,
                369,
                1750,
                7552,
                257,
                21487,
                11,
                368,
                6193,
                11,
                22416,
                1690,
                26815,
                1040,
                405,
                288,
                24710,
                368,
                51064
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.44876590141883266,
            "compression_ratio": 1.0759493670886076,
            "no_speech_prob": 0.27162158489227295
        },
        {
            "id": 754,
            "seek": 605670,
            "start": 6056.7,
            "end": 6080.98,
            "text": " ba\u00f1o y cloro, pero en exceso, vamos a terminar los seis a\u00f1os y no vamos a comprar, y as\u00ed",
            "tokens": [
                50364,
                4773,
                7716,
                288,
                596,
                10780,
                11,
                4768,
                465,
                454,
                887,
                78,
                11,
                5295,
                257,
                36246,
                1750,
                28233,
                11424,
                288,
                572,
                5295,
                257,
                22077,
                11,
                288,
                8582,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21669623431037455,
            "compression_ratio": 1.1411764705882352,
            "no_speech_prob": 0.04255617409944534
        },
        {
            "id": 755,
            "seek": 605670,
            "start": 6080.98,
            "end": 6081.98,
            "text": " todo.",
            "tokens": [
                51578,
                5149,
                13,
                51628
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.21669623431037455,
            "compression_ratio": 1.1411764705882352,
            "no_speech_prob": 0.04255617409944534
        },
        {
            "id": 756,
            "seek": 608198,
            "start": 6081.98,
            "end": 6093.0599999999995,
            "text": " Entonces, \u00bfc\u00f3mo que por el dengue es porque no se comprobaron los insecticidas?",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                3841,
                46614,
                631,
                1515,
                806,
                1441,
                11929,
                785,
                4021,
                572,
                369,
                715,
                340,
                5356,
                266,
                1750,
                13261,
                299,
                11382,
                30,
                50918
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2172134598689293,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.2202908843755722
        },
        {
            "id": 757,
            "seek": 608198,
            "start": 6093.0599999999995,
            "end": 6097.66,
            "text": " No, hay que verlo con m\u00e1s calma eso.",
            "tokens": [
                50918,
                883,
                11,
                4842,
                631,
                1306,
                752,
                416,
                3573,
                2104,
                1696,
                7287,
                13,
                51148
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2172134598689293,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.2202908843755722
        },
        {
            "id": 758,
            "seek": 608198,
            "start": 6097.66,
            "end": 6106.9,
            "text": " Puede ser, no lo descarto, pero lo vamos a investigar, o sea, lo que pasa es que est\u00e1n",
            "tokens": [
                51148,
                13605,
                4858,
                816,
                11,
                572,
                450,
                7471,
                15864,
                11,
                4768,
                450,
                5295,
                257,
                4557,
                289,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                450,
                631,
                20260,
                785,
                631,
                10368,
                51610
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2172134598689293,
            "compression_ratio": 1.3529411764705883,
            "no_speech_prob": 0.2202908843755722
        },
        {
            "id": 759,
            "seek": 610690,
            "start": 6107.9,
            "end": 6117.94,
            "text": " muy molestos, es que vend\u00edan de todo y en cantidades exorbitantes.",
            "tokens": [
                50414,
                5323,
                8015,
                377,
                329,
                11,
                785,
                631,
                10169,
                11084,
                368,
                5149,
                288,
                465,
                11223,
                10284,
                454,
                284,
                5260,
                9327,
                13,
                50916
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2337285868326823,
            "compression_ratio": 1.4733727810650887,
            "no_speech_prob": 0.5573416352272034
        },
        {
            "id": 760,
            "seek": 610690,
            "start": 6117.94,
            "end": 6126.339999999999,
            "text": " Ahorita se me vino a la mente esto de la compra de aqu\u00ed del Palacio, vamos a dar a conocer.",
            "tokens": [
                50916,
                316,
                2335,
                2786,
                369,
                385,
                48841,
                257,
                635,
                26577,
                7433,
                368,
                635,
                39323,
                368,
                6661,
                1103,
                6116,
                24571,
                11,
                5295,
                257,
                4072,
                257,
                35241,
                13,
                51336
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2337285868326823,
            "compression_ratio": 1.4733727810650887,
            "no_speech_prob": 0.5573416352272034
        },
        {
            "id": 761,
            "seek": 610690,
            "start": 6126.339999999999,
            "end": 6134.66,
            "text": " Ahorita se ponen nerviosos los que est\u00e1n administrando ahora, porque ya lo dije y ahora",
            "tokens": [
                51336,
                316,
                2335,
                2786,
                369,
                9224,
                268,
                5724,
                2717,
                329,
                1750,
                631,
                10368,
                4968,
                19845,
                9923,
                11,
                4021,
                2478,
                450,
                39414,
                288,
                9923,
                51752
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2337285868326823,
            "compression_ratio": 1.4733727810650887,
            "no_speech_prob": 0.5573416352272034
        },
        {
            "id": 762,
            "seek": 613466,
            "start": 6134.66,
            "end": 6138.5,
            "text": " voy a ver a buscar los papeles.",
            "tokens": [
                50364,
                7552,
                257,
                1306,
                257,
                26170,
                1750,
                5806,
                6972,
                13,
                50556
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3256451890275285,
            "compression_ratio": 1.2268041237113403,
            "no_speech_prob": 0.6810095310211182
        },
        {
            "id": 763,
            "seek": 613466,
            "start": 6138.5,
            "end": 6158.099999999999,
            "text": " Pero en general, cuando fui jefe de gobierno, una de las instrucciones fue a ver, antes",
            "tokens": [
                50556,
                9377,
                465,
                2674,
                11,
                7767,
                27863,
                1506,
                2106,
                368,
                29254,
                11,
                2002,
                368,
                2439,
                1058,
                894,
                35560,
                9248,
                257,
                1306,
                11,
                11014,
                51536
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3256451890275285,
            "compression_ratio": 1.2268041237113403,
            "no_speech_prob": 0.6810095310211182
        },
        {
            "id": 764,
            "seek": 615810,
            "start": 6158.1,
            "end": 6172.3,
            "text": " de comprar nada, revisemos los almacenes y se encontraron much\u00edsimas cosas en los",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                22077,
                8096,
                11,
                20767,
                4485,
                1750,
                18667,
                326,
                25973,
                288,
                369,
                17525,
                266,
                29353,
                17957,
                12218,
                465,
                1750,
                51074
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24279744697339606,
            "compression_ratio": 1.2619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.23745721578598022
        },
        {
            "id": 765,
            "seek": 615810,
            "start": 6172.3,
            "end": 6176.860000000001,
            "text": " almacenes y se ahorran.",
            "tokens": [
                51074,
                18667,
                326,
                25973,
                288,
                369,
                44249,
                4257,
                13,
                51302
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.24279744697339606,
            "compression_ratio": 1.2619047619047619,
            "no_speech_prob": 0.23745721578598022
        },
        {
            "id": 766,
            "seek": 617686,
            "start": 6176.86,
            "end": 6193.219999999999,
            "text": " Fui a la pr\u00e1ctica y tenemos eso que evitarlo, lo de las compras de p\u00e1nico por sub ejercicio,",
            "tokens": [
                50364,
                479,
                3077,
                257,
                635,
                27300,
                29041,
                288,
                9914,
                7287,
                631,
                31326,
                752,
                11,
                450,
                368,
                2439,
                715,
                3906,
                368,
                280,
                7200,
                2789,
                1515,
                1422,
                39151,
                18322,
                11,
                51182
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28542881627236644,
            "compression_ratio": 1.0804597701149425,
            "no_speech_prob": 0.07423622161149979
        },
        {
            "id": 767,
            "seek": 619322,
            "start": 6193.22,
            "end": 6207.54,
            "text": " porque en la mentalidad del administrador p\u00fablico es tener presupuesto, o sea, para",
            "tokens": [
                50364,
                4021,
                465,
                635,
                4973,
                4580,
                1103,
                9737,
                5409,
                26557,
                785,
                11640,
                47640,
                22057,
                11,
                277,
                4158,
                11,
                1690,
                51080
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20972898602485657,
            "compression_ratio": 1.3541666666666667,
            "no_speech_prob": 0.029897324740886688
        },
        {
            "id": 768,
            "seek": 619322,
            "start": 6207.54,
            "end": 6212.5,
            "text": " ser importante se necesita tener presupuesto.",
            "tokens": [
                51080,
                816,
                9416,
                369,
                45485,
                11640,
                47640,
                22057,
                13,
                51328
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20972898602485657,
            "compression_ratio": 1.3541666666666667,
            "no_speech_prob": 0.029897324740886688
        },
        {
            "id": 769,
            "seek": 621250,
            "start": 6212.5,
            "end": 6228.06,
            "text": " Entonces, tienen presupuesto y luego no tienen capacidad para ejercerlo, porque no es tener",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                12536,
                47640,
                22057,
                288,
                17222,
                572,
                12536,
                43507,
                1690,
                10012,
                260,
                1776,
                752,
                11,
                4021,
                572,
                785,
                11640,
                51142
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1305007366907029,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.02496020309627056
        },
        {
            "id": 770,
            "seek": 621250,
            "start": 6228.06,
            "end": 6234.42,
            "text": " presupuesto, es c\u00f3mo se ejerce, c\u00f3mo se ejecuta.",
            "tokens": [
                51142,
                47640,
                22057,
                11,
                785,
                12826,
                369,
                10012,
                260,
                384,
                11,
                12826,
                369,
                39564,
                6672,
                64,
                13,
                51460
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1305007366907029,
            "compression_ratio": 1.392156862745098,
            "no_speech_prob": 0.02496020309627056
        },
        {
            "id": 771,
            "seek": 623442,
            "start": 6234.42,
            "end": 6241.9800000000005,
            "text": " Entonces, \u00bfqu\u00e9 sucede en los gobiernos?",
            "tokens": [
                50364,
                15097,
                11,
                3841,
                16412,
                459,
                29815,
                465,
                1750,
                20489,
                811,
                16751,
                30,
                50742
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16292577040822884,
            "compression_ratio": 1.1636363636363636,
            "no_speech_prob": 0.12156040966510773
        },
        {
            "id": 772,
            "seek": 623442,
            "start": 6241.9800000000005,
            "end": 6254.14,
            "text": " Empiezan a haber sub ejercicios en las dependencias, empieza a haber m\u00e1s presupuesto.",
            "tokens": [
                50742,
                8599,
                18812,
                282,
                257,
                15811,
                1422,
                39151,
                26817,
                465,
                2439,
                5672,
                37246,
                11,
                44577,
                257,
                15811,
                3573,
                47640,
                22057,
                13,
                51350
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16292577040822884,
            "compression_ratio": 1.1636363636363636,
            "no_speech_prob": 0.12156040966510773
        },
        {
            "id": 773,
            "seek": 625414,
            "start": 6254.14,
            "end": 6269.04,
            "text": " Y entonces, para que se termine el fin de a\u00f1o sin sub ejercicio, empiezan las compras",
            "tokens": [
                50364,
                398,
                13003,
                11,
                1690,
                631,
                369,
                1433,
                533,
                806,
                962,
                368,
                15984,
                3343,
                1422,
                39151,
                18322,
                11,
                4012,
                18812,
                282,
                2439,
                715,
                3906,
                51109
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12071560013968989,
            "compression_ratio": 1.403225806451613,
            "no_speech_prob": 0.010942087508738041
        },
        {
            "id": 774,
            "seek": 625414,
            "start": 6269.04,
            "end": 6279.1,
            "text": " de p\u00e1nico irracionales y costos\u00edsimas para no terminar con sub ejercicio, para que no",
            "tokens": [
                51109,
                368,
                280,
                7200,
                2789,
                3418,
                12080,
                1966,
                279,
                288,
                2063,
                329,
                5113,
                17957,
                1690,
                572,
                36246,
                416,
                1422,
                39151,
                18322,
                11,
                1690,
                631,
                572,
                51612
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.12071560013968989,
            "compression_ratio": 1.403225806451613,
            "no_speech_prob": 0.010942087508738041
        },
        {
            "id": 775,
            "seek": 627910,
            "start": 6280.1,
            "end": 6283.5,
            "text": " el presupuesto, no me vayan a transferir el presupuesto.",
            "tokens": [
                50414,
                806,
                47640,
                22057,
                11,
                572,
                385,
                371,
                20506,
                257,
                5003,
                347,
                806,
                47640,
                22057,
                13,
                50584
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847398339248285,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.48659747838974
        },
        {
            "id": 776,
            "seek": 627910,
            "start": 6283.5,
            "end": 6296.9800000000005,
            "text": " Entonces, todo eso lo estamos atendiendo, pero no deben de faltar las cosas que son",
            "tokens": [
                50584,
                15097,
                11,
                5149,
                7287,
                450,
                10382,
                412,
                521,
                7304,
                11,
                4768,
                572,
                49187,
                368,
                37108,
                289,
                2439,
                12218,
                631,
                1872,
                51258
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1847398339248285,
            "compression_ratio": 1.3461538461538463,
            "no_speech_prob": 0.48659747838974
        },
        {
            "id": 777,
            "seek": 629698,
            "start": 6296.98,
            "end": 6313.099999999999,
            "text": " fundamentales. No creo yo sinceramente que por la falta de insecticidas haya una epidemia",
            "tokens": [
                50364,
                6073,
                4229,
                13,
                883,
                14336,
                5290,
                30220,
                3439,
                631,
                1515,
                635,
                22111,
                368,
                13261,
                299,
                11382,
                24693,
                2002,
                13510,
                14058,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20206661224365235,
            "compression_ratio": 1.1904761904761905,
            "no_speech_prob": 0.11265458166599274
        },
        {
            "id": 778,
            "seek": 629698,
            "start": 6313.099999999999,
            "end": 6314.099999999999,
            "text": " de dengue.",
            "tokens": [
                51170,
                368,
                1441,
                11929,
                13,
                51220
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20206661224365235,
            "compression_ratio": 1.1904761904761905,
            "no_speech_prob": 0.11265458166599274
        },
        {
            "id": 779,
            "seek": 631410,
            "start": 6314.1,
            "end": 6330.620000000001,
            "text": " No, lo he visto, he estado en los hospitales, en un hospital lo constat\u00e9, en lo expresado",
            "tokens": [
                50364,
                883,
                11,
                450,
                415,
                17558,
                11,
                415,
                18372,
                465,
                1750,
                4530,
                279,
                11,
                465,
                517,
                4530,
                450,
                1817,
                267,
                526,
                11,
                465,
                450,
                33397,
                1573,
                51190
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14068227247758344,
            "compression_ratio": 1.4296875,
            "no_speech_prob": 0.11348731815814972
        },
        {
            "id": 780,
            "seek": 631410,
            "start": 6330.620000000001,
            "end": 6343.22,
            "text": " hace poco, s\u00f3lo en un hospital, unos enfermos de dengue, pero no es un asunto generalizado,",
            "tokens": [
                51190,
                10032,
                10639,
                11,
                22885,
                465,
                517,
                4530,
                11,
                17780,
                27341,
                3415,
                368,
                1441,
                11929,
                11,
                4768,
                572,
                785,
                517,
                382,
                24052,
                2674,
                27441,
                11,
                51820
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14068227247758344,
            "compression_ratio": 1.4296875,
            "no_speech_prob": 0.11348731815814972
        },
        {
            "id": 781,
            "seek": 634322,
            "start": 6343.22,
            "end": 6345.3,
            "text": " no lo descarto, pero vamos viendo.",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                450,
                7471,
                15864,
                11,
                4768,
                5295,
                34506,
                13,
                50468
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40028067638999537,
            "compression_ratio": 0.8983050847457628,
            "no_speech_prob": 0.9731078147888184
        },
        {
            "id": 782,
            "seek": 634322,
            "start": 6345.3,
            "end": 6346.860000000001,
            "text": " Muy bien, gracias.",
            "tokens": [
                50468,
                39586,
                3610,
                11,
                16611,
                13,
                50546
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.40028067638999537,
            "compression_ratio": 0.8983050847457628,
            "no_speech_prob": 0.9731078147888184
        }
    ],
    "language": "es"
}