{
    "text": " con la marcha del silencio Rendimos homenaje a las maestras y a los maestros de M\u00e9xico, a quienes ense\u00f1an a leer, a escribir, a contar y a saber sobre la vida, a los maestros que en los \u00faltimos tiempos han sido ofendidos y ultrajados a los profesores encarcelados, heridos o perseguidos a los que han perdido la vida en la lucha por la justicia y por una aut\u00e9ntica democracia. Este es un acto de desagravio y de solidaridad verdadera con los maestros, por los j\u00f3venes desaparecidos de Ayotzinapa y por las v\u00edctimas de la represi\u00f3n y de la violencia. Estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n para hacer un llamado a la sensatez y a la cordura a quienes detentan el poder en M\u00e9xico. Hoy, como en el porfiriato, las tierras, las aguas, los bosques, las minas, los ferrocarriles, el petr\u00f3leo, la electricidad y otros bienes colectivos se han entregado a particulares, nacionales y extranjeros. M\u00e9xico desgraciadamente es un pa\u00eds sin democracia, con corrupci\u00f3n, desigualdad y opulencia. Hoy, como en aquellos tiempos, es indispensable derrocar al PRIAM y asociados como se hizo porfirio D\u00edaz, pero sin violencia lo subrayo con una revoluci\u00f3n de las conciencias que ya comenz\u00f3 despertando y organizando al pueblo para establecer un orden pol\u00edtico nuevo, democr\u00e1tico, honesto, justo y con estricto apego a la legalidad. Si hay honestidad y austeridad en el Gobierno, habr\u00e1 bienestar y seguridad en la sociedad. Seguir con el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios es condenar al pueblo a un mayor sufrimiento y a vivir todos, ricos y pobres, con temores, miedos y en la incertidumbre, la irracionalidad mayor. El peor de los males es querer mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica actual antipopular, querer mantener este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de impunidad con manipulaci\u00f3n y con violencia. Esto se llama y es dictadura. Este es el rostro que se asom\u00f3 y se viene mostrando frente magisterial. Eso fue lo que se dej\u00f3 ver e hizo sentir con terror el domingo pasado en Ochisl\u00e1n, Oaxaca. Por eso estamos aqu\u00ed para decir detente Gobierno autoritario, det\u00e9nganse al cones del r\u00e9gimen. No vamos a permitir la dictadura y el autoritarismo en M\u00e9xico. Estamos aqu\u00ed para expresar a los cuatro vientos que no permitiremos la represi\u00f3n y el uso de la fuerza contra quienes luchan por sus derechos humanos, laborales, sociales o ciudadanos. Frente a esta grave circunstancia puntualmente demandamos la destituci\u00f3n inmediata del Secretario de Gobernaci\u00f3n Miguel \u00c1ngel Osorio Ch\u00f3n, quien orden\u00f3 lanzar a la Polic\u00eda Federal en contra de maestros, padres de familia y de la poblaci\u00f3n en general congregada en Ochisl\u00e1n, Oaxaca. Castigo a los autores intelectuales y materiales del crimen de las ocho personas asesinadas el domingo 19 de junio en Oaxaca. Reparaci\u00f3n material de los da\u00f1os ocasionados a los familiares de las v\u00edctimas. Libertad inmediata a los maestros que permanecen injustamente encarcelados en todo el pa\u00eds. Apertura de un di\u00e1logo con compromisos para revisar y formular una verdadera reforma educativa con el consenso de autoridades, de maestros y de padres de familia. Estos son los puntos que estamos planteando desde Morena, pero es pertinente aclarar que siempre seremos respetuosos de la independencia y autonom\u00eda del movimiento magisterial. Estamos con las maestras, con los maestros de M\u00e9xico en la defensa de sus derechos laborales y de la educaci\u00f3n p\u00fablica. Los apoyamos en todo lo que signifique buscar el di\u00e1logo para solucionar sus demandas y evitar la represi\u00f3n y la violencia. Amigas y amigos, \u00bfrefrendamos nuestro apoyo a las maestras y a los maestros de M\u00e9xico? \u00bfVamos a estar pendientes del cumplimiento de sus demandas? Este es el momento para enviar un recado respetuoso, oportuno y claro a Enrique Pe\u00f1a Nieto. El pa\u00eds ha entrado en un proceso preocupante y riesgoso de descomposici\u00f3n en todos los \u00f3rdenes de la vida p\u00fablica. Como ha quedado de manifiesto con el tiempo, nosotros no queremos la violencia, ni apostamos a mayores desgracias. Estamos a tiempo de evitar un derrumbe precipitado, ruinoso y perjudicial para todos. Es mejor prevenir que lamentar. Todav\u00eda podemos buscar una transici\u00f3n ordenada y pac\u00edfica para que en el 2018, ya pronto, falta poco, el pueblo de manera libre y democr\u00e1tica elija no solo su pr\u00f3ximo gobierno, sino la pol\u00edtica que m\u00e1s convenga hacia el porvenir. Esto demanda inaugurar una etapa nueva en el actual gobierno, con un gabinete distinto, con cambios aut\u00e9nticos de actitud, bajo la premisa del di\u00e1logo y la reconciliaci\u00f3n, con respeto absoluto a las garant\u00edas individuales y a los derechos sociales y ciudadanos. Estamos proponiendo que en este \u00faltimo tercio de su mandato, Enrique Pe\u00f1a Nieto integre y encabece en los hechos un gobierno de transici\u00f3n que permita entregar el mando en el 2018 en un ambiente de tranquilidad y de paz social, por el bien del pueblo, por el bien de la naci\u00f3n. Ah\u00ed queda eso. Amigas y amigos, que se oiga bien y que se oiga lejos, no somos un peligro para M\u00e9xico ni para nadie. El verdadero peligro para M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y el autoritarismo de los gobernantes. Nosotros queremos cambiar a M\u00e9xico por el camino de la concordia, del amor y de la reconciliaci\u00f3n, con la no violencia, con la raz\u00f3n y el convencimiento. \u00a1Que vivan las maestras y los maestros de M\u00e9xico!",
    "segments": [
        {
            "id": 0,
            "seek": 0,
            "start": 0.0,
            "end": 28.6,
            "text": " con la marcha del silencio",
            "tokens": [
                50364,
                416,
                635,
                8368,
                64,
                1103,
                3425,
                268,
                8529,
                51794
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.5350097742947665,
            "compression_ratio": 0.7647058823529411,
            "no_speech_prob": 0.09371472895145416
        },
        {
            "id": 1,
            "seek": 3000,
            "start": 30.0,
            "end": 49.92,
            "text": " Rendimos homenaje a las maestras y a los maestros de M\u00e9xico, a quienes ense\u00f1an a leer, a escribir,",
            "tokens": [
                50364,
                48174,
                8372,
                3655,
                268,
                11153,
                257,
                2439,
                463,
                377,
                3906,
                288,
                257,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                368,
                28128,
                11,
                257,
                43091,
                31275,
                282,
                257,
                34172,
                11,
                257,
                30598,
                10119,
                11,
                51360
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.28255687040441174,
            "compression_ratio": 1.1235955056179776,
            "no_speech_prob": 0.48674726486206055
        },
        {
            "id": 2,
            "seek": 4992,
            "start": 49.92,
            "end": 64.32000000000001,
            "text": " a contar y a saber sobre la vida, a los maestros que en los \u00faltimos tiempos",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                27045,
                288,
                257,
                12489,
                5473,
                635,
                7644,
                11,
                257,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                631,
                465,
                1750,
                33013,
                7582,
                2455,
                329,
                51084
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.29089839935302736,
            "compression_ratio": 1.0410958904109588,
            "no_speech_prob": 0.8128577470779419
        },
        {
            "id": 3,
            "seek": 6432,
            "start": 64.32,
            "end": 82.8,
            "text": " han sido ofendidos y ultrajados a los profesores encarcelados, heridos o perseguidos a los que",
            "tokens": [
                50364,
                7276,
                14444,
                295,
                521,
                7895,
                288,
                14808,
                73,
                4181,
                257,
                1750,
                22912,
                2706,
                2058,
                289,
                4933,
                4181,
                11,
                720,
                7895,
                277,
                20607,
                2794,
                7895,
                257,
                1750,
                631,
                51288
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1894092559814453,
            "compression_ratio": 1.205128205128205,
            "no_speech_prob": 0.6748581528663635
        },
        {
            "id": 4,
            "seek": 8280,
            "start": 82.8,
            "end": 94.08,
            "text": " han perdido la vida en la lucha por la justicia y por una aut\u00e9ntica democracia.",
            "tokens": [
                50364,
                7276,
                12611,
                2925,
                635,
                7644,
                465,
                635,
                287,
                26042,
                1515,
                635,
                445,
                15341,
                288,
                1515,
                2002,
                1476,
                37239,
                2262,
                6366,
                28000,
                13,
                50928
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.23894359515263483,
            "compression_ratio": 1.0810810810810811,
            "no_speech_prob": 0.8337275385856628
        },
        {
            "id": 5,
            "seek": 9408,
            "start": 94.08,
            "end": 111.36,
            "text": " Este es un acto de desagravio y de solidaridad verdadera con los maestros, por los j\u00f3venes",
            "tokens": [
                50364,
                16105,
                785,
                517,
                605,
                78,
                368,
                730,
                559,
                13404,
                1004,
                288,
                368,
                5100,
                289,
                4580,
                13692,
                1663,
                416,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                11,
                1515,
                1750,
                45110,
                51228
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14658933119340375,
            "compression_ratio": 1.3157894736842106,
            "no_speech_prob": 0.28831416368484497
        },
        {
            "id": 6,
            "seek": 9408,
            "start": 111.36,
            "end": 123.64,
            "text": " desaparecidos de Ayotzinapa y por las v\u00edctimas de la represi\u00f3n y de la violencia.",
            "tokens": [
                51228,
                42316,
                46579,
                368,
                9081,
                18530,
                259,
                7961,
                288,
                1515,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                368,
                635,
                2556,
                2560,
                288,
                368,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                51842
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14658933119340375,
            "compression_ratio": 1.3157894736842106,
            "no_speech_prob": 0.28831416368484497
        },
        {
            "id": 7,
            "seek": 12364,
            "start": 123.64,
            "end": 139.56,
            "text": " Estamos aqu\u00ed tambi\u00e9n para hacer un llamado a la sensatez y a la cordura a quienes detentan",
            "tokens": [
                50364,
                34563,
                6661,
                6407,
                1690,
                6720,
                517,
                47055,
                257,
                635,
                2923,
                473,
                89,
                288,
                257,
                635,
                12250,
                2991,
                257,
                43091,
                1141,
                317,
                282,
                51160
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15111291408538818,
            "compression_ratio": 1.0823529411764705,
            "no_speech_prob": 0.6832506656646729
        },
        {
            "id": 8,
            "seek": 13956,
            "start": 139.56,
            "end": 154.04,
            "text": " el poder en M\u00e9xico. Hoy, como en el porfiriato, las tierras, las aguas, los bosques, las",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                8152,
                465,
                28128,
                13,
                28664,
                11,
                2617,
                465,
                806,
                1515,
                69,
                12988,
                2513,
                11,
                2439,
                12362,
                3906,
                11,
                2439,
                34438,
                296,
                11,
                1750,
                30641,
                7519,
                11,
                2439,
                51088
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25606489181518555,
            "compression_ratio": 1.0987654320987654,
            "no_speech_prob": 0.8391640782356262
        },
        {
            "id": 9,
            "seek": 15404,
            "start": 154.04,
            "end": 167.68,
            "text": " minas, los ferrocarriles, el petr\u00f3leo, la electricidad y otros bienes colectivos se",
            "tokens": [
                50364,
                923,
                296,
                11,
                1750,
                7202,
                24174,
                2284,
                4680,
                11,
                806,
                3817,
                11721,
                41041,
                11,
                635,
                5210,
                4580,
                288,
                16422,
                3610,
                279,
                598,
                1809,
                16501,
                369,
                51046
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14816543330316959,
            "compression_ratio": 1.2844036697247707,
            "no_speech_prob": 0.2892952263355255
        },
        {
            "id": 10,
            "seek": 15404,
            "start": 167.68,
            "end": 177.6,
            "text": " han entregado a particulares, nacionales y extranjeros.",
            "tokens": [
                51046,
                7276,
                32843,
                1573,
                257,
                1276,
                47129,
                11,
                29836,
                279,
                288,
                1279,
                4257,
                14219,
                329,
                13,
                51542
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14816543330316959,
            "compression_ratio": 1.2844036697247707,
            "no_speech_prob": 0.2892952263355255
        },
        {
            "id": 11,
            "seek": 17760,
            "start": 177.6,
            "end": 194.32,
            "text": " M\u00e9xico desgraciadamente es un pa\u00eds sin democracia, con corrupci\u00f3n, desigualdad y opulencia.",
            "tokens": [
                50364,
                28128,
                730,
                861,
                22086,
                27858,
                785,
                517,
                10572,
                3343,
                6366,
                28000,
                11,
                416,
                1181,
                11976,
                5687,
                11,
                730,
                328,
                901,
                20034,
                288,
                999,
                425,
                10974,
                13,
                51200
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20824702580769858,
            "compression_ratio": 1.032967032967033,
            "no_speech_prob": 0.9580127596855164
        },
        {
            "id": 12,
            "seek": 19432,
            "start": 194.32,
            "end": 216.35999999999999,
            "text": " Hoy, como en aquellos tiempos, es indispensable derrocar al PRIAM y asociados como se hizo",
            "tokens": [
                50364,
                28664,
                11,
                2617,
                465,
                49835,
                7582,
                2455,
                329,
                11,
                785,
                47940,
                1163,
                340,
                6166,
                419,
                47555,
                2865,
                288,
                382,
                78,
                537,
                4181,
                2617,
                369,
                28803,
                51466
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20499041984821187,
            "compression_ratio": 1.0344827586206897,
            "no_speech_prob": 0.8165237903594971
        },
        {
            "id": 13,
            "seek": 21636,
            "start": 216.36,
            "end": 232.48000000000002,
            "text": " porfirio D\u00edaz, pero sin violencia lo subrayo con una revoluci\u00f3n de las conciencias que",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                42382,
                1004,
                413,
                870,
                921,
                11,
                4768,
                3343,
                3448,
                10974,
                450,
                1422,
                3458,
                78,
                416,
                2002,
                16908,
                30813,
                368,
                2439,
                416,
                537,
                37246,
                631,
                51170
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25294044100005053,
            "compression_ratio": 1.035294117647059,
            "no_speech_prob": 0.7496469616889954
        },
        {
            "id": 14,
            "seek": 23248,
            "start": 232.48,
            "end": 248.92,
            "text": " ya comenz\u00f3 despertando y organizando al pueblo para establecer un orden pol\u00edtico nuevo,",
            "tokens": [
                50364,
                2478,
                29564,
                812,
                10679,
                83,
                1806,
                288,
                4645,
                1806,
                419,
                33764,
                1690,
                37444,
                1776,
                517,
                28615,
                48641,
                18591,
                11,
                51186
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2823192140330439,
            "compression_ratio": 1.0470588235294118,
            "no_speech_prob": 0.6672431230545044
        },
        {
            "id": 15,
            "seek": 24892,
            "start": 248.92,
            "end": 265.88,
            "text": " democr\u00e1tico, honesto, justo y con estricto apego a la legalidad. Si hay honestidad y",
            "tokens": [
                50364,
                6366,
                28234,
                11,
                3245,
                78,
                11,
                40534,
                288,
                416,
                871,
                3740,
                78,
                44315,
                1571,
                257,
                635,
                5089,
                4580,
                13,
                4909,
                4842,
                3245,
                4580,
                288,
                51212
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.206478374344962,
            "compression_ratio": 1.0897435897435896,
            "no_speech_prob": 0.8070086240768433
        },
        {
            "id": 16,
            "seek": 26588,
            "start": 265.88,
            "end": 279.12,
            "text": " austeridad en el Gobierno, habr\u00e1 bienestar y seguridad en la sociedad. Seguir con el",
            "tokens": [
                50364,
                49867,
                4580,
                465,
                806,
                41963,
                11,
                32794,
                842,
                3610,
                39791,
                288,
                35415,
                465,
                635,
                42306,
                13,
                1100,
                2794,
                347,
                416,
                806,
                51026
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1350407600402832,
            "compression_ratio": 1.2794117647058822,
            "no_speech_prob": 0.4881556034088135
        },
        {
            "id": 17,
            "seek": 26588,
            "start": 279.12,
            "end": 291.8,
            "text": " mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y privilegios es condenar al pueblo a un mayor sufrimiento",
            "tokens": [
                51026,
                12461,
                17563,
                19676,
                368,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                8670,
                70,
                2717,
                785,
                416,
                1556,
                289,
                419,
                33764,
                257,
                517,
                10120,
                46282,
                5565,
                7814,
                51660
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1350407600402832,
            "compression_ratio": 1.2794117647058822,
            "no_speech_prob": 0.4881556034088135
        },
        {
            "id": 18,
            "seek": 29180,
            "start": 291.8,
            "end": 310.08000000000004,
            "text": " y a vivir todos, ricos y pobres, con temores, miedos y en la incertidumbre, la irracionalidad",
            "tokens": [
                50364,
                288,
                257,
                39656,
                6321,
                11,
                367,
                9940,
                288,
                714,
                46823,
                11,
                416,
                1383,
                2706,
                11,
                275,
                1091,
                329,
                288,
                465,
                635,
                834,
                911,
                327,
                449,
                2672,
                11,
                635,
                3418,
                12080,
                1966,
                4580,
                51278
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19591507646772596,
            "compression_ratio": 1.2236842105263157,
            "no_speech_prob": 0.9614880084991455
        },
        {
            "id": 19,
            "seek": 31008,
            "start": 310.08,
            "end": 329.03999999999996,
            "text": " mayor. El peor de los males es querer mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica actual antipopular,",
            "tokens": [
                50364,
                10120,
                13,
                2699,
                520,
                284,
                368,
                1750,
                20776,
                785,
                39318,
                42759,
                635,
                25029,
                33537,
                2262,
                3539,
                2511,
                647,
                404,
                1040,
                11,
                51312
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.26015295028686525,
            "compression_ratio": 1.0465116279069768,
            "no_speech_prob": 0.8800650835037231
        },
        {
            "id": 20,
            "seek": 32904,
            "start": 329.04,
            "end": 343.56,
            "text": " querer mantener este r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n y de impunidad con manipulaci\u00f3n y con violencia.",
            "tokens": [
                50364,
                39318,
                42759,
                4065,
                17563,
                19676,
                368,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                368,
                704,
                409,
                4580,
                416,
                9258,
                425,
                3482,
                288,
                416,
                3448,
                10974,
                13,
                51090
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.197660764058431,
            "compression_ratio": 1.1058823529411765,
            "no_speech_prob": 0.8260998725891113
        },
        {
            "id": 21,
            "seek": 34356,
            "start": 343.56,
            "end": 364.28,
            "text": " Esto se llama y es dictadura. Este es el rostro que se asom\u00f3 y se viene mostrando frente",
            "tokens": [
                50364,
                20880,
                369,
                23272,
                288,
                785,
                12569,
                25154,
                13,
                16105,
                785,
                806,
                367,
                555,
                340,
                631,
                369,
                382,
                298,
                812,
                288,
                369,
                19561,
                881,
                19845,
                19873,
                51400
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.10066264251182819,
            "compression_ratio": 1.0853658536585367,
            "no_speech_prob": 0.6671622395515442
        },
        {
            "id": 22,
            "seek": 36428,
            "start": 365.15999999999997,
            "end": 377.96,
            "text": " magisterial. Eso fue lo que se dej\u00f3 ver e hizo sentir con terror el domingo pasado en",
            "tokens": [
                50408,
                2258,
                1964,
                831,
                13,
                27795,
                9248,
                450,
                631,
                369,
                21259,
                812,
                1306,
                308,
                28803,
                23963,
                416,
                8127,
                806,
                3285,
                18459,
                24794,
                465,
                51048
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.34334355134230393,
            "compression_ratio": 1.048780487804878,
            "no_speech_prob": 0.8003764748573303
        },
        {
            "id": 23,
            "seek": 37796,
            "start": 377.96,
            "end": 392.03999999999996,
            "text": " Ochisl\u00e1n, Oaxaca. Por eso estamos aqu\u00ed para decir detente Gobierno autoritario, det\u00e9nganse",
            "tokens": [
                50364,
                422,
                339,
                5788,
                7200,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                13,
                5269,
                7287,
                10382,
                6661,
                1690,
                10235,
                1141,
                1576,
                41963,
                19510,
                3981,
                1004,
                11,
                1141,
                526,
                872,
                47661,
                51068
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.3393882751464844,
            "compression_ratio": 1.0108695652173914,
            "no_speech_prob": 0.7710911631584167
        },
        {
            "id": 24,
            "seek": 39204,
            "start": 392.04,
            "end": 410.08000000000004,
            "text": " al cones del r\u00e9gimen. No vamos a permitir la dictadura y el autoritarismo en M\u00e9xico.",
            "tokens": [
                50364,
                419,
                40548,
                1103,
                17563,
                19676,
                13,
                883,
                5295,
                257,
                46865,
                635,
                12569,
                25154,
                288,
                806,
                19510,
                3981,
                6882,
                465,
                28128,
                13,
                51266
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16000574827194214,
            "compression_ratio": 1.3088235294117647,
            "no_speech_prob": 0.3565678000450134
        },
        {
            "id": 25,
            "seek": 39204,
            "start": 410.08000000000004,
            "end": 421.68,
            "text": " Estamos aqu\u00ed para expresar a los cuatro vientos que no permitiremos la represi\u00f3n y el uso",
            "tokens": [
                51266,
                34563,
                6661,
                1690,
                33397,
                289,
                257,
                1750,
                28795,
                371,
                20370,
                631,
                572,
                13423,
                621,
                3415,
                635,
                2556,
                2560,
                288,
                806,
                22728,
                51846
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16000574827194214,
            "compression_ratio": 1.3088235294117647,
            "no_speech_prob": 0.3565678000450134
        },
        {
            "id": 26,
            "seek": 42168,
            "start": 421.68,
            "end": 436.24,
            "text": " de la fuerza contra quienes luchan por sus derechos humanos, laborales, sociales o ciudadanos.",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                635,
                39730,
                10742,
                43091,
                287,
                625,
                282,
                1515,
                3291,
                47508,
                34555,
                11,
                5938,
                4229,
                11,
                29623,
                277,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                51092
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09727975038381723,
            "compression_ratio": 1.3496503496503496,
            "no_speech_prob": 0.46750298142433167
        },
        {
            "id": 27,
            "seek": 42168,
            "start": 436.24,
            "end": 449.22,
            "text": " Frente a esta grave circunstancia puntualmente demandamos la destituci\u00f3n inmediata del Secretario",
            "tokens": [
                51092,
                479,
                14772,
                257,
                5283,
                12525,
                3510,
                409,
                18758,
                2755,
                18212,
                901,
                4082,
                4733,
                2151,
                635,
                2677,
                6380,
                5687,
                294,
                3130,
                3274,
                1103,
                7400,
                4912,
                51741
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.09727975038381723,
            "compression_ratio": 1.3496503496503496,
            "no_speech_prob": 0.46750298142433167
        },
        {
            "id": 28,
            "seek": 44922,
            "start": 449.22,
            "end": 460.54,
            "text": " de Gobernaci\u00f3n Miguel \u00c1ngel Osorio Ch\u00f3n, quien orden\u00f3 lanzar a la Polic\u00eda Federal en contra de",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                1037,
                26848,
                3482,
                29150,
                24205,
                872,
                338,
                8875,
                284,
                1004,
                761,
                1801,
                11,
                20108,
                28615,
                812,
                38363,
                289,
                257,
                635,
                3635,
                299,
                2686,
                12380,
                465,
                10742,
                368,
                50930
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14795637938935877,
            "compression_ratio": 1.2337662337662338,
            "no_speech_prob": 0.7661679983139038
        },
        {
            "id": 29,
            "seek": 44922,
            "start": 460.54,
            "end": 473.5,
            "text": " maestros, padres de familia y de la poblaci\u00f3n en general congregada en Ochisl\u00e1n, Oaxaca.",
            "tokens": [
                50930,
                463,
                377,
                2635,
                11,
                48295,
                368,
                24050,
                288,
                368,
                635,
                42769,
                465,
                2674,
                23002,
                1538,
                465,
                422,
                339,
                5788,
                7200,
                11,
                422,
                2797,
                6628,
                13,
                51578
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14795637938935877,
            "compression_ratio": 1.2337662337662338,
            "no_speech_prob": 0.7661679983139038
        },
        {
            "id": 30,
            "seek": 47350,
            "start": 474.5,
            "end": 484.26,
            "text": " Castigo a los autores intelectuales y materiales del crimen de las ocho personas asesinadas el",
            "tokens": [
                50414,
                11019,
                7483,
                257,
                1750,
                1476,
                2706,
                2830,
                1809,
                901,
                279,
                288,
                2527,
                279,
                1103,
                7857,
                268,
                368,
                2439,
                3795,
                78,
                12019,
                382,
                40697,
                6872,
                806,
                50902
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14789748610111705,
            "compression_ratio": 1.3404255319148937,
            "no_speech_prob": 0.648364782333374
        },
        {
            "id": 31,
            "seek": 47350,
            "start": 484.26,
            "end": 493.98,
            "text": " domingo 19 de junio en Oaxaca. Reparaci\u00f3n material de los da\u00f1os ocasionados a los familiares",
            "tokens": [
                50902,
                3285,
                18459,
                1294,
                368,
                8156,
                1004,
                465,
                422,
                2797,
                6628,
                13,
                3696,
                289,
                3482,
                2527,
                368,
                1750,
                1120,
                8242,
                10409,
                6822,
                4181,
                257,
                1750,
                24050,
                495,
                51388
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14789748610111705,
            "compression_ratio": 1.3404255319148937,
            "no_speech_prob": 0.648364782333374
        },
        {
            "id": 32,
            "seek": 49398,
            "start": 493.98,
            "end": 508.74,
            "text": " de las v\u00edctimas. Libertad inmediata a los maestros que permanecen injustamente encarcelados en todo",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                2439,
                6153,
                349,
                17957,
                13,
                8349,
                4290,
                345,
                294,
                3130,
                3274,
                257,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                631,
                8105,
                3045,
                268,
                19336,
                3439,
                2058,
                289,
                4933,
                4181,
                465,
                5149,
                51102
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.14793371431755298,
            "compression_ratio": 1.1235955056179776,
            "no_speech_prob": 0.6803339719772339
        },
        {
            "id": 33,
            "seek": 50874,
            "start": 508.74,
            "end": 525.02,
            "text": " el pa\u00eds. Apertura de un di\u00e1logo con compromisos para revisar y formular una verdadera reforma",
            "tokens": [
                50364,
                806,
                10572,
                13,
                316,
                15346,
                2991,
                368,
                517,
                1026,
                842,
                38212,
                416,
                11482,
                271,
                329,
                1690,
                20767,
                289,
                288,
                1254,
                1040,
                2002,
                13692,
                1663,
                8290,
                64,
                51178
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.127382230758667,
            "compression_ratio": 1.0674157303370786,
            "no_speech_prob": 0.4750726521015167
        },
        {
            "id": 34,
            "seek": 52502,
            "start": 525.02,
            "end": 541.76,
            "text": " educativa con el consenso de autoridades, de maestros y de padres de familia. Estos son los",
            "tokens": [
                50364,
                2400,
                18740,
                416,
                806,
                1014,
                268,
                539,
                368,
                19510,
                10284,
                11,
                368,
                463,
                377,
                2635,
                288,
                368,
                48295,
                368,
                24050,
                13,
                4410,
                329,
                1872,
                1750,
                51201
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.15677208736025053,
            "compression_ratio": 1.1375,
            "no_speech_prob": 0.7452468276023865
        },
        {
            "id": 35,
            "seek": 54176,
            "start": 541.76,
            "end": 560.92,
            "text": " puntos que estamos planteando desde Morena, pero es pertinente aclarar que siempre seremos",
            "tokens": [
                50364,
                34375,
                631,
                10382,
                36829,
                1806,
                10188,
                5048,
                629,
                11,
                4768,
                785,
                13269,
                259,
                1576,
                696,
                2200,
                289,
                631,
                12758,
                262,
                19065,
                51322
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17863618850708007,
            "compression_ratio": 1.1688311688311688,
            "no_speech_prob": 0.5490175485610962
        },
        {
            "id": 36,
            "seek": 56092,
            "start": 560.92,
            "end": 574.04,
            "text": " respetuosos de la independencia y autonom\u00eda del movimiento magisterial. Estamos con las maestras,",
            "tokens": [
                50364,
                1597,
                41236,
                33894,
                368,
                635,
                4819,
                10974,
                288,
                18203,
                2686,
                1103,
                43180,
                2258,
                1964,
                831,
                13,
                34563,
                416,
                2439,
                463,
                377,
                3906,
                11,
                51020
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16531207514744178,
            "compression_ratio": 1.3265306122448979,
            "no_speech_prob": 0.7450668811798096
        },
        {
            "id": 37,
            "seek": 56092,
            "start": 574.04,
            "end": 585.76,
            "text": " con los maestros de M\u00e9xico en la defensa de sus derechos laborales y de la educaci\u00f3n p\u00fablica.",
            "tokens": [
                51020,
                416,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                368,
                28128,
                465,
                635,
                1060,
                23364,
                368,
                3291,
                47508,
                5938,
                4229,
                288,
                368,
                635,
                48861,
                38905,
                13,
                51606
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.16531207514744178,
            "compression_ratio": 1.3265306122448979,
            "no_speech_prob": 0.7450668811798096
        },
        {
            "id": 38,
            "seek": 58576,
            "start": 585.76,
            "end": 603.88,
            "text": " Los apoyamos en todo lo que signifique buscar el di\u00e1logo para solucionar sus demandas y evitar",
            "tokens": [
                50364,
                7632,
                41535,
                2151,
                465,
                5149,
                450,
                631,
                1465,
                28134,
                26170,
                806,
                1026,
                842,
                38212,
                1690,
                1404,
                1311,
                33639,
                3291,
                4733,
                296,
                288,
                31326,
                51270
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17618846893310547,
            "compression_ratio": 1.1176470588235294,
            "no_speech_prob": 0.06899429857730865
        },
        {
            "id": 39,
            "seek": 60388,
            "start": 603.88,
            "end": 618.4,
            "text": " la represi\u00f3n y la violencia. Amigas y amigos, \u00bfrefrendamos nuestro apoyo a las maestras y a",
            "tokens": [
                50364,
                635,
                2556,
                2560,
                288,
                635,
                3448,
                10974,
                13,
                2012,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                11,
                3841,
                265,
                5779,
                521,
                2151,
                14726,
                46151,
                257,
                2439,
                463,
                377,
                3906,
                288,
                257,
                51090
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20333655178546906,
            "compression_ratio": 1.0813953488372092,
            "no_speech_prob": 0.8714355230331421
        },
        {
            "id": 40,
            "seek": 61840,
            "start": 618.4,
            "end": 637.92,
            "text": " los maestros de M\u00e9xico? \u00bfVamos a estar pendientes del cumplimiento de sus demandas? Este es el momento",
            "tokens": [
                50364,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                368,
                28128,
                30,
                3841,
                53,
                2151,
                257,
                8755,
                12179,
                20135,
                1103,
                37483,
                14007,
                368,
                3291,
                4733,
                296,
                30,
                16105,
                785,
                806,
                9333,
                51340
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1694471836090088,
            "compression_ratio": 1.1304347826086956,
            "no_speech_prob": 0.7907130122184753
        },
        {
            "id": 41,
            "seek": 63792,
            "start": 637.92,
            "end": 661.0799999999999,
            "text": " para enviar un recado respetuoso, oportuno y claro a Enrique Pe\u00f1a Nieto. El pa\u00eds ha entrado en un proceso",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                2267,
                9448,
                517,
                850,
                1573,
                1597,
                41236,
                9869,
                11,
                24237,
                78,
                288,
                16742,
                257,
                2193,
                22343,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                13,
                2699,
                10572,
                324,
                8041,
                1573,
                465,
                517,
                29314,
                51522
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1821565207313089,
            "compression_ratio": 1.1145833333333333,
            "no_speech_prob": 0.8752380609512329
        },
        {
            "id": 42,
            "seek": 66108,
            "start": 661.08,
            "end": 675.0,
            "text": " preocupante y riesgoso de descomposici\u00f3n en todos los \u00f3rdenes de la vida p\u00fablica.",
            "tokens": [
                50364,
                23080,
                2879,
                288,
                23932,
                70,
                9869,
                368,
                730,
                21541,
                329,
                15534,
                465,
                6321,
                1750,
                44083,
                1556,
                279,
                368,
                635,
                7644,
                38905,
                13,
                51060
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19162578972018496,
            "compression_ratio": 1.3111111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8436897993087769
        },
        {
            "id": 43,
            "seek": 66108,
            "start": 677.5600000000001,
            "end": 689.5600000000001,
            "text": " Como ha quedado de manifiesto con el tiempo, nosotros no queremos la violencia, ni apostamos",
            "tokens": [
                51188,
                11913,
                324,
                13617,
                1573,
                368,
                8173,
                6495,
                78,
                416,
                806,
                11772,
                11,
                13863,
                572,
                26813,
                635,
                3448,
                10974,
                11,
                3867,
                19484,
                2151,
                51788
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19162578972018496,
            "compression_ratio": 1.3111111111111111,
            "no_speech_prob": 0.8436897993087769
        },
        {
            "id": 44,
            "seek": 69108,
            "start": 691.08,
            "end": 710.0400000000001,
            "text": " a mayores desgracias. Estamos a tiempo de evitar un derrumbe precipitado, ruinoso y perjudicial",
            "tokens": [
                50364,
                257,
                815,
                2706,
                730,
                861,
                326,
                4609,
                13,
                34563,
                257,
                11772,
                368,
                31326,
                517,
                1163,
                6247,
                650,
                23354,
                270,
                1573,
                11,
                5420,
                259,
                9869,
                288,
                680,
                9218,
                14730,
                51312
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.19547760486602783,
            "compression_ratio": 1.130952380952381,
            "no_speech_prob": 0.7908209562301636
        },
        {
            "id": 45,
            "seek": 71004,
            "start": 710.04,
            "end": 730.8,
            "text": " para todos. Es mejor prevenir que lamentar. Todav\u00eda podemos buscar una transici\u00f3n ordenada y pac\u00edfica",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                6321,
                13,
                2313,
                11479,
                659,
                21955,
                631,
                35888,
                289,
                13,
                2465,
                26594,
                12234,
                26170,
                2002,
                1145,
                15534,
                28615,
                1538,
                288,
                15165,
                18869,
                64,
                51402
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.18861358506338938,
            "compression_ratio": 1.0612244897959184,
            "no_speech_prob": 0.9129698276519775
        },
        {
            "id": 46,
            "seek": 73080,
            "start": 730.8,
            "end": 748.4399999999999,
            "text": " para que en el 2018, ya pronto, falta poco, el pueblo de manera libre y democr\u00e1tica elija",
            "tokens": [
                50364,
                1690,
                631,
                465,
                806,
                6096,
                11,
                2478,
                26194,
                11,
                22111,
                10639,
                11,
                806,
                33764,
                368,
                13913,
                29976,
                288,
                6366,
                23432,
                806,
                20642,
                51246
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22344449850229117,
            "compression_ratio": 1.0344827586206897,
            "no_speech_prob": 0.9497559070587158
        },
        {
            "id": 47,
            "seek": 74844,
            "start": 748.44,
            "end": 765.08,
            "text": " no solo su pr\u00f3ximo gobierno, sino la pol\u00edtica que m\u00e1s convenga hacia el porvenir. Esto demanda",
            "tokens": [
                50364,
                572,
                6944,
                459,
                21177,
                29254,
                11,
                18108,
                635,
                25029,
                631,
                3573,
                7158,
                3680,
                21365,
                806,
                1515,
                21955,
                13,
                20880,
                4733,
                64,
                51196
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.25056699752807615,
            "compression_ratio": 1.0319148936170213,
            "no_speech_prob": 0.9209628701210022
        },
        {
            "id": 48,
            "seek": 76508,
            "start": 765.08,
            "end": 783.72,
            "text": " inaugurar una etapa nueva en el actual gobierno, con un gabinete distinto, con cambios aut\u00e9nticos",
            "tokens": [
                50364,
                23541,
                28586,
                2002,
                1030,
                7961,
                28963,
                465,
                806,
                3539,
                29254,
                11,
                416,
                517,
                17964,
                259,
                3498,
                1483,
                17246,
                11,
                416,
                18751,
                2717,
                1476,
                37239,
                9940,
                51296
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.1786664107750202,
            "compression_ratio": 1.1395348837209303,
            "no_speech_prob": 0.872687816619873
        },
        {
            "id": 49,
            "seek": 78372,
            "start": 783.72,
            "end": 801.8000000000001,
            "text": " de actitud, bajo la premisa del di\u00e1logo y la reconciliaci\u00f3n, con respeto absoluto a las garant\u00edas",
            "tokens": [
                50364,
                368,
                605,
                21875,
                11,
                30139,
                635,
                5624,
                3837,
                1103,
                1026,
                842,
                38212,
                288,
                635,
                9993,
                66,
                2312,
                3482,
                11,
                416,
                1597,
                19515,
                18757,
                78,
                257,
                2439,
                22251,
                10025,
                51268
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.20512470602989197,
            "compression_ratio": 1.098901098901099,
            "no_speech_prob": 0.9124513864517212
        },
        {
            "id": 50,
            "seek": 80180,
            "start": 801.8,
            "end": 817.88,
            "text": " individuales y a los derechos sociales y ciudadanos. Estamos proponiendo que en este \u00faltimo tercio de su mandato,",
            "tokens": [
                50364,
                2609,
                279,
                288,
                257,
                1750,
                47508,
                29623,
                288,
                18186,
                11338,
                329,
                13,
                34563,
                2365,
                266,
                7304,
                631,
                465,
                4065,
                21013,
                1796,
                8529,
                368,
                459,
                7411,
                2513,
                11,
                51168
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.22763870608422063,
            "compression_ratio": 1.1515151515151516,
            "no_speech_prob": 0.8256235718727112
        },
        {
            "id": 51,
            "seek": 81788,
            "start": 817.88,
            "end": 845.4,
            "text": " Enrique Pe\u00f1a Nieto integre y encabece en los hechos un gobierno de transici\u00f3n que permita entregar el mando en el 2018 en un ambiente de tranquilidad y de paz social,",
            "tokens": [
                50364,
                2193,
                22343,
                2396,
                12150,
                36583,
                78,
                16200,
                265,
                288,
                2058,
                4488,
                384,
                465,
                1750,
                415,
                27251,
                517,
                29254,
                368,
                1145,
                15534,
                631,
                4784,
                2786,
                3962,
                2976,
                806,
                7411,
                78,
                465,
                806,
                6096,
                465,
                517,
                34957,
                368,
                35337,
                4580,
                288,
                368,
                30032,
                2093,
                11,
                51740
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2235124669176467,
            "compression_ratio": 1.2444444444444445,
            "no_speech_prob": 0.6787954568862915
        },
        {
            "id": 52,
            "seek": 84540,
            "start": 845.4,
            "end": 871.16,
            "text": " por el bien del pueblo, por el bien de la naci\u00f3n. Ah\u00ed queda eso. Amigas y amigos, que se oiga bien y que se oiga lejos, no somos un peligro para M\u00e9xico ni para nadie.",
            "tokens": [
                50364,
                1515,
                806,
                3610,
                1103,
                33764,
                11,
                1515,
                806,
                3610,
                368,
                635,
                297,
                3482,
                13,
                49924,
                23314,
                7287,
                13,
                2012,
                328,
                296,
                288,
                18243,
                11,
                631,
                369,
                277,
                9900,
                3610,
                288,
                631,
                369,
                277,
                9900,
                476,
                19136,
                11,
                572,
                25244,
                517,
                43839,
                340,
                1690,
                28128,
                3867,
                1690,
                28060,
                13,
                51652
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2660698157090407,
            "compression_ratio": 1.3739837398373984,
            "no_speech_prob": 0.9121420979499817
        },
        {
            "id": 53,
            "seek": 87116,
            "start": 871.16,
            "end": 883.56,
            "text": " El verdadero peligro para M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y el autoritarismo de los gobernantes.",
            "tokens": [
                50364,
                2699,
                13692,
                2032,
                43839,
                340,
                1690,
                28128,
                785,
                635,
                1181,
                11976,
                5687,
                288,
                806,
                19510,
                3981,
                6882,
                368,
                1750,
                352,
                26848,
                9327,
                13,
                50984
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2332793871561686,
            "compression_ratio": 1.0344827586206897,
            "no_speech_prob": 0.8667810559272766
        },
        {
            "id": 54,
            "seek": 88356,
            "start": 883.56,
            "end": 903.9599999999999,
            "text": " Nosotros queremos cambiar a M\u00e9xico por el camino de la concordia, del amor y de la reconciliaci\u00f3n, con la no violencia, con la raz\u00f3n y el convencimiento.",
            "tokens": [
                50364,
                18749,
                11792,
                26813,
                37738,
                257,
                28128,
                1515,
                806,
                34124,
                368,
                635,
                1588,
                765,
                654,
                11,
                1103,
                15543,
                288,
                368,
                635,
                9993,
                66,
                2312,
                3482,
                11,
                416,
                635,
                572,
                3448,
                10974,
                11,
                416,
                635,
                38310,
                288,
                806,
                7158,
                66,
                14007,
                13,
                51384
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.17478380419991232,
            "compression_ratio": 1.3333333333333333,
            "no_speech_prob": 0.7094619870185852
        },
        {
            "id": 55,
            "seek": 90396,
            "start": 903.96,
            "end": 909.32,
            "text": " \u00a1Que vivan las maestras y los maestros de M\u00e9xico!",
            "tokens": [
                50408,
                6514,
                24011,
                11005,
                282,
                2439,
                463,
                377,
                3906,
                288,
                1750,
                463,
                377,
                2635,
                368,
                28128,
                0,
                50632
            ],
            "temperature": 0.0,
            "avg_logprob": -0.2920175351594624,
            "compression_ratio": 1.02,
            "no_speech_prob": 0.7117753624916077
        }
    ],
    "language": "es"
}