{"videoId": "W8wZDWbbfxg", "thumbnail": {"thumbnails": [{"url": "https://i.ytimg.com/vi/W8wZDWbbfxg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEbCKgBEF5IVfKriqkDDggBFQAAiEIYAXABwAEG&rs=AOn4CLByfEHu5ei7n5C_SHYXHW6OJ2JWGg", "width": 168, "height": 94}, {"url": "https://i.ytimg.com/vi/W8wZDWbbfxg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEbCMQBEG5IVfKriqkDDggBFQAAiEIYAXABwAEG&rs=AOn4CLAqJUZBWeKJiynDP3DQoVbSq9CYWg", "width": 196, "height": 110}, {"url": "https://i.ytimg.com/vi/W8wZDWbbfxg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCPYBEIoBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDJdbpdWE3YCqfSr0SJAGTqOltjNQ", "width": 246, "height": 138}, {"url": "https://i.ytimg.com/vi/W8wZDWbbfxg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBxXMj0TiE_RFAeFcmerSkp9gBKjA", "width": 336, "height": 188}]}, "title": {"runs": [{"text": "Pr\u00f3xima vacunaci\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO"}], "accessibility": {"accessibilityData": {"label": "Pr\u00f3xima vacunaci\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO by Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Streamed 1 year ago 2 hours, 13 minutes 1,285,042 views"}}}, "index": {"simpleText": "324"}, "shortBylineText": {"runs": [{"text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador", "navigationEndpoint": {"clickTrackingParams": "CLwCEMY0GBgiEwimr6mT5JOBAxVlyxYJHUvlAlo=", "commandMetadata": {"webCommandMetadata": {"url": "/@lopezobrador", "webPageType": "WEB_PAGE_TYPE_CHANNEL", "rootVe": 3611, "apiUrl": "/youtubei/v1/browse"}}, "browseEndpoint": {"browseId": "UCxEgOKuI-n-WOJaNcisHvSg", "canonicalBaseUrl": "/@lopezobrador"}}}]}, "lengthText": {"accessibility": {"accessibilityData": {"label": "2 hours, 13 minutes, 33 seconds"}}, "simpleText": "2:13:33"}, "navigationEndpoint": {"clickTrackingParams": "CLwCEMY0GBgiEwimr6mT5JOBAxVlyxYJHUvlAloyCnBscHBfdmlkZW9aJFZMUExSbmxSR2FyLV8yOTZLVHNWTDBSNk1FYnB3SnpEOHBwQZoBAxD6LA==", "commandMetadata": {"webCommandMetadata": {"url": "/watch?v=W8wZDWbbfxg&list=PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA&index=324&pp=iAQB", "webPageType": "WEB_PAGE_TYPE_WATCH", "rootVe": 3832}}, "watchEndpoint": {"videoId": "W8wZDWbbfxg", "playlistId": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA", "index": 323, "params": "OAI%3D", "playerParams": "iAQB", "loggingContext": {"vssLoggingContext": {"serializedContextData": "GiJQTFJubFJHYXItXzI5NktUc1ZMMFI2TUVicHdKekQ4cHBB"}}, "watchEndpointSupportedOnesieConfig": {"html5PlaybackOnesieConfig": {"commonConfig": {"url": "https://rr2---sn-q4flrnsk.googlevideo.com/initplayback?source=youtube&oeis=1&c=WEB&oad=3200&ovd=3200&oaad=11000&oavd=11000&ocs=700&oewis=1&oputc=1&ofpcc=1&beids=24350018&msp=1&odepv=1&id=5bcc190d66db7f18&ip=104.179.42.180&initcwndbps=802500&mt=1693927278&oweuc="}}}}}, "lengthSeconds": "8013", "trackingParams": "CLwCEMY0GBgiEwimr6mT5JOBAxVlyxYJHUvlAlo=", "isPlayable": true, "menu": {"menuRenderer": {"items": [{"menuServiceItemRenderer": {"text": {"runs": [{"text": "Add to queue"}]}, "icon": {"iconType": "ADD_TO_QUEUE_TAIL"}, "serviceEndpoint": {"clickTrackingParams": "CL8CEP6YBBgGIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa", "commandMetadata": {"webCommandMetadata": {"sendPost": true}}, "signalServiceEndpoint": {"signal": "CLIENT_SIGNAL", "actions": [{"clickTrackingParams": "CL8CEP6YBBgGIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa", "addToPlaylistCommand": {"openMiniplayer": true, "videoId": "W8wZDWbbfxg", "listType": "PLAYLIST_EDIT_LIST_TYPE_QUEUE", "onCreateListCommand": {"clickTrackingParams": "CL8CEP6YBBgGIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa", "commandMetadata": {"webCommandMetadata": {"sendPost": true, "apiUrl": "/youtubei/v1/playlist/create"}}, "createPlaylistServiceEndpoint": {"videoIds": ["W8wZDWbbfxg"], "params": "CAQ%3D"}}, "videoIds": ["W8wZDWbbfxg"]}}]}}, "trackingParams": "CL8CEP6YBBgGIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa"}}, {"menuServiceItemDownloadRenderer": {"serviceEndpoint": {"clickTrackingParams": "CL4CENGqBRgHIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa", "offlineVideoEndpoint": {"videoId": "W8wZDWbbfxg", "onAddCommand": {"clickTrackingParams": "CL4CENGqBRgHIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa", "getDownloadActionCommand": {"videoId": "W8wZDWbbfxg", "params": "CAI%3D"}}}}, "trackingParams": "CL4CENGqBRgHIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa"}}, {"menuServiceItemRenderer": {"text": {"runs": [{"text": "Share"}]}, "icon": {"iconType": "SHARE"}, "serviceEndpoint": {"clickTrackingParams": "CLwCEMY0GBgiEwimr6mT5JOBAxVlyxYJHUvlAlo=", "commandMetadata": {"webCommandMetadata": {"sendPost": true, "apiUrl": "/youtubei/v1/share/get_share_panel"}}, "shareEntityServiceEndpoint": {"serializedShareEntity": "CgtXOHdaRFdiYmZ4Zw%3D%3D", "commands": [{"clickTrackingParams": "CLwCEMY0GBgiEwimr6mT5JOBAxVlyxYJHUvlAlo=", "openPopupAction": {"popup": {"unifiedSharePanelRenderer": {"trackingParams": "CL0CEI5iIhMIpq-pk-STgQMVZcsWCR1L5QJa", "showLoadingSpinner": true}}, "popupType": "DIALOG", "beReused": true}}]}}, "trackingParams": "CLwCEMY0GBgiEwimr6mT5JOBAxVlyxYJHUvlAlo=", "hasSeparator": true}}], "trackingParams": "CLwCEMY0GBgiEwimr6mT5JOBAxVlyxYJHUvlAlo=", "accessibility": {"accessibilityData": {"label": "Action menu"}}}}, "thumbnailOverlays": [{"thumbnailOverlayTimeStatusRenderer": {"text": {"accessibility": {"accessibilityData": {"label": "2 hours, 13 minutes, 33 seconds"}}, "simpleText": "2:13:33"}, "style": "DEFAULT"}}, {"thumbnailOverlayNowPlayingRenderer": {"text": {"runs": [{"text": "Now playing"}]}}}], "videoInfo": {"runs": [{"text": "1.2M views"}, {"text": " \u2022 "}, {"text": "Streamed 1 year ago"}]}}