{
    "video_id": "-2elTCHN7QU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-2elTCHN7QU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbN4ZCH1uYa60COltqerip9yJIyg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-2elTCHN7QU",
    "video_title": "Gobierno llama a Calica a frenar extracci\u00f3n mineral en Quintana Roo. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10567,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1230.64,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1237.83,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1244.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1260.59,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1270.86,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "bueno como todos los jueves",
            "start": 1444.44,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "informamos sobre",
            "start": 1449.76,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "avances",
            "start": 1452.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que se obtienen con el trabajo",
            "start": 1454.809,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "conjunto de autoridades locales y",
            "start": 1458.85,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 1461.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para que no haya impunidad",
            "start": 1463.04,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "que los delitos",
            "start": 1466.29,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1469.789,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "castiguen se hagan las investigaciones",
            "start": 1472.06,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que no se archiven los casos",
            "start": 1475.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1482.57,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n de los jueves",
            "start": 1485.46,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 1490.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 1494.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "comentados y adem\u00e1s que causan",
            "start": 1496.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n en la gente",
            "start": 1499.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y no se sabe que hace la autoridad",
            "start": 1503.929,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "entonces es muy importante",
            "start": 1507.399,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1511.539,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "internalice",
            "start": 1515.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito",
            "start": 1518.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y la decisi\u00f3n que tenemos",
            "start": 1521.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de que no haya impunidad",
            "start": 1524.74,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "para nadie en ning\u00fan caso",
            "start": 1526.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "entonces ese paso",
            "start": 1530.269,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que no se oculta nada",
            "start": 1532.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no se protege a nadie",
            "start": 1536.419,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "no hay privilegiados",
            "start": 1538.97,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "estamos en una etapa",
            "start": 1543.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y el que comete un delito es castigado",
            "start": 1545.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 1548.59,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "tanto de la delincuencia organizada como",
            "start": 1552.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 1555.6,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "de cuello blanco",
            "start": 1557.4,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "entonces hoy como todos los jueves",
            "start": 1560.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ricardo mej\u00eda nos va a informar sobre",
            "start": 1563.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos en este",
            "start": 1566.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 1578.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas ya todos vamos a dar cuenta",
            "start": 1580.269,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del informe cero impunidad no hay crimen",
            "start": 1583.0,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sin castigo que es un trabajo coordinado",
            "start": 1586.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "del gobierno de mexico secretar\u00eda de",
            "start": 1589.89,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "defensa secretar\u00eda de marina- secretar\u00eda",
            "start": 1592.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica centro nacional de",
            "start": 1595.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inteligencia guardia nacional en",
            "start": 1597.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las secretar\u00edas de",
            "start": 1600.1,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "seguridad de los estados las fiscal\u00edas",
            "start": 1602.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "locales y desde luego la fiscalidad",
            "start": 1604.809,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica pensamos se",
            "start": 1607.09,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "informa de la detenci\u00f3n de 22 personas",
            "start": 1610.75,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "vinculadas actividades criminales en",
            "start": 1613.679,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "colima esto fue una operaci\u00f3n",
            "start": 1616.809,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "interinstitucional que se desarroll\u00f3",
            "start": 1619.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "entre el 10 y el 12 de junio en",
            "start": 1622.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cumplimiento a diversos cateos que",
            "start": 1624.94,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "autorizaron los jueces en los municipios",
            "start": 1627.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de villa de \u00e1lvarez y colima en una",
            "start": 1630.279,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n coordinada por la secretaria",
            "start": 1632.83,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la marina la fiscal\u00eda de colima la",
            "start": 1635.23,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 1637.779,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "estado y la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 1639.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica donde se lograron de rescatar",
            "start": 1641.23,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a dos personas del sexo femenino",
            "start": 1645.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "privadas de la libertad pero tambi\u00e9n se",
            "start": 1647.429,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "pudo lograr la detenci\u00f3n en flagrancia",
            "start": 1651.4,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "de 22 personas asegurar seis inmuebles",
            "start": 1653.85,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "armas cortas armas largas y diferente",
            "start": 1657.419,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 1661.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "localizado en un domicilio en villa de",
            "start": 1662.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez aqu\u00ed se da se ve el material",
            "start": 1664.84,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico y los detenidos siguiente",
            "start": 1669.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se informa de la detenci\u00f3n en",
            "start": 1672.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda",
            "start": 1676.01,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "de oaxaca",
            "start": 1678.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 1680.049,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a",
            "start": 1684.26,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n y secuestros",
            "start": 1686.03,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de jes\u00fas n y",
            "start": 1687.74,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nicandro m en juchit\u00e1n de zaragoza",
            "start": 1690.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "oaxaca a quienes se les imputa la",
            "start": 1693.11,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "autor\u00eda del homicidio",
            "start": 1697.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calificado cometido en agravio de carlos",
            "start": 1699.97,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "eduardo n que fue ocurrido el pasado 3",
            "start": 1702.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de junio",
            "start": 1705.98,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la vinculaci\u00f3n al proceso ya se solicit\u00f3",
            "start": 1708.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 pendiente de la resoluci\u00f3n del",
            "start": 1711.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "juez de control siguiente",
            "start": 1714.2,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se informa de la detenci\u00f3n de",
            "start": 1716.659,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los presuntos homicidas del alcalde de",
            "start": 1720.289,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "teopisca en chiapas que fue un evento",
            "start": 1723.529,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "acontecido el pasado 8 de junio donde se",
            "start": 1727.509,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lee asesin\u00f3 al alcalde",
            "start": 1730.759,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y ya se gener\u00f3 orden de aprensi\u00f3n en",
            "start": 1733.509,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "contra de tres personas del sexo",
            "start": 1737.509,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "masculino las cuales ya fueron detenidas",
            "start": 1739.129,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda general de justicia del",
            "start": 1741.95,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estado de chiapas y las mismas ya est\u00e1n",
            "start": 1744.47,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso penal cliente",
            "start": 1747.429,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se informa de la detenci\u00f3n de",
            "start": 1751.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presuntos responsables de un",
            "start": 1756.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "linchamiento",
            "start": 1759.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de un homicidio tumultuario cometido en",
            "start": 1760.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el municipio de huauchinango",
            "start": 1765.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en la comunidad de papantla solco en",
            "start": 1768.14,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "agravio de daniel n ya se obtuvo la",
            "start": 1772.2,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de cinco masculinos",
            "start": 1776.63,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "autores presuntos de este evento",
            "start": 1780.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "criminal los cuales fueron ya vinculados",
            "start": 1783.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "al proceso penal y tambi\u00e9n la detenci\u00f3n",
            "start": 1786.66,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de dos individuos tambi\u00e9n presuntamente",
            "start": 1789.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "involucrados en este evento el",
            "start": 1792.89,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "linchamiento como ustedes lo saben se",
            "start": 1795.96,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "provoca a partir de la desinformaci\u00f3n",
            "start": 1799.44,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "del rumor alentado y de la externaci\u00f3n",
            "start": 1802.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los de los \u00e1nimos de la comunidad y",
            "start": 1806.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "este caso es importante porque tampoco",
            "start": 1809.79,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "debe haber impunidad cuando se cometen",
            "start": 1811.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este tipo de eventos de alto impacto en",
            "start": 1814.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "agravio de un joven como era daniel",
            "start": 1816.93,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1818.82,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de",
            "start": 1820.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una c\u00e9lula del grupo criminal los",
            "start": 1823.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "escorpiones vinculado al c\u00e1rtel del",
            "start": 1825.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "golfo esto fue una operaci\u00f3n en",
            "start": 1828.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cadereyta nuevo le\u00f3n coordinada por",
            "start": 1830.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda estatal fuerza",
            "start": 1832.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "civil y tambi\u00e9n con el apoyo de la mesa",
            "start": 1834.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estatal de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 1837.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguridad se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de",
            "start": 1839.45,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cuatro sujetos con armas y tambi\u00e9n",
            "start": 1841.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "chalecos bal\u00edsticos y diferente material",
            "start": 1844.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico entre ellos cinco armas largas y",
            "start": 1848.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "una corta los cuales ya est\u00e1n en proceso",
            "start": 1850.22,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de vinculaci\u00f3n penal siguiente",
            "start": 1852.71,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "continuando con las detenciones el",
            "start": 1856.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pasado 3 de junio personal de la",
            "start": 1859.38,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda la defensa nacional en",
            "start": 1862.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1864.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "veracruz lograron la detenci\u00f3n de cuatro",
            "start": 1866.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "personas el aseguramiento de siete armas",
            "start": 1869.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de fuego dos de ellas largas diferentes",
            "start": 1872.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dosis de droga en el municipio de",
            "start": 1875.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "emiliano zapata tambi\u00e9n al ejecutar un",
            "start": 1878.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mandamiento judicial de cateo y ya est\u00e1n",
            "start": 1880.95,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso penal cliente",
            "start": 1884.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de",
            "start": 1889.22,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "una c\u00e9lula criminal",
            "start": 1891.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vinculada al cartel de sinaloa en el",
            "start": 1892.659,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "municipio de benito ju\u00e1rez canc\u00fan",
            "start": 1896.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "quintana roo esta fue una operaci\u00f3n",
            "start": 1898.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinada por la fiscal\u00eda general de",
            "start": 1900.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justicia de quintana roo la secretaria",
            "start": 1903.47,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica de canc\u00fan se logr\u00f3",
            "start": 1905.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n en un primer momento de",
            "start": 1908.539,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "cuatro sujetos por un robo con violencia",
            "start": 1911.03,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 lesionados no obstante al",
            "start": 1914.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "analizar",
            "start": 1918.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el perfil de estos infractores de la ley",
            "start": 1919.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "la mesa de inteligencia integrada por",
            "start": 1923.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sedena semar guardia nacional con nazis",
            "start": 1926.9,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "n iv entre otros",
            "start": 1929.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pudo establecer la vinculaci\u00f3n de esta",
            "start": 1931.549,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "c\u00e9lula criminal con cuando menos siete",
            "start": 1934.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 1937.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s hubo una quinta detenci\u00f3n",
            "start": 1939.71,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y se ha logrado establecer tambi\u00e9n que",
            "start": 1942.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "este grupo se dedicaba adem\u00e1s de la",
            "start": 1945.38,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "venta de drogas homicidios tambi\u00e9n a la",
            "start": 1948.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n bajo el esquema conocido como",
            "start": 1951.529,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "gota a gota cuatro de ellos ya est\u00e1n",
            "start": 1954.02,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "vinculados al proceso y uno m\u00e1s est\u00e1",
            "start": 1956.39,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pendiente de su vinculaci\u00f3n siguiente",
            "start": 1958.669,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la siguiente problema informamos de la",
            "start": 1962.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n aqu\u00ed en la alcald\u00eda de",
            "start": 1965.41,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "cuajimalpa de \u00e9dgar n n alias lat\u00edn el",
            "start": 1968.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presunto encargado del trasiego de droga",
            "start": 1972.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico entre el estado de",
            "start": 1975.67,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexico y culiac\u00e1n para la organizaci\u00f3n",
            "start": 1978.01,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "delictiva del c\u00e1rtel del pac\u00edfico",
            "start": 1980.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fue una operaci\u00f3n en la cual se les pudo",
            "start": 1983.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "detener con 88 kilogramos de coca\u00edna",
            "start": 1986.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "cuyo valor aproximado es de 20.7",
            "start": 1990.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos siguiente",
            "start": 1994.54,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico en",
            "start": 1998.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda",
            "start": 2001.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "general de justicia la ciudad de mexico",
            "start": 2005.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el centro nacional de inteligencia y la",
            "start": 2007.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa nacional se logr\u00f3",
            "start": 2009.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n de seis personas por el",
            "start": 2012.11,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "delitos contra la salud",
            "start": 2014.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ejecutar diez cateos en",
            "start": 2015.91,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "domicilios de coyoac\u00e1n xochimilco",
            "start": 2019.25,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tlalpan y gustavo a madero aqu\u00ed en la",
            "start": 2021.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico ya se les detuvo son",
            "start": 2023.63,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seis personas e informar que est\u00e1",
            "start": 2026.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pendiente su vinculaci\u00f3n a proceso penal",
            "start": 2030.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la cual ya se solicit\u00f3 por el ministerio",
            "start": 2032.93,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "p\u00fablico siguiente y aqu\u00ed lo relevante",
            "start": 2035.42,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de asegurar se les armas largas",
            "start": 2039.4,
            "duration": 9.429
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares americanos veh\u00edculos es que se",
            "start": 2044.419,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "les aseguraron",
            "start": 2048.829,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "331 kilogramos de coca\u00edna lo cual es una",
            "start": 2050.319,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cantidad sumamente relevante siente",
            "start": 2053.99,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed informamos en estos temas",
            "start": 2057.639,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que por lo",
            "start": 2060.97,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "complicado por lo doloroso que son",
            "start": 2063.389,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "evidentemente no puede haber impunidad",
            "start": 2065.7,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "es la detenci\u00f3n del presunto homicida de",
            "start": 2068.399,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "un menor de cinco a\u00f1os en el estado de",
            "start": 2072.069,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexico esta fue una operaci\u00f3n coordinada",
            "start": 2074.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda general de justicia del",
            "start": 2076.869,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estado de mexico con elementos de conace",
            "start": 2079.96,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "y un grupo de trabajo anti homicidios",
            "start": 2083.409,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que por instrucciones de la secretaria",
            "start": 2086.019,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez ya se encuentra",
            "start": 2088.419,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajando ellos estuvieron apoyando",
            "start": 2090.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tanto en la revisi\u00f3n e integraci\u00f3n de la",
            "start": 2093.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n as\u00ed como la",
            "start": 2096.25,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n del orden de aprensi\u00f3n y se",
            "start": 2098.68,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 detener a alexis ulises n quien",
            "start": 2101.95,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s como agravante era padrastro del",
            "start": 2106.869,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "menor que fue asesinado ya se encuentra",
            "start": 2110.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "detenido y pendiente su vinculaci\u00f3n a",
            "start": 2113.829,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "proceso penal siguiente",
            "start": 2116.71,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "damos cuenta de este caso relevante de",
            "start": 2119.93,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "texcaltitl\u00e1n estado de mexico el pasado",
            "start": 2123.5,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "14 de junio en cumplimiento de una orden",
            "start": 2127.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de aprehensi\u00f3n",
            "start": 2131.089,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "por homicidio",
            "start": 2132.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y otra m\u00e1s por extorsi\u00f3n en contra de un",
            "start": 2134.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "objetivo prioritario generador de alta",
            "start": 2137.839,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "violencia en la regi\u00f3n",
            "start": 2140.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "perteneciente al grupo criminal de la",
            "start": 2142.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "familia michoacana",
            "start": 2144.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "personal de la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2146.38,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "justicia del estado de mexico con",
            "start": 2148.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de la secretaria de",
            "start": 2151.089,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "seguridad del estado fue agredido cuando",
            "start": 2153.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pretend\u00eda ejecutar este mandamiento",
            "start": 2156.609,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "judicial fue agredido por sujetos",
            "start": 2159.109,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "armados que se encontraban",
            "start": 2161.359,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "resguardados en un domicilio y atr\u00e1s de",
            "start": 2165.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "varios veh\u00edculos y tras repeler la",
            "start": 2168.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n los elementos de la polic\u00eda",
            "start": 2171.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ministerial y de la polic\u00eda estatal le",
            "start": 2175.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "resultaron tres polic\u00edas de",
            "start": 2178.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n lesionados 11 agresores",
            "start": 2179.619,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "abatidos 10 individuos detenidos as\u00ed",
            "start": 2182.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como el aseguramiento de 29 armas largas",
            "start": 2185.44,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cinco armas cortas y cinco veh\u00edculos",
            "start": 2188.29,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es importante subrayar que este",
            "start": 2190.89,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "objetivo prioritario est\u00e1 vinculado al",
            "start": 2194.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "homicidio de 13 elementos de seguridad",
            "start": 2198.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del estado de mexico en un",
            "start": 2200.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "evento que tuvo ampl\u00edsima difusi\u00f3n en",
            "start": 2204.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuatro de harinas donde fueron abatidos",
            "start": 2206.92,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ocho elementos de la secretar\u00eda de",
            "start": 2209.98,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguridad y cinco polic\u00edas de",
            "start": 2211.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n en una emboscada cometido",
            "start": 2213.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "por el grupo criminal de la familia",
            "start": 2216.91,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "michoacana",
            "start": 2218.71,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "dentro de las armas que fueron",
            "start": 2219.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "asegurados se encontr\u00f3 un arma corta 9",
            "start": 2221.89,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros",
            "start": 2225.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda a uno de los tres elementos",
            "start": 2226.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica fallecidos dicha",
            "start": 2229.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "arma fue robada precisamente en ese",
            "start": 2233.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "evento de marzo de 2021",
            "start": 2236.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este grupo criminal atac\u00f3",
            "start": 2238.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instalaciones de seguridad p\u00fablica en",
            "start": 2240.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sultepec estado de mexico y este mismo",
            "start": 2243.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "grupo criminal est\u00e1 vinculado al",
            "start": 2245.96,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "atentado en contra de la alcaldesa de",
            "start": 2248.869,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pilcaya guerrero",
            "start": 2251.99,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "siguiente nada m\u00e1s subrayar tambi\u00e9n que",
            "start": 2253.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el grupo de la familia michoacana",
            "start": 2257.869,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se dedica fundamentalmente a la",
            "start": 2259.42,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n al cobro de piso a la",
            "start": 2262.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n autoridades a la gente que",
            "start": 2265.339,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "vende huevo carne en tasco plata y es un",
            "start": 2267.829,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "grupo que afecta la econom\u00eda y la vida",
            "start": 2272.63,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de las familias de esa regi\u00f3n siguiente",
            "start": 2276.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de",
            "start": 2279.349,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "generadores de violencia con armamento",
            "start": 2282.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "droga y veh\u00edculos en diferentes",
            "start": 2285.23,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "operaciones coordinadas por la",
            "start": 2286.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2289.549,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es el caso en tijuana baja california el",
            "start": 2292.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasado 11 de junio donde con el apoyo de",
            "start": 2295.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda del estado y la polic\u00eda",
            "start": 2298.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estatal fueron detenidos cinco personas",
            "start": 2300.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en culiac\u00e1n el pasado 10 de junio",
            "start": 2302.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la propia sedena guardia",
            "start": 2305.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacional y polic\u00eda estatal detienen a",
            "start": 2308.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ocho generadores de violencia en",
            "start": 2311.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "tepatitl\u00e1n morelos",
            "start": 2314.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "5 m\u00e1s tambi\u00e9n por parte de la sedena",
            "start": 2316.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la fiscal\u00eda de",
            "start": 2319.88,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "jalisco siguiente",
            "start": 2322.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se aseguran en estas acciones",
            "start": 2324.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coordinadas por la secretar\u00eda de la",
            "start": 2328.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "defensa diferente armamento armas largas",
            "start": 2330.45,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos droga",
            "start": 2333.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "entre otras cartuchos chalecos entre",
            "start": 2336.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "otras aditamentos para las actividades",
            "start": 2340.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "criminales siguiente",
            "start": 2343.59,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informar de un operativo de",
            "start": 2346.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "desarme en san juan parangaricutiro",
            "start": 2350.13,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n de un grupo que se",
            "start": 2353.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "autodenominaba",
            "start": 2355.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "autodefensas y alumbreros esta operaci\u00f3n",
            "start": 2357.5,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "coordinada por sedena interviene guardia",
            "start": 2361.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional la polic\u00eda",
            "start": 2365.19,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n la fiscal\u00eda local y tambi\u00e9n",
            "start": 2367.13,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "con la presencia de observadores de",
            "start": 2372.33,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "derechos humanos porque fue una acci\u00f3n",
            "start": 2374.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de desarme a este grupo armado que se",
            "start": 2376.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ostentaba como autodefensas se logr\u00f3",
            "start": 2378.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "detener a 11 personas se cumplimentaron",
            "start": 2382.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de cateo adem\u00e1s de asegurar",
            "start": 2385.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "22 armas largas 4 armas cortas 31",
            "start": 2387.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cargadores y 3 veh\u00edculos entre otros",
            "start": 2391.89,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "objetos siguiente",
            "start": 2394.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n informamos de un aseguramiento",
            "start": 2396.65,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "de coca\u00edna en una operaci\u00f3n naval",
            "start": 2400.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "realizada por la secretar\u00eda de la marina",
            "start": 2404.319,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "esto fue en huatulco en oaxaca el pasado",
            "start": 2406.76,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "9 de junio donde se identificaron dos",
            "start": 2410.42,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "embarcaciones de contrabandistas a 135",
            "start": 2413.539,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "millas n\u00e1uticas al oeste de huatulco",
            "start": 2417.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un helic\u00f3ptero de marina les hace la",
            "start": 2420.789,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "se\u00f1alizaci\u00f3n de que se tuvieran no lo",
            "start": 2424.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hacen llegan al poblado del azufre",
            "start": 2426.41,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "abandonan los veh\u00edculos y la secretaria",
            "start": 2430.869,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de la marina en esta operaci\u00f3n pudo",
            "start": 2434.569,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "asegurar 36 bultos de coca\u00edna con un",
            "start": 2437.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "peso de 1300 47 kilogramos lo que",
            "start": 2441.529,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "representa una afectaci\u00f3n de 309",
            "start": 2446.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "millones de pesos a la delincuencia",
            "start": 2449.119,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "organizada nos parece relevante",
            "start": 2451.279,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "subrayar siguiente",
            "start": 2454.15,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "las operaciones que la secretar\u00eda de la",
            "start": 2456.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "marina desarrollado entre febrero y",
            "start": 2459.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "junio de este a\u00f1o de aseguramiento de",
            "start": 2462.109,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "embarcaciones ha logrado la detenci\u00f3n de",
            "start": 2464.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "107 infractores de la ley o presuntos",
            "start": 2468.369,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "delincuentes asegurado m\u00e1s de 14",
            "start": 2472.599,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "toneladas es decir 14 mil 46 kilogramos",
            "start": 2476.42,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "de coca\u00edna ha detenido 33 embarcaciones",
            "start": 2480.95,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "lo que implica una afectaci\u00f3n a la",
            "start": 2485.359,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada de m\u00e1s de 4 mil",
            "start": 2488.089,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "300 millones de pesos siguiente",
            "start": 2492.17,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como parte del",
            "start": 2497.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "combate a la impunidad",
            "start": 2499.2,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como hemos explicado es la investigaci\u00f3n",
            "start": 2501.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n la vinculaci\u00f3n al proceso",
            "start": 2505.77,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el seguimiento al proceso penal y las",
            "start": 2509.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sentencias condenatorias aqu\u00ed damos",
            "start": 2512.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "cuenta de sentencias relevantes que ha",
            "start": 2514.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "hecho el tribunal superior de justicia a",
            "start": 2518.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed como a veces se",
            "start": 2521.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala algunas resoluciones de los",
            "start": 2523.63,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "jueces con las cuales hay desacuerdo",
            "start": 2526.12,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n subrayamos este tipo de",
            "start": 2528.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sentencias que son importantes para que",
            "start": 2530.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no hay impunidad son en la ciudad de",
            "start": 2533.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexico aqu\u00ed por homicidio calificado a",
            "start": 2535.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "juan carlos n 72 a\u00f1os de prisi\u00f3n por",
            "start": 2537.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n cometida por particulares",
            "start": 2542.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que es importante las desapariciones hoy",
            "start": 2544.45,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en m\u00e9jico fundamentalmente son cometidas",
            "start": 2547.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por particulares ya no por el estado",
            "start": 2550.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se obtuvo la pena de 62 a\u00f1os y seis",
            "start": 2553.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "meses de prisi\u00f3n y otra m\u00e1s por",
            "start": 2556.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secuestro agravado de 47 a\u00f1os de prisi\u00f3n",
            "start": 2558.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "misma ln y juan carlos n tambi\u00e9n",
            "start": 2563.2,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "informamos de una sentencia relevante en",
            "start": 2566.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el fuero federal",
            "start": 2569.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esta fue una operaci\u00f3n en el municipio",
            "start": 2571.38,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "de guadalupe zacatecas en cieneguitas el",
            "start": 2574.99,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pasado mes de agosto de 2020 fue una",
            "start": 2579.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n a partir de una orden de cateo",
            "start": 2583.75,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "en un domicilio",
            "start": 2586.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se le apoyo a la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2588.329,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "justicia del estado de zacatecas la",
            "start": 2591.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaria la defensa nacional la",
            "start": 2594.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n antisecuestros y la y la",
            "start": 2596.41,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "guardia nacional se ejecuta la orden de",
            "start": 2599.17,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cateo y se puede detener en flagrancia a",
            "start": 2602.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "21 personas que pertenecen al c\u00e1rtel",
            "start": 2606.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "jalisco nueva generaci\u00f3n se les sac\u00f3 se",
            "start": 2609.22,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "les detiene con un acopio de armas de",
            "start": 2612.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fuego de uso exclusivo del ej\u00e9rcito",
            "start": 2616.48,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "armada fuerza a\u00e9rea de droga y a partir",
            "start": 2618.69,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "de la imputaci\u00f3n penal que hace la",
            "start": 2624.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 2627.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la repubblica en primer t\u00e9rmino a partir",
            "start": 2629.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del trabajo de la delegaci\u00f3n de",
            "start": 2632.14,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "zacatecas y de la fiscal\u00eda de",
            "start": 2634.06,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n regional y despu\u00e9s por la",
            "start": 2636.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda especializada materia",
            "start": 2638.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada finalmente ya se",
            "start": 2640.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 una sentencia condenatoria por 26",
            "start": 2643.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y 11 meses contra esta c\u00e9lula",
            "start": 2646.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "criminal del c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 2649.39,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 2651.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 2652.41,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dando cuenta de los reportes de",
            "start": 2654.88,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de personas del sexo",
            "start": 2659.319,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "femenino",
            "start": 2662.529,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "fundamentalmente se informa que la",
            "start": 2663.509,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de justicia en nuevo",
            "start": 2666.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "le\u00f3n report\u00f3 la localizaci\u00f3n de 14",
            "start": 2668.289,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas del sexo femenino con reporte",
            "start": 2671.23,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda entre los d\u00edas 10 y 14 de",
            "start": 2674.619,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "junio del presente a\u00f1o",
            "start": 2678.009,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "siguiente en actualizaci\u00f3n del doloroso",
            "start": 2679.559,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "caso de evans y susana escobar basald\u00faa",
            "start": 2684.94,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "acontecido en escobedo nuevo le\u00f3n",
            "start": 2689.009,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "informamos que el d\u00eda de ayer tuvimos",
            "start": 2692.309,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n por instrucciones del",
            "start": 2695.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica con el fiscal",
            "start": 2698.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "general de justicia del estado el",
            "start": 2702.549,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gobierno de nuevo le\u00f3n la comisi\u00f3n",
            "start": 2704.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejecutiva nacional de atenci\u00f3n a",
            "start": 2706.599,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y los padres de the bank y 'don",
            "start": 2709.15,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mario' escobar y do\u00f1a dolores basald\u00faa",
            "start": 2711.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "donde se acord\u00f3 que la solicitud",
            "start": 2715.349,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "judicial para la exhumaci\u00f3n del puede",
            "start": 2718.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "deban y se realice el d\u00eda 30 de junio lo",
            "start": 2721.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cual terminar\u00e1 permitir\u00e1 el an\u00e1lisis del",
            "start": 2725.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuerpo a trav\u00e9s del grupo de expertos y",
            "start": 2727.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "expertas m\u00e9dicas para la homologaci\u00f3n de",
            "start": 2730.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "dict\u00e1menes forenses antes practicados",
            "start": 2733.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n precisar que este d\u00eda se acord\u00f3",
            "start": 2736.26,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "porque el perito forense e internacional",
            "start": 2741.16,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 2745.359,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el reconocimiento de todo este grupo y",
            "start": 2746.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de los padres de de",
            "start": 2750.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bani est\u00e1 convaleciente de covite y ya",
            "start": 2752.65,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00e9l ya ha estado estudiando el caso el",
            "start": 2756.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "d\u00eda estuvo en m\u00e9xico y entonces \u00e9l va a",
            "start": 2758.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "regresar para la exhumaci\u00f3n y el",
            "start": 2760.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis correspondiente tambi\u00e9n",
            "start": 2762.88,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "informar que todas las diligencias",
            "start": 2765.28,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entrevistas actuaciones peritajes que se",
            "start": 2767.67,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "han venido realizando se pudo constatar",
            "start": 2771.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "por este grupo que ya obran dentro de la",
            "start": 2774.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "carpeta de investigaci\u00f3n a la cual han",
            "start": 2777.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenido acceso desde luego los padres de",
            "start": 2780.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la v\u00edctima y tambi\u00e9n la comisi\u00f3n de",
            "start": 2784.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a v\u00edctimas siguiente",
            "start": 2787.24,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "como vinculaciones a proceso relevante",
            "start": 2790.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "informar que en el caso de la activista",
            "start": 2793.97,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "abogada cecilia monz\u00f3n p\u00e9rez evento",
            "start": 2798.01,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "ocurrido el pasado 21 de mayo en el",
            "start": 2802.13,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estado de puebla ya los presuntos",
            "start": 2805.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "feminicidas javier en santiago n javier",
            "start": 2808.66,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "n ya fueron vinculados a proceso penal",
            "start": 2812.51,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "por este delito tambi\u00e9n en el caso de",
            "start": 2816.41,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "montserrat en veracruz el presunto",
            "start": 2821.089,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "feminicida marlon n tambi\u00e9n ya fue",
            "start": 2824.869,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "vinculado a proceso penal siguiente",
            "start": 2828.099,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y en el caso de las periodistas",
            "start": 2831.73,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "yesenia y cheila",
            "start": 2834.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en el evento de cosoleacaque",
            "start": 2836.869,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "dos de los presuntos autores de este",
            "start": 2839.23,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "feminicidio cometido en contra de estas",
            "start": 2843.099,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras periodistas ya fueron",
            "start": 2846.309,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso penal",
            "start": 2849.41,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "armando generales el trascabo y v\u00edctor",
            "start": 2852.769,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "manuel n alias el calaca como cada",
            "start": 2855.2,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "reporte del",
            "start": 2859.099,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de cero impunidad se informa tambi\u00e9n de",
            "start": 2860.769,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "la actualizaci\u00f3n del caso de las nueve",
            "start": 2864.259,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 2866.93,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "periodistas que fueron asesinadas",
            "start": 2868.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "durante este a\u00f1o",
            "start": 2871.249,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "informar que hay entre detenidos y",
            "start": 2872.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "buscados con orden de aprensi\u00f3n hay 26",
            "start": 2876.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presuntos",
            "start": 2880.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y hay ya 19 de los cuales est\u00e1n",
            "start": 2882.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vinculados a proceso penal la",
            "start": 2885.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n tiene que ver con los",
            "start": 2888.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "presuntos autores del homicidio de",
            "start": 2892.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "yesenia y cheila que ya pasan a la",
            "start": 2895.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "columna de vinculados al proceso la cual",
            "start": 2897.77,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "sube de 17 a 19 informar como lo ha",
            "start": 2900.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "precisado tener se\u00f1or presidente que en",
            "start": 2904.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos estos casos en todos los casos es",
            "start": 2907.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir en los 9 casos hay detenidos hay",
            "start": 2910.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personas con \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n quedan",
            "start": 2913.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pendientes de ejecutar algunas de ellas",
            "start": 2916.91,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es el caso de armando linares en",
            "start": 2918.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "zit\u00e1cuaro que ya est\u00e1n plenamente",
            "start": 2921.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "identificados los autores de este hecho",
            "start": 2924.22,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "criminal y hay orden de aprensi\u00f3n y hay",
            "start": 2926.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un grupo interdisciplinario en la",
            "start": 2929.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda para poderlos detener es el",
            "start": 2931.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "caso tambi\u00e9n de luis enrique ram\u00edrez",
            "start": 2933.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ramos en culiac\u00e1n sinaloa y en el caso",
            "start": 2936.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de cosoleacaque hay tres \u00f3rdenes",
            "start": 2940.76,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pendientes de ejecutar m\u00e1s pero en",
            "start": 2943.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de",
            "start": 2945.53,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "justicia de veracruz se est\u00e1 muy al",
            "start": 2948.14,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pendiente para poder",
            "start": 2950.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "detenerlos lo antes posible ser\u00eda cuanto",
            "start": 2952.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2956.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "bueno qued\u00f3 pendiente una compa\u00f1era una",
            "start": 2968.47,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 2971.849,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 2978.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muchas gracias 1 2 3 4 5 6",
            "start": 2983.95,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "7",
            "start": 2993.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 2996.38,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "vamos hasta ah\u00ed",
            "start": 2999.119,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "muy bien se\u00f1or presidente soy guadalupe",
            "start": 3001.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "herrera r\u00e1bago del peri\u00f3dico la \u00faltima",
            "start": 3004.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "palabra de cadereyta jim\u00e9nez nuevo le\u00f3n",
            "start": 3006.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ju\u00e1rez nuevo le\u00f3n muy feliz ayer por",
            "start": 3008.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los datos que usted nos dio respecto al",
            "start": 3011.9,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "incremento de la productividad de las",
            "start": 3014.36,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "seis refiner\u00edas en el pa\u00eds",
            "start": 3017.33,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "felicidades por esos seiscientos treinta",
            "start": 3019.99,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y ocho por ciento de aumento en la",
            "start": 3022.85,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "productividad es un n\u00famero enorme",
            "start": 3024.5,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "y comentarle que en 1974 se empieza a",
            "start": 3028.26,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "construir la refiner\u00eda de cadereyta que",
            "start": 3033.3,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "se inaugura en el 79",
            "start": 3035.19,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "van a ser 50 a\u00f1os de que inici\u00f3 en",
            "start": 3038.289,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cadereyta el movimiento para construir",
            "start": 3040.929,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 3042.759,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cadereyta nuevo le\u00f3n va a cumplir",
            "start": 3043.619,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "385 a\u00f1os este a\u00f1o y ha tenido de esos",
            "start": 3047.279,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "385 50 a la refiner\u00eda de cadereyta que",
            "start": 3052.199,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la ha impactado en muchos aspectos",
            "start": 3056.289,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "yo conozco muchas zonas petroleras",
            "start": 3059.469,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "naranjos cerro azul cosoleacaque agua",
            "start": 3061.239,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "dulce pajaritos cangrejera estado por",
            "start": 3064.599,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y he visto como petr\u00f3leos m\u00e9xicanos",
            "start": 3067.029,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ha impactado positivamente",
            "start": 3069.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en cadereyta y un problema que data de",
            "start": 3071.13,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os 60 que se construy\u00f3 todav\u00eda no",
            "start": 3074.319,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "llegaba a la refiner\u00eda la red de drenaje",
            "start": 3078.249,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "sanitario los pobladores y organizaron",
            "start": 3080.999,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la construyeron de concreto y barro esta",
            "start": 3084.64,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "red de drenaje al paso del tiempo con",
            "start": 3088.989,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los \u00e1cidos que es el enemigo n\u00famero uno",
            "start": 3091.719,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del concreto ha da\u00f1ado la red",
            "start": 3094.789,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cadereyta un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 3097.459,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sufre por los camiones algunos de pemex",
            "start": 3100.239,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "algunos no el asentamiento se rompe en",
            "start": 3103.429,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la red de drenaje para agua y drenaje",
            "start": 3106.819,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "abre saca el pedazo de concreto de los",
            "start": 3109.419,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 60 pone el pvc y asista y el",
            "start": 3113.749,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "alcalde lo va y bacheo en toda la aurora",
            "start": 3117.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entonces es eso sigue los recursos del",
            "start": 3119.9,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "municipio se van a y cadereyta necesita",
            "start": 3123.079,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una obra de drenaje sanitario que nadie",
            "start": 3126.499,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quiere hacer y no creo que quiera ser el",
            "start": 3129.979,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "alcalde porque est\u00e1 debajo de la tierra",
            "start": 3132.319,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "y como todos los alcaldes que se quieren",
            "start": 3134.739,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "reelegir se\u00f1or presidente pues a lo",
            "start": 3137.63,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mejor \u00e9l piensa no yo necesito para",
            "start": 3139.999,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "obras en la superficie y que se vea es",
            "start": 3141.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de manera de pensar es mi opini\u00f3n sin",
            "start": 3144.38,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "embargo nosotros yo estoy aqu\u00ed",
            "start": 3146.779,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "representando un grupo importante de",
            "start": 3148.959,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "pobladores de cadereyta que tiene la",
            "start": 3151.189,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "inquietud de que se cambie esa red dique",
            "start": 3153.589,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de que petr\u00f3leos m\u00e9xicanos de alguna",
            "start": 3156.619,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "manera responda a cadereyta por qu\u00e9 no",
            "start": 3158.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si ha ido \u00faltimamente ha ido usted a",
            "start": 3161.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda que est\u00e1 genial va muy bien",
            "start": 3163.7,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pero cadereyta la ciudad es tristemente",
            "start": 3166.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una ciudad que est\u00e1 pr\u00e1cticamente pues",
            "start": 3169.789,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "abandonada con este sistema colapsado y",
            "start": 3172.67,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "donde bueno sirve para poder vaciar ah\u00ed",
            "start": 3175.819,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el presupuesto y todos los d\u00edas se",
            "start": 3178.069,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "bachea y la foto infaltable por ah\u00ed esto",
            "start": 3180.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no se va a acabar nunca por eso venimos",
            "start": 3185.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vengo yo para representar muchas voces",
            "start": 3187.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de cadereyta y proponerle se\u00f1or",
            "start": 3190.039,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "presidente ni un metro m\u00e1s pero de los",
            "start": 3192.349,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "metros lineales que tiene construido la",
            "start": 3196.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de drenaje sanitario de",
            "start": 3199.67,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "drenaje pluvial y de",
            "start": 3203.15,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vialidades de concreto",
            "start": 3207.11,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "se le construyan tambi\u00e9n en el casco de",
            "start": 3209.15,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la ciudad donde \u00e9ste se grabe p\u00fablica",
            "start": 3211.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "directa que se pueda ni un metro m\u00e1s lo",
            "start": 3213.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mismo que tiene la refiner\u00eda muchas",
            "start": 3216.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente porque nos",
            "start": 3218.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "regal\u00f3 un cami\u00f3n de bomberos hace dos",
            "start": 3220.53,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 3223.05,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3225.039,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "romero romero",
            "start": 3226.499,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "oropeza entreg\u00f3 el director de pemex al",
            "start": 3228.929,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "alcalde y otros funcionarios del cami\u00f3n",
            "start": 3233.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de bomberos pero cr\u00e9anme con mucho",
            "start": 3235.66,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o como dice usted con mucho respeto",
            "start": 3238.479,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "le digo que un cami\u00f3n de bomberos no no",
            "start": 3240.609,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "significa nada para todo lo que le debe",
            "start": 3244.029,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "pemex a cadereyta yo quiero mucho a penn",
            "start": 3246.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "es mi familia es de extracci\u00f3n petrolera",
            "start": 3248.65,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "y creo que es una empresa que ha que",
            "start": 3250.479,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "puede darle a cadereyta otra cara se\u00f1or",
            "start": 3254.199,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "presidente otra cara yo creo que los",
            "start": 3256.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pobladores se merecen",
            "start": 3259.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "algo que les pueda ayudar le agradecemos",
            "start": 3262.06,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo el asfalto y la gasolina pero",
            "start": 3267.07,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no les mande ni dinero ni asfalto ni",
            "start": 3270.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gasolina estos dos \u00faltimos que un",
            "start": 3273.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "alcalde hace unos a\u00f1os s\u00f3lo vend\u00eda no",
            "start": 3275.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vend\u00eda bueno y el dinero pues no se",
            "start": 3279.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "utiliza para lo que es porque no nos",
            "start": 3282.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manda terminando el 3 maya los",
            "start": 3285.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ingenieros de sedena y los ingenieros de",
            "start": 3287.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "marina para que puedan hacer esa red de",
            "start": 3290.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "drenaje sanitario y pluvial que creo que",
            "start": 3293.29,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el pueblo de cadereyta se merece el",
            "start": 3297.94,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y una peque\u00f1a pregunta",
            "start": 3300.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ante su comentario respecto a esto",
            "start": 3302.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bueno pues que me quede",
            "start": 3307.069,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3312.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sorprendido y satisfecho",
            "start": 3314.799,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "por tu planteamiento es muy claro",
            "start": 3317.95,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "muy articulado",
            "start": 3322.65,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1s expresando pues una necesidad",
            "start": 3328.549,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "sentida",
            "start": 3332.569,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "vamos a buscar la forma de ayudar",
            "start": 3334.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que est\u00e1s",
            "start": 3340.79,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "planteando esto",
            "start": 3343.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "porque en efecto estamos modernizando",
            "start": 3345.55,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda",
            "start": 3350.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 invirtiendo en la refiner\u00eda",
            "start": 3353.08,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para no contaminar",
            "start": 3356.08,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n cambiando",
            "start": 3359.19,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 3361.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se ayuda tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3365.08,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1s",
            "start": 3369.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 3372.54,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 3374.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "indispensables el drenaje",
            "start": 3377.45,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como t\u00fa mismo lo planteas",
            "start": 3380.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "como no se ve",
            "start": 3384.09,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no se toma en cuenta pero s\u00ed",
            "start": 3388.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "son obras",
            "start": 3393.47,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas",
            "start": 3394.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que el agua",
            "start": 3397.72,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces vamos a",
            "start": 3400.539,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "buscar la forma de ayudar",
            "start": 3402.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "le voy a",
            "start": 3405.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pedir al director de pemex",
            "start": 3407.5,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3412.65,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "se haga un estudio",
            "start": 3414.43,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y hablar tambi\u00e9n con las autoridades",
            "start": 3418.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "locales",
            "start": 3421.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con el gobernador con el presidente",
            "start": 3423.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "municipal a lo mejor no podemos hacer",
            "start": 3425.9,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "forma conjunta",
            "start": 3428.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "no van a ser los ingenieros militares",
            "start": 3432.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3436.11,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3438.85,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3439.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "saturados",
            "start": 3441.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no ocupados",
            "start": 3443.17,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 3444.93,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 3446.87,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la verdad que ojal\u00e1 vivir sin m\u00e1s",
            "start": 3449.01,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos ingenieros",
            "start": 3454.39,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "como este grupo",
            "start": 3457.809,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "porque son gentes",
            "start": 3460.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tienen m\u00edstica que trabajan",
            "start": 3464.47,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no hay para ellos",
            "start": 3469.13,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "lluvia sol",
            "start": 3472.069,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "cumplen",
            "start": 3475.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con sus prop\u00f3sitos",
            "start": 3477.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "una de las cosas que",
            "start": 3479.06,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3484.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "lamentables",
            "start": 3487.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es que las empresas",
            "start": 3488.77,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "constructoras casi todas",
            "start": 3492.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "se hicieron a perder en el periodo",
            "start": 3496.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 3498.59,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 3500.21,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3502.779,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y empresas",
            "start": 3504.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "promovidas",
            "start": 3508.62,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por pol\u00edticos",
            "start": 3511.88,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "desarrolladas",
            "start": 3515.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el influyentismo",
            "start": 3519.36,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n",
            "start": 3521.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tal vez es",
            "start": 3524.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se les entregaban",
            "start": 3527.849,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "los anticipos y desaparec\u00edan",
            "start": 3530.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3535.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "recib\u00eda un contrato y al",
            "start": 3536.48,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "los 23 meses ya estaban demandando",
            "start": 3540.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n presupuestal",
            "start": 3544.77,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros",
            "start": 3548.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo ese da\u00f1o se caus\u00f3",
            "start": 3553.52,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "por eso imag\u00ednense si no hubi\u00e9semos",
            "start": 3557.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "encontrado",
            "start": 3560.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "a los ingenieros",
            "start": 3562.68,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "militares que nunca en la historia",
            "start": 3564.9,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de la secretaria de prensa",
            "start": 3569.59,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a bien",
            "start": 3573.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "realizado",
            "start": 3575.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tantas obras",
            "start": 3578.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 3580.49,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hecho algunos caminos sobre todo",
            "start": 3584.82,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se dedicaban a hacer sus instalaciones",
            "start": 3588.09,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cuarteles",
            "start": 3593.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y algunos caminos",
            "start": 3596.71,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por ejemplo el ej\u00e9rcito hizo la",
            "start": 3600.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "carretera la pavimento desde palenque",
            "start": 3603.99,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hasta la frontera con guatemala despu\u00e9s",
            "start": 3608.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del levantamiento armado del zapatismo",
            "start": 3610.99,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 3615.55,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "esa carretera y otras pero muy poco toda",
            "start": 3617.329,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 3623.15,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 3624.61,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aeropuertos",
            "start": 3627.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando con distritos de",
            "start": 3630.15,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 3632.789,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en nayarit",
            "start": 3635.38,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3639.14,
            "duration": 2.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3639.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "trabajando para construir un distrito de",
            "start": 3641.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 3644.95,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en beneficio de",
            "start": 3647.31,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "30 mil hect\u00e1reas",
            "start": 3649.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n agr\u00edcola",
            "start": 3652.869,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "casi 300 cuarteles de la guardia",
            "start": 3657.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3660.31,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "construidos por ellos",
            "start": 3661.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ayer me informaban",
            "start": 3664.99,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3667.76,
            "duration": 2.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3668.33,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 3669.95,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "1600 sucursales del banco de bienes",
            "start": 3672.43,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 3675.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a finales de este a\u00f1o",
            "start": 3678.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vamos a tener 2.000 sucursales del banco",
            "start": 3680.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "bien ser",
            "start": 3684.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "terminadas",
            "start": 3686.71,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3690.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las 2.700 sucursales",
            "start": 3692.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo esto hecho",
            "start": 3695.68,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por ellos",
            "start": 3696.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "antes de la pandemia",
            "start": 3699.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "se echa a dar un programa especial de",
            "start": 3703.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de hospitales eso nos",
            "start": 3706.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho a enfrentar el problema de",
            "start": 3709.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la pandemia del c\u00fabito",
            "start": 3713.41,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los hospitales que estaban inconclusos",
            "start": 3715.72,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pero pues",
            "start": 3719.88,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3723.21,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "totalmente saturados",
            "start": 3724.31,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "ahora tienen obras",
            "start": 3727.849,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del financiamiento de aduanas",
            "start": 3732.28,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en el norte por ejemplo la secreta de la",
            "start": 3736.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "defensa tiene a su cargo",
            "start": 3739.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el libramiento para que ya el tren nos",
            "start": 3743.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siga",
            "start": 3746.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pasando en medio",
            "start": 3747.53,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "nogales",
            "start": 3750.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3753.359,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "es la demanda",
            "start": 3754.73,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s de la gente se est\u00e1",
            "start": 3757.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3759.849,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "ya el proyecto para un libramiento",
            "start": 3761.11,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "se va a ser la nueva aduana en nuevo",
            "start": 3765.95,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "laredo tambi\u00e9n",
            "start": 3769.369,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "por ellos",
            "start": 3772.27,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "un segundo piso",
            "start": 3775.569,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "en toda la frontera de tijuana",
            "start": 3778.58,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "10 km tambi\u00e9n en ellos y en el caso",
            "start": 3780.58,
            "duration": 11.62
        },
        {
            "text": "la marina lo mismo se est\u00e1 rehabilitando",
            "start": 3788.01,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "dos puertos tienen ahora cargo",
            "start": 3792.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas en el",
            "start": 3798.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3801.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nos ayudan mucho",
            "start": 3803.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 3806.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vamos a buscar a los ingenieros que",
            "start": 3808.28,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hagan el estudio",
            "start": 3812.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y los civiles",
            "start": 3815.25,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos para lo del drenaje y lo",
            "start": 3817.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "analizamos",
            "start": 3821.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vemos s\u00ed",
            "start": 3825.48,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer a\u00fan en etapas por lo",
            "start": 3827.39,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que nos falta",
            "start": 3832.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero si va a haber respuesta",
            "start": 3835.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente una pregunta muy simple hace",
            "start": 3838.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os tuve la fortuna de entrevistarlo",
            "start": 3841.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "le dije que iba a ser presidente y no me",
            "start": 3843.65,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9",
            "start": 3845.72,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda le hice una pregunta que",
            "start": 3846.77,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quisiera hacerle nuevamente el d\u00eda de",
            "start": 3848.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hoy muy simple y para m\u00ed represento",
            "start": 3850.31,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "mucho el conocer su",
            "start": 3853.85,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "cuyo interior le pregunt\u00e9 que cu\u00e1l era",
            "start": 3856.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "su canci\u00f3n favorita dentro de la",
            "start": 3859.779,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "entrevista y me dijo usted los caminos",
            "start": 3861.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la vida sigue siendo su canci\u00f3n",
            "start": 3863.41,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "favorita",
            "start": 3865.779,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente yo no vend\u00eda",
            "start": 3868.99,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sala",
            "start": 3872.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escuchaba escuche",
            "start": 3874.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 3877.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "las vamos a poner el rato",
            "start": 3881.349,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3884.859,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "escuch\u00e9 con monsiv\u00e1is",
            "start": 3888.069,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "y le gustaba mucho fuimos a comer a un",
            "start": 3891.71,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "restaurante",
            "start": 3895.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 3896.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3897.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "yo estaba el senado",
            "start": 3900.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los girasoles",
            "start": 3904.59,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed lleg\u00f3 una banda m\u00fasica de acorde\u00f3n",
            "start": 3907.02,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "les cantamos una",
            "start": 3914.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 3918.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y le dije a carlos cu\u00e1l",
            "start": 3920.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los caminos de la vida",
            "start": 3924.71,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "te salvamos de escuchar",
            "start": 3927.099,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3931.17,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con los 3",
            "start": 3932.869,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3936.829,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3939.75,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es decir la buscas es un vallenato",
            "start": 3942.609,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente me llamen de",
            "start": 3948.78,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico' news y sin censura el d\u00eda de",
            "start": 3951.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ayer la fiscal\u00eda de eeuu",
            "start": 3953.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 integrar nuevos elementos al",
            "start": 3956.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "expediente de genaro garc\u00eda luna estas",
            "start": 3959.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuevas pruebas es un audio bueno son",
            "start": 3962.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "unos audios en donde genaro garc\u00eda luna",
            "start": 3964.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el ex secretario de seguridad",
            "start": 3966.18,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tuvo conversaciones con agentes",
            "start": 3967.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "encubiertos en estas en estos audios en",
            "start": 3969.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "uno de ellos afirm\u00f3 haber hostigado y",
            "start": 3973.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "amenazado perseguido a periodistas que",
            "start": 3977.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo investigaban aqu\u00ed en m\u00e9xico as\u00ed como",
            "start": 3979.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haber pagado millones tambi\u00e9n a",
            "start": 3982.17,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "periodistas ya medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 3984.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para que no lo investigara tambi\u00e9n en un",
            "start": 3986.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "segundo en una segunda intervenci\u00f3n que",
            "start": 3988.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tuvo con otra gente infiltrado y genaro",
            "start": 3990.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna solicita mandar a",
            "start": 3993.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desaparecer al rey zambada que ser\u00eda uno",
            "start": 3996.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los testigos en su caso y tambi\u00e9n",
            "start": 3999.15,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "menciona a c\u00e1rdenas palomino este que",
            "start": 4001.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1 detenido aqu\u00ed en m\u00e9xico por el",
            "start": 4005.0,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "delito de tortura hacia los hermanos",
            "start": 4007.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "vallarta sobre el montaje este caso es",
            "start": 4008.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "vallarta",
            "start": 4011.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "sobre esto presidente",
            "start": 4012.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "preguntarle vaya aunque la informaci\u00f3n",
            "start": 4014.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 desde ayer a las 7 30 de la",
            "start": 4016.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tarde fueron muy pocos los medios los",
            "start": 4019.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que la fueron retomando incluso la",
            "start": 4022.49,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda ya lo retomo al filo de las 10",
            "start": 4024.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de la noche sobre el caso de genaro",
            "start": 4026.54,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna y sobre esto preguntarle dos",
            "start": 4029.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cosas la primera si el gobierno de",
            "start": 4032.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mexico va a iniciar una investigaci\u00f3n",
            "start": 4034.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sobre estos sobornos que habr\u00eda dado en",
            "start": 4036.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "genaro garc\u00eda luna a periodistas oa",
            "start": 4040.13,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n aqui en mexico",
            "start": 4042.23,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para evitar que lo investigaran y este",
            "start": 4043.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed va tambi\u00e9n a investigar este",
            "start": 4046.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hostigamiento por parte de genaro garc\u00eda",
            "start": 4048.89,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "luna exacta de seguridad hacia",
            "start": 4050.75,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "periodistas y en un segundo",
            "start": 4052.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "planteamiento preguntarle si se va a",
            "start": 4054.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reforzar la seguridad hacia c\u00e1rdenas",
            "start": 4056.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "palomino que fue c\u00f3mplice de jano garc\u00eda",
            "start": 4058.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "luna que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo",
            "start": 4061.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "investigando en eeuu y al que va ya no",
            "start": 4062.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sabemos todav\u00eda pero en dado caso que",
            "start": 4066.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eeuu solicitar\u00e1 su extradici\u00f3n podr\u00eda",
            "start": 4068.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico estar\u00eda m\u00e9xico dispuesto a enviar",
            "start": 4071.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los eeuu",
            "start": 4073.76,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bueno pues es un asunto",
            "start": 4075.41,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muy delicado",
            "start": 4079.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en efecto ayer se dio a conocer esta",
            "start": 4083.079,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4087.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 4088.859,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 4093.96,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "sobre unas",
            "start": 4097.339,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "supuestas grabaciones",
            "start": 4100.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya una vez detenido garc\u00eda luna",
            "start": 4103.429,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo grabaron",
            "start": 4109.109,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "no se sabe si",
            "start": 4111.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esto es prueba si se va a aceptar",
            "start": 4114.1,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed",
            "start": 4118.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4120.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pedir\u00eda de ese ahora",
            "start": 4121.33,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4124.74,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "independientemente si tienen valor",
            "start": 4128.68,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico",
            "start": 4131.089,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4132.07,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4135.77,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "grabaciones",
            "start": 4136.66,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y se busque la forma de que se",
            "start": 4139.589,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tenga conoces",
            "start": 4144.839,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque yo siempre he sostenido",
            "start": 4148.319,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4153.29,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "la justicia tiene que ver mucho",
            "start": 4155.76,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "con lo preventivo",
            "start": 4159.259,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4165.7,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4167.589,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "conozcan todos los hechos",
            "start": 4169.569,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 4173.279,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "y reprueben se estigmaticen",
            "start": 4176.85,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 4181.07,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "de abuso de autoridad de represi\u00f3n de",
            "start": 4183.73,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4187.779,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que no se quede nada m\u00e1s",
            "start": 4189.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en juzgados",
            "start": 4192.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tengo expedientes",
            "start": 4194.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque esto ayuda mucho",
            "start": 4198.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "mejorar la vida p\u00fablica purificar la",
            "start": 4203.3,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica",
            "start": 4205.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 4209.83,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4212.79,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "si vamos",
            "start": 4214.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a estar pendientes para qu\u00e9",
            "start": 4217.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "si se",
            "start": 4221.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "autorizan o no si se aceptan o no estas",
            "start": 4223.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 4227.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que puedan darse a conocer solicitar ya",
            "start": 4228.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que se haga un juicio p\u00fablico en el caso",
            "start": 4233.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de garc\u00eda luna pues que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 4235.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n pero se oculte nada",
            "start": 4238.18,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que sepamos todo",
            "start": 4241.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 4244.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses en donde",
            "start": 4250.469,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "se hacen investigaciones",
            "start": 4253.98,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "resuelven ellos lo que les importa",
            "start": 4257.52,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y que cierran los casos",
            "start": 4262.64,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nosotros queremos que no se cierren",
            "start": 4268.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que todo se ventile que la vida p\u00fablica",
            "start": 4271.89,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica y m\u00e1s en estos",
            "start": 4274.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 4277.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que da\u00f1an tanto",
            "start": 4278.57,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "porque no estamos hablando de la",
            "start": 4282.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4284.61,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos y de la seguridad",
            "start": 4287.57,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4289.76,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4292.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "nada de que es un asunto de abogados",
            "start": 4293.64,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "o de",
            "start": 4297.75,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 4300.69,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "o del poder judicial no",
            "start": 4304.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "es un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 4307.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en cualquier pa\u00eds",
            "start": 4311.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y se tiene que dar",
            "start": 4314.849,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a conocer lo otro si se va a presentar",
            "start": 4317.599,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "denuncia en mexico",
            "start": 4321.489,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "yo creo que ya hay",
            "start": 4324.019,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4325.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en general no s\u00e9 si en lo particular a",
            "start": 4330.239,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "partir de estos",
            "start": 4334.019,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "nuevos hallazgos",
            "start": 4336.41,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda vaya a",
            "start": 4339.21,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 4345.38,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "expedientes",
            "start": 4347.639,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "eso corresponde a la fiscal\u00eda de ellos",
            "start": 4349.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "podr\u00edan informar",
            "start": 4352.74,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "si consideran que es conveniente",
            "start": 4354.719,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "el indagar",
            "start": 4360.27,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sobre estos hechos",
            "start": 4362.23,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4364.619,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puedes proteger a testigos que se",
            "start": 4366.05,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "corresponde a la fiscal\u00eda y al estado",
            "start": 4369.899,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4373.469,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y proteger la vida de testigos de todas",
            "start": 4376.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las personas",
            "start": 4379.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cualquier persona",
            "start": 4381.21,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "corra",
            "start": 4388.46,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "riesgo",
            "start": 4390.29,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y su vida corre el riesgo tiene que ser",
            "start": 4391.949,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "protegida alg\u00fan an\u00e1lisis a profundidad",
            "start": 4394.38,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "con datos sobre la afectaci\u00f3n de la",
            "start": 4397.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "inseguridad del hecho de que genaro",
            "start": 4400.519,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna estuviera siendo c\u00f3mplice",
            "start": 4402.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "del cartel de sinaloa o que lo hubiera",
            "start": 4405.3,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "protegido cuando fue secretaria de",
            "start": 4406.979,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "seguridad \u00e9l como eso afect\u00f3 a m\u00e9xico",
            "start": 4408.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con la fiscal\u00eda yo",
            "start": 4411.719,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "pienso que aunque \u00e9l era un personaje",
            "start": 4414.269,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4417.86,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4420.199,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4423.58,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la responsabilidad",
            "start": 4426.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4430.59,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tiene arriba",
            "start": 4432.42,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "en la decisi\u00f3n",
            "start": 4435.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "equivocada de enfrentar el problema",
            "start": 4438.41,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 4442.65,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas",
            "start": 4446.55,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "declarando la guerra",
            "start": 4448.46,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "creo que s",
            "start": 4452.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "fue el error principal",
            "start": 4455.39,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 4459.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 4461.01,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "improvisada",
            "start": 4462.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "yo no conozco",
            "start": 4465.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "antes de que se declarara la guerra del",
            "start": 4467.69,
            "duration": 10.009
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico un documento oficial",
            "start": 4471.98,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4480.13,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hablar de la problem\u00e1tica que tienen",
            "start": 4483.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico de lo que estaba sucediendo",
            "start": 4488.869,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 opciones qu\u00e9 alternativas",
            "start": 4491.9,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "hab\u00edan para enfrentar",
            "start": 4496.37,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el problema de la delincuencia",
            "start": 4500.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este fue",
            "start": 4506.02,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 4509.14,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y casi entrando el gobierno del calder\u00f3n",
            "start": 4511.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay la an\u00e9cdota",
            "start": 4520.43,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 4523.219,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "de que se va del gobernador va a",
            "start": 4525.12,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "recibirlo",
            "start": 4527.91,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 4530.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "en medio de la falta de legitimidad por",
            "start": 4532.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el fraude",
            "start": 4538.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4539.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces para tratar de ganar",
            "start": 4543.03,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "legitimidad muy parecido a lo que hizo",
            "start": 4546.57,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 4549.449,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del 88",
            "start": 4553.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con hern\u00e1ndez galicia l\u00edder del sindical",
            "start": 4558.63,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "muy fuerte",
            "start": 4563.52,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "llega",
            "start": 4567.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 4569.679,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una elecci\u00f3n",
            "start": 4572.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "fraudulenta",
            "start": 4576.7,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "muy cuestionada",
            "start": 4578.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "prepara",
            "start": 4585.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "actos espectaculares para",
            "start": 4588.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "obtener legitimidad",
            "start": 4592.949,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "los que no lograron en las urnas",
            "start": 4595.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y ganar",
            "start": 4599.79,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "popularidad",
            "start": 4601.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 4603.36,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "desde luego con el apoyo de los medios",
            "start": 4606.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "toda una campa\u00f1a",
            "start": 4610.39,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4612.73,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4614.46,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 4616.459,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "bien dise\u00f1ada bien montada",
            "start": 4618.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4624.13,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "popularmente o en t\u00e9rminos medi\u00e1ticos",
            "start": 4626.07,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "le funcion\u00f3",
            "start": 4633.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4637.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "da ese golpe y otros",
            "start": 4639.2,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y a los seis meses",
            "start": 4644.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o",
            "start": 4647.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y a gente contenta",
            "start": 4650.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "diciendo",
            "start": 4658.639,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ahora sea el presidente",
            "start": 4659.919,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "a este signo le tembl\u00f3 la mano",
            "start": 4664.52,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica",
            "start": 4672.82,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de espectacularidad",
            "start": 4676.31,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y ya sabemos lo que pas\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 4684.219,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "ya m\u00ed me preguntan",
            "start": 4688.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos cu\u00e1l ha sido el",
            "start": 4691.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gobierno con m\u00e1s corrupci\u00f3n sin duda",
            "start": 4694.9,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "respondo el de salinas de gortari",
            "start": 4700.36,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 4706.53,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 4708.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se entregan",
            "start": 4711.119,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a particulares los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 4714.469,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo una transferencia de bienes",
            "start": 4719.139,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 4723.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a un grupo",
            "start": 4726.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de allegados a salinas",
            "start": 4728.56,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "siempre lo he dicho y ahora lo voy a",
            "start": 4733.389,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 4736.899,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pero antes de llegar a las salinas s\u00f3lo",
            "start": 4738.29,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una familia",
            "start": 4741.02,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que aparec\u00eda en la lista de forbes",
            "start": 4743.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s ricos del mundo la familia",
            "start": 4748.49,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "garza sada",
            "start": 4751.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "creo que con 2500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4753.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4758.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "1988",
            "start": 4761.24,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "antes de que entrara salines",
            "start": 4763.28,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "cuando salinas termina en 1994",
            "start": 4766.69,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ya hay 24",
            "start": 4771.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "multimillonarios",
            "start": 4773.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en la lista de foros",
            "start": 4776.55,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en un sexenio",
            "start": 4779.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de 1",
            "start": 4782.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "a 24 con m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4784.22,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque para aparecer en esa lista se",
            "start": 4788.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tiene que tener un capital de m\u00e1s de",
            "start": 4791.87,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "1000 millones de d\u00f3lares en su conjunto",
            "start": 4794.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "44 mil",
            "start": 4798.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares en un grupo",
            "start": 4800.56,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 4806.369,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 4808.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de los bienes",
            "start": 4811.33,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "entregados",
            "start": 4813.65,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "bienes p\u00fablicos",
            "start": 4816.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 4820.32,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 4822.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "minas",
            "start": 4824.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces estamos hablando",
            "start": 4827.32,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de uno de los periodos",
            "start": 4831.73,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de un sexenio",
            "start": 4834.71,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4837.76,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4841.719,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nunca vista",
            "start": 4844.579,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4851.829,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "un control de los medios ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 4853.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4858.14,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la domesticaci\u00f3n",
            "start": 4860.55,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "de la intelectualidad",
            "start": 4863.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "del grupo de intelectuales",
            "start": 4868.26,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ellos empezaron",
            "start": 4870.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a cooptar",
            "start": 4874.63,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "acarrear",
            "start": 4881.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4887.68,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "esa misma pol\u00edtica pareciera",
            "start": 4891.12,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es la que se aplica",
            "start": 4894.55,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando se hace el fraude en el 2006 y se",
            "start": 4898.71,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "piensa",
            "start": 4903.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que se va a ganar",
            "start": 4905.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "el apoyo del pueblo",
            "start": 4908.09,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "si se declara la guerra al narcotr\u00e1fico",
            "start": 4910.44,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que eso",
            "start": 4919.78,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no result\u00f3",
            "start": 4924.55,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ni medi\u00e1ticamente",
            "start": 4928.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "como lo otro",
            "start": 4931.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "si ayudo",
            "start": 4935.11,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4938.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se aceptar\u00e1 se fuera olvidando el fraude",
            "start": 4941.239,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s como estaba en su apogeo la",
            "start": 4946.3,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "guerra sucia en contra de nosotros",
            "start": 4951.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pues se mantuvo",
            "start": 4954.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pero el costo fue",
            "start": 4958.82,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimo bueno no estamos todav\u00eda",
            "start": 4962.67,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pagando",
            "start": 4965.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "por la violencia",
            "start": 4970.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y dec\u00eda yo",
            "start": 4974.369,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que fue una estrategia para buscar",
            "start": 4976.51,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "legitimidad porque apenas estaba",
            "start": 4979.179,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "entrando",
            "start": 4981.909,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed debe estar la fecha",
            "start": 4983.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que le entra",
            "start": 4989.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nada muy cuestionada porque como un",
            "start": 4993.36,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 4997.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "y calder\u00f3n lo saben",
            "start": 4999.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y lo saben los",
            "start": 5001.849,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lo apoyaron",
            "start": 5006.25,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y hubo complicidad",
            "start": 5009.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "personajes",
            "start": 5016.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del sector empresarial como claudio x",
            "start": 5020.4,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez a todos les pago hay",
            "start": 5022.83,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5027.7,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ese fraude se privatiz\u00f3",
            "start": 5029.559,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9xico",
            "start": 5033.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y los medios",
            "start": 5040.739,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n",
            "start": 5043.93,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces cuando fue que declara la",
            "start": 5048.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guerra en michoac\u00e1n",
            "start": 5051.72,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "11 de diciembre",
            "start": 5053.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "o sea a once d\u00edas de haber entrar",
            "start": 5057.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a la presidencia",
            "start": 5061.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "llega en un avi\u00f3n",
            "start": 5063.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 5066.84,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5069.21,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "de presidencia a europa",
            "start": 5071.349,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n esper\u00e1ndolo",
            "start": 5076.85,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el gobernador",
            "start": 5085.65,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y me cuentan que",
            "start": 5089.04,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "empiezan a bajar del avi\u00f3n",
            "start": 5094.349,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el",
            "start": 5101.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretario la defensa pues es un hombre",
            "start": 5103.949,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 5106.54,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "galv\u00e1n",
            "start": 5108.989,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "uniformes y otros militares",
            "start": 5112.89,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "entonces el jugador y el presidente",
            "start": 5118.06,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que no lo ve\u00eda",
            "start": 5123.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "pues nada que el presidente tambi\u00e9n",
            "start": 5125.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ven\u00eda",
            "start": 5128.46,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "este como uniforme militar",
            "start": 5131.469,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "baja del avi\u00f3n",
            "start": 5136.85,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tengo a punto de decirle al secretario",
            "start": 5139.56,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "la defensa y donde este presidente",
            "start": 5142.89,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "porque ven\u00eda con chaleco",
            "start": 5149.219,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 5152.39,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed duro a plan se van cartera",
            "start": 5155.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "apatzingan",
            "start": 5163.86,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda no son los que conocen",
            "start": 5168.94,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n en los que conocen el paisaje",
            "start": 5171.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que ya diferencia de europa",
            "start": 5175.67,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "apatzing\u00e1n es tierra caliente",
            "start": 5179.12,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y esto ya le sugiere",
            "start": 5182.139,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "qu\u00edtese",
            "start": 5184.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 5187.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "como le llaman mes",
            "start": 5190.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si el traje es militar",
            "start": 5194.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque hay mucho calor",
            "start": 5198.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dijo no",
            "start": 5201.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "lleida",
            "start": 5204.789,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "al acto",
            "start": 5206.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tienen el acto",
            "start": 5210.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5213.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5224.9,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pues todo esto es",
            "start": 5226.51,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "importante porque tiene que ver con una",
            "start": 5228.91,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mentalidad",
            "start": 5231.62,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por eso hablo de que somos distintos",
            "start": 5233.61,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "no procesan las altamente el siguiente",
            "start": 5243.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5250.02,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5252.25,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es como resolver un problema",
            "start": 5253.559,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza adem\u00e1s ni",
            "start": 5257.99,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 5260.33,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "analizado estudiado",
            "start": 5260.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "es muy probable",
            "start": 5265.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de que los asesores le han",
            "start": 5267.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 5271.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de que as\u00ed iba a ganar legitimidad",
            "start": 5273.36,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 5280.909,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "aprobado",
            "start": 5284.709,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "lo hayan visto con buenos ojos",
            "start": 5287.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los d",
            "start": 5289.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "las agencias del gobierno estadounidense",
            "start": 5292.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y as\u00ed empez\u00f3 todo entonces luego",
            "start": 5304.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos da este",
            "start": 5310.78,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "es el secreto de gobernaci\u00f3n atr\u00e1s",
            "start": 5313.29,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "era gobernador d",
            "start": 5317.409,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de jalisco",
            "start": 5320.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pero no aparece ah\u00ed garc\u00eda luna pero al",
            "start": 5322.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "poco tiempo",
            "start": 5326.01,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "si las recib\u00edan",
            "start": 5331.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pero al poco tiempo",
            "start": 5335.51,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "y empieza a aparecer",
            "start": 5338.51,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 5344.41,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5349.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ese es el origen del asunto",
            "start": 5351.969,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "y luego pues",
            "start": 5355.92,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "se queda con garc\u00eda luna",
            "start": 5359.989,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "como 'hombre fuerte'",
            "start": 5363.849,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "profundizar sobre esta pol\u00edtica yo",
            "start": 5370.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "andaba visitando los pueblos",
            "start": 5373.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5379.7,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "eso me ayud\u00f3 mucho porque",
            "start": 5383.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que pol\u00edticamente me daban por",
            "start": 5386.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muerto",
            "start": 5389.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "una vez le preguntaron",
            "start": 5392.54,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5393.9,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "felipe calder\u00f3n que existe opinaba de m\u00ed",
            "start": 5397.389,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "en una entrevista de radio en sus",
            "start": 5401.79,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 5404.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dijo que andaba yo",
            "start": 5405.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "reuni\u00e9ndome con 3 con 4",
            "start": 5408.98,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "5 con 10 personas y ten\u00eda algo de raz\u00f3n",
            "start": 5411.94,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "porque el pueblo por pueblo",
            "start": 5417.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndome con la gente y a veces pues",
            "start": 5423.54,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quedan pocos",
            "start": 5427.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero desde donde andaba",
            "start": 5431.66,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "recuerdo que estaba yo en el disco",
            "start": 5435.019,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "fui de los primeros",
            "start": 5440.4,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y cuestionar la pol\u00edtica",
            "start": 5444.26,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 seguridad",
            "start": 5447.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5450.8,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "prueba",
            "start": 5457.09,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "las hemerotecas",
            "start": 5461.66,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "ok de los peri\u00f3dicos las posturas",
            "start": 5464.309,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de los primeros cuando todo el mundo",
            "start": 5469.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estaba aplaudiendo",
            "start": 5471.27,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso no conduce a nada recuerdo que en",
            "start": 5473.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una plaza p\u00fablica",
            "start": 5478.35,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nunca disco hable del tema",
            "start": 5480.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de que eso no era",
            "start": 5484.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "correcto que en esa no era la opci\u00f3n",
            "start": 5488.05,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "e incluso pedir la renuncia",
            "start": 5491.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ya va a salir de el gabinete de",
            "start": 5499.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 5503.2,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "completo por lo que ya estaba pasando",
            "start": 5505.03,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "por los enfrentamientos y porque de",
            "start": 5510.139,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resolver el problema con el uso de la",
            "start": 5513.199,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 5515.539,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces por eso el caso d",
            "start": 5517.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "este garc\u00eda lunes",
            "start": 5521.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5524.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y no es",
            "start": 5526.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "la justicia solo castigo",
            "start": 5528.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 5532.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "sea aleccionador",
            "start": 5534.12,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que ayude",
            "start": 5538.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a prevenir",
            "start": 5542.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para que no haya repetici\u00f3n",
            "start": 5545.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a que no se quieran resolver los",
            "start": 5550.969,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 5552.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de origen social",
            "start": 5554.57,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 5558.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "porque es toda una corriente de",
            "start": 5563.489,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "pensamiento es",
            "start": 5565.98,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ante un problema",
            "start": 5568.3,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5571.409,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5573.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la fuerza no",
            "start": 5578.67,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "hay que atender las causas",
            "start": 5582.08,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque la descomposici\u00f3n social por qu\u00e9",
            "start": 5584.81,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "que se llega a esos extremos",
            "start": 5589.86,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "presidente en un segundo planteamiento",
            "start": 5595.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "sobre el tren maya hace unas semanas",
            "start": 5597.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s un mes m\u00e1s o menos nosotros fuimos",
            "start": 5600.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al tramo 5 del tren maya a preguntar a",
            "start": 5601.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la gente qu\u00e9 opina sobre el tren ya ver",
            "start": 5604.27,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaba el tramo 5 para llegar",
            "start": 5606.22,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "llegamos por entramos por un camino en",
            "start": 5608.43,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 justo a un lado del r\u00edo",
            "start": 5610.87,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "secreto por el ejido de playa del carmen",
            "start": 5612.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y junto est\u00e1 calica esto pr\u00e1cticamente",
            "start": 5614.76,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cali que r\u00edo secreto y scarlett est\u00e1n a",
            "start": 5618.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un kil\u00f3metro de distancia esto se lo",
            "start": 5621.19,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "planteamos presidente porque",
            "start": 5623.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1ndole a la gente qu\u00e9 opinaba",
            "start": 5624.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sobre el tren maya nos dieron dos",
            "start": 5626.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "posturas hubo unas personas las menos",
            "start": 5628.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que nos dijeron que no conoc\u00edan mucho",
            "start": 5631.63,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "que no sab\u00edan en d\u00f3nde se estaba",
            "start": 5633.58,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "construyendo pero que s\u00ed sab\u00edan que",
            "start": 5634.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un tren y que bueno no pero no",
            "start": 5637.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hab\u00eda como mayor opini\u00f3n y hubo otro",
            "start": 5638.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupo que nos dec\u00eda que incluso los",
            "start": 5641.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "turistas europeos estaban muy",
            "start": 5643.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "emocionados porque se hab\u00edan enterado",
            "start": 5645.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del tren maya y ya lo quer\u00edan usar para",
            "start": 5646.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "conocer otras ciudades pero en esta",
            "start": 5649.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mientras nosotros investigamos y le",
            "start": 5652.3,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "pregunt\u00e1bamos a la gente nos encontramos",
            "start": 5653.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "con una periodista de quintana roo con",
            "start": 5655.81,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "selene contreras",
            "start": 5657.55,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y ha estado investigando y ha estado",
            "start": 5659.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "llevando un caso particular en contra de",
            "start": 5661.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "uno de los socios de r\u00edos secretos que",
            "start": 5665.29,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de hecho tambi\u00e9n es de los que est\u00e1n en",
            "start": 5667.39,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta campa\u00f1a de selva en el tren sobre",
            "start": 5669.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n de unas propiedades est\u00e1n",
            "start": 5671.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "invadiendo propiedades bueno autobomba",
            "start": 5673.87,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "track btr particularmente est\u00e1",
            "start": 5675.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "invadiendo propiedades en yucat\u00e1n o en",
            "start": 5677.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quien en quintana roo perd\u00f3n este y es",
            "start": 5680.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un pleito que traen ah\u00ed vaya es algo",
            "start": 5683.14,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incluso normal ya as\u00ed lo nos lo",
            "start": 5685.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reportaron en quintana roo la invasi\u00f3n",
            "start": 5687.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de propiedades por parte de empresarios",
            "start": 5690.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que en vez de querer o sea en vez de",
            "start": 5692.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hacer el aval\u00fao y pagar como tal la",
            "start": 5694.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "propiedad le pagan a unas personas para",
            "start": 5696.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que invadan una propiedad se haga un",
            "start": 5698.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pleito legal y entonces se puedan hacer",
            "start": 5700.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de la propiedad a un costo mucho menor",
            "start": 5703.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "del cual actualmente vale entonces sobre",
            "start": 5704.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "esto preguntarle si existe alguna",
            "start": 5707.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estrategia o algo que pueda hacer el",
            "start": 5709.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno federal en contra de estas",
            "start": 5712.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "invasiones que en la regi\u00f3n en realidad",
            "start": 5714.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ya son normalizadas que es un problema",
            "start": 5717.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que viene desde hace mucho tiempo en",
            "start": 5720.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n tambi\u00e9n nos reportan otras",
            "start": 5722.53,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "invasiones por parte ah\u00ed mencionan a",
            "start": 5724.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "loret de mola y mencionan otro grupo de",
            "start": 5727.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "empresarios que est\u00e1n invadiendo",
            "start": 5729.52,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "propiedades privadas y sobre todo",
            "start": 5731.46,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "propiedades de adultos mayores y",
            "start": 5733.57,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s hablantes existe alguna",
            "start": 5735.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estrategia que se pueda en donde el",
            "start": 5738.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "gobierno federal pueda resolver estos",
            "start": 5740.02,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "problemas de invasi\u00f3n s\u00ed estamos este",
            "start": 5741.76,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "resolviendo problemas agrarias en la",
            "start": 5744.949,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "medida de lo posible",
            "start": 5748.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5751.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "avanz\u00f3 mucho",
            "start": 5753.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "del despojo de la propiedad social",
            "start": 5756.06,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "volvemos a salinas",
            "start": 5760.159,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "y reformaron el art\u00edculo 27 de la",
            "start": 5763.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 5766.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para poner al mercado las tierras",
            "start": 5768.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ejidales",
            "start": 5770.89,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5775.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5777.22,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ay ejidatarios",
            "start": 5779.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son las difundidas",
            "start": 5781.92,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde luego no son campesinos",
            "start": 5786.36,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la gente que ayud\u00f3 adquiriendo",
            "start": 5791.57,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "propiedades sobre todo en zonas",
            "start": 5794.749,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticas",
            "start": 5798.15,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "esa fue una reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 5804.78,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 27 porque no se pod\u00eda",
            "start": 5809.04,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "bndes",
            "start": 5813.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la tierra ejidal",
            "start": 5816.47,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 5823.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "si llego a estos extremos",
            "start": 5825.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y desde luego con la corrupci\u00f3n",
            "start": 5828.86,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "se fu\u00e9",
            "start": 5832.15,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "legalizando",
            "start": 5834.55,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "todo este despojo",
            "start": 5836.3,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y da mucha tristeza",
            "start": 5839.09,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de que los campesinos o hijos giratorios",
            "start": 5840.73,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5846.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 5848.18,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como peones",
            "start": 5850.79,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asalariados",
            "start": 5853.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las propiedades que fueron de sus",
            "start": 5859.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "antepasados",
            "start": 5863.32,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "en el caso de la riviera maya ah\u00ed d\u00f3nde",
            "start": 5866.039,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "destruyeron",
            "start": 5873.04,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "eso era",
            "start": 5874.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5875.89,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tierra nacional",
            "start": 5877.9,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es cosa de",
            "start": 5885.949,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "revisar la historia de quintana roo",
            "start": 5890.449,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 5895.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de estado",
            "start": 5898.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5902.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despoblado",
            "start": 5904.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 5908.13,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esto qu\u00e9",
            "start": 5910.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ahora es el carmen",
            "start": 5912.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "canc\u00fan mismo",
            "start": 5917.32,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "en los a\u00f1os",
            "start": 5919.83,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "50 en los a\u00f1os 60 del siglo pasado",
            "start": 5921.65,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda poblaci\u00f3n",
            "start": 5925.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "era mucha tierra y poca gente",
            "start": 5928.489,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "entonces empiezan los desarrollos",
            "start": 5932.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos",
            "start": 5934.35,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "era territorio y nombran desde el centro",
            "start": 5938.33,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5944.17,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5945.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y hubieron buenos",
            "start": 5951.01,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 5953.869,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estoy tratando bueno",
            "start": 5957.199,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "rojo g\u00f3mez",
            "start": 5962.18,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "fue gobernador de quintana roo y luego",
            "start": 5964.389,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "otros gustavo guti\u00e9rrez pero en ese",
            "start": 5968.019,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 5972.76,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "cuando empiece el auge",
            "start": 5974.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 5977.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "coincide con el inicio del gobierno de",
            "start": 5981.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "echeverr\u00eda",
            "start": 5985.27,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el proyecto de canc\u00fan se dise\u00f1a",
            "start": 5987.17,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "cuando estaba antonio ortiz mena de",
            "start": 5991.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 5994.95,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "el gobierno de d\u00edaz ordaz",
            "start": 5997.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y empieza a",
            "start": 5999.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "construirse y desarrollarse con",
            "start": 6004.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "echeverr\u00eda",
            "start": 6008.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 6009.82,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pensaban en hacer un plan integral",
            "start": 6011.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se crearon fideicomisos",
            "start": 6019.15,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde estuvieron ustedes era un",
            "start": 6024.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fidecomiso",
            "start": 6027.95,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "creo que es dif\u00edcil comiso de ser ja",
            "start": 6030.33,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "si no me equivoco",
            "start": 6034.79,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6037.389,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 6041.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cincuenta sesenta cien mil hect\u00e1reas",
            "start": 6044.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 6048.62,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "queda de la naci\u00f3n",
            "start": 6050.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ya no existe",
            "start": 6055.29,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo eso se privatiz\u00f3",
            "start": 6058.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed fue donde se hicieron",
            "start": 6063.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos desarrollos tur\u00edsticos",
            "start": 6066.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6071.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6072.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "con los bordos",
            "start": 6075.48,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "a los antiguos pobladores",
            "start": 6081.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "incorporando las tierras o",
            "start": 6088.449,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "las tierras nacionales",
            "start": 6092.04,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las fueron adjudicando a particulares",
            "start": 6095.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esa es la historia y por eso lo de cali",
            "start": 6098.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 6101.87,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6104.3,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el gobierno de salinas",
            "start": 6106.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se entreg\u00f3 lo de los permisos de cali",
            "start": 6109.73,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que y luego se renovaron los permisos",
            "start": 6112.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6118.969,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "poseer",
            "start": 6121.92,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "2.400 hect\u00e1reas para bancos de material",
            "start": 6123.59,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso",
            "start": 6130.699,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6135.19,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "scarlett",
            "start": 6136.41,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "y otros centros",
            "start": 6138.3,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la principal oposici\u00f3n al tren maya",
            "start": 6140.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "viene de ah\u00ed",
            "start": 6143.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "porque se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 6146.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y ese para\u00edso",
            "start": 6151.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "considera que califica podr\u00eda haber",
            "start": 6154.09,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado pagando sobornos a estos",
            "start": 6156.099,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "empresarios porque est\u00e1n realmente aqu\u00ed",
            "start": 6158.83,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a un kil\u00f3metro de donaciones a bordo",
            "start": 6161.889,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hab\u00eda influyentismo",
            "start": 6166.27,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "porque uno de los permisos se entrega",
            "start": 6169.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes",
            "start": 6174.72,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de que termine",
            "start": 6177.55,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el gobierno de sedici\u00f3n",
            "start": 6179.79,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "uno o dos d\u00edas antes",
            "start": 6183.46,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 documentado",
            "start": 6187.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y muy influyentes",
            "start": 6193.19,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "muy protegidos porque se trata de una de",
            "start": 6196.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "las empresas constructoras m\u00e1s fuertes",
            "start": 6200.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 6203.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "se llama",
            "start": 6206.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "volc\u00e1n",
            "start": 6211.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces ten\u00edan una demanda",
            "start": 6215.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 6219.89,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el gobierno de m\u00e9xico tienen",
            "start": 6223.26,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no se les",
            "start": 6227.489,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "autorizaba",
            "start": 6229.249,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "ampliar la extracci\u00f3n de material",
            "start": 6231.66,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "entonces llegamos un acuerdo es decir a",
            "start": 6238.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ver ya no ambos",
            "start": 6241.73,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a permitir que extraen material",
            "start": 6244.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6248.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6250.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6251.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 6254.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "un agravio una destrucci\u00f3n al territorio",
            "start": 6258.01,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el t\u00e9rmino qu\u00e9",
            "start": 6264.61,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no es ecocidio",
            "start": 6269.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desastre ambiental",
            "start": 6271.78,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "un desastre ecol\u00f3gico ambiental",
            "start": 6275.03,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "entonces llegamos al acuerdo les dijimos",
            "start": 6280.679,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "decimos dos o tres opciones una",
            "start": 6286.179,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se les dan los permisos",
            "start": 6290.94,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "para que puedan",
            "start": 6294.559,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y construir con materiales adecuados",
            "start": 6299.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como campamentos",
            "start": 6305.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "utilizar lo que",
            "start": 6308.57,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6312.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y escarbaron",
            "start": 6316.36,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6319.309,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "son como albercas",
            "start": 6321.62,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no sab\u00edamos por ejemplo al principio",
            "start": 6325.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y han extra\u00eddo material de",
            "start": 6330.93,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "89 metros de profundidad",
            "start": 6336.9,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 6341.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "debajo del mar",
            "start": 6344.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6349.03,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "y bueno ese es una opci\u00f3n",
            "start": 6350.8,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pero adem\u00e1s les damos la concesi\u00f3n se",
            "start": 6353.699,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "les otorga la concesi\u00f3n",
            "start": 6357.539,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "para que el puerto en vez de estar",
            "start": 6359.66,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "sacando",
            "start": 6363.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 6364.87,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que sea un puerto de cruceros",
            "start": 6367.969,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "que no hay",
            "start": 6372.01,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6373.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en esa zona",
            "start": 6375.64,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en el macizo continental no hay",
            "start": 6381.34,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "si dijimos siempre venga ya",
            "start": 6385.71,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "no sigan extrayendo material que no usen",
            "start": 6390.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6395.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el banco del material",
            "start": 6397.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque se llevan ese material",
            "start": 6400.66,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 6403.92,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "de hecho presidente sobre este tema ha",
            "start": 6406.02,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hablado con el presidente eeuu o con el",
            "start": 6407.489,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "embajador o con alguien el embajador s\u00ed",
            "start": 6410.969,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y ellos lo saben",
            "start": 6413.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 6416.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a seguir hablando entonces",
            "start": 6418.35,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nos dicen si nos interesa y nos har\u00e1n en",
            "start": 6422.62,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "un proyecto",
            "start": 6427.69,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6428.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6430.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "muy bien damas que necesitamos la",
            "start": 6433.64,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n del consejo de la empresa",
            "start": 6436.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "bueno pues que se busque la autorizaci\u00f3n",
            "start": 6440.869,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del consejo de la empresa",
            "start": 6443.36,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "mientras tanto",
            "start": 6448.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "no queremos que sigan extrayendo",
            "start": 6452.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "grava arena",
            "start": 6457.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "material de construcci\u00f3n separa todo",
            "start": 6460.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "para llegar a un acuerdo",
            "start": 6463.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pasan dos meses",
            "start": 6466.639,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esos esperando a que iban a dar permiso",
            "start": 6469.72,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "para que entraran las brigadas",
            "start": 6474.04,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de medio ambiente",
            "start": 6479.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "semarnat hacer el estudio completo",
            "start": 6482.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6485.89,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n manglares hay selva",
            "start": 6487.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6492.38,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "definir la potencialidad",
            "start": 6494.2,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "del suelo cu\u00e1ntos se pod\u00eda autorizar",
            "start": 6498.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para presentarles el proyecto pueden",
            "start": 6502.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 6505.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tantas caba\u00f1as",
            "start": 6506.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6509.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "convertirlo en un centro tur\u00edstico",
            "start": 6510.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces llegamos al acuerdo de que en",
            "start": 6516.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tanto no se hac\u00eda el estudio se paraba",
            "start": 6518.59,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6522.159,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pues est\u00e1bamos en esa idea yo fui dos",
            "start": 6527.36,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "veces mas",
            "start": 6529.79,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobrevolaba la zona",
            "start": 6531.73,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda movimiento",
            "start": 6535.6,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero como al tercer mes",
            "start": 6538.93,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bueno todav\u00eda invite al se\u00f1or",
            "start": 6543.47,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "archivo se le dice a los gerentes a la",
            "start": 6547.239,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del tren digo del",
            "start": 6551.98,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles",
            "start": 6554.289,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muy buenas relaciones y tenemos buenas",
            "start": 6558.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 6560.86,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "pues aqu\u00ed no se trata de",
            "start": 6563.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de asuntos personales",
            "start": 6567.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6571.55,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 6573.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "uno de los \u00faltimos viajes",
            "start": 6575.2,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y entonces me informan de que estaban",
            "start": 6579.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 6581.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de que no hab\u00edan parado",
            "start": 6583.54,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 pas\u00e1bamos nosotros",
            "start": 6587.19,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "los domingos",
            "start": 6590.79,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y no ve\u00edamos nada",
            "start": 6593.679,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "o se enteraban de que \u00edbamos",
            "start": 6596.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y paraban la",
            "start": 6599.85,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esta reacci\u00f3n de material",
            "start": 6602.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "pero cuando me informan de un acierto no",
            "start": 6607.39,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 6610.33,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y si vamos",
            "start": 6612.81,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "o sorpresa",
            "start": 6618.13,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de hecho cuando fuimos los vivos a este",
            "start": 6620.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trabajar y vulcan mand\u00f3 un comunicado",
            "start": 6622.3,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "hace no mucho diciendo que el gobierno",
            "start": 6625.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ilegalmente hab\u00eda frenado este",
            "start": 6628.81,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las labores dentro de calica y que ellos",
            "start": 6631.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seguir\u00edan luchando para conseguir que",
            "start": 6634.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "les autorizaran volver\u00e1 a un pleno",
            "start": 6637.09,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "estado laboral dentro de dentro del anti",
            "start": 6639.76,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed s\u00ed ya",
            "start": 6642.179,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de cancelar por",
            "start": 6647.09,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 6649.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este la obra",
            "start": 6651.25,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed como ellos acudieron a tribunales",
            "start": 6655.55,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "internacionales nosotros vamos a acudir",
            "start": 6658.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "a la onu",
            "start": 6660.409,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y a tribunales internacionales",
            "start": 6662.0,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no dejamos",
            "start": 6667.409,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "no cancelamos la posibilidad del acuerdo",
            "start": 6669.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6672.97,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mientras estemos en el gobierno",
            "start": 6675.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "apegados a la legalidad",
            "start": 6680.639,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "no vamos a permitir",
            "start": 6683.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que se extraiga",
            "start": 6687.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "material de construcci\u00f3n",
            "start": 6689.25,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de cali k",
            "start": 6691.85,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a lo mejor est\u00e1n pensando ellos",
            "start": 6696.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que ya va a terminar el gobierno y que",
            "start": 6699.16,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "van a reiniciar sus labores",
            "start": 6701.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vamos a hacer denuncias",
            "start": 6705.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en la onu",
            "start": 6708.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6711.19,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "incluso estoy pensando tambi\u00e9n hacer una",
            "start": 6712.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "notificaci\u00f3n",
            "start": 6715.9,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "a las bolsas de valores",
            "start": 6718.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "donde cotiza",
            "start": 6721.45,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la empresa",
            "start": 6724.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "porque todos tenemos que cuidar el medio",
            "start": 6729.079,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6733.579,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "de verdad si no estos ambientalistas",
            "start": 6735.68,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "falsos",
            "start": 6742.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en este pseudo ambiente listas estamos",
            "start": 6744.71,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "trabajando en eso se est\u00e1 haciendo toda",
            "start": 6748.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "la documentaci\u00f3n",
            "start": 6751.489,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "para a fundar",
            "start": 6753.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6755.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no cerramos la posibilidad del acuerdo",
            "start": 6757.5,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que ellos dicen",
            "start": 6761.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vamos a que",
            "start": 6765.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "utilicemos las sierras",
            "start": 6767.69,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para prop\u00f3sitos tur\u00edsticos sin afectar",
            "start": 6771.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 6774.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n queremos",
            "start": 6777.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "y tener la concesi\u00f3n para utilizar el",
            "start": 6780.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 6784.51,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y estamos en lo mismo es m\u00e1s",
            "start": 6789.88,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "les planteamos les compramos",
            "start": 6794.039,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "lo que tiene",
            "start": 6798.05,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "es un aval\u00fao",
            "start": 6799.989,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "y les compramos",
            "start": 6803.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ya nosotros vemos si declaramos",
            "start": 6807.59,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "reserva natural protegida",
            "start": 6812.4,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "con el uso de algunas zonas con",
            "start": 6815.719,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos tur\u00edsticos",
            "start": 6820.159,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero no podemos de ninguna manera",
            "start": 6823.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y permitir que se siga destruyendo",
            "start": 6827.32,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "el medio ambiente esto por ejemplo no lo",
            "start": 6830.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vieron estos pseudo",
            "start": 6834.489,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "ambientalistas s a",
            "start": 6836.85,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "son vecinos los rescates",
            "start": 6840.62,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed est\u00e1n en lo mismo y ellos son",
            "start": 6844.63,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "parte de los que est\u00e1n promoviendo los",
            "start": 6848.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "amparos en contra del tren mal",
            "start": 6852.28,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6855.5,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "un doble juego muy hip\u00f3crita que no",
            "start": 6857.849,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "tiene nada que ver con los campesinos",
            "start": 6861.269,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que ellos ya dieron todas las",
            "start": 6865.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "autorizaciones se hicieron consultas",
            "start": 6869.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la gente quiere el tren maya porque les",
            "start": 6872.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "va a ayudar",
            "start": 6875.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero esto es por alguna raz\u00f3n",
            "start": 6876.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6882.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este se sienten que les va a afectar sus",
            "start": 6883.97,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "negocios o porque eran los \u00fanicos o por",
            "start": 6888.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6892.34,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "si es no autorizaba",
            "start": 6894.06,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "no se podr\u00eda hacer nada o por su",
            "start": 6896.88,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6899.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque todos ellos la mayor\u00eda",
            "start": 6901.949,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "pero varios de los p\u00e1ramos ser tan",
            "start": 6907.21,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticos pues son frutos del r\u00e9gimen de",
            "start": 6910.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6914.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "que les molesta",
            "start": 6916.68,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "lo que se hace lo que dices por ejemplo",
            "start": 6919.56,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del manejo de la tenencia de la tierra",
            "start": 6922.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en toda esa zona pues lo mismo han",
            "start": 6925.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "invadido",
            "start": 6929.46,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "hasta el parque",
            "start": 6932.18,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "natural nacional",
            "start": 6938.039,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico de tulum",
            "start": 6940.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "y no les estamos planteando desalojo",
            "start": 6944.13,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "porque ya algunos llevan ya tiempo ah\u00ed",
            "start": 6949.44,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "vamos a regularizar",
            "start": 6952.489,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "pero vamos a bardear",
            "start": 6955.15,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "toda la zona",
            "start": 6958.87,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "eso va a ser el parque de software",
            "start": 6962.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bardear no",
            "start": 6965.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya tenemos el presupuesto ya tenemos el",
            "start": 6968.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "proyecto",
            "start": 6970.67,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "para que no sigan",
            "start": 6973.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "invadiendo",
            "start": 6976.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es un desorden",
            "start": 6980.219,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otras partes",
            "start": 6983.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "pero bueno eso es lo que estamos",
            "start": 6986.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6987.72,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed no es de motines emocionales",
            "start": 6997.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no aqu\u00ed",
            "start": 7001.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es democr\u00e1tico",
            "start": 7004.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "gracias presidente buenos d\u00edas miguel",
            "start": 7007.1,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez del portal de noticias \u00e1ngulo",
            "start": 7008.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "7 de la ciudad de puebla preguntarle",
            "start": 7010.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sobre el primer tema de lo que se trat\u00f3",
            "start": 7012.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hoy en este informe de ser impunidad del",
            "start": 7014.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "caso de daniel pickup picasso",
            "start": 7018.17,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ayer ya en el congreso federal hac\u00eda un",
            "start": 7020.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "llamado para que se aplique la justicia",
            "start": 7023.92,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en este caso si bien no se informaban",
            "start": 7026.3,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "que ya hay detenidos y ah\u00ed siete",
            "start": 7028.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "detenidos tambi\u00e9n saber su opini\u00f3n si no",
            "start": 7029.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay una omisi\u00f3n o hubo una omisi\u00f3n de",
            "start": 7032.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "parte de la autoridad municipal en este",
            "start": 7035.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "caso al no llegar a rescatar a este a",
            "start": 7037.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "este joven que bueno pues fue fue",
            "start": 7040.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quemado vivo y las autoridades ni",
            "start": 7043.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n municipales solamente dijeron un",
            "start": 7047.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "disculpa a la familia de este joven",
            "start": 7051.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desde su punto de vista no hay una",
            "start": 7054.25,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "omisi\u00f3n de las autoridades municipales",
            "start": 7056.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 7058.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "si puede ver pero t\u00fa tienes m\u00e1s",
            "start": 7061.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre eso",
            "start": 7063.19,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno primero que nada subrayar la",
            "start": 7068.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pronta respuesta del gobernador miguel",
            "start": 7071.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "barboza y del fiscal gilberto higuera",
            "start": 7074.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque inmediatamente se se comunicaron",
            "start": 7076.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hicieron diligencias y ya hay siete",
            "start": 7080.25,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "detenidos",
            "start": 7083.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "evidentemente la carpeta sigue sigue",
            "start": 7084.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "abierta se siguen extendiendo las",
            "start": 7088.41,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "investigaciones y seguramente la propia",
            "start": 7090.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda va adem\u00e1s de la imputaci\u00f3n",
            "start": 7093.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "directa por el hecho criminal pues",
            "start": 7095.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n si hubiera de probables",
            "start": 7098.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "omisiones en el auxilio pero creo que",
            "start": 7100.53,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "esto siente un precedente",
            "start": 7103.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "importante porque ya de entrada 17",
            "start": 7104.99,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "detenidos y seguramente habr\u00e1 habr\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 7108.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nosotros estamos en colaboraci\u00f3n",
            "start": 7111.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "permanente con la fiscal\u00eda y con el",
            "start": 7114.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobernador y se estar\u00e1 informando de las",
            "start": 7116.79,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nuevas detenciones de las nuevas",
            "start": 7119.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "acciones que redunden presionante en que",
            "start": 7123.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no hay impunidad",
            "start": 7125.85,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en este caso de hecho no hay no es este",
            "start": 7127.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el antecedente de un linchamiento de",
            "start": 7130.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta naturaleza en octubre del 2020",
            "start": 7132.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en un ciclo que tenemos a",
            "start": 7135.07,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s buenos aires- vecinos tambi\u00e9n",
            "start": 7136.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cometieron el linchamiento de una pareja",
            "start": 7139.179,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alados como supuestos",
            "start": 7142.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secuestradores de ni\u00f1os este las dos",
            "start": 7144.73,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "personas eran originarias de veracruz y",
            "start": 7148.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estaban en la poblaci\u00f3n viviendo y",
            "start": 7151.449,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "simplemente por un pleito que hab\u00eda",
            "start": 7153.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dijeron que eran secuestradores se dio",
            "start": 7155.52,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el linchamiento a golpes de esta mujer",
            "start": 7158.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que es una abogada fuera una abogada y",
            "start": 7161.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su pareja y igual no llegaron las",
            "start": 7163.84,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "autoridades municipales con estos dos",
            "start": 7167.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "casos no falta m\u00e1s este apoyo de las",
            "start": 7169.449,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "autoridades en general hacia los",
            "start": 7174.55,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "municipios que bueno entendemos que los",
            "start": 7176.949,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "municipios tienen corporaciones",
            "start": 7178.54,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "policiales muy peque\u00f1as y no se pueden",
            "start": 7181.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con turbas en este caso por eso le hace",
            "start": 7183.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el comentario si no hay una omisi\u00f3n o",
            "start": 7187.55,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1 pasando en este tipo de casos",
            "start": 7189.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bueno eso tendr\u00e1 que deslindar lo la",
            "start": 7191.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "propia investigaci\u00f3n y si efectivamente",
            "start": 7193.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "bueno misi\u00f3n seguramente la se abrir\u00e1",
            "start": 7195.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "una carpeta al respecto y se podr\u00e1",
            "start": 7199.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "imputar hay que recordar que en puebla",
            "start": 7201.56,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recientemente se detuvo en una",
            "start": 7203.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "elementos de la corporaci\u00f3n estatal",
            "start": 7208.66,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por un exceso de fuerza creemos",
            "start": 7210.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n actuando tambi\u00e9n en el penal",
            "start": 7213.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de san miguel se detuvo incluso a varios",
            "start": 7216.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos nosotros vamos a",
            "start": 7219.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estar muy cerca porque nos parece muy",
            "start": 7221.72,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pertinente su observaci\u00f3n pero s\u00ed sin",
            "start": 7224.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que esto siento un precedente y",
            "start": 7228.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n esto no exime de su",
            "start": 7230.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsabilidad a la autoridad municipal",
            "start": 7233.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque tienen que actuar como como",
            "start": 7236.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primer respondiente y tambi\u00e9n hacer un",
            "start": 7238.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "llamado a pues a las redes sociales de",
            "start": 7241.16,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otro tipo de incitaci\u00f3n es que luego hay",
            "start": 7244.43,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que generan este tipo de",
            "start": 7247.94,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "situaciones en las propias comunidades",
            "start": 7250.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que son caldo de cultivo para que",
            "start": 7252.4,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "algunos sujetos sin informaci\u00f3n pues",
            "start": 7255.43,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "criminalice nos se\u00f1alen a personas que",
            "start": 7258.739,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "como en el caso de daniel no ten\u00eda nada",
            "start": 7262.73,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que ver en ning\u00fan hecho de esta",
            "start": 7264.469,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "naturaleza y que adem\u00e1s aunque lo",
            "start": 7266.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hubiera habido no es la manera nadie",
            "start": 7269.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "puede hacerse justicia por por su propia",
            "start": 7271.79,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mano y menos privar de la vida a nadie",
            "start": 7274.16,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 7276.82,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "en tema presidente preguntarle en puebla",
            "start": 7278.369,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "este de acuerdo a datos de la fiscal\u00eda",
            "start": 7281.489,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "general de justicia",
            "start": 7283.26,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "del estado este hubo 148 feminicidios en",
            "start": 7284.539,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os de los cuales 41 eran madres",
            "start": 7289.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que dejaron cuerpo en los 82 hijos e",
            "start": 7292.409,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hijas quiero preguntarle qu\u00e9 opina de",
            "start": 7295.139,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "incluir a los hijos e hijas de mujeres",
            "start": 7297.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asesinadas por feminicidios en programas",
            "start": 7300.09,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de ayuda en autom\u00e1tico para resarcir la",
            "start": 7302.489,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "deuda del estado mexicano pues en estos",
            "start": 7306.659,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "casos",
            "start": 7309.269,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "que se puede hacer en estos casos",
            "start": 7310.499,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "entiendo que est\u00e1n las becas de",
            "start": 7311.629,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "bienestar sin embargo este pues saber su",
            "start": 7313.349,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n si tendr\u00edan que hacer entrar en",
            "start": 7316.139,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico estos hu\u00e9rfanos a este tipo",
            "start": 7318.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de programas s\u00ed",
            "start": 7322.409,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 7324.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hacer algo especial aunque por lo",
            "start": 7326.57,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 7330.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuando se trata de estos casos",
            "start": 7331.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "se apoya con los programas de bienestar",
            "start": 7335.989,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "de inmediato con becas",
            "start": 7339.63,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7344.59,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "trabajo a los j\u00f3venes",
            "start": 7345.84,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "se apoya a los familiares",
            "start": 7349.559,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "debe de tenerse presente que ya el",
            "start": 7356.33,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "programa de bienestar",
            "start": 7361.61,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando a 25 millones de familias",
            "start": 7364.9,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 7371.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se ha ido extendiendo",
            "start": 7375.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y en todos los casos",
            "start": 7378.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "se apoya se ayuda",
            "start": 7381.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 7385.67,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se solicita",
            "start": 7387.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es muy poco",
            "start": 7390.389,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 medidas por ejemplo me diga a un",
            "start": 7392.86,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "adulto mayor no me ha llegado ni pensi\u00f3n",
            "start": 7396.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7401.88,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "una estudiante que est\u00e1 recibiendo la",
            "start": 7403.63,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "beca que me diga",
            "start": 7406.989,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "no me ha llegado o me la suspendieron",
            "start": 7410.42,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 7414.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "est\u00e1 manejando muy bien",
            "start": 7416.03,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pero si podr\u00eda haber un programa",
            "start": 7419.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "especial para eso y nosotros tenemos la",
            "start": 7422.25,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de ayudar de apoyar como",
            "start": 7426.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "sucede con este programa que tienen para",
            "start": 7429.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apoyar a las personas con discapacidad",
            "start": 7432.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que creo que hay una bolsa integrada con",
            "start": 7434.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los gobiernos",
            "start": 7435.94,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estatales tambi\u00e9n que podr\u00eda aplicar en",
            "start": 7437.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este tipo de casos s\u00ed s\u00ed",
            "start": 7439.69,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "incluso en gobernaci\u00f3n",
            "start": 7443.37,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 7446.27,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "apoyos para v\u00edctimas",
            "start": 7447.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y si se hacen la solicitud y ayudan los",
            "start": 7452.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales y ayuda tambi\u00e9n el",
            "start": 7458.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 7461.239,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y ya en el \u00faltimo tema preguntarle ayer",
            "start": 7463.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este los diputados hace falta programas",
            "start": 7466.3,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 7468.88,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n ya eso hay que \u00e9ste",
            "start": 7470.969,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y lo haciendo a un lado",
            "start": 7477.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que ayudar",
            "start": 7482.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no comprobamos especiales el gobierno",
            "start": 7485.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "tiene como prop\u00f3sito",
            "start": 7488.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y hacer justicia",
            "start": 7491.69,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y garantizar la felicidad del pueblo",
            "start": 7493.78,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "entonces no se necesita para cada caso",
            "start": 7498.62,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tener un programa como era antes",
            "start": 7501.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para eso est\u00e1 bien estar",
            "start": 7506.18,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "una secretaria",
            "start": 7508.66,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o gobernaci\u00f3n si se trata de v\u00edctimas",
            "start": 7511.39,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "por ejemplo exist\u00eda el programa este que",
            "start": 7519.71,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "todav\u00eda lo a\u00f1oran los corruptos",
            "start": 7523.19,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "el fonden",
            "start": 7528.489,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "cuando hab\u00eda",
            "start": 7532.72,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7535.519,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "huracanes temblores",
            "start": 7537.309,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "sequ\u00edas el fonden",
            "start": 7539.979,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "yo iba a un estado y hasta los",
            "start": 7543.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernadores",
            "start": 7546.42,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "necesitamos una declaraci\u00f3n de",
            "start": 7549.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "emergencia para tantos municipios",
            "start": 7550.69,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "porque se les dejaban recursos",
            "start": 7556.51,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que no le llegaban a los americanos",
            "start": 7560.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se robaban el dinero",
            "start": 7564.21,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7567.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 7570.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "un medio para obtener sobornos noches",
            "start": 7572.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "ya lo he dicho aqu\u00ed hab\u00eda un grupo de",
            "start": 7577.31,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "proveedores",
            "start": 7580.9,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "predilectos del gobierno",
            "start": 7583.479,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que vend\u00edan carteles que vend\u00edan",
            "start": 7587.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cobertores",
            "start": 7589.74,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "vend\u00edan despensas",
            "start": 7593.16,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a precios elevad\u00edsimos a veces no",
            "start": 7597.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entregaban nada",
            "start": 7600.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "papeles nada m\u00e1s",
            "start": 7601.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y era la forma de robarse el dinero",
            "start": 7604.8,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ahora que fuimos a oaxaca",
            "start": 7609.52,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7613.219,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pues ya tenemos el censo",
            "start": 7616.19,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de los damnificados",
            "start": 7619.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy de nuevo",
            "start": 7622.08,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pero voy a entregarle",
            "start": 7625.37,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "a las autoridades municipales",
            "start": 7629.01,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "su presupuesto",
            "start": 7632.119,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y la secretaria la defensa entre la casa",
            "start": 7635.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "por casa despensas y casa por casa",
            "start": 7638.7,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9sticos",
            "start": 7645.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la estufa que perdieron",
            "start": 7649.35,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la cama el refrigerador",
            "start": 7651.89,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "nada que se le da arriba a las",
            "start": 7656.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 7659.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "o soy la organizaci\u00f3n",
            "start": 7662.17,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "humanitaria",
            "start": 7665.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la costa chica la costa grande",
            "start": 7670.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de la sierra",
            "start": 7677.61,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "soy una sociedad civil",
            "start": 7682.13,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n civil",
            "start": 7685.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nosotros el recurso y nosotros lo vamos",
            "start": 7689.23,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "a distribuir",
            "start": 7692.29,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no hablamos ayer de la antorcha",
            "start": 7694.739,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "campesina un esc\u00e1ndalo se llevaban miles",
            "start": 7698.369,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de millones de pesos cada a\u00f1o de todo el",
            "start": 7702.09,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7705.539,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "lo que les daba agricultura",
            "start": 7707.94,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y estaba desarrollo social",
            "start": 7711.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "luego manejando en vivienda",
            "start": 7717.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de todos lados acaba",
            "start": 7722.67,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y s\u00ed no",
            "start": 7726.69,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la manifestaci\u00f3n",
            "start": 7728.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y los gobiernos estatales",
            "start": 7732.42,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y quienes se beneficiaban los l\u00edderes",
            "start": 7738.639,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "entonces ya no",
            "start": 7745.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "esto del fonden ya no o sea no programas",
            "start": 7748.38,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "especiales porque adem\u00e1s",
            "start": 7751.96,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no rinde el presupuesto",
            "start": 7757.219,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque se establece el programa especial",
            "start": 7760.05,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os hu\u00e9rfanos",
            "start": 7763.5,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7767.68,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 7768.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 7774.3,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "oficina",
            "start": 7776.03,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "un director",
            "start": 7778.039,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "su coordinador",
            "start": 7782.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n para ascensos",
            "start": 7785.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n",
            "start": 7789.429,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "para finanzas y administraci\u00f3n",
            "start": 7791.63,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "las direcci\u00f3n",
            "start": 7795.27,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7797.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la verificaci\u00f3n",
            "start": 7798.81,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de los apoyos",
            "start": 7802.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n",
            "start": 7805.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n",
            "start": 7807.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dos tres asesores",
            "start": 7812.57,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7814.03,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 7816.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vi\u00e1ticos",
            "start": 7821.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pues ah\u00ed se qued\u00f3 todo",
            "start": 7823.45,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "que le llegan los",
            "start": 7826.67,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "afectados nada",
            "start": 7833.57,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed estaba el gobierno",
            "start": 7837.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puro aparato burocr\u00e1tico el gobierno",
            "start": 7840.62,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "estaba ensimismado",
            "start": 7844.22,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el presupuesto era consumido por el",
            "start": 7846.64,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "mismo gobierno",
            "start": 7850.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ahora no",
            "start": 7854.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el presupuesto es del pueblo",
            "start": 7856.57,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "nosotros somos facilitadores de haber",
            "start": 7858.81,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenemos esto ah\u00ed les va",
            "start": 7862.539,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 7865.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "eso me lo dec\u00edan en campa\u00f1a",
            "start": 7868.12,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7872.21,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "se burlan los conductores de radio de",
            "start": 7874.82,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y mis adversarios cuando",
            "start": 7880.43,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "hablo del pueblo bueno y sabio",
            "start": 7883.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ellos me dec\u00edan tenga cuidado ahora",
            "start": 7888.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a ganar",
            "start": 7891.69,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que no nos mande nada",
            "start": 7895.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7902.1,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "la gente del gobierno",
            "start": 7903.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que sea directo",
            "start": 7906.829,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "porque si no no nos llega",
            "start": 7909.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y si es sabidur\u00eda",
            "start": 7913.61,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque no llegaba o llegaba con mucho",
            "start": 7918.199,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "entonces eso ya",
            "start": 7925.15,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 y si a ayudar",
            "start": 7927.82,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "ese es nuestra",
            "start": 7932.219,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n principal",
            "start": 7935.349,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "si hay ajustes",
            "start": 7937.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pregunta este ayer los diputados de",
            "start": 7939.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "morena te est\u00e1n pidiendo a la fiscal\u00eda",
            "start": 7943.03,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica ya lewis hacer",
            "start": 7946.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n alejandro a moreno",
            "start": 7949.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este del pri sobre este supuesto tema de",
            "start": 7951.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de lavado de dinero saber si desde su",
            "start": 7955.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n si no hay demasiadas evidencias",
            "start": 7958.12,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de estos audios que han estado",
            "start": 7959.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "saliendo a la luz p\u00fablica el \u00faltimo fue",
            "start": 7962.7,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la del martes pasado donde en este audio",
            "start": 7965.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se habla de una intenci\u00f3n de vender",
            "start": 7969.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "medicinas y despensas a los gobiernos",
            "start": 7972.91,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que quedar\u00e1n del pri en esta elecci\u00f3n",
            "start": 7975.85,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este pasado y futuras y obviamente",
            "start": 7978.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "involucran a un diputado federal por",
            "start": 7981.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "puebla como tambi\u00e9n parte de esa",
            "start": 7983.44,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n no son ya demasiadas",
            "start": 7985.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "evidencias para que ya la fiscal\u00eda pueda",
            "start": 7987.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hacer algo pues es un asunto de la",
            "start": 7989.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda pero ya no meternos en",
            "start": 7992.44,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "cuestiones",
            "start": 7995.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "partidistas",
            "start": 7997.74,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ya es",
            "start": 8000.4,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la gente sabe aunque no se ha difundido",
            "start": 8005.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8008.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando se trata de estas cosas",
            "start": 8010.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no todos los medios",
            "start": 8014.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "en forma",
            "start": 8017.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero que lo investiguen",
            "start": 8022.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "las autoridades competentes",
            "start": 8024.869,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "y que sea la fiscal\u00eda en este caso la",
            "start": 8027.89,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "que resuelva porque si no nos acusan",
            "start": 8032.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8039.65,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n",
            "start": 8042.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8043.81,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ya he dicho muchas veces que no es muy",
            "start": 8046.26,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fuerte la venganza",
            "start": 8048.81,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en t\u00e9rminos estrictamente",
            "start": 8053.09,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 8055.61,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "hasta ayuda",
            "start": 8059.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es que todo esto",
            "start": 8065.07,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se ventile",
            "start": 8067.07,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que se sepa cada vez m\u00e1s es que",
            "start": 8072.289,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "antes se comet\u00edan",
            "start": 8075.019,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "toda clase de fechor\u00edas y la gente no se",
            "start": 8082.11,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "enteraba",
            "start": 8085.77,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora por m\u00e1s",
            "start": 8089.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que los medios convencionales",
            "start": 8092.04,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se hagan de la vista gorda",
            "start": 8098.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "como existe en las redes sociales",
            "start": 8103.45,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n hay medios convencionales",
            "start": 8107.19,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que tienen que",
            "start": 8110.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 8112.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque tienen que buscar",
            "start": 8116.49,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pues un relativo equilibrio",
            "start": 8120.22,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "no nos pueden estar pegando todos los",
            "start": 8122.22,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 8124.99,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tienen que decir",
            "start": 8127.37,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 mal del otro lado",
            "start": 8132.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "entonces ya la gente se entera",
            "start": 8136.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 8140.63,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que la gente est\u00e1 informada",
            "start": 8146.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "antes no",
            "start": 8149.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en un control",
            "start": 8153.14,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "absoluto",
            "start": 8156.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la propaganda",
            "start": 8161.69,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "y el nivel de manipulaci\u00f3n",
            "start": 8166.38,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed estaremos",
            "start": 8171.26,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8172.35,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "ahora ya no",
            "start": 8176.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1n desconcertados",
            "start": 8178.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "imag\u00ednese de lo que estaba pensando",
            "start": 8181.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez por tanto dinero",
            "start": 8183.66,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "invertido",
            "start": 8187.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hasta del gobierno de eeuu",
            "start": 8189.63,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de los empresarios",
            "start": 8194.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8196.889,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8198.33,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "no importaba",
            "start": 8199.95,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8201.19,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8203.34,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "la gente no entiende",
            "start": 8207.09,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed a decir que el pueblo",
            "start": 8211.149,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "es ignorante",
            "start": 8216.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces hay un paso muchos lo dicen",
            "start": 8220.53,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 8224.219,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "progresa mentalidad retr\u00f3grada",
            "start": 8228.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 8231.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8236.69,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "porque ya es son otros tiempos no",
            "start": 8238.3,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "entendieron",
            "start": 8241.059,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "yo he estado",
            "start": 8244.08,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "insistiendo de que ya cambio la realidad",
            "start": 8248.001,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "y ellos no",
            "start": 8252.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aceptan",
            "start": 8254.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que ya cambio",
            "start": 8258.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la verdad que a la gente est\u00e1 muy",
            "start": 8261.59,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 8263.96,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s consciente",
            "start": 8266.84,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8271.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8276.44,
            "duration": 2.909
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8277.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "racionalidad pol\u00edtica",
            "start": 8279.349,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 8283.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el decir",
            "start": 8286.43,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "no vamos a probar nada",
            "start": 8291.07,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que envi\u00e9",
            "start": 8294.83,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "como iniciativa de reforma a la",
            "start": 8296.76,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n a las leyes el ejecutivo",
            "start": 8299.34,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "yo pensaba que era clave",
            "start": 8306.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "el que les hab\u00eda aconsejado",
            "start": 8309.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero hace poco",
            "start": 8312.33,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este ley",
            "start": 8316.28,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "o me mandaron una copia de un art\u00edculo a",
            "start": 8319.609,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "ver si no lo tienes de aguilar cam\u00edn",
            "start": 8322.309,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed me di cuenta",
            "start": 8330.229,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que \u00e9l es el asesor",
            "start": 8333.57,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esta mejor claudio",
            "start": 8339.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 8342.299,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "este a ver si lo pones nada m\u00e1s para que",
            "start": 8346.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8350.95,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 8356.38,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8358.43,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que ratificar\u00e1 el amor",
            "start": 8360.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "entonces que aprueben",
            "start": 8367.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pues que est\u00e9",
            "start": 8375.17,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se legisla",
            "start": 8377.639,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "para eso les pagan",
            "start": 8380.449,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8383.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en congreso",
            "start": 8385.65,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ahora lo vamos a ver les vamos a",
            "start": 8390.05,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "enviar la semana pr\u00f3xima",
            "start": 8393.819,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "de que ya no haya el cambio del horario",
            "start": 8397.92,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "del verano",
            "start": 8400.68,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a ver si van a ser",
            "start": 8402.82,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los voy a estar como se dice en el",
            "start": 8406.52,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol los voy a estar fildeando",
            "start": 8408.439,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "s pero polo de aguilar pero para que",
            "start": 8413.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 8416.81,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8418.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y lo hicieron muy bien toca palabra",
            "start": 8451.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es una conferencia de prensa",
            "start": 8462.73,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 8465.37,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "establecieron desde",
            "start": 8467.09,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "ahora que no votar\u00e1n las reformas",
            "start": 8469.13,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "constitucionales que el presidente tiene",
            "start": 8471.779,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "en el horno",
            "start": 8474.449,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de la reforma electoral ya enviada que",
            "start": 8476.319,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desmonta a line ni la reforma de la",
            "start": 8479.709,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 8482.709,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a\u00fan por enviar que constitucionaliza el",
            "start": 8483.629,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter militar de ese puerto",
            "start": 8488.079,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n puede parar estas dos",
            "start": 8495.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reformas de las dos c\u00e1maras de gando",
            "start": 8498.43,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hagamos la mayor\u00eda calificada que",
            "start": 8501.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "requieren lo cual",
            "start": 8504.46,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1 fin a todo intento de reforma",
            "start": 8506.47,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "legal trascendente",
            "start": 8510.79,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o sea ya no habr\u00eda reforma legal",
            "start": 8513.79,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "trascendente por lo que resta del actual",
            "start": 8518.43,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8522.88,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no es poco lo que la oposici\u00f3n ha",
            "start": 8529.61,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "decidido",
            "start": 8532.221,
            "duration": 7.758
        },
        {
            "text": "contener de hecho es marcarle un l\u00edmite",
            "start": 8533.41,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "a la profundidad",
            "start": 8539.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de los cambios legales que el gobierno",
            "start": 8543.98,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "pueda plantearse todav\u00eda y as\u00ed por el",
            "start": 8546.91,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 8550.971,
            "duration": 2.269
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista pol\u00edtica la",
            "start": 8553.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "llamada moratoria constitucional",
            "start": 8556.301,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "sirve tambi\u00e9n para quitarle espacio a la",
            "start": 8559.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "especulaci\u00f3n",
            "start": 8563.47,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sobre posibles divisiones pol\u00edticas de",
            "start": 8566.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n ante las propuestas",
            "start": 8569.07,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "legislativas del gobierno o sea \u00e9l es \u00e9l",
            "start": 8571.29,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "uno de los asesores",
            "start": 8576.89,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8579.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8583.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no tiene",
            "start": 8585.931,
            "duration": 4.598
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 8588.67,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que plantean el poder legislativo",
            "start": 8590.529,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hecho",
            "start": 8593.77,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "para legislar",
            "start": 8595.8,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "entonces si 9 el moratoria",
            "start": 8599.319,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ya no se va a probar nada",
            "start": 8605.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pues m\u00ednimo",
            "start": 8611.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que no cobren",
            "start": 8614.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y ahora vamos a ver",
            "start": 8620.86,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "cuando envi\u00e9 la reforma",
            "start": 8623.989,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "hablo del",
            "start": 8627.76,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "horario de verano",
            "start": 8629.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a ver qu\u00e9 van a hacer",
            "start": 8632.57,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y dicen reformas",
            "start": 8636.65,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "trascendentes ya no van a ver",
            "start": 8639.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8646.649,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "los problemas de un pa\u00eds sus problemas",
            "start": 8649.021,
            "duration": 5.048
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 8652.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dicen que ver con las leyes",
            "start": 8654.069,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda problema",
            "start": 8659.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no todo depende de las leyes",
            "start": 8664.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "claro que nosotros vamos a seguir",
            "start": 8672.21,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "haciendo reformas trascendentes",
            "start": 8674.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sin violar el marco legal",
            "start": 8678.19,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "porque no hay ninguna ley",
            "start": 8681.7,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8686.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nos diga",
            "start": 8687.71,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y sigue pagando",
            "start": 8690.199,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "publicidad aguilar cam\u00edn",
            "start": 8693.189,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ninguna ley",
            "start": 8698.32,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y entonces contin\u00faa la reforma",
            "start": 8701.75,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 8705.911,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de no comprar lealtades",
            "start": 8710.23,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "ni conciencias",
            "start": 8714.24,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "ninguna ley dice est\u00e1 permitido robar",
            "start": 8716.181,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ninguna ley dice",
            "start": 8724.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 8730.779,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "establecer la impunidad",
            "start": 8732.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ninguna ley dice",
            "start": 8736.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "atiende nada m\u00e1s a los potentados",
            "start": 8741.351,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "no voltees a ver a los pobres",
            "start": 8747.729,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8753.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tenemos margen para seguir transformando",
            "start": 8756.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 en un error",
            "start": 8762.779,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y en el caso de",
            "start": 8768.21,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la reforma electoral",
            "start": 8771.29,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 8776.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ya va a salir",
            "start": 8778.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama",
            "start": 8783.39,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lorenzo c\u00f3rdova",
            "start": 8785.49,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se puede elegir a uno mejor",
            "start": 8789.89,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or ciro murayama se puede",
            "start": 8802.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "encontrar uno mejor",
            "start": 8805.41,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s",
            "start": 8811.46,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8813.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrada",
            "start": 8815.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8820.46,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el motor del cambio",
            "start": 8823.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es el pueblo",
            "start": 8825.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "miren lo que pas\u00f3 en tamaulipas",
            "start": 8832.561,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 8839.521,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "temor a bien",
            "start": 8842.779,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 8850.64,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 8854.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "promovido",
            "start": 8856.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que la gente",
            "start": 8860.65,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "no saliera a votar",
            "start": 8863.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8872.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed el pueblo de tamaulipas",
            "start": 8875.32,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "todo mi respeto",
            "start": 8882.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "toda mi admiraci\u00f3n",
            "start": 8884.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de los seis estados donde hubieron",
            "start": 8890.261,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 8892.631,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "fue el estado con mayor participaci\u00f3n",
            "start": 8896.409,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 8898.81,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "fue heroico",
            "start": 8904.811,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el comportamiento",
            "start": 8907.45,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "del pueblo de tamaulipas",
            "start": 8910.99,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "porque hicieron valer",
            "start": 8915.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo que decid\u00ed de algo y retomaba ju\u00e1rez",
            "start": 8919.89,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y el pueblo que quiere ser libre",
            "start": 8924.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo ser\u00e1",
            "start": 8928.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es la democracia es el",
            "start": 8936.01,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8939.37,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "es el instituto electoral",
            "start": 8942.829,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8948.729,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "si fuese por ellos no habr\u00eda democracia",
            "start": 8952.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 la gente es el pueblo",
            "start": 8963.11,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces claro se busca una reforma",
            "start": 8968.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 8971.471,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "para que los consejeros",
            "start": 8973.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sean gentes de inobjetable",
            "start": 8980.62,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 8983.82,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que los elija el pueblo",
            "start": 8986.641,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "a los consejeros",
            "start": 8990.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no quieren eso",
            "start": 8993.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo siguiente mes",
            "start": 8996.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9000.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 9001.409,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 9007.37,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "por otro tipo",
            "start": 9010.101,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de lorenzo c\u00f3rdova",
            "start": 9012.43,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s",
            "start": 9015.181,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "porque no quieren la reforma",
            "start": 9019.44,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque ya no van a ver plurinominales",
            "start": 9022.58,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "porque no quieren la reforma",
            "start": 9027.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "porque ya no va a haber",
            "start": 9030.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "biyuyos",
            "start": 9034.471,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "porque van a seguir manteniendo un",
            "start": 9041.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aparato que es el m\u00e1s costoso en el",
            "start": 9046.319,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9049.29,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9052.58,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizar elecciones",
            "start": 9054.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 9057.75,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 9059.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "credibilidad",
            "start": 9061.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9072.409,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "que sigan su camino",
            "start": 9074.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "va muy bien",
            "start": 9077.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y la llevan",
            "start": 9080.14,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9082.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 9086.351,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or preso que llama la",
            "start": 9091.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de todo esto es que est\u00e1n",
            "start": 9093.33,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "cuestionando al presidente del pri",
            "start": 9096.03,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y en vez de salir lo defender son unos",
            "start": 9099.59,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ingratos",
            "start": 9103.16,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se quedan callados",
            "start": 9106.311,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 9112.649,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9115.729,
            "duration": 4.902
        },
        {
            "text": "ni lo conocen",
            "start": 9117.461,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cuando \u00e9l",
            "start": 9122.66,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "le dio todo",
            "start": 9125.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "ha salido este se\u00f1or del pan a",
            "start": 9132.14,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "defenderlo",
            "start": 9134.42,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9139.97,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9141.55,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no qu\u00e9",
            "start": 9144.79,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9146.08,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "2 si",
            "start": 9151.069,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "no ha salido diego a defenderlo",
            "start": 9154.61,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "foxx",
            "start": 9158.45,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "creed",
            "start": 9160.33,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 9161.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "h\u00e1lito aguanta el pueblo se levanta",
            "start": 9168.069,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 9172.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "subsecretario eduardo esquivel ancona",
            "start": 9176.21,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "sdp noticias en mi primera pregunta es",
            "start": 9179.15,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "si usted se\u00f1or presidente nos podr\u00eda",
            "start": 9184.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "explicar cu\u00e1l es el plan energ\u00e9tico que",
            "start": 9187.83,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n plante\u00e1ndose en el istmo de",
            "start": 9191.91,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 9195.3,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "este tengo conocimiento la semana pasada",
            "start": 9197.061,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 9201.271,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "dijo de algunos proyectos que como un",
            "start": 9203.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gasoducto",
            "start": 9207.6,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "una licor",
            "start": 9208.49,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "del ico facci\u00f3n para",
            "start": 9212.051,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n hacia",
            "start": 9215.011,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "explicarnos en qu\u00e9 tiempo va a estar",
            "start": 9217.531,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "esto y",
            "start": 9220.001,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "este el aseguramiento de gas natural a",
            "start": 9222.451,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "las 8",
            "start": 9226.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 9228.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "industriales que van en este corredor",
            "start": 9231.11,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9233.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tren-tram s\u00edsmico y unas tarifas",
            "start": 9235.01,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "especiales y si esto lo platico con john",
            "start": 9238.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "kerry el martes pasado",
            "start": 9242.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en el mismo",
            "start": 9245.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y se va avanzando bastante",
            "start": 9249.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque no pones el",
            "start": 9253.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9255.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el mapa",
            "start": 9258.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n rehabilitando los dos puertos y",
            "start": 9262.06,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando",
            "start": 9265.09,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "rompeolas en salina cruz que va a ayudar",
            "start": 9268.3,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "para que puedan",
            "start": 9273.09,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "llegar embarcaciones",
            "start": 9276.529,
            "duration": 9.391
        },
        {
            "text": "de gran calado al puerto y quitarle",
            "start": 9279.11,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 9285.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el viento a las olas es un",
            "start": 9288.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el muelle",
            "start": 9293.03,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de kil\u00f3metro y medio que se est\u00e1",
            "start": 9294.91,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "construyendo al mar",
            "start": 9297.76,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "esto va a ayudar mucho y",
            "start": 9301.09,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1n ampliando espacios para",
            "start": 9305.82,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "contenedores",
            "start": 9310.33,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en salina cruz y en cuatro palcos",
            "start": 9312.65,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 avanzando",
            "start": 9317.55,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n del tren este a\u00f1o va",
            "start": 9320.42,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "a quedar ya terminada la vida",
            "start": 9325.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tenemos nada m\u00e1s problemas en un tramo",
            "start": 9329.21,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que la empresa se ha quedado rezagada",
            "start": 9334.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pero se va avanzando estuve viendo",
            "start": 9337.37,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso ahora estuvimos aqu\u00ed",
            "start": 9341.18,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9347.359,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "este es el proyecto",
            "start": 9350.27,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ser como un is",
            "start": 9353.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el pac\u00edfico",
            "start": 9356.261,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "en el golfo el atl\u00e1ntico",
            "start": 9358.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y la costa este estaciones",
            "start": 9362.21,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9366.51,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "estamos terminando",
            "start": 9368.341,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la refiner\u00eda",
            "start": 9372.67,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "dos bocas y tenemos",
            "start": 9377.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "posibilidades de trabajo aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 9383.27,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "laborando cerca de 30.000 obreros",
            "start": 9385.59,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "25 30 mil pero cada d\u00eda que pasa van a",
            "start": 9391.68,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "ser menos porque ya estamos terminando",
            "start": 9395.64,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "la obra",
            "start": 9399.96,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9403.17,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "al final van a quedar",
            "start": 9404.63,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "1.500 t\u00e9cnicos operando la refiner\u00eda",
            "start": 9409.641,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "entonces la idea es",
            "start": 9413.21,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que todos los que est\u00e1n trabajando aqu\u00ed",
            "start": 9416.74,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "les podamos lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 9421.39,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "garantizar trabajo",
            "start": 9424.92,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "entonces desde luego est\u00e1 el tren m\u00e1s",
            "start": 9428.88,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que es no va a aumentar",
            "start": 9431.31,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "como a 100 mil empleos",
            "start": 9434.641,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hasta el 23",
            "start": 9438.529,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "o sea que de aqu\u00ed se pueden ir ac\u00e1",
            "start": 9441.26,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y va a haber trabajo",
            "start": 9445.21,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 trabajando pero va a haber m\u00e1s",
            "start": 9447.601,
            "duration": 6.508
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 9451.28,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n queremos",
            "start": 9454.109,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "tener trabajo aqu\u00ed",
            "start": 9458.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y les dec\u00eda yo de que aqu\u00ed se est\u00e1 en",
            "start": 9464.49,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salina cruz se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 9467.13,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "rompeolas se est\u00e1 empleando el puerto",
            "start": 9469.26,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1",
            "start": 9472.789,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "rehabilitando la vida",
            "start": 9474.189,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "entonces este es un proyecto",
            "start": 9481.47,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 9483.899,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que viene desde la colonia del",
            "start": 9486.141,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez",
            "start": 9490.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y lo planteo",
            "start": 9493.391,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fue motivo",
            "start": 9495.92,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de un cuestionamiento del",
            "start": 9498.131,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "conservadurismo porque se estuvo por",
            "start": 9500.081,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "firmar",
            "start": 9503.321,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "un convenio con el gobierno eeuu",
            "start": 9506.55,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "para el mismo el famoso s\u00ed",
            "start": 9509.45,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "mclean en pleno campo",
            "start": 9515.011,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "y el senado eeuu lo rechaz\u00f3",
            "start": 9518.67,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9522.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y luego porfirio d\u00edaz",
            "start": 9523.9,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "lo retoma",
            "start": 9526.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y es el que m\u00e1s",
            "start": 9529.061,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 9532.2,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "convierte en realidad",
            "start": 9535.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque porfirio d\u00edaz es el que hace este",
            "start": 9537.84,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "puerto",
            "start": 9541.18,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "y este puerto cuatro cuartos y tambi\u00e9n",
            "start": 9542.631,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "el puerto de veracruz",
            "start": 9546.051,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "y el tren",
            "start": 9547.78,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "del mismo",
            "start": 9550.06,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "estas obras las hace con su",
            "start": 9553.1,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "contratista predilecto person",
            "start": 9557.931,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "ingl\u00e9s que adem\u00e1s le concesi\u00f3n a las",
            "start": 9561.29,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "tierras de aqu\u00ed",
            "start": 9564.9,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "para el petr\u00f3leo",
            "start": 9567.39,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "empieza la primera refiner\u00eda",
            "start": 9571.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca del porfiriato minatitl\u00e1n",
            "start": 9574.37,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "pearson en el due\u00f1o principal",
            "start": 9578.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "socio principal de la compa\u00f1\u00eda del",
            "start": 9582.829,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "\u00e1guila",
            "start": 9585.079,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en esa compa\u00f1\u00eda de petr\u00f3leo estaba como",
            "start": 9587.51,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "miembro del consejo de administraci\u00f3n",
            "start": 9592.069,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "era inglesa era inglesa y un hijo de",
            "start": 9594.819,
            "duration": 7.202
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz era miembro de \u00e9l",
            "start": 9598.76,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "en la compa\u00f1\u00eda como consejero del \u00e1guila",
            "start": 9602.021,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bueno el caso es",
            "start": 9606.641,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que iba el proyecto pap\u00e1 porque no",
            "start": 9608.681,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "funcion\u00f3 cuando porfirio d\u00edaz s\u00ed",
            "start": 9611.921,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hicieron los puertos si estaba el",
            "start": 9616.271,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "ferrocarril bueno por qu\u00e9",
            "start": 9618.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y asia",
            "start": 9621.98,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de asia estaban dormidos",
            "start": 9625.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todo el tr\u00e1fico",
            "start": 9629.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "por el atl\u00e1ntico y es en el puerto",
            "start": 9632.75,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "principal veracruz",
            "start": 9636.59,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entonces pues se ten\u00edan la",
            "start": 9640.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 9642.92,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda",
            "start": 9645.17,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "transporte mar\u00edtimo",
            "start": 9647.99,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda transporte de mercanc\u00edas ahora",
            "start": 9650.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya cambio",
            "start": 9653.71,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9656.66,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "hablando de contenedores",
            "start": 9658.62,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico llega",
            "start": 9661.801,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "el 70% de los contenedores fue el",
            "start": 9665.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico",
            "start": 9669.61,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y por ac\u00e1 el 30",
            "start": 9671.69,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "o sea maneja m\u00e1s contenedores manzanillo",
            "start": 9675.72,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 9678.96,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que veracruz",
            "start": 9680.27,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed despert\u00f3",
            "start": 9683.55,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y china se convirti\u00f3 en la f\u00e1brica del",
            "start": 9687.4,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 9690.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9692.391,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "ahora que retomamos el proyecto porque",
            "start": 9694.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3 aunque estaba la",
            "start": 9698.66,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "infraestructura y era la intenci\u00f3n de",
            "start": 9701.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 9704.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "porque le ten\u00eda mucho afecto al mismo",
            "start": 9708.051,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 9711.86,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "se cuentan cosas que no tienen que ver",
            "start": 9715.31,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "con la realidad porque hay leyendas",
            "start": 9717.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de un amor que ten\u00eda",
            "start": 9722.601,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en tehuantepec",
            "start": 9725.88,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "juana cata",
            "start": 9728.101,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero esas son otras cosas",
            "start": 9733.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esos son los hijos de tarea ustedes",
            "start": 9737.109,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "para que lo investigue la verdad que si",
            "start": 9740.5,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "quer\u00eda mucho",
            "start": 9742.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "toda la regi\u00f3n del disco",
            "start": 9744.069,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 9746.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no funcion\u00f3 aunque hab\u00eda la",
            "start": 9753.42,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "infraestructura por lo que estoy",
            "start": 9755.25,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "planteando porque hacia no era lo que es",
            "start": 9756.93,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9759.479,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "entonces nosotros estamos retomando el",
            "start": 9760.22,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "proyecto bueno despu\u00e9s vino la",
            "start": 9763.59,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n esto qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 9766.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya la sabemos no solo del per\u00edodo",
            "start": 9772.02,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 9774.119,
            "duration": 2.271
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 9777.811,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para ac\u00e1",
            "start": 9780.24,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nada no les interesaba",
            "start": 9783.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a los neoliberales",
            "start": 9788.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el sur-sureste ni siquiera para robar",
            "start": 9792.619,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias a eso",
            "start": 9797.16,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no concesionaron",
            "start": 9800.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esa v\u00eda",
            "start": 9805.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ni est\u00e1",
            "start": 9807.931,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ni est\u00e1",
            "start": 9815.2,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "a guatemala",
            "start": 9822.271,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "las tardes",
            "start": 9827.681,
            "duration": 8.798
        },
        {
            "text": "de medida al pasar cuatro cuartos",
            "start": 9829.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "salina cruz",
            "start": 9839.42,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed",
            "start": 9841.811,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "del mismo",
            "start": 9849.101,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 9850.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 9852.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "guatemala hasta los l\u00edmites de guatemala",
            "start": 9856.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1",
            "start": 9858.51,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por tapachula se ha ido",
            "start": 9860.61,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces lo dejaron",
            "start": 9864.891,
            "duration": 6.588
        },
        {
            "text": "yo me puse feliz cuando su peso",
            "start": 9867.49,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "entonces de aqu\u00ed no es que es",
            "start": 9871.479,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "interesante",
            "start": 9875.05,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed para ac\u00e1",
            "start": 9876.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo el norte",
            "start": 9880.49,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "concesionadas",
            "start": 9883.391,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9886.55,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "que queremos aqu\u00ed",
            "start": 9888.61,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se decidi\u00f3 que vamos a hacer una",
            "start": 9892.15,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "coquizadora",
            "start": 9894.79,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "porque tenemos",
            "start": 9897.029,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la refiner\u00eda de salina cruz que es de",
            "start": 9900.279,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las pocas que quedan",
            "start": 9903.189,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sin tener una coquizadora para ya no",
            "start": 9906.299,
            "duration": 9.882
        },
        {
            "text": "producir combust\u00f3leo sino gasolinas",
            "start": 9911.709,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entonces estamos por resolver ya el",
            "start": 9916.181,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 9919.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de esta planta coquizadora es una",
            "start": 9920.97,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 60 mil millones de pesos",
            "start": 9923.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed se van a requerir 3.000 empleos",
            "start": 9926.57,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "3.000 trabajadores",
            "start": 9930.04,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed mismo",
            "start": 9932.89,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "queremos tener una planta de",
            "start": 9935.381,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n pero necesitamos el gas de",
            "start": 9937.571,
            "duration": 5.788
        },
        {
            "text": "cuatro palcos",
            "start": 9941.171,
            "duration": 4.698
        },
        {
            "text": "y necesitamos tener",
            "start": 9943.359,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "entendido",
            "start": 9945.869,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "de un gasoducto",
            "start": 9948.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aprovecho para pedirle a la gente que",
            "start": 9949.7,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "nos ayude",
            "start": 9952.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para que no se nos demore mucho el",
            "start": 9953.97,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "derecho de vida",
            "start": 9956.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque con esta planta de licuefacci\u00f3n",
            "start": 9959.59,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con la coquizadora",
            "start": 9962.55,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y con la planta de licuefacci\u00f3n",
            "start": 9965.23,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "son 6.000 empleos",
            "start": 9967.351,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "la planta de licuefacci\u00f3n ya no me va a",
            "start": 9971.9,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "tocar a m\u00ed",
            "start": 9974.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este inaugurarla porque se ha llevado",
            "start": 9975.311,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo",
            "start": 9978.32,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero va a quedar",
            "start": 9981.05,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en construcci\u00f3n",
            "start": 9984.04,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "la coquizadora si me va a tocar",
            "start": 9986.66,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes de que yo me vaya ese es",
            "start": 9990.039,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque ya tenemos el tiempo metido",
            "start": 9993.389,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero como tenemos ya proyectos",
            "start": 9996.869,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ejecutivos de dos bocas de una planta",
            "start": 9998.969,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "parecida a una coquizadora y una que",
            "start": 10004.279,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "estamos haciendo tambi\u00e9n",
            "start": 10008.569,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10011.3,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "tula",
            "start": 10017.83,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ya tenemos el proyecto ejecutivo eso nos",
            "start": 10019.34,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "permite avanzar entonces estas dos",
            "start": 10022.37,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 10026.109,
            "duration": 5.692
        },
        {
            "text": "van a ser como anclas",
            "start": 10028.229,
            "duration": 7.652
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tenemos de aqu\u00ed para ac\u00e1 ya 3.500",
            "start": 10031.801,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas tenemos 10 parques",
            "start": 10035.881,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "industriales",
            "start": 10039.031,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en promedio 300",
            "start": 10039.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "350 hect\u00e1reas por parque industrial",
            "start": 10043.161,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que vamos a dar facilidades",
            "start": 10047.19,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "para que no se pague impuestos",
            "start": 10050.76,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y se instalen empresas",
            "start": 10056.641,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que puedan",
            "start": 10063.43,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 10065.58,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "y generar empleos y tarifas especiales",
            "start": 10067.909,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "para el gas natural el gas que viene",
            "start": 10071.239,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a detener",
            "start": 10075.35,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "ramales en los 10 parques",
            "start": 10078.47,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "industriales",
            "start": 10082.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la pol\u00edtica especial",
            "start": 10086.11,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "fiscal y en cuatro cuartos lo mismo",
            "start": 10089.08,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "pero esto va a ser gas",
            "start": 10094.391,
            "duration": 6.088
        },
        {
            "text": "para europa",
            "start": 10097.511,
            "duration": 6.058
        },
        {
            "text": "de exportaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es lo mismo",
            "start": 10100.479,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "es generar los empleos eso es lo que",
            "start": 10103.569,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estamos ahora haciendo en eso estamos",
            "start": 10106.63,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "estos son los \u00faltimos proyectos y ya no",
            "start": 10110.17,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en en una segunda pregunta si",
            "start": 10112.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo este ya se nos viene el",
            "start": 10115.329,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tiempo encima es",
            "start": 10118.06,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10122.38,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "quiero saber su opini\u00f3n de que hubo un",
            "start": 10124.609,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "estudio de unos acad\u00e9micos europeos",
            "start": 10130.199,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "que las plantas",
            "start": 10135.5,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "de extracci\u00f3n de petr\u00f3leo de pemex y de",
            "start": 10138.92,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 10143.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que no estaban estaban quemando el gas",
            "start": 10144.43,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para hacer esta extracci\u00f3n y que hab\u00eda",
            "start": 10148.63,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en diciembre se liberaron se",
            "start": 10152.3,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "emitieron",
            "start": 10156.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "40.000 toneladas de",
            "start": 10158.11,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "de metano de gas metano al quemarse esto",
            "start": 10162.239,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que es muy contaminante este gas metano",
            "start": 10166.199,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 10169.169,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "la senadora x\u00f3chitl g\u00e1lvez que eso es",
            "start": 10171.049,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 10177.409,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "por encimita y arreglar las cosas tiene",
            "start": 10179.51,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "es con mucho desconocimiento de los",
            "start": 10184.19,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 10187.17,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos a pesar de que es ingeniera",
            "start": 10189.609,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y ella dice que nos da a entender que",
            "start": 10192.199,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "este problema empez\u00f3 el primero de",
            "start": 10196.75,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 donde cuando este",
            "start": 10200.72,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "problema tiene",
            "start": 10205.159,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas de que se extrae porque no hay",
            "start": 10207.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "la infraestructura en gasoductos para",
            "start": 10211.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aprovechar este gas natural y no se",
            "start": 10214.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "queme y que se aproveche ahorita por lo",
            "start": 10216.96,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que tengo entendido hay dos colores que",
            "start": 10221.19,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "tenemos ya 22 mil",
            "start": 10224.63,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este km de gasoductos est\u00e1 el maya ac\u00e1",
            "start": 10230.421,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n estos que se est\u00e1n haciendo",
            "start": 10235.491,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y su gobierno en el 2019",
            "start": 10239.211,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este arreglo con con el sector privado",
            "start": 10242.501,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "que se hicieran 19 que se acabar\u00e1n de",
            "start": 10246.381,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "construir los 10 19",
            "start": 10249.711,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gasoductos entonces ya se tiene la",
            "start": 10252.581,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "infraestructura adem\u00e1s de que hay un",
            "start": 10256.461,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "es un acuerdo trilateral que yo quisiera",
            "start": 10260.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "saber este si lo platico ahora con john",
            "start": 10265.141,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "kerry un acuerdo trilateral con canad\u00e1 y",
            "start": 10268.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "eeuu para",
            "start": 10271.921,
            "duration": 10.229
        },
        {
            "text": "este bajar la emisi\u00f3n de metano en un 45",
            "start": 10275.33,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "40 por ciento s\u00ed y explicarle a la",
            "start": 10282.15,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "senadora qu\u00e9",
            "start": 10285.811,
            "duration": 5.588
        },
        {
            "text": "pues que es que este problema viene",
            "start": 10287.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desde hace muchos a\u00f1os por la falta de",
            "start": 10291.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "infraestructura pero que ya se est\u00e1",
            "start": 10293.89,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "teniendo esta infraestructura y est\u00e1n",
            "start": 10296.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "los compromisos de cambio tema de",
            "start": 10298.779,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "del cambio clim\u00e1tico de pues de hacer",
            "start": 10302.85,
            "duration": 9.009
        },
        {
            "text": "algo por porque no est\u00e9 no venga este",
            "start": 10307.63,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico y por la transici\u00f3n",
            "start": 10311.859,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica entonces yo quisiera saber",
            "start": 10314.409,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este a reserva de que este amerita m\u00e1s",
            "start": 10317.289,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "tiempo la m\u00e1s decirles que el problema",
            "start": 10321.069,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "del gas",
            "start": 10326.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de la quema del gas en la atm\u00f3sfera",
            "start": 10328.71,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3",
            "start": 10332.091,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cuando tomaron la decisi\u00f3n de inyectar",
            "start": 10335.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pozos",
            "start": 10339.13,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 10341.29,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nitr\u00f3geno",
            "start": 10343.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y extraer m\u00e1s cruz",
            "start": 10346.63,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sobre todo en cantarell",
            "start": 10349.761,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10353.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hicieron",
            "start": 10356.3,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10358.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "al inicio se extrajo m\u00e1s crudo",
            "start": 10360.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que",
            "start": 10363.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "el 2004",
            "start": 10367.75,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con fox",
            "start": 10370.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 a tener una producci\u00f3n de 3 mil",
            "start": 10372.86,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 10376.75,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "3 millones 400 mil barriles esos",
            "start": 10379.29,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 10384.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 sobre explotando",
            "start": 10386.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cantares",
            "start": 10390.74,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10392.97,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "con estas intervenciones que hicieron a",
            "start": 10395.061,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "los pozos contaminaron",
            "start": 10397.011,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "los pozos con nitr\u00f3geno y con gas y",
            "start": 10399.83,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tuvieron que quemaron m\u00e1s casas",
            "start": 10403.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10408.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "600 millones de pies c\u00fabicos de gas",
            "start": 10409.76,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 10414.88,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 10418.09,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "un desastre",
            "start": 10419.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 10422.3,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 mucho",
            "start": 10425.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ese mal manejo de cantarell nos llev\u00f3 a",
            "start": 10429.19,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "que la declinaci\u00f3n de cantarell es as\u00ed",
            "start": 10432.91,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 cayendo",
            "start": 10436.181,
            "duration": 8.318
        },
        {
            "text": "estamos hablando del campo petrolero m\u00e1s",
            "start": 10440.779,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "grande de m\u00e9xico y uno de los m\u00e1s",
            "start": 10444.499,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "grandes del mundo",
            "start": 10446.869,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "que lo explotaron de manera irracional",
            "start": 10449.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entonces en efecto ese tema lo tratamos",
            "start": 10455.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "comercial kerry",
            "start": 10459.97,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y estamos ya trabajando en dos programas",
            "start": 10462.82,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "para reducir la quema",
            "start": 10470.05,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de gas",
            "start": 10473.53,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "a la atm\u00f3sfera",
            "start": 10475.67,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "y es parte de lo que voy a plantear",
            "start": 10477.841,
            "duration": 5.138
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 10481.141,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la cumbre de medio ambiente",
            "start": 10482.979,
            "duration": 7.532
        },
        {
            "text": "el cambio clim\u00e1tico que vamos a tener es",
            "start": 10486.761,
            "duration": 5.808
        },
        {
            "text": "uno de los temas",
            "start": 10490.511,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 10492.569,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "es una de las propuestas",
            "start": 10494.4,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "este pero llevar\u00eda m\u00e1s tiempo explicarlo",
            "start": 10498.63,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "si es algo que ya estamos atendiendo",
            "start": 10503.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "porque es lo m\u00e1s irracional que puede",
            "start": 10506.181,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "haber el estar comprando",
            "start": 10510.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 10512.83,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y tener que quemarlo aqu\u00ed",
            "start": 10516.689,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "con la contaminaci\u00f3n que implica",
            "start": 10521.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces ya estamos en eso estamos",
            "start": 10524.419,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trabajando les vamos a explicar",
            "start": 10527.639,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10533.13,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a la misi\u00f3n",
            "start": 10535.181,
            "duration": 13.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10537.05,
            "duration": 13.95
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 10548.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10552.439,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10553.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no hay que meterse en eso",
            "start": 10557.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bueno nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 10559.931,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana s\u00ed",
            "start": 10563.739,
            "duration": 3.111
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bueno como todos los jueves informamos sobre avances que se obtienen con el trabajo conjunto de autoridades locales y federales para que no haya impunidad que los delitos s castiguen se hagan las investigaciones que no se archiven los casos por eso esta secci\u00f3n de los jueves casos son muy comentados y adem\u00e1s que causan preocupaci\u00f3n en la gente y no se sabe que hace la autoridad entonces es muy importante qu\u00e9 internalice a prop\u00f3sito y la decisi\u00f3n que tenemos de que no haya impunidad para nadie en ning\u00fan caso entonces ese paso que no se oculta nada no se protege a nadie no hay privilegiados estamos en una etapa y el que comete un delito es castigado sea quien sea tanto de la delincuencia organizada como de la delincuencia de cuello blanco entonces hoy como todos los jueves ricardo mej\u00eda nos va a informar sobre c\u00f3mo vamos en este con su permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos vamos a dar cuenta del informe cero impunidad no hay crimen sin castigo que es un trabajo coordinado del gobierno de mexico secretar\u00eda de defensa secretar\u00eda de marina- secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica centro nacional de inteligencia guardia nacional en coordinaci\u00f3n con las secretar\u00edas de seguridad de los estados las fiscal\u00edas locales y desde luego la fiscalidad general de la rep\u00fablica pensamos se informa de la detenci\u00f3n de 22 personas vinculadas actividades criminales en colima esto fue una operaci\u00f3n interinstitucional que se desarroll\u00f3 entre el 10 y el 12 de junio en cumplimiento a diversos cateos que autorizaron los jueces en los municipios de villa de \u00e1lvarez y colima en una operaci\u00f3n coordinada por la secretaria la marina la fiscal\u00eda de colima la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica del estado y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica donde se lograron de rescatar a dos personas del sexo femenino privadas de la libertad pero tambi\u00e9n se pudo lograr la detenci\u00f3n en flagrancia de 22 personas asegurar seis inmuebles armas cortas armas largas y diferente material localizado en un domicilio en villa de \u00e1lvarez aqu\u00ed se da se ve el material b\u00e9lico y los detenidos siguiente tambi\u00e9n se informa de la detenci\u00f3n en una operaci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda de oaxaca en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana a trav\u00e9s de la coordinaci\u00f3n y secuestros que se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de jes\u00fas n y nicandro m en juchit\u00e1n de zaragoza oaxaca a quienes se les imputa la autor\u00eda del homicidio calificado cometido en agravio de carlos eduardo n que fue ocurrido el pasado 3 de junio la vinculaci\u00f3n al proceso ya se solicit\u00f3 y est\u00e1 pendiente de la resoluci\u00f3n del juez de control siguiente tambi\u00e9n se informa de la detenci\u00f3n de los presuntos homicidas del alcalde de teopisca en chiapas que fue un evento acontecido el pasado 8 de junio donde se lee asesin\u00f3 al alcalde y ya se gener\u00f3 orden de aprensi\u00f3n en contra de tres personas del sexo masculino las cuales ya fueron detenidas por la fiscal\u00eda general de justicia del estado de chiapas y las mismas ya est\u00e1n vinculados a proceso penal cliente tambi\u00e9n se informa de la detenci\u00f3n de presuntos responsables de un linchamiento de un homicidio tumultuario cometido en el municipio de huauchinango en la comunidad de papantla solco en agravio de daniel n ya se obtuvo la detenci\u00f3n de cinco masculinos autores presuntos de este evento criminal los cuales fueron ya vinculados al proceso penal y tambi\u00e9n la detenci\u00f3n de dos individuos tambi\u00e9n presuntamente involucrados en este evento el linchamiento como ustedes lo saben se provoca a partir de la desinformaci\u00f3n del rumor alentado y de la externaci\u00f3n de los de los \u00e1nimos de la comunidad y este caso es importante porque tampoco debe haber impunidad cuando se cometen este tipo de eventos de alto impacto en agravio de un joven como era daniel siguiente tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de una c\u00e9lula del grupo criminal los escorpiones vinculado al c\u00e1rtel del golfo esto fue una operaci\u00f3n en cadereyta nuevo le\u00f3n coordinada por elementos de la polic\u00eda estatal fuerza civil y tambi\u00e9n con el apoyo de la mesa estatal de construcci\u00f3n de paz y seguridad se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de cuatro sujetos con armas y tambi\u00e9n chalecos bal\u00edsticos y diferente material b\u00e9lico entre ellos cinco armas largas y una corta los cuales ya est\u00e1n en proceso de vinculaci\u00f3n penal siguiente continuando con las detenciones el pasado 3 de junio personal de la secretar\u00eda la defensa nacional en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de veracruz lograron la detenci\u00f3n de cuatro personas el aseguramiento de siete armas de fuego dos de ellas largas diferentes dosis de droga en el municipio de emiliano zapata tambi\u00e9n al ejecutar un mandamiento judicial de cateo y ya est\u00e1n vinculados a proceso penal cliente tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de una c\u00e9lula criminal vinculada al cartel de sinaloa en el municipio de benito ju\u00e1rez canc\u00fan quintana roo esta fue una operaci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda general de justicia de quintana roo la secretaria de seguridad p\u00fablica de canc\u00fan se logr\u00f3 la detenci\u00f3n en un primer momento de cuatro sujetos por un robo con violencia que dej\u00f3 lesionados no obstante al analizar el perfil de estos infractores de la ley la mesa de inteligencia integrada por sedena semar guardia nacional con nazis n iv entre otros pudo establecer la vinculaci\u00f3n de esta c\u00e9lula criminal con cuando menos siete homicidios despu\u00e9s hubo una quinta detenci\u00f3n y se ha logrado establecer tambi\u00e9n que este grupo se dedicaba adem\u00e1s de la venta de drogas homicidios tambi\u00e9n a la extorsi\u00f3n bajo el esquema conocido como gota a gota cuatro de ellos ya est\u00e1n vinculados al proceso y uno m\u00e1s est\u00e1 pendiente de su vinculaci\u00f3n siguiente la siguiente problema informamos de la detenci\u00f3n aqu\u00ed en la alcald\u00eda de cuajimalpa de \u00e9dgar n n alias lat\u00edn el presunto encargado del trasiego de droga del estado de m\u00e9xico entre el estado de mexico y culiac\u00e1n para la organizaci\u00f3n delictiva del c\u00e1rtel del pac\u00edfico fue una operaci\u00f3n en la cual se les pudo detener con 88 kilogramos de coca\u00edna cuyo valor aproximado es de 20.7 millones de pesos siguiente tambi\u00e9n aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico en una operaci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda general de justicia la ciudad de mexico el centro nacional de inteligencia y la secretaria la defensa nacional se logr\u00f3 la detenci\u00f3n de seis personas por el delitos contra la salud despu\u00e9s de ejecutar diez cateos en domicilios de coyoac\u00e1n xochimilco tlalpan y gustavo a madero aqu\u00ed en la ciudad de mexico ya se les detuvo son seis personas e informar que est\u00e1 pendiente su vinculaci\u00f3n a proceso penal la cual ya se solicit\u00f3 por el ministerio p\u00fablico siguiente y aqu\u00ed lo relevante adem\u00e1s de asegurar se les armas largas d\u00f3lares americanos veh\u00edculos es que se les aseguraron 331 kilogramos de coca\u00edna lo cual es una cantidad sumamente relevante siente tambi\u00e9n aqu\u00ed informamos en estos temas que por lo complicado por lo doloroso que son evidentemente no puede haber impunidad es la detenci\u00f3n del presunto homicida de un menor de cinco a\u00f1os en el estado de mexico esta fue una operaci\u00f3n coordinada por la fiscal\u00eda general de justicia del estado de mexico con elementos de conace y un grupo de trabajo anti homicidios que por instrucciones de la secretaria rosa icela rodr\u00edguez ya se encuentra trabajando ellos estuvieron apoyando tanto en la revisi\u00f3n e integraci\u00f3n de la carpeta de investigaci\u00f3n as\u00ed como la ejecuci\u00f3n del orden de aprensi\u00f3n y se logr\u00f3 detener a alexis ulises n quien adem\u00e1s como agravante era padrastro del menor que fue asesinado ya se encuentra detenido y pendiente su vinculaci\u00f3n a proceso penal siguiente damos cuenta de este caso relevante de texcaltitl\u00e1n estado de mexico el pasado 14 de junio en cumplimiento de una orden de aprehensi\u00f3n por homicidio y otra m\u00e1s por extorsi\u00f3n en contra de un objetivo prioritario generador de alta violencia en la regi\u00f3n perteneciente al grupo criminal de la familia michoacana personal de la fiscal\u00eda general de justicia del estado de mexico con acompa\u00f1amiento de la secretaria de seguridad del estado fue agredido cuando pretend\u00eda ejecutar este mandamiento judicial fue agredido por sujetos armados que se encontraban resguardados en un domicilio y atr\u00e1s de varios veh\u00edculos y tras repeler la agresi\u00f3n los elementos de la polic\u00eda ministerial y de la polic\u00eda estatal le resultaron tres polic\u00edas de investigaci\u00f3n lesionados 11 agresores abatidos 10 individuos detenidos as\u00ed como el aseguramiento de 29 armas largas cinco armas cortas y cinco veh\u00edculos aqu\u00ed es importante subrayar que este objetivo prioritario est\u00e1 vinculado al homicidio de 13 elementos de seguridad p\u00fablica del estado de mexico en un evento que tuvo ampl\u00edsima difusi\u00f3n en cuatro de harinas donde fueron abatidos ocho elementos de la secretar\u00eda de seguridad y cinco polic\u00edas de investigaci\u00f3n en una emboscada cometido por el grupo criminal de la familia michoacana dentro de las armas que fueron asegurados se encontr\u00f3 un arma corta 9 mil\u00edmetros pertenec\u00eda a uno de los tres elementos de seguridad p\u00fablica fallecidos dicha arma fue robada precisamente en ese evento de marzo de 2021 tambi\u00e9n este grupo criminal atac\u00f3 instalaciones de seguridad p\u00fablica en sultepec estado de mexico y este mismo grupo criminal est\u00e1 vinculado al atentado en contra de la alcaldesa de pilcaya guerrero siguiente nada m\u00e1s subrayar tambi\u00e9n que el grupo de la familia michoacana se dedica fundamentalmente a la extorsi\u00f3n al cobro de piso a la extorsi\u00f3n autoridades a la gente que vende huevo carne en tasco plata y es un grupo que afecta la econom\u00eda y la vida de las familias de esa regi\u00f3n siguiente tambi\u00e9n informamos de la detenci\u00f3n de generadores de violencia con armamento droga y veh\u00edculos en diferentes operaciones coordinadas por la secretar\u00eda de la defensa nacional es el caso en tijuana baja california el pasado 11 de junio donde con el apoyo de la fiscal\u00eda del estado y la polic\u00eda estatal fueron detenidos cinco personas en culiac\u00e1n el pasado 10 de junio tambi\u00e9n la propia sedena guardia nacional y polic\u00eda estatal detienen a ocho generadores de violencia en tepatitl\u00e1n morelos 5 m\u00e1s tambi\u00e9n por parte de la sedena guardia nacional y la fiscal\u00eda de jalisco siguiente tambi\u00e9n se aseguran en estas acciones coordinadas por la secretar\u00eda de la defensa diferente armamento armas largas veh\u00edculos droga entre otras cartuchos chalecos entre otras aditamentos para las actividades criminales siguiente tambi\u00e9n informar de un operativo de desarme en san juan parangaricutiro michoac\u00e1n de un grupo que se autodenominaba autodefensas y alumbreros esta operaci\u00f3n coordinada por sedena interviene guardia nacional la polic\u00eda de michoac\u00e1n la fiscal\u00eda local y tambi\u00e9n con la presencia de observadores de derechos humanos porque fue una acci\u00f3n de desarme a este grupo armado que se ostentaba como autodefensas se logr\u00f3 detener a 11 personas se cumplimentaron tres \u00f3rdenes de cateo adem\u00e1s de asegurar 22 armas largas 4 armas cortas 31 cargadores y 3 veh\u00edculos entre otros objetos siguiente tambi\u00e9n informamos de un aseguramiento de coca\u00edna en una operaci\u00f3n naval realizada por la secretar\u00eda de la marina esto fue en huatulco en oaxaca el pasado 9 de junio donde se identificaron dos embarcaciones de contrabandistas a 135 millas n\u00e1uticas al oeste de huatulco un helic\u00f3ptero de marina les hace la se\u00f1alizaci\u00f3n de que se tuvieran no lo hacen llegan al poblado del azufre abandonan los veh\u00edculos y la secretaria de la marina en esta operaci\u00f3n pudo asegurar 36 bultos de coca\u00edna con un peso de 1300 47 kilogramos lo que representa una afectaci\u00f3n de 309 millones de pesos a la delincuencia organizada nos parece relevante subrayar siguiente las operaciones que la secretar\u00eda de la marina desarrollado entre febrero y junio de este a\u00f1o de aseguramiento de embarcaciones ha logrado la detenci\u00f3n de 107 infractores de la ley o presuntos delincuentes asegurado m\u00e1s de 14 toneladas es decir 14 mil 46 kilogramos de coca\u00edna ha detenido 33 embarcaciones lo que implica una afectaci\u00f3n a la delincuencia organizada de m\u00e1s de 4 mil 300 millones de pesos siguiente tambi\u00e9n como parte del combate a la impunidad como hemos explicado es la investigaci\u00f3n la detenci\u00f3n la vinculaci\u00f3n al proceso el seguimiento al proceso penal y las sentencias condenatorias aqu\u00ed damos cuenta de sentencias relevantes que ha hecho el tribunal superior de justicia a la ciudad de m\u00e9xico as\u00ed como a veces se se\u00f1ala algunas resoluciones de los jueces con las cuales hay desacuerdo aqu\u00ed tambi\u00e9n subrayamos este tipo de sentencias que son importantes para que no hay impunidad son en la ciudad de mexico aqu\u00ed por homicidio calificado a juan carlos n 72 a\u00f1os de prisi\u00f3n por desaparici\u00f3n cometida por particulares que es importante las desapariciones hoy en m\u00e9jico fundamentalmente son cometidas por particulares ya no por el estado aqu\u00ed se obtuvo la pena de 62 a\u00f1os y seis meses de prisi\u00f3n y otra m\u00e1s por secuestro agravado de 47 a\u00f1os de prisi\u00f3n misma ln y juan carlos n tambi\u00e9n informamos de una sentencia relevante en el fuero federal esta fue una operaci\u00f3n en el municipio de guadalupe zacatecas en cieneguitas el pasado mes de agosto de 2020 fue una operaci\u00f3n a partir de una orden de cateo en un domicilio se le apoyo a la fiscal\u00eda general de justicia del estado de zacatecas la secretaria la defensa nacional la coordinaci\u00f3n antisecuestros y la y la guardia nacional se ejecuta la orden de cateo y se puede detener en flagrancia a 21 personas que pertenecen al c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n se les sac\u00f3 se les detiene con un acopio de armas de fuego de uso exclusivo del ej\u00e9rcito armada fuerza a\u00e9rea de droga y a partir de la imputaci\u00f3n penal que hace la fiscal\u00eda general la repubblica en primer t\u00e9rmino a partir del trabajo de la delegaci\u00f3n de zacatecas y de la fiscal\u00eda de coordinaci\u00f3n regional y despu\u00e9s por la fiscal\u00eda especializada materia delincuencia organizada finalmente ya se logr\u00f3 una sentencia condenatoria por 26 a\u00f1os y 11 meses contra esta c\u00e9lula criminal del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n siguiente tambi\u00e9n dando cuenta de los reportes de desaparici\u00f3n de personas del sexo femenino fundamentalmente se informa que la fiscal\u00eda general de justicia en nuevo le\u00f3n report\u00f3 la localizaci\u00f3n de 14 personas del sexo femenino con reporte de b\u00fasqueda entre los d\u00edas 10 y 14 de junio del presente a\u00f1o siguiente en actualizaci\u00f3n del doloroso caso de evans y susana escobar basald\u00faa acontecido en escobedo nuevo le\u00f3n informamos que el d\u00eda de ayer tuvimos una reuni\u00f3n por instrucciones del presidente de la rep\u00fablica con el fiscal general de justicia del estado el gobierno de nuevo le\u00f3n la comisi\u00f3n ejecutiva nacional de atenci\u00f3n a v\u00edctimas y los padres de the bank y 'don mario' escobar y do\u00f1a dolores basald\u00faa donde se acord\u00f3 que la solicitud judicial para la exhumaci\u00f3n del puede deban y se realice el d\u00eda 30 de junio lo cual terminar\u00e1 permitir\u00e1 el an\u00e1lisis del cuerpo a trav\u00e9s del grupo de expertos y expertas m\u00e9dicas para la homologaci\u00f3n de dict\u00e1menes forenses antes practicados tambi\u00e9n precisar que este d\u00eda se acord\u00f3 porque el perito forense e internacional que tiene el reconocimiento de todo este grupo y fundamentalmente de los padres de de bani est\u00e1 convaleciente de covite y ya \u00e9l ya ha estado estudiando el caso el d\u00eda estuvo en m\u00e9xico y entonces \u00e9l va a regresar para la exhumaci\u00f3n y el an\u00e1lisis correspondiente tambi\u00e9n informar que todas las diligencias entrevistas actuaciones peritajes que se han venido realizando se pudo constatar por este grupo que ya obran dentro de la carpeta de investigaci\u00f3n a la cual han tenido acceso desde luego los padres de la v\u00edctima y tambi\u00e9n la comisi\u00f3n de atenci\u00f3n a v\u00edctimas siguiente como vinculaciones a proceso relevante informar que en el caso de la activista abogada cecilia monz\u00f3n p\u00e9rez evento ocurrido el pasado 21 de mayo en el estado de puebla ya los presuntos feminicidas javier en santiago n javier n ya fueron vinculados a proceso penal por este delito tambi\u00e9n en el caso de montserrat en veracruz el presunto feminicida marlon n tambi\u00e9n ya fue vinculado a proceso penal siguiente y en el caso de las periodistas yesenia y cheila en el evento de cosoleacaque dos de los presuntos autores de este feminicidio cometido en contra de estas compa\u00f1eras periodistas ya fueron vinculados a proceso penal armando generales el trascabo y v\u00edctor manuel n alias el calaca como cada reporte del de cero impunidad se informa tambi\u00e9n de la actualizaci\u00f3n del caso de las nueve personas periodistas que fueron asesinadas durante este a\u00f1o informar que hay entre detenidos y buscados con orden de aprensi\u00f3n hay 26 presuntos y hay ya 19 de los cuales est\u00e1n vinculados a proceso penal la actualizaci\u00f3n tiene que ver con los presuntos autores del homicidio de yesenia y cheila que ya pasan a la columna de vinculados al proceso la cual sube de 17 a 19 informar como lo ha precisado tener se\u00f1or presidente que en todos estos casos en todos los casos es decir en los 9 casos hay detenidos hay personas con \u00f3rdenes de aprensi\u00f3n quedan pendientes de ejecutar algunas de ellas es el caso de armando linares en zit\u00e1cuaro que ya est\u00e1n plenamente identificados los autores de este hecho criminal y hay orden de aprensi\u00f3n y hay un grupo interdisciplinario en la b\u00fasqueda para poderlos detener es el caso tambi\u00e9n de luis enrique ram\u00edrez ramos en culiac\u00e1n sinaloa y en el caso de cosoleacaque hay tres \u00f3rdenes pendientes de ejecutar m\u00e1s pero en coordinaci\u00f3n con la fiscal\u00eda general de justicia de veracruz se est\u00e1 muy al pendiente para poder detenerlos lo antes posible ser\u00eda cuanto se\u00f1or presidente bueno qued\u00f3 pendiente una compa\u00f1era una ayer a ver muchas gracias 1 2 3 4 5 6 7 8 vamos hasta ah\u00ed muy bien se\u00f1or presidente soy guadalupe herrera r\u00e1bago del peri\u00f3dico la \u00faltima palabra de cadereyta jim\u00e9nez nuevo le\u00f3n y ju\u00e1rez nuevo le\u00f3n muy feliz ayer por los datos que usted nos dio respecto al incremento de la productividad de las seis refiner\u00edas en el pa\u00eds felicidades por esos seiscientos treinta y ocho por ciento de aumento en la productividad es un n\u00famero enorme y comentarle que en 1974 se empieza a construir la refiner\u00eda de cadereyta que se inaugura en el 79 van a ser 50 a\u00f1os de que inici\u00f3 en cadereyta el movimiento para construir la refiner\u00eda cadereyta nuevo le\u00f3n va a cumplir 385 a\u00f1os este a\u00f1o y ha tenido de esos 385 50 a la refiner\u00eda de cadereyta que la ha impactado en muchos aspectos yo conozco muchas zonas petroleras naranjos cerro azul cosoleacaque agua dulce pajaritos cangrejera estado por ah\u00ed y he visto como petr\u00f3leos m\u00e9xicanos ha impactado positivamente en cadereyta y un problema que data de los a\u00f1os 60 que se construy\u00f3 todav\u00eda no llegaba a la refiner\u00eda la red de drenaje sanitario los pobladores y organizaron la construyeron de concreto y barro esta red de drenaje al paso del tiempo con los \u00e1cidos que es el enemigo n\u00famero uno del concreto ha da\u00f1ado la red cadereyta un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n sufre por los camiones algunos de pemex algunos no el asentamiento se rompe en la red de drenaje para agua y drenaje abre saca el pedazo de concreto de los a\u00f1os 60 pone el pvc y asista y el alcalde lo va y bacheo en toda la aurora entonces es eso sigue los recursos del municipio se van a y cadereyta necesita una obra de drenaje sanitario que nadie quiere hacer y no creo que quiera ser el alcalde porque est\u00e1 debajo de la tierra y como todos los alcaldes que se quieren reelegir se\u00f1or presidente pues a lo mejor \u00e9l piensa no yo necesito para obras en la superficie y que se vea es de manera de pensar es mi opini\u00f3n sin embargo nosotros yo estoy aqu\u00ed representando un grupo importante de pobladores de cadereyta que tiene la inquietud de que se cambie esa red dique de que petr\u00f3leos m\u00e9xicanos de alguna manera responda a cadereyta por qu\u00e9 no s\u00e9 si ha ido \u00faltimamente ha ido usted a la refiner\u00eda que est\u00e1 genial va muy bien pero cadereyta la ciudad es tristemente una ciudad que est\u00e1 pr\u00e1cticamente pues abandonada con este sistema colapsado y donde bueno sirve para poder vaciar ah\u00ed el presupuesto y todos los d\u00edas se bachea y la foto infaltable por ah\u00ed esto no se va a acabar nunca por eso venimos vengo yo para representar muchas voces de cadereyta y proponerle se\u00f1or presidente ni un metro m\u00e1s pero de los metros lineales que tiene construido la refiner\u00eda de drenaje sanitario de drenaje pluvial y de vialidades de concreto se le construyan tambi\u00e9n en el casco de la ciudad donde \u00e9ste se grabe p\u00fablica directa que se pueda ni un metro m\u00e1s lo mismo que tiene la refiner\u00eda muchas gracias se\u00f1or presidente porque nos regal\u00f3 un cami\u00f3n de bomberos hace dos semanas se\u00f1or romero romero oropeza entreg\u00f3 el director de pemex al alcalde y otros funcionarios del cami\u00f3n de bomberos pero cr\u00e9anme con mucho cari\u00f1o como dice usted con mucho respeto le digo que un cami\u00f3n de bomberos no no significa nada para todo lo que le debe pemex a cadereyta yo quiero mucho a penn es mi familia es de extracci\u00f3n petrolera y creo que es una empresa que ha que puede darle a cadereyta otra cara se\u00f1or presidente otra cara yo creo que los pobladores se merecen algo que les pueda ayudar le agradecemos much\u00edsimo el asfalto y la gasolina pero no les mande ni dinero ni asfalto ni gasolina estos dos \u00faltimos que un alcalde hace unos a\u00f1os s\u00f3lo vend\u00eda no vend\u00eda bueno y el dinero pues no se utiliza para lo que es porque no nos manda terminando el 3 maya los ingenieros de sedena y los ingenieros de marina para que puedan hacer esa red de drenaje sanitario y pluvial que creo que el pueblo de cadereyta se merece el se\u00f1or presidente y una peque\u00f1a pregunta m\u00e1s ante su comentario respecto a esto bueno pues que me quede muy sorprendido y satisfecho por tu planteamiento es muy claro muy articulado est\u00e1s expresando pues una necesidad sentida vamos a buscar la forma de ayudar qu\u00e9 bien que est\u00e1s planteando esto porque en efecto estamos modernizando la refiner\u00eda se est\u00e1 invirtiendo en la refiner\u00eda para no contaminar se est\u00e1n cambiando equipos y se ayuda tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n pero ah\u00ed est\u00e1s necesidades qu\u00e9 son indispensables el drenaje como t\u00fa mismo lo planteas como no se ve no se toma en cuenta pero s\u00ed son obras important\u00edsimas que el agua entonces vamos a buscar la forma de ayudar le voy a pedir al director de pemex qu\u00e9 se haga un estudio y hablar tambi\u00e9n con las autoridades locales con el gobernador con el presidente municipal a lo mejor no podemos hacer forma conjunta no van a ser los ingenieros militares porque est\u00e1n [M\u00fasica] saturados no ocupados all\u00e1 en el sureste la verdad que ojal\u00e1 vivir sin m\u00e1s t\u00e9cnicos ingenieros como este grupo porque son gentes tienen m\u00edstica que trabajan no hay para ellos lluvia sol cumplen con sus prop\u00f3sitos una de las cosas que muy lamentables es que las empresas constructoras casi todas se hicieron a perder en el periodo neoliberal ya lo he dicho aqu\u00ed pero y empresas promovidas por pol\u00edticos desarrolladas por el influyentismo por la corrupci\u00f3n tal vez es se les entregaban los anticipos y desaparec\u00edan o recib\u00eda un contrato y al los 23 meses ya estaban demandando ampliaci\u00f3n presupuestal y ten\u00edan m\u00e1s abogados que ingenieros todo ese da\u00f1o se caus\u00f3 por eso imag\u00ednense si no hubi\u00e9semos encontrado a los ingenieros militares que nunca en la historia de la secretaria de prensa a bien realizado tantas obras nunca hab\u00edan hecho algunos caminos sobre todo se dedicaban a hacer sus instalaciones cuarteles y algunos caminos por ejemplo el ej\u00e9rcito hizo la carretera la pavimento desde palenque hasta la frontera con guatemala despu\u00e9s del levantamiento armado del zapatismo se hicieron esa carretera y otras pero muy poco toda la historia ahora aeropuertos nos est\u00e1n ayudando con distritos de riego nada m\u00e1s en nayarit est\u00e1n [M\u00fasica] trabajando para construir un distrito de riego en beneficio de 30 mil hect\u00e1reas para la producci\u00f3n agr\u00edcola casi 300 cuarteles de la guardia nacional construidos por ellos ayer me informaban ya [M\u00fasica] son 1600 sucursales del banco de bienes terminadas a finales de este a\u00f1o vamos a tener 2.000 sucursales del banco bien ser terminadas a m\u00e1s tardar a mediados del a\u00f1o pr\u00f3ximo las 2.700 sucursales todo esto hecho por ellos antes de la pandemia se echa a dar un programa especial de rehabilitaci\u00f3n de hospitales eso nos ayud\u00f3 mucho a enfrentar el problema de la pandemia del c\u00fabito los hospitales que estaban inconclusos pero pues est\u00e1n totalmente saturados ahora tienen obras del financiamiento de aduanas en el norte por ejemplo la secreta de la defensa tiene a su cargo el libramiento para que ya el tren nos siga pasando en medio nogales eso es la demanda de tiempo atr\u00e1s de la gente se est\u00e1 haciendo ya el proyecto para un libramiento se va a ser la nueva aduana en nuevo laredo tambi\u00e9n por ellos un segundo piso en toda la frontera de tijuana 10 km tambi\u00e9n en ellos y en el caso la marina lo mismo se est\u00e1 rehabilitando dos puertos tienen ahora cargo la construcci\u00f3n de v\u00edas f\u00e9rreas en el mismo nos ayudan mucho pero s\u00ed vamos a buscar a los ingenieros que hagan el estudio y los civiles hidr\u00e1ulicos para lo del drenaje y lo analizamos vemos s\u00ed lo podemos hacer a\u00fan en etapas por lo que nos falta pero si va a haber respuesta presidente una pregunta muy simple hace 15 a\u00f1os tuve la fortuna de entrevistarlo le dije que iba a ser presidente y no me equivoqu\u00e9 ese d\u00eda le hice una pregunta que quisiera hacerle nuevamente el d\u00eda de hoy muy simple y para m\u00ed represento mucho el conocer su cuyo interior le pregunt\u00e9 que cu\u00e1l era su canci\u00f3n favorita dentro de la entrevista y me dijo usted los caminos de la vida sigue siendo su canci\u00f3n favorita gracias se\u00f1or presidente yo no vend\u00eda sala escuchaba escuche en una ocasi\u00f3n las vamos a poner el rato este escuch\u00e9 con monsiv\u00e1is y le gustaba mucho fuimos a comer a un restaurante d\u00f3nde est\u00e1 [M\u00fasica] yo estaba el senado los girasoles y ah\u00ed lleg\u00f3 una banda m\u00fasica de acorde\u00f3n les cantamos una y este y le dije a carlos cu\u00e1l los caminos de la vida te salvamos de escuchar vamos con los 3 tambi\u00e9n y es decir la buscas es un vallenato buenos d\u00edas presidente me llamen de m\u00e9xico' news y sin censura el d\u00eda de ayer la fiscal\u00eda de eeuu solicit\u00f3 integrar nuevos elementos al expediente de genaro garc\u00eda luna estas nuevas pruebas es un audio bueno son unos audios en donde genaro garc\u00eda luna el ex secretario de seguridad tuvo conversaciones con agentes encubiertos en estas en estos audios en uno de ellos afirm\u00f3 haber hostigado y amenazado perseguido a periodistas que lo investigaban aqu\u00ed en m\u00e9xico as\u00ed como tambi\u00e9n haber pagado millones tambi\u00e9n a periodistas ya medios de comunicaci\u00f3n para que no lo investigara tambi\u00e9n en un segundo en una segunda intervenci\u00f3n que tuvo con otra gente infiltrado y genaro garc\u00eda luna solicita mandar a desaparecer al rey zambada que ser\u00eda uno de los testigos en su caso y tambi\u00e9n menciona a c\u00e1rdenas palomino este que hoy est\u00e1 detenido aqu\u00ed en m\u00e9xico por el delito de tortura hacia los hermanos vallarta sobre el montaje este caso es vallarta sobre esto presidente preguntarle vaya aunque la informaci\u00f3n se public\u00f3 desde ayer a las 7 30 de la tarde fueron muy pocos los medios los que la fueron retomando incluso la mayor\u00eda ya lo retomo al filo de las 10 de la noche sobre el caso de genaro garc\u00eda luna y sobre esto preguntarle dos cosas la primera si el gobierno de mexico va a iniciar una investigaci\u00f3n sobre estos sobornos que habr\u00eda dado en genaro garc\u00eda luna a periodistas oa medios de comunicaci\u00f3n aqui en mexico para evitar que lo investigaran y este s\u00ed va tambi\u00e9n a investigar este hostigamiento por parte de genaro garc\u00eda luna exacta de seguridad hacia periodistas y en un segundo planteamiento preguntarle si se va a reforzar la seguridad hacia c\u00e1rdenas palomino que fue c\u00f3mplice de jano garc\u00eda luna que tambi\u00e9n est\u00e1 haciendo investigando en eeuu y al que va ya no sabemos todav\u00eda pero en dado caso que eeuu solicitar\u00e1 su extradici\u00f3n podr\u00eda m\u00e9xico estar\u00eda m\u00e9xico dispuesto a enviar los eeuu bueno pues es un asunto muy delicado en efecto ayer se dio a conocer esta informaci\u00f3n de la fiscal\u00eda de eeuu sobre unas supuestas grabaciones ya una vez detenido garc\u00eda luna lo grabaron no se sabe si esto es prueba si se va a aceptar lo que s\u00ed yo pedir\u00eda de ese ahora es que independientemente si tienen valor jur\u00eddico o no las grabaciones ojal\u00e1 y se busque la forma de que se tenga conoces porque yo siempre he sostenido de qu\u00e9 la justicia tiene que ver mucho con lo preventivo el qu\u00e9 s conozcan todos los hechos y s\u00e9 y reprueben se estigmaticen hechos de abuso de autoridad de represi\u00f3n de corrupci\u00f3n que no se quede nada m\u00e1s en juzgados tengo expedientes porque esto ayuda mucho mejorar la vida p\u00fablica purificar la vida p\u00fablica la transparencia entonces si vamos a estar pendientes para qu\u00e9 si se autorizan o no si se aceptan o no estas pruebas que puedan darse a conocer solicitar ya que se haga un juicio p\u00fablico en el caso de garc\u00eda luna pues que se d\u00e9 a conocer toda la informaci\u00f3n pero se oculte nada que sepamos todo porque tambi\u00e9n hay pa\u00edses en donde se hacen investigaciones resuelven ellos lo que les importa y que cierran los casos nosotros queremos que no se cierren que todo se ventile que la vida p\u00fablica sea cada vez m\u00e1s p\u00fablica y m\u00e1s en estos asuntos que da\u00f1an tanto porque no estamos hablando de la seguridad de los ciudadanos y de la seguridad nacional entonces nada de que es un asunto de abogados o de jueces o del poder judicial no es un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico en cualquier pa\u00eds y se tiene que dar a conocer lo otro si se va a presentar denuncia en mexico yo creo que ya hay denuncias en general no s\u00e9 si en lo particular a partir de estos nuevos hallazgos la fiscal\u00eda vaya a abrir expedientes eso corresponde a la fiscal\u00eda de ellos podr\u00edan informar si consideran que es conveniente el indagar sobre estos hechos y tambi\u00e9n puedes proteger a testigos que se corresponde a la fiscal\u00eda y al estado mexicano y proteger la vida de testigos de todas las personas cualquier persona corra riesgo y su vida corre el riesgo tiene que ser protegida alg\u00fan an\u00e1lisis a profundidad con datos sobre la afectaci\u00f3n de la inseguridad del hecho de que genaro garc\u00eda luna estuviera siendo c\u00f3mplice del cartel de sinaloa o que lo hubiera protegido cuando fue secretaria de seguridad \u00e9l como eso afect\u00f3 a m\u00e9xico eso tiene que ver con la fiscal\u00eda yo pienso que aunque \u00e9l era un personaje importante en el gobierno muy importante la responsabilidad s\u00ed tiene arriba en la decisi\u00f3n equivocada de enfrentar el problema de la delincuencia con medidas coercitivas declarando la guerra creo que s fue el error principal adem\u00e1s de manera improvisada yo no conozco antes de que se declarara la guerra del narcotr\u00e1fico un documento oficial qu\u00e9 hablar de la problem\u00e1tica que tienen diagn\u00f3stico de lo que estaba sucediendo y de qu\u00e9 opciones qu\u00e9 alternativas hab\u00edan para enfrentar el problema de la delincuencia este fue de repente y casi entrando el gobierno del calder\u00f3n hay la an\u00e9cdota de qu\u00e9 de que se va del gobernador va a recibirlo todo esto en medio de la falta de legitimidad por el fraude electoral entonces para tratar de ganar legitimidad muy parecido a lo que hizo salinas despu\u00e9s del 88 con hern\u00e1ndez galicia l\u00edder del sindical muy fuerte llega a la presidencia despu\u00e9s de una elecci\u00f3n fraudulenta muy cuestionada prepara actos espectaculares para obtener legitimidad los que no lograron en las urnas y ganar popularidad pronto desde luego con el apoyo de los medios toda una campa\u00f1a todas una estrategia bien dise\u00f1ada bien montada y popularmente o en t\u00e9rminos medi\u00e1ticos le funcion\u00f3 por qu\u00e9 da ese golpe y otros y a los seis meses al a\u00f1o y a gente contenta diciendo ahora sea el presidente a este signo le tembl\u00f3 la mano esa pol\u00edtica de espectacularidad y ya sabemos lo que pas\u00f3 despu\u00e9s ya m\u00ed me preguntan en los \u00faltimos tiempos cu\u00e1l ha sido el gobierno con m\u00e1s corrupci\u00f3n sin duda respondo el de salinas de gortari porque fue cu\u00e1ndo se entregan a particulares los bienes de la naci\u00f3n llev\u00f3 a cabo una transferencia de bienes del pueblo de mexico a un grupo de allegados a salinas siempre lo he dicho y ahora lo voy a repetir pero antes de llegar a las salinas s\u00f3lo hab\u00eda una familia que aparec\u00eda en la lista de forbes de los m\u00e1s ricos del mundo la familia garza sada creo que con 2500 millones de d\u00f3lares una 1988 antes de que entrara salines cuando salinas termina en 1994 ya hay 24 multimillonarios en la lista de foros en un sexenio de 1 a 24 con m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares porque para aparecer en esa lista se tiene que tener un capital de m\u00e1s de 1000 millones de d\u00f3lares en su conjunto 44 mil millones de d\u00f3lares en un grupo la mayor\u00eda beneficiarios de los bienes entregados bienes p\u00fablicos bancos empresas minas entonces estamos hablando de uno de los periodos de un sexenio d corrupci\u00f3n nunca vista pero un control de los medios ah\u00ed empez\u00f3 tambi\u00e9n la domesticaci\u00f3n de la intelectualidad del grupo de intelectuales ellos empezaron a cooptar acarrear bueno esa misma pol\u00edtica pareciera es la que se aplica cuando se hace el fraude en el 2006 y se piensa que se va a ganar el apoyo del pueblo si se declara la guerra al narcotr\u00e1fico nada m\u00e1s que eso no result\u00f3 ni medi\u00e1ticamente como lo otro si ayudo aqu\u00ed se aceptar\u00e1 se fuera olvidando el fraude y adem\u00e1s como estaba en su apogeo la guerra sucia en contra de nosotros pues se mantuvo pero el costo fue alt\u00edsimo bueno no estamos todav\u00eda pagando por la violencia y dec\u00eda yo que fue una estrategia para buscar legitimidad porque apenas estaba entrando por ah\u00ed debe estar la fecha que le entra nada muy cuestionada porque como un fraude y calder\u00f3n lo saben y lo saben los lo apoyaron y hubo complicidad personajes del sector empresarial como claudio x gonz\u00e1lez a todos les pago hay por qu\u00e9 despu\u00e9s de ese fraude se privatiz\u00f3 aerom\u00e9xico y los medios de informaci\u00f3n entonces cuando fue que declara la guerra en michoac\u00e1n 11 de diciembre o sea a once d\u00edas de haber entrar a la presidencia llega en un avi\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea c\u00f3mo de presidencia a europa que est\u00e1n esper\u00e1ndolo est\u00e1 el gobernador y me cuentan que empiezan a bajar del avi\u00f3n y el secretario la defensa pues es un hombre grande galv\u00e1n uniformes y otros militares entonces el jugador y el presidente que no lo ve\u00eda pues nada que el presidente tambi\u00e9n ven\u00eda este como uniforme militar baja del avi\u00f3n tengo a punto de decirle al secretario la defensa y donde este presidente porque ven\u00eda con chaleco militar y de ah\u00ed duro a plan se van cartera apatzingan y todav\u00eda no son los que conocen michoac\u00e1n en los que conocen el paisaje que ya diferencia de europa apatzing\u00e1n es tierra caliente y esto ya le sugiere qu\u00edtese si \u00e9l como le llaman mes si el traje es militar porque hay mucho calor dijo no lleida al acto tienen el acto hasta pero pues todo esto es importante porque tiene que ver con una mentalidad por eso hablo de que somos distintos no procesan las altamente el siguiente entonces [M\u00fasica] es como resolver un problema con el uso de la fuerza adem\u00e1s ni siquiera analizado estudiado es muy probable que adem\u00e1s de que los asesores le han dicho de que as\u00ed iba a ganar legitimidad no haya aprobado lo hayan visto con buenos ojos los d las agencias del gobierno estadounidense y as\u00ed empez\u00f3 todo entonces luego ah\u00ed nos da este es el secreto de gobernaci\u00f3n atr\u00e1s era gobernador d de jalisco pero no aparece ah\u00ed garc\u00eda luna pero al poco tiempo si las recib\u00edan pero al poco tiempo y empieza a aparecer garc\u00eda luna entonces ese es el origen del asunto y luego pues se queda con garc\u00eda luna como 'hombre fuerte' profundizar sobre esta pol\u00edtica yo andaba visitando los pueblos y eso me ayud\u00f3 mucho porque ahora s\u00ed que pol\u00edticamente me daban por muerto una vez le preguntaron [M\u00fasica] felipe calder\u00f3n que existe opinaba de m\u00ed en una entrevista de radio en sus tiempos dijo que andaba yo reuni\u00e9ndome con 3 con 4 5 con 10 personas y ten\u00eda algo de raz\u00f3n porque el pueblo por pueblo refiri\u00e9ndome con la gente y a veces pues quedan pocos pero desde donde andaba recuerdo que estaba yo en el disco fui de los primeros y cuestionar la pol\u00edtica qu\u00e9 seguridad y ah\u00ed est\u00e1 prueba las hemerotecas ok de los peri\u00f3dicos las posturas de los primeros cuando todo el mundo estaba aplaudiendo eso no conduce a nada recuerdo que en una plaza p\u00fablica nunca disco hable del tema de que eso no era correcto que en esa no era la opci\u00f3n e incluso pedir la renuncia ya va a salir de el gabinete de seguridad completo por lo que ya estaba pasando por los enfrentamientos y porque de resolver el problema con el uso de la fuerza entonces por eso el caso d este garc\u00eda lunes importante y no es la justicia solo castigo no es que sea aleccionador que ayude a prevenir para que no haya repetici\u00f3n a que no se quieran resolver los problemas de origen social con el uso de la fuerza porque es toda una corriente de pensamiento es ante un problema social siempre la fuerza no hay que atender las causas porque la descomposici\u00f3n social por qu\u00e9 que se llega a esos extremos presidente en un segundo planteamiento sobre el tren maya hace unas semanas atr\u00e1s un mes m\u00e1s o menos nosotros fuimos al tramo 5 del tren maya a preguntar a la gente qu\u00e9 opina sobre el tren ya ver c\u00f3mo estaba el tramo 5 para llegar llegamos por entramos por un camino en donde est\u00e1 justo a un lado del r\u00edo secreto por el ejido de playa del carmen y junto est\u00e1 calica esto pr\u00e1cticamente cali que r\u00edo secreto y scarlett est\u00e1n a un kil\u00f3metro de distancia esto se lo planteamos presidente porque pregunt\u00e1ndole a la gente qu\u00e9 opinaba sobre el tren maya nos dieron dos posturas hubo unas personas las menos que nos dijeron que no conoc\u00edan mucho que no sab\u00edan en d\u00f3nde se estaba construyendo pero que s\u00ed sab\u00edan que hab\u00eda un tren y que bueno no pero no hab\u00eda como mayor opini\u00f3n y hubo otro grupo que nos dec\u00eda que incluso los turistas europeos estaban muy emocionados porque se hab\u00edan enterado del tren maya y ya lo quer\u00edan usar para conocer otras ciudades pero en esta mientras nosotros investigamos y le pregunt\u00e1bamos a la gente nos encontramos con una periodista de quintana roo con selene contreras y ha estado investigando y ha estado llevando un caso particular en contra de uno de los socios de r\u00edos secretos que de hecho tambi\u00e9n es de los que est\u00e1n en esta campa\u00f1a de selva en el tren sobre la invasi\u00f3n de unas propiedades est\u00e1n invadiendo propiedades bueno autobomba track btr particularmente est\u00e1 invadiendo propiedades en yucat\u00e1n o en quien en quintana roo perd\u00f3n este y es un pleito que traen ah\u00ed vaya es algo incluso normal ya as\u00ed lo nos lo reportaron en quintana roo la invasi\u00f3n de propiedades por parte de empresarios que en vez de querer o sea en vez de hacer el aval\u00fao y pagar como tal la propiedad le pagan a unas personas para que invadan una propiedad se haga un pleito legal y entonces se puedan hacer de la propiedad a un costo mucho menor del cual actualmente vale entonces sobre esto preguntarle si existe alguna estrategia o algo que pueda hacer el gobierno federal en contra de estas invasiones que en la regi\u00f3n en realidad ya son normalizadas que es un problema que viene desde hace mucho tiempo en yucat\u00e1n tambi\u00e9n nos reportan otras invasiones por parte ah\u00ed mencionan a loret de mola y mencionan otro grupo de empresarios que est\u00e1n invadiendo propiedades privadas y sobre todo propiedades de adultos mayores y personas m\u00e1s hablantes existe alguna estrategia que se pueda en donde el gobierno federal pueda resolver estos problemas de invasi\u00f3n s\u00ed estamos este resolviendo problemas agrarias en la medida de lo posible por qu\u00e9 avanz\u00f3 mucho del despojo de la propiedad social volvemos a salinas y reformaron el art\u00edculo 27 de la constituci\u00f3n para poner al mercado las tierras ejidales y ahora ay ejidatarios qu\u00e9 son las difundidas desde luego no son campesinos la gente que ayud\u00f3 adquiriendo propiedades sobre todo en zonas tur\u00edsticas esa fue una reforma a la constituci\u00f3n art\u00edculo 27 porque no se pod\u00eda bndes la tierra ejidal sin embargo si llego a estos extremos y desde luego con la corrupci\u00f3n se fu\u00e9 legalizando todo este despojo y da mucha tristeza de que los campesinos o hijos giratorios ahora trabajar como peones asalariados las propiedades que fueron de sus antepasados en el caso de la riviera maya ah\u00ed d\u00f3nde destruyeron eso era [M\u00fasica] tierra nacional es cosa de revisar la historia de quintana roo era un de estado muy despoblado todo esto qu\u00e9 ahora es el carmen canc\u00fan mismo en los a\u00f1os 50 en los a\u00f1os 60 del siglo pasado no hab\u00eda poblaci\u00f3n era mucha tierra y poca gente entonces empiezan los desarrollos tur\u00edsticos era territorio y nombran desde el centro a los gobernadores y hubieron buenos gobernadores estoy tratando bueno rojo g\u00f3mez fue gobernador de quintana roo y luego otros gustavo guti\u00e9rrez pero en ese tiempo cuando empiece el auge tur\u00edstico coincide con el inicio del gobierno de echeverr\u00eda el proyecto de canc\u00fan se dise\u00f1a cuando estaba antonio ortiz mena de secretario de hacienda el gobierno de d\u00edaz ordaz y empieza a construirse y desarrollarse con echeverr\u00eda entonces como pensaban en hacer un plan integral se crearon fideicomisos all\u00ed donde estuvieron ustedes era un fidecomiso creo que es dif\u00edcil comiso de ser ja si no me equivoco s\u00ed estamos hablando de cincuenta sesenta cien mil hect\u00e1reas todo eso queda de la naci\u00f3n ya no existe todo eso se privatiz\u00f3 y ah\u00ed fue donde se hicieron estos desarrollos tur\u00edsticos entonces pues con los bordos a los antiguos pobladores incorporando las tierras o las tierras nacionales las fueron adjudicando a particulares esa es la historia y por eso lo de cali ac\u00e1 desde el gobierno de salinas se entreg\u00f3 lo de los permisos de cali que y luego se renovaron los permisos hasta poseer 2.400 hect\u00e1reas para bancos de material y lo mismo en el caso de scarlett y otros centros la principal oposici\u00f3n al tren maya viene de ah\u00ed porque se sent\u00edan los due\u00f1os y ese para\u00edso considera que califica podr\u00eda haber estado pagando sobornos a estos empresarios porque est\u00e1n realmente aqu\u00ed a un kil\u00f3metro de donaciones a bordo hab\u00eda influyentismo porque uno de los permisos se entrega un d\u00eda antes de que termine el gobierno de sedici\u00f3n uno o dos d\u00edas antes est\u00e1 documentado y muy influyentes muy protegidos porque se trata de una de las empresas constructoras m\u00e1s fuertes en eeuu se llama volc\u00e1n entonces ten\u00edan una demanda contra el gobierno de m\u00e9xico tienen y por qu\u00e9 no se les autorizaba ampliar la extracci\u00f3n de material entonces llegamos un acuerdo es decir a ver ya no ambos a permitir que extraen material por qu\u00e9 esto es 1 un agravio una destrucci\u00f3n al territorio cu\u00e1l es el t\u00e9rmino qu\u00e9 no es ecocidio desastre ambiental un desastre ecol\u00f3gico ambiental entonces llegamos al acuerdo les dijimos decimos dos o tres opciones una se les dan los permisos para que puedan y construir con materiales adecuados como campamentos utilizar lo que ya y escarbaron y son como albercas no sab\u00edamos por ejemplo al principio y han extra\u00eddo material de 89 metros de profundidad chao debajo del mar este y bueno ese es una opci\u00f3n pero adem\u00e1s les damos la concesi\u00f3n se les otorga la concesi\u00f3n para que el puerto en vez de estar sacando material que sea un puerto de cruceros que no hay este en esa zona en el macizo continental no hay si dijimos siempre venga ya no sigan extrayendo material que no usen como el banco del material porque se llevan ese material a eeuu de hecho presidente sobre este tema ha hablado con el presidente eeuu o con el embajador o con alguien el embajador s\u00ed y ellos lo saben y vamos a a seguir hablando entonces nos dicen si nos interesa y nos har\u00e1n en un proyecto [M\u00fasica] entonces muy bien damas que necesitamos la autorizaci\u00f3n del consejo de la empresa bueno pues que se busque la autorizaci\u00f3n del consejo de la empresa mientras tanto no queremos que sigan extrayendo grava arena material de construcci\u00f3n separa todo para llegar a un acuerdo pasan dos meses esos esperando a que iban a dar permiso para que entraran las brigadas la secretar\u00eda de medio ambiente semarnat hacer el estudio completo porque hay tambi\u00e9n manglares hay selva y definir la potencialidad del suelo cu\u00e1ntos se pod\u00eda autorizar para presentarles el proyecto pueden hacer tantas caba\u00f1as este convertirlo en un centro tur\u00edstico entonces llegamos al acuerdo de que en tanto no se hac\u00eda el estudio se paraba todo pues est\u00e1bamos en esa idea yo fui dos veces mas sobrevolaba la zona y no hab\u00eda movimiento pero como al tercer mes bueno todav\u00eda invite al se\u00f1or archivo se le dice a los gerentes a la inauguraci\u00f3n del tren digo del aeropuerto felipe \u00e1ngeles muy buenas relaciones y tenemos buenas relaciones pues aqu\u00ed no se trata de de asuntos personales pero voy uno de los \u00faltimos viajes y entonces me informan de que estaban trabajando de que no hab\u00edan parado quiz\u00e1 pas\u00e1bamos nosotros los domingos y no ve\u00edamos nada o se enteraban de que \u00edbamos y paraban la esta reacci\u00f3n de material pero cuando me informan de un acierto no puede ser y si vamos o sorpresa de hecho cuando fuimos los vivos a este trabajar y vulcan mand\u00f3 un comunicado hace no mucho diciendo que el gobierno de m\u00e9xico ilegalmente hab\u00eda frenado este las labores dentro de calica y que ellos seguir\u00edan luchando para conseguir que les autorizaran volver\u00e1 a un pleno estado laboral dentro de dentro del anti entonces ah\u00ed s\u00ed ya se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de cancelar por completo este la obra as\u00ed como ellos acudieron a tribunales internacionales nosotros vamos a acudir a la onu y a tribunales internacionales no dejamos no cancelamos la posibilidad del acuerdo pero mientras estemos en el gobierno apegados a la legalidad no vamos a permitir que se extraiga material de construcci\u00f3n de cali k a lo mejor est\u00e1n pensando ellos que ya va a terminar el gobierno y que van a reiniciar sus labores vamos a hacer denuncias en la onu porque incluso estoy pensando tambi\u00e9n hacer una notificaci\u00f3n a las bolsas de valores donde cotiza la empresa porque todos tenemos que cuidar el medio ambiente de verdad si no estos ambientalistas falsos en este pseudo ambiente listas estamos trabajando en eso se est\u00e1 haciendo toda la documentaci\u00f3n para a fundar entonces no cerramos la posibilidad del acuerdo que ellos dicen vamos a que utilicemos las sierras para prop\u00f3sitos tur\u00edsticos sin afectar el medio ambiente y tambi\u00e9n queremos y tener la concesi\u00f3n para utilizar el puerto y estamos en lo mismo es m\u00e1s les planteamos les compramos lo que tiene es un aval\u00fao y les compramos y ya nosotros vemos si declaramos reserva natural protegida con el uso de algunas zonas con prop\u00f3sitos tur\u00edsticos pero no podemos de ninguna manera y permitir que se siga destruyendo el medio ambiente esto por ejemplo no lo vieron estos pseudo ambientalistas s a son vecinos los rescates s\u00ed s\u00ed est\u00e1n en lo mismo y ellos son parte de los que est\u00e1n promoviendo los amparos en contra del tren mal entonces un doble juego muy hip\u00f3crita que no tiene nada que ver con los campesinos que ellos ya dieron todas las autorizaciones se hicieron consultas la gente quiere el tren maya porque les va a ayudar pero esto es por alguna raz\u00f3n por qu\u00e9 este se sienten que les va a afectar sus negocios o porque eran los \u00fanicos o por qu\u00e9 si es no autorizaba no se podr\u00eda hacer nada o por su conservadurismo porque todos ellos la mayor\u00eda pero varios de los p\u00e1ramos ser tan dr\u00e1sticos pues son frutos del r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n que les molesta lo que se hace lo que dices por ejemplo del manejo de la tenencia de la tierra en toda esa zona pues lo mismo han invadido hasta el parque natural nacional arqueol\u00f3gico de tulum y no les estamos planteando desalojo porque ya algunos llevan ya tiempo ah\u00ed vamos a regularizar pero vamos a bardear toda la zona eso va a ser el parque de software bardear no ya tenemos el presupuesto ya tenemos el proyecto para que no sigan invadiendo porque es un desorden y as\u00ed en otras partes pero bueno eso es lo que estamos haciendo pero aqu\u00ed no es de motines emocionales no aqu\u00ed es democr\u00e1tico gracias presidente buenos d\u00edas miguel hern\u00e1ndez del portal de noticias \u00e1ngulo 7 de la ciudad de puebla preguntarle sobre el primer tema de lo que se trat\u00f3 hoy en este informe de ser impunidad del caso de daniel pickup picasso ayer ya en el congreso federal hac\u00eda un llamado para que se aplique la justicia en este caso si bien no se informaban que ya hay detenidos y ah\u00ed siete detenidos tambi\u00e9n saber su opini\u00f3n si no hay una omisi\u00f3n o hubo una omisi\u00f3n de parte de la autoridad municipal en este caso al no llegar a rescatar a este a este joven que bueno pues fue fue quemado vivo y las autoridades ni tambi\u00e9n municipales solamente dijeron un disculpa a la familia de este joven desde su punto de vista no hay una omisi\u00f3n de las autoridades municipales en este caso si puede ver pero t\u00fa tienes m\u00e1s informaci\u00f3n sobre eso bueno primero que nada subrayar la pronta respuesta del gobernador miguel barboza y del fiscal gilberto higuera porque inmediatamente se se comunicaron hicieron diligencias y ya hay siete detenidos evidentemente la carpeta sigue sigue abierta se siguen extendiendo las investigaciones y seguramente la propia fiscal\u00eda va adem\u00e1s de la imputaci\u00f3n directa por el hecho criminal pues tambi\u00e9n si hubiera de probables omisiones en el auxilio pero creo que esto siente un precedente importante porque ya de entrada 17 detenidos y seguramente habr\u00e1 habr\u00e1 m\u00e1s nosotros estamos en colaboraci\u00f3n permanente con la fiscal\u00eda y con el gobernador y se estar\u00e1 informando de las nuevas detenciones de las nuevas acciones que redunden presionante en que no hay impunidad en este caso de hecho no hay no es este el antecedente de un linchamiento de esta naturaleza en octubre del 2020 tambi\u00e9n en un ciclo que tenemos a nicol\u00e1s buenos aires- vecinos tambi\u00e9n cometieron el linchamiento de una pareja tambi\u00e9n se\u00f1alados como supuestos secuestradores de ni\u00f1os este las dos personas eran originarias de veracruz y estaban en la poblaci\u00f3n viviendo y simplemente por un pleito que hab\u00eda dijeron que eran secuestradores se dio el linchamiento a golpes de esta mujer que es una abogada fuera una abogada y su pareja y igual no llegaron las autoridades municipales con estos dos casos no falta m\u00e1s este apoyo de las autoridades en general hacia los municipios que bueno entendemos que los municipios tienen corporaciones policiales muy peque\u00f1as y no se pueden con turbas en este caso por eso le hace el comentario si no hay una omisi\u00f3n o qu\u00e9 est\u00e1 pasando en este tipo de casos bueno eso tendr\u00e1 que deslindar lo la propia investigaci\u00f3n y si efectivamente bueno misi\u00f3n seguramente la se abrir\u00e1 una carpeta al respecto y se podr\u00e1 imputar hay que recordar que en puebla tambi\u00e9n recientemente se detuvo en una elementos de la corporaci\u00f3n estatal tambi\u00e9n por un exceso de fuerza creemos que est\u00e1n actuando tambi\u00e9n en el penal de san miguel se detuvo incluso a varios servidores p\u00fablicos nosotros vamos a estar muy cerca porque nos parece muy pertinente su observaci\u00f3n pero s\u00ed sin se\u00f1alar que esto siento un precedente y que tambi\u00e9n esto no exime de su responsabilidad a la autoridad municipal porque tienen que actuar como como primer respondiente y tambi\u00e9n hacer un llamado a pues a las redes sociales de otro tipo de incitaci\u00f3n es que luego hay que generan este tipo de situaciones en las propias comunidades que son caldo de cultivo para que algunos sujetos sin informaci\u00f3n pues criminalice nos se\u00f1alen a personas que como en el caso de daniel no ten\u00eda nada que ver en ning\u00fan hecho de esta naturaleza y que adem\u00e1s aunque lo hubiera habido no es la manera nadie puede hacerse justicia por por su propia mano y menos privar de la vida a nadie gracias en tema presidente preguntarle en puebla este de acuerdo a datos de la fiscal\u00eda general de justicia del estado este hubo 148 feminicidios en tres a\u00f1os de los cuales 41 eran madres que dejaron cuerpo en los 82 hijos e hijas quiero preguntarle qu\u00e9 opina de incluir a los hijos e hijas de mujeres asesinadas por feminicidios en programas de ayuda en autom\u00e1tico para resarcir la deuda del estado mexicano pues en estos casos que se puede hacer en estos casos entiendo que est\u00e1n las becas de bienestar sin embargo este pues saber su opini\u00f3n si tendr\u00edan que hacer entrar en autom\u00e1tico estos hu\u00e9rfanos a este tipo de programas s\u00ed se puede hacer algo especial aunque por lo general cuando se trata de estos casos se apoya con los programas de bienestar de inmediato con becas con trabajo a los j\u00f3venes se apoya a los familiares debe de tenerse presente que ya el programa de bienestar est\u00e1 llegando a 25 millones de familias en el pa\u00eds se ha ido extendiendo y en todos los casos se apoya se ayuda cu\u00e1ndo se solicita es muy poco qu\u00e9 medidas por ejemplo me diga a un adulto mayor no me ha llegado ni pensi\u00f3n o una estudiante que est\u00e1 recibiendo la beca que me diga no me ha llegado o me la suspendieron eso s\u00ed est\u00e1 manejando muy bien pero si podr\u00eda haber un programa especial para eso y nosotros tenemos la obligaci\u00f3n de ayudar de apoyar como sucede con este programa que tienen para apoyar a las personas con discapacidad que creo que hay una bolsa integrada con los gobiernos estatales tambi\u00e9n que podr\u00eda aplicar en este tipo de casos s\u00ed s\u00ed incluso en gobernaci\u00f3n ay apoyos para v\u00edctimas y si se hacen la solicitud y ayudan los gobiernos estatales y ayuda tambi\u00e9n el gobierno federal y ya en el \u00faltimo tema preguntarle ayer este los diputados hace falta programas especiales porque tambi\u00e9n ya eso hay que \u00e9ste y lo haciendo a un lado el gobierno tiene que ayudar no comprobamos especiales el gobierno tiene como prop\u00f3sito y hacer justicia y garantizar la felicidad del pueblo entonces no se necesita para cada caso tener un programa como era antes para eso est\u00e1 bien estar una secretaria o gobernaci\u00f3n si se trata de v\u00edctimas por ejemplo exist\u00eda el programa este que todav\u00eda lo a\u00f1oran los corruptos el fonden cuando hab\u00eda este huracanes temblores sequ\u00edas el fonden yo iba a un estado y hasta los gobernadores necesitamos una declaraci\u00f3n de emergencia para tantos municipios porque se les dejaban recursos que no le llegaban a los americanos se robaban el dinero o edad un medio para obtener sobornos noches ya lo he dicho aqu\u00ed hab\u00eda un grupo de proveedores predilectos del gobierno que vend\u00edan carteles que vend\u00edan cobertores vend\u00edan despensas a precios elevad\u00edsimos a veces no entregaban nada papeles nada m\u00e1s y era la forma de robarse el dinero ahora que fuimos a oaxaca este pues ya tenemos el censo de los damnificados ma\u00f1ana voy de nuevo pero voy a entregarle a las autoridades municipales su presupuesto y la secretaria la defensa entre la casa por casa despensas y casa por casa electrodom\u00e9sticos y la estufa que perdieron la cama el refrigerador nada que se le da arriba a las autoridades o soy la organizaci\u00f3n humanitaria la costa chica la costa grande de la sierra soy una sociedad civil la asociaci\u00f3n civil nosotros el recurso y nosotros lo vamos a distribuir no hablamos ayer de la antorcha campesina un esc\u00e1ndalo se llevaban miles de millones de pesos cada a\u00f1o de todo el gobierno lo que les daba agricultura y estaba desarrollo social luego manejando en vivienda de todos lados acaba y s\u00ed no la manifestaci\u00f3n y los gobiernos estatales y quienes se beneficiaban los l\u00edderes entonces ya no esto del fonden ya no o sea no programas especiales porque adem\u00e1s no rinde el presupuesto porque se establece el programa especial para los ni\u00f1os hu\u00e9rfanos por feminicidio es una oficina un director su coordinador la direcci\u00f3n para ascensos la direcci\u00f3n para finanzas y administraci\u00f3n las direcci\u00f3n para la verificaci\u00f3n de los apoyos la direcci\u00f3n de evaluaci\u00f3n dos tres asesores [M\u00fasica] veh\u00edculos vi\u00e1ticos pues ah\u00ed se qued\u00f3 todo que le llegan los afectados nada as\u00ed estaba el gobierno puro aparato burocr\u00e1tico el gobierno estaba ensimismado el presupuesto era consumido por el mismo gobierno y ahora no el presupuesto es del pueblo nosotros somos facilitadores de haber tenemos esto ah\u00ed les va directo eso me lo dec\u00edan en campa\u00f1a la gente se burlan los conductores de radio de televisi\u00f3n y mis adversarios cuando hablo del pueblo bueno y sabio ellos me dec\u00edan tenga cuidado ahora vamos a ganar nada m\u00e1s que no nos mande nada c\u00f3mo la gente del gobierno que sea directo porque si no no nos llega y si es sabidur\u00eda porque no llegaba o llegaba con mucho entonces eso ya se termin\u00f3 y si a ayudar ese es nuestra funci\u00f3n principal si hay ajustes pregunta este ayer los diputados de morena te est\u00e1n pidiendo a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya lewis hacer una investigaci\u00f3n alejandro a moreno este del pri sobre este supuesto tema de de lavado de dinero saber si desde su opini\u00f3n si no hay demasiadas evidencias de estos audios que han estado saliendo a la luz p\u00fablica el \u00faltimo fue la del martes pasado donde en este audio se habla de una intenci\u00f3n de vender medicinas y despensas a los gobiernos que quedar\u00e1n del pri en esta elecci\u00f3n este pasado y futuras y obviamente involucran a un diputado federal por puebla como tambi\u00e9n parte de esa negociaci\u00f3n no son ya demasiadas evidencias para que ya la fiscal\u00eda pueda hacer algo pues es un asunto de la fiscal\u00eda pero ya no meternos en cuestiones partidistas ya es la gente sabe aunque no se ha difundido mucho cuando se trata de estas cosas no todos los medios en forma pero que lo investiguen las autoridades competentes y que sea la fiscal\u00eda en este caso la que resuelva porque si no nos acusan d persecuci\u00f3n [M\u00fasica] y ya he dicho muchas veces que no es muy fuerte la venganza adem\u00e1s en t\u00e9rminos estrictamente pol\u00edticos hasta ayuda es que todo esto se ventile para que se sepa cada vez m\u00e1s es que antes se comet\u00edan toda clase de fechor\u00edas y la gente no se enteraba ahora por m\u00e1s que los medios convencionales se hagan de la vista gorda como existe en las redes sociales como tambi\u00e9n hay medios convencionales que tienen que informar porque tienen que buscar pues un relativo equilibrio no nos pueden estar pegando todos los d\u00edas tienen que decir que tambi\u00e9n est\u00e1 mal del otro lado entonces ya la gente se entera eso es lo m\u00e1s importante que la gente est\u00e1 informada antes no en un control absoluto en la propaganda y el nivel de manipulaci\u00f3n y ah\u00ed estaremos [M\u00fasica] ahora ya no por eso est\u00e1n desconcertados imag\u00ednese de lo que estaba pensando claudio x gonz\u00e1lez por tanto dinero invertido hasta del gobierno de eeuu de los empresarios [M\u00fasica] qu\u00e9 no importaba [M\u00fasica] y la gente no entiende y de ah\u00ed a decir que el pueblo es ignorante entonces hay un paso muchos lo dicen muchos progresa mentalidad retr\u00f3grada conservadora [M\u00fasica] porque ya es son otros tiempos no entendieron yo he estado insistiendo de que ya cambio la realidad y ellos no aceptan que ya cambio la verdad que a la gente est\u00e1 muy consciente cada vez m\u00e1s consciente imag\u00ednense qu\u00e9 y racionalidad pol\u00edtica tiene el decir no vamos a probar nada que envi\u00e9 como iniciativa de reforma a la constituci\u00f3n a las leyes el ejecutivo yo pensaba que era clave el que les hab\u00eda aconsejado pero hace poco este ley o me mandaron una copia de un art\u00edculo a ver si no lo tienes de aguilar cam\u00edn y ah\u00ed me di cuenta que \u00e9l es el asesor esta mejor claudio [Risas] este a ver si lo pones nada m\u00e1s para que se mande [M\u00fasica] que ratificar\u00e1 el amor entonces que aprueben pues que est\u00e9 se legisla para eso les pagan [M\u00fasica] all\u00e1 en congreso ahora lo vamos a ver les vamos a enviar la semana pr\u00f3xima de que ya no haya el cambio del horario del verano a ver si van a ser los voy a estar como se dice en el b\u00e9isbol los voy a estar fildeando s pero polo de aguilar pero para que vean que est\u00e9 y lo hicieron muy bien toca palabra es una conferencia de prensa verde establecieron desde ahora que no votar\u00e1n las reformas constitucionales que el presidente tiene en el horno de la reforma electoral ya enviada que desmonta a line ni la reforma de la guardia nacional a\u00fan por enviar que constitucionaliza el car\u00e1cter militar de ese puerto la oposici\u00f3n puede parar estas dos reformas de las dos c\u00e1maras de gando hagamos la mayor\u00eda calificada que requieren lo cual pondr\u00e1 fin a todo intento de reforma legal trascendente o sea ya no habr\u00eda reforma legal trascendente por lo que resta del actual gobierno no es poco lo que la oposici\u00f3n ha decidido contener de hecho es marcarle un l\u00edmite a la profundidad de los cambios legales que el gobierno pueda plantearse todav\u00eda y as\u00ed por el decir desde el punto de vista pol\u00edtica la llamada moratoria constitucional sirve tambi\u00e9n para quitarle espacio a la especulaci\u00f3n sobre posibles divisiones pol\u00edticas de la oposici\u00f3n ante las propuestas legislativas del gobierno o sea \u00e9l es \u00e9l uno de los asesores pero este no tiene raz\u00f3n lo que plantean el poder legislativo est\u00e1 hecho para legislar entonces si 9 el moratoria ya no se va a probar nada pues m\u00ednimo que no cobren y ahora vamos a ver cuando envi\u00e9 la reforma hablo del horario de verano a ver qu\u00e9 van a hacer y dicen reformas trascendentes ya no van a ver s\u00ed los problemas de un pa\u00eds sus problemas de m\u00e9xico dicen que ver con las leyes no habr\u00eda problema no todo depende de las leyes claro que nosotros vamos a seguir haciendo reformas trascendentes sin violar el marco legal porque no hay ninguna ley que nos diga y sigue pagando publicidad aguilar cam\u00edn ninguna ley y entonces contin\u00faa la reforma trascendente de no comprar lealtades ni conciencias ninguna ley dice est\u00e1 permitido robar ninguna ley dice ay qu\u00e9 establecer la impunidad ninguna ley dice atiende nada m\u00e1s a los potentados no voltees a ver a los pobres no tenemos margen para seguir transformando entonces est\u00e1 en un error y en el caso de la reforma electoral de todas maneras ya va a salir c\u00f3mo se llama lorenzo c\u00f3rdova y se puede elegir a uno mejor el se\u00f1or ciro murayama se puede encontrar uno mejor y adem\u00e1s este est\u00e1 demostrada qu\u00e9 el motor del cambio es el pueblo miren lo que pas\u00f3 en tamaulipas cu\u00e1nto temor a bien normal o promovido para que la gente no saliera a votar y as\u00ed el pueblo de tamaulipas todo mi respeto toda mi admiraci\u00f3n de los seis estados donde hubieron elecciones fue el estado con mayor participaci\u00f3n ciudadana fue heroico el comportamiento del pueblo de tamaulipas porque hicieron valer lo que decid\u00ed de algo y retomaba ju\u00e1rez y el pueblo que quiere ser libre lo ser\u00e1 entonces qu\u00e9 es la democracia es el pueblo es el instituto electoral no si fuese por ellos no habr\u00eda democracia pens\u00e9 la gente es el pueblo entonces claro se busca una reforma constitucional para que los consejeros sean gentes de inobjetable honestidad que los elija el pueblo a los consejeros no quieren eso lo siguiente mes [Aplausos] los mismos s por otro tipo de lorenzo c\u00f3rdova y dem\u00e1s porque no quieren la reforma porque ya no van a ver plurinominales porque no quieren la reforma porque ya no va a haber biyuyos porque van a seguir manteniendo un aparato que es el m\u00e1s costoso en el mundo para organizar elecciones y con menos credibilidad no que sigan su camino va muy bien y la llevan este adelante buenos d\u00edas se\u00f1or preso que llama la atenci\u00f3n de todo esto es que est\u00e1n cuestionando al presidente del pri y en vez de salir lo defender son unos ingratos se quedan callados por qu\u00e9 ahora ni lo conocen cuando \u00e9l le dio todo ha salido este se\u00f1or del pan a defenderlo qu\u00e9 [M\u00fasica] qu\u00e9 no qu\u00e9 [M\u00fasica] 2 si no ha salido diego a defenderlo foxx creed calder\u00f3n h\u00e1lito aguanta el pueblo se levanta buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas subsecretario eduardo esquivel ancona sdp noticias en mi primera pregunta es si usted se\u00f1or presidente nos podr\u00eda explicar cu\u00e1l es el plan energ\u00e9tico que est\u00e1n plante\u00e1ndose en el istmo de tehuantepec este tengo conocimiento la semana pasada a la comisi\u00f3n federal de electricidad dijo de algunos proyectos que como un gasoducto una licor del ico facci\u00f3n para exportaci\u00f3n hacia explicarnos en qu\u00e9 tiempo va a estar esto y este el aseguramiento de gas natural a las 8 plantas industriales que van en este corredor del tren-tram s\u00edsmico y unas tarifas especiales y si esto lo platico con john kerry el martes pasado que est\u00e9 en el mismo y se va avanzando bastante porque no pones el [M\u00fasica] el mapa se est\u00e1n rehabilitando los dos puertos y se est\u00e1 avanzando rompeolas en salina cruz que va a ayudar para que puedan llegar embarcaciones de gran calado al puerto y quitarle la fuerza el viento a las olas es un el muelle de kil\u00f3metro y medio que se est\u00e1 construyendo al mar esto va a ayudar mucho y tambi\u00e9n se est\u00e1n ampliando espacios para contenedores en salina cruz y en cuatro palcos ya se est\u00e1 avanzando en la construcci\u00f3n del tren este a\u00f1o va a quedar ya terminada la vida tenemos nada m\u00e1s problemas en un tramo que la empresa se ha quedado rezagada pero se va avanzando estuve viendo tambi\u00e9n eso ahora estuvimos aqu\u00ed aqu\u00ed este es el proyecto ser como un is en el pac\u00edfico en el golfo el atl\u00e1ntico y la costa este estaciones entonces estamos terminando aqu\u00ed la refiner\u00eda dos bocas y tenemos posibilidades de trabajo aqu\u00ed est\u00e1n laborando cerca de 30.000 obreros 25 30 mil pero cada d\u00eda que pasa van a ser menos porque ya estamos terminando la obra y al final van a quedar 1.500 t\u00e9cnicos operando la refiner\u00eda entonces la idea es que todos los que est\u00e1n trabajando aqu\u00ed les podamos lo m\u00e1s pronto posible garantizar trabajo entonces desde luego est\u00e1 el tren m\u00e1s que es no va a aumentar como a 100 mil empleos hasta el 23 o sea que de aqu\u00ed se pueden ir ac\u00e1 y va a haber trabajo ya est\u00e1 trabajando pero va a haber m\u00e1s trabajo pero tambi\u00e9n queremos tener trabajo aqu\u00ed y les dec\u00eda yo de que aqu\u00ed se est\u00e1 en salina cruz se est\u00e1 haciendo un rompeolas se est\u00e1 empleando el puerto y se est\u00e1 rehabilitando la vida entonces este es un proyecto extraordinario que viene desde la colonia del presidente ju\u00e1rez y lo planteo fue motivo de un cuestionamiento del conservadurismo porque se estuvo por firmar un convenio con el gobierno eeuu para el mismo el famoso s\u00ed mclean en pleno campo y el senado eeuu lo rechaz\u00f3 este y luego porfirio d\u00edaz lo retoma y es el que m\u00e1s los convierte en realidad porque porfirio d\u00edaz es el que hace este puerto y este puerto cuatro cuartos y tambi\u00e9n el puerto de veracruz y el tren del mismo estas obras las hace con su contratista predilecto person ingl\u00e9s que adem\u00e1s le concesi\u00f3n a las tierras de aqu\u00ed para el petr\u00f3leo empieza la primera refiner\u00eda en la \u00e9poca del porfiriato minatitl\u00e1n pearson en el due\u00f1o principal socio principal de la compa\u00f1\u00eda del \u00e1guila en esa compa\u00f1\u00eda de petr\u00f3leo estaba como miembro del consejo de administraci\u00f3n era inglesa era inglesa y un hijo de porfirio d\u00edaz era miembro de \u00e9l en la compa\u00f1\u00eda como consejero del \u00e1guila bueno el caso es que iba el proyecto pap\u00e1 porque no funcion\u00f3 cuando porfirio d\u00edaz s\u00ed hicieron los puertos si estaba el ferrocarril bueno por qu\u00e9 y asia los pa\u00edses de asia estaban dormidos todo el tr\u00e1fico por el atl\u00e1ntico y es en el puerto principal veracruz entonces pues se ten\u00edan la infraestructura pero no hab\u00eda transporte mar\u00edtimo no hab\u00eda transporte de mercanc\u00edas ahora ya cambio ahora hablando de contenedores a m\u00e9xico llega el 70% de los contenedores fue el pac\u00edfico y por ac\u00e1 el 30 o sea maneja m\u00e1s contenedores manzanillo y l\u00e1zaro c\u00e1rdenas que veracruz porque as\u00ed despert\u00f3 y china se convirti\u00f3 en la f\u00e1brica del mundo entonces ahora que retomamos el proyecto porque no funcion\u00f3 aunque estaba la infraestructura y era la intenci\u00f3n de porfirio d\u00edaz porque le ten\u00eda mucho afecto al mismo oaxaca se cuentan cosas que no tienen que ver con la realidad porque hay leyendas de un amor que ten\u00eda en tehuantepec juana cata pero esas son otras cosas esos son los hijos de tarea ustedes para que lo investigue la verdad que si quer\u00eda mucho toda la regi\u00f3n del disco y entonces no funcion\u00f3 aunque hab\u00eda la infraestructura por lo que estoy planteando porque hacia no era lo que es ahora entonces nosotros estamos retomando el proyecto bueno despu\u00e9s vino la revoluci\u00f3n esto qued\u00f3 en el abandono ya la sabemos no solo del per\u00edodo neoliberal de aqu\u00ed para ac\u00e1 nada no les interesaba a los neoliberales el sur-sureste ni siquiera para robar gracias a eso no concesionaron esa v\u00eda ni est\u00e1 ni est\u00e1 a guatemala las tardes de medida al pasar cuatro cuartos salina cruz y aqu\u00ed del mismo hasta qu\u00e9 guatemala hasta los l\u00edmites de guatemala por ac\u00e1 aqu\u00ed por tapachula se ha ido entonces lo dejaron yo me puse feliz cuando su peso entonces de aqu\u00ed no es que es interesante de aqu\u00ed para ac\u00e1 todo el norte concesionadas entonces que queremos aqu\u00ed y aqu\u00ed se decidi\u00f3 que vamos a hacer una coquizadora porque tenemos la refiner\u00eda de salina cruz que es de las pocas que quedan sin tener una coquizadora para ya no producir combust\u00f3leo sino gasolinas entonces estamos por resolver ya el inicio de esta planta coquizadora es una inversi\u00f3n de 60 mil millones de pesos y aqu\u00ed se van a requerir 3.000 empleos 3.000 trabajadores y aqu\u00ed mismo queremos tener una planta de licuefacci\u00f3n pero necesitamos el gas de cuatro palcos y necesitamos tener entendido de un gasoducto aprovecho para pedirle a la gente que nos ayude para que no se nos demore mucho el derecho de vida porque con esta planta de licuefacci\u00f3n con la coquizadora y con la planta de licuefacci\u00f3n son 6.000 empleos la planta de licuefacci\u00f3n ya no me va a tocar a m\u00ed este inaugurarla porque se ha llevado m\u00e1s tiempo pero va a quedar en construcci\u00f3n la coquizadora si me va a tocar un d\u00eda antes de que yo me vaya ese es porque ya tenemos el tiempo metido pero como tenemos ya proyectos ejecutivos de dos bocas de una planta parecida a una coquizadora y una que estamos haciendo tambi\u00e9n en tula ya tenemos el proyecto ejecutivo eso nos permite avanzar entonces estas dos plantas van a ser como anclas y aqu\u00ed tenemos de aqu\u00ed para ac\u00e1 ya 3.500 hect\u00e1reas tenemos 10 parques industriales en promedio 300 350 hect\u00e1reas por parque industrial que vamos a dar facilidades para que no se pague impuestos y se instalen empresas que puedan producir y generar empleos y tarifas especiales para el gas natural el gas que viene aqu\u00ed va a detener ramales en los 10 parques industriales m\u00e1s la pol\u00edtica especial fiscal y en cuatro cuartos lo mismo pero esto va a ser gas para europa de exportaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es lo mismo es generar los empleos eso es lo que estamos ahora haciendo en eso estamos estos son los \u00faltimos proyectos y ya no m\u00e1s en en una segunda pregunta si rapid\u00edsimo este ya se nos viene el tiempo encima es [M\u00fasica] quiero saber su opini\u00f3n de que hubo un estudio de unos acad\u00e9micos europeos que las plantas de extracci\u00f3n de petr\u00f3leo de pemex y de otras que no estaban estaban quemando el gas para hacer esta extracci\u00f3n y que hab\u00eda en diciembre se liberaron se emitieron 40.000 toneladas de de metano de gas metano al quemarse esto que es muy contaminante este gas metano y entonces la senadora x\u00f3chitl g\u00e1lvez que eso es ley por encimita y arreglar las cosas tiene es con mucho desconocimiento de los temas energ\u00e9ticos a pesar de que es ingeniera y ella dice que nos da a entender que este problema empez\u00f3 el primero de diciembre del 2018 donde cuando este problema tiene d\u00e9cadas de que se extrae porque no hay la infraestructura en gasoductos para aprovechar este gas natural y no se queme y que se aproveche ahorita por lo que tengo entendido hay dos colores que tenemos ya 22 mil este km de gasoductos est\u00e1 el maya ac\u00e1 me est\u00e1n estos que se est\u00e1n haciendo y su gobierno en el 2019 este arreglo con con el sector privado que se hicieran 19 que se acabar\u00e1n de construir los 10 19 gasoductos entonces ya se tiene la infraestructura adem\u00e1s de que hay un es un acuerdo trilateral que yo quisiera saber este si lo platico ahora con john kerry un acuerdo trilateral con canad\u00e1 y eeuu para este bajar la emisi\u00f3n de metano en un 45 40 por ciento s\u00ed y explicarle a la senadora qu\u00e9 pues que es que este problema viene desde hace muchos a\u00f1os por la falta de infraestructura pero que ya se est\u00e1 teniendo esta infraestructura y est\u00e1n los compromisos de cambio tema de del cambio clim\u00e1tico de pues de hacer algo por porque no est\u00e9 no venga este cambio clim\u00e1tico y por la transici\u00f3n energ\u00e9tica entonces yo quisiera saber este a reserva de que este amerita m\u00e1s tiempo la m\u00e1s decirles que el problema del gas de la quema del gas en la atm\u00f3sfera se origin\u00f3 cuando tomaron la decisi\u00f3n de inyectar pozos con nitr\u00f3geno y extraer m\u00e1s cruz sobre todo en cantarell entonces qu\u00e9 hicieron s\u00ed al inicio se extrajo m\u00e1s crudo acu\u00e9rdense que el 2004 con fox se lleg\u00f3 a tener una producci\u00f3n de 3 mil millones 3 millones 400 mil barriles esos por qu\u00e9 se est\u00e1 sobre explotando cantares entonces con estas intervenciones que hicieron a los pozos contaminaron los pozos con nitr\u00f3geno y con gas y tuvieron que quemaron m\u00e1s casas a 600 millones de pies c\u00fabicos de gas 10 s un desastre eso afect\u00f3 mucho ese mal manejo de cantarell nos llev\u00f3 a que la declinaci\u00f3n de cantarell es as\u00ed ahora se est\u00e1 cayendo estamos hablando del campo petrolero m\u00e1s grande de m\u00e9xico y uno de los m\u00e1s grandes del mundo que lo explotaron de manera irracional entonces en efecto ese tema lo tratamos comercial kerry y estamos ya trabajando en dos programas para reducir la quema de gas a la atm\u00f3sfera y es parte de lo que voy a plantear ma\u00f1ana en la cumbre de medio ambiente el cambio clim\u00e1tico que vamos a tener es uno de los temas en la ma\u00f1ana es una de las propuestas este pero llevar\u00eda m\u00e1s tiempo explicarlo si es algo que ya estamos atendiendo porque es lo m\u00e1s irracional que puede haber el estar comprando gas y tener que quemarlo aqu\u00ed con la contaminaci\u00f3n que implica entonces ya estamos en eso estamos trabajando les vamos a explicar [M\u00fasica] a la misi\u00f3n [M\u00fasica] mira s\u00ed [M\u00fasica] s\u00ed pero no hay que meterse en eso bueno nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana s\u00ed ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:45.255354"
}