{
    "video_id": "-ByiaDusTVk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-ByiaDusTVk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC51KA94Aly4ZHA4ftnFQI5TkWDwg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-ByiaDusTVk",
    "video_title": "Personal de hospitales privados recibir\u00e1 vacuna contra COVID-19. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8933,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy vamos a informar",
            "start": 845.699,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sobre la jornada de vacunaci\u00f3n de ayer",
            "start": 848.999,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 853.919,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 855.91,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eficaz",
            "start": 859.45,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho",
            "start": 861.69,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "no se estuvieron problemas mayores",
            "start": 864.69,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "fue una estrategia",
            "start": 870.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 877.209,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la vacuna en todo el",
            "start": 878.96,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 882.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho en la log\u00edstica en la",
            "start": 883.69,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "transportaci\u00f3n la secretaria de marina",
            "start": 887.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 891.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 896.26,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n las vacunas en los hospitales",
            "start": 897.42,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "kobe",
            "start": 902.78,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ayer s\u00e9",
            "start": 905.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vacuno",
            "start": 908.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a cerca de 100.000",
            "start": 911.62,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 915.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se ven\u00edan vacunando en promedio 4.500",
            "start": 919.71,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "personas y all\u00ed fue",
            "start": 925.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es un d\u00eda especial",
            "start": 928.99,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "hoy va a ser lo mismo",
            "start": 932.16,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "tiene pensado terminar viernes s\u00e1bados",
            "start": 938.98,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el fin de semana para",
            "start": 942.79,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "este recibir",
            "start": 946.39,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de nuevo",
            "start": 949.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del martes",
            "start": 951.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otra cantidad",
            "start": 953.18,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de dosis de la vacuna a facer",
            "start": 956.05,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 400.000",
            "start": 961.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 966.06,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 968.499,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "les recuerdo que terminando de vacunar",
            "start": 970.46,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos enfermeras trabajadores de",
            "start": 975.649,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hospitales kovic en el pa\u00eds que son los",
            "start": 979.49,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n atendiendo a los enfermos y",
            "start": 983.449,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "salvando vidas desde hace bastante",
            "start": 987.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 990.259,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "y hay que protegerlos",
            "start": 991.68,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "terminando vamos con los adultos mayores",
            "start": 994.72,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y esperemos que esto inicie ya la",
            "start": 1000.86,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de adultos mayores a finales",
            "start": 1005.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del mes",
            "start": 1009.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "a principios de",
            "start": 1012.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "febrero m\u00e1s tardar",
            "start": 1015.43,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "le llamamos",
            "start": 1018.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y ocuparnos de vacunar a todos los",
            "start": 1021.529,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1024.98,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ese es el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1027.55,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "y hay algunas im\u00e1genes",
            "start": 1030.78,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "mande",
            "start": 1036.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "a las 8 tendr\u00edamos",
            "start": 1038.73,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "ya la comunicaci\u00f3n con hospitales para",
            "start": 1042.26,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "que nos informen sobre c\u00f3mo va o c\u00f3mo",
            "start": 1047.959,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "inicia la vacunaci\u00f3n de este d\u00eda",
            "start": 1051.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entonces si hay preguntas",
            "start": 1053.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1059.01,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y 4 vamos as\u00ed empezamos",
            "start": 1061.23,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "presidente la primera pregunta ser\u00eda",
            "start": 1065.74,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "sobre el tema de la vacunaci\u00f3n se tiene",
            "start": 1068.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contemplado que en esta etapa se vacunen",
            "start": 1070.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los m\u00e9dicos particulares que",
            "start": 1072.679,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "atienden a pacientes con kobe 19 y lo",
            "start": 1075.08,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pregunto porque el d\u00eda de ayer tanto el",
            "start": 1078.47,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "sistema tec salud como el gobierno de",
            "start": 1079.909,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n reclamaron que los m\u00e9dicos de",
            "start": 1082.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este tipo de hospitales particulares no",
            "start": 1084.71,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las listas del personal que",
            "start": 1086.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pudiera ser vacuna de los siguientes",
            "start": 1089.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "d\u00edas si se va a vacunar a todos los",
            "start": 1091.159,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras y trabajadores",
            "start": 1094.46,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "de hospitales p\u00fablicos y privados que",
            "start": 1098.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "atienden como bits",
            "start": 1102.37,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 en comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 1105.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitales privados para tener el",
            "start": 1108.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "padrones se est\u00e1 en eso yo creo que aqu\u00ed",
            "start": 1110.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nos podr\u00edan informar c\u00f3mo vamos sobre",
            "start": 1114.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "este tema en particular",
            "start": 1117.67,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "gracias presidente secretarios muy",
            "start": 1124.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1127.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y efectivamente la idea es vacunar a",
            "start": 1128.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud que est\u00e1 en el",
            "start": 1132.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mayor riesgo de exposici\u00f3n al virus sars",
            "start": 1135.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "co2 causante de kobe 19 este es un",
            "start": 1137.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "criterio t\u00e9cnico que ha sido utilizado",
            "start": 1140.55,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en las recomendaciones de la",
            "start": 1142.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 1144.27,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "respecto a la integraci\u00f3n de los planes",
            "start": 1145.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nacionales de vacunaci\u00f3n contra kobe 19",
            "start": 1147.42,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y varios pa\u00edses hemos incorporado esta",
            "start": 1150.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "perspectiva t\u00e9cnicamente se le llama el",
            "start": 1152.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personal de primera l\u00ednea primera l\u00ednea",
            "start": 1155.19,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quiere decir exactamente eso es la",
            "start": 1157.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cercan\u00eda a los sitios de mayor",
            "start": 1159.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n al virus sars co2",
            "start": 1161.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no se distingue por razones",
            "start": 1164.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gicas",
            "start": 1166.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y privados y p\u00fablicos ambos son colegas",
            "start": 1168.6,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "son compa\u00f1eros compa\u00f1eras de la acci\u00f3n",
            "start": 1172.62,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de salud que tienen un riesgo aumentado",
            "start": 1176.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de exposici\u00f3n al virus recordar que no",
            "start": 1179.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se trata solamente de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos",
            "start": 1181.95,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y enfermeras y enfermeros se trata de",
            "start": 1184.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "once categor\u00edas laborales y sus an\u00e1logos",
            "start": 1186.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en el sector privado que est\u00e1n en las",
            "start": 1189.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unidades cl\u00ednicas las unidades de",
            "start": 1192.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a kobe 19 y tambi\u00e9n recordar",
            "start": 1194.22,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que no aplica para el personal",
            "start": 1197.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "administrativo de salud que no est\u00e1",
            "start": 1200.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "precisamente no est\u00e1 en las zonas de",
            "start": 1204.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mayor riesgo es decir por ejemplo las",
            "start": 1207.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas funcionarias p\u00fablicas nosotros",
            "start": 1209.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mismos mi maestro el doctor a coser y",
            "start": 1212.52,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hoy los directores de las instituciones",
            "start": 1214.92,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de seguridad social y muchos otros que",
            "start": 1217.35,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no estamos en el campo cl\u00ednico no",
            "start": 1220.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estamos sujetos a ese nivel del riesgo",
            "start": 1222.99,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "por lo tanto no tenemos por qu\u00e9 ser",
            "start": 1224.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vacunados con respecto a ese criterio lo",
            "start": 1226.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "seremos en su momento con respecto a",
            "start": 1229.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nuestra edad y nuestras condiciones de",
            "start": 1231.45,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "salud etc\u00e9tera",
            "start": 1233.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este mismo mes tambi\u00e9n ahora aqu\u00ed una",
            "start": 1235.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cosa que comentamos ayer ah\u00ed estuvimos",
            "start": 1238.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una sesi\u00f3n extraordinaria la primera de",
            "start": 1240.82,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "2.021 del consejo nacional de salud que",
            "start": 1244.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fue convocada por el secretario de salud",
            "start": 1247.659,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "quien recibe persie preside este consejo",
            "start": 1249.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o par\u00e9ntesis no confundir el",
            "start": 1252.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "consejo nacional de salud con el consejo",
            "start": 1254.2,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de salubridad general el primero es un",
            "start": 1257.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano de coordinaci\u00f3n del sistema",
            "start": 1259.33,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "nacional de salud el segundo es una",
            "start": 1262.0,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "autoridad sanitaria colegiada",
            "start": 1265.059,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "pero el consejo nacional de salud se",
            "start": 1267.33,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3 ayer en sesi\u00f3n extraordinaria",
            "start": 1270.06,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para seguir conversando sobre el plan de",
            "start": 1272.51,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con la primera sesi\u00f3n",
            "start": 1276.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "extraordinaria sobre este tema ocurri\u00f3",
            "start": 1278.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "el pasado 9 de diciembre y continuamos",
            "start": 1280.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "actualizando la informaci\u00f3n a todos los",
            "start": 1284.15,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "colegas secretarias y secretarios de",
            "start": 1287.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "salud sobre el operativo de aplicaci\u00f3n",
            "start": 1289.05,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de la vacuna uno de los temas que fue",
            "start": 1292.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ampliamente comentado fue precisamente",
            "start": 1294.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta inquietud se qued\u00f3 completamente",
            "start": 1296.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "claro que tambi\u00e9n se incluye al sector",
            "start": 1298.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "privado y un reto operativo es tenerlas",
            "start": 1301.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "listas apropiadas de ese personal en el",
            "start": 1305.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sector p\u00fablico est\u00e1 representando de",
            "start": 1308.43,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hecho un reto en las instituciones",
            "start": 1310.35,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacionales ha sido mucho m\u00e1s f\u00e1cil tener",
            "start": 1312.42,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las listas las listas nominales del",
            "start": 1314.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personal en donde se identifica con",
            "start": 1317.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "claridad qui\u00e9n est\u00e1 en las unidades kobe",
            "start": 1319.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y quien no est\u00e1 en las unidades cobit",
            "start": 1322.41,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 en la acci\u00f3n cl\u00ednica y quien",
            "start": 1324.09,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fuera de la acci\u00f3n cl\u00ednica",
            "start": 1325.98,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ha sido un poco m\u00e1s complejo tener",
            "start": 1328.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "listados semejantes para las 32",
            "start": 1330.65,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas estatales de salud recordar",
            "start": 1332.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que estas dependen de los gobiernos",
            "start": 1335.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estatales desde 1997 y los distintos",
            "start": 1337.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "listados no es son tan claros hay",
            "start": 1341.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples razones sobre todo",
            "start": 1344.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "administrativas de este reto si nos",
            "start": 1346.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "vamos al sector privado es a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 1348.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "complicado porque no existe uno pocos",
            "start": 1350.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "organismos \u00fanicos de representaci\u00f3n del",
            "start": 1354.53,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sector privado y de salud es un conjunto",
            "start": 1357.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy amplio desde hace un par de semanas",
            "start": 1361.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se ha tenido contacto con los",
            "start": 1363.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "presidentes de las m\u00e1s grandes",
            "start": 1366.65,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asociaciones de hospitales privados la",
            "start": 1368.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de hospitales privados a",
            "start": 1371.99,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cargo de olegario v\u00e1zquez aldir y la el",
            "start": 1373.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consorcio mexicano de hospitales",
            "start": 1377.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "privados a cargo de javier potes quienes",
            "start": 1379.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "han venido aqu\u00ed en varias ocasiones y",
            "start": 1383.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hay muy buena comunicaci\u00f3n con ellos y",
            "start": 1385.55,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "les hemos pedido ayuda para que a trav\u00e9s",
            "start": 1387.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de estas asociaciones se integren las",
            "start": 1389.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "listas y estas listas sean",
            "start": 1392.12,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "apropiadamente validadas",
            "start": 1393.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la validaci\u00f3n es imprescindible porque",
            "start": 1395.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que se requiere es certidumbre de que",
            "start": 1397.49,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "la persona que entra en un listado en el",
            "start": 1400.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "orden de prioridad que corresponde a su",
            "start": 1402.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "nivel de riesgo entonces estamos en eso",
            "start": 1406.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "conforme se vayan integrando las listas",
            "start": 1408.32,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se lograr\u00e1n vacunar nosotros esperamos",
            "start": 1410.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que el sector privado sea capaz de",
            "start": 1413.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lograr este nivel de coordinaci\u00f3n y de",
            "start": 1415.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "claridad y desde luego el gobierno est\u00e1",
            "start": 1417.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la mejor disposici\u00f3n e intenci\u00f3n de",
            "start": 1419.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vacunar a nuestros colegas del sector",
            "start": 1422.48,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "privado doctor presidente y siempre me",
            "start": 1424.28,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "permite una segunda pregunta uno de los",
            "start": 1427.309,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "temas que sigue presente a pesar de la",
            "start": 1429.95,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pandemia es la inseguridad",
            "start": 1432.02,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "particularmente en el estado de",
            "start": 1432.91,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "guanajuato donde hemos visto pues",
            "start": 1435.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "algunos eventos de violencia",
            "start": 1437.12,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recientemente con el asesinato de un",
            "start": 1438.73,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "diputado la masacre de una familia en",
            "start": 1441.53,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos d\u00edas est\u00e1 fallando la",
            "start": 1443.809,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estrategia en el estado de guanajuato",
            "start": 1446.929,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "para contener la violencia y si hay",
            "start": 1448.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "posibilidad de reforzar o de replantear",
            "start": 1450.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el operativo que se tiene en esta",
            "start": 1452.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entidad y estamos est\u00e9 atendiendo la",
            "start": 1454.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n especial de wana",
            "start": 1458.33,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad",
            "start": 1461.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1464.62,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sigue habiendo violencia homicidios",
            "start": 1466.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n entre grupos y tambi\u00e9n",
            "start": 1472.33,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "asesinatos d",
            "start": 1477.909,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "dirigentes acaba de fallecer y lo",
            "start": 1480.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lamentamos",
            "start": 1484.18,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "un legislador en guanajuato fue",
            "start": 1486.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "asesinado",
            "start": 1489.54,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y juventino rosas",
            "start": 1491.62,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo este asunto",
            "start": 1494.82,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 1499.759,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "de que hay en guanajuato una profunda",
            "start": 1501.88,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n social",
            "start": 1507.46,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que se fue",
            "start": 1510.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estando durante a\u00f1os",
            "start": 1513.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1517.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 1519.42,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la tensi\u00f3n a la gente",
            "start": 1523.58,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "del bienestar del pueblo",
            "start": 1527.559,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "se permiti\u00f3",
            "start": 1534.73,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1536.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 1538.429,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de grupos dedicados a la delincuencia",
            "start": 1541.99,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "esto es un asunto muy aleccionador",
            "start": 1547.11,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "como un modelo econ\u00f3mico",
            "start": 1551.809,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1555.68,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n social",
            "start": 1559.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no funciona",
            "start": 1563.879,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "porque guanajuato",
            "start": 1566.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "es de las entidades con m\u00e1s crecimiento",
            "start": 1569.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 1571.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 1573.59,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es al mismo tiempo",
            "start": 1575.44,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la entidad est\u00e1 dentro de las entidades",
            "start": 1579.01,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s violencia",
            "start": 1583.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 1586.22,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1589.87,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "hay desarrollo industrial",
            "start": 1591.81,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empresas de maquiladoras",
            "start": 1599.72,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para el mercado incluso para",
            "start": 1607.12,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la exportaci\u00f3n",
            "start": 1610.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hasta generaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1613.77,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1617.67,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1618.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1620.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 1623.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con ese modelo",
            "start": 1625.389,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "guanajuato al mismo tiempo desde los",
            "start": 1628.85,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "estados con menos inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1631.04,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en salud en educaci\u00f3n en bienestar",
            "start": 1635.779,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "se ha puesto mucho a la privatizaci\u00f3n",
            "start": 1639.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que",
            "start": 1643.38,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "en una visita",
            "start": 1646.22,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "a un municipio de 2",
            "start": 1648.519,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "municipios de guanajuato",
            "start": 1654.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "supe ah\u00ed me informaron",
            "start": 1657.83,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que en ese municipio no recuerdo ahora",
            "start": 1661.96,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 1663.85,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda una escuela preparatoria",
            "start": 1665.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1667.89,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la cabecera municipal",
            "start": 1670.509,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque en vez de fortalecer la educaci\u00f3n",
            "start": 1675.86,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se puso la educaci\u00f3n al mercado",
            "start": 1678.23,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3 a la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 1682.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1684.899,
            "duration": 2.091
        },
        {
            "text": "cobrar colegiaturas y ya lo he dicho",
            "start": 1688.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 1691.72,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n",
            "start": 1693.549,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "privada",
            "start": 1695.259,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "y que tiene para pagar una escuela",
            "start": 1698.23,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "privada que tiene para poder colegiatura",
            "start": 1700.63,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "lo puede hacer est\u00e9 en su derecho pero",
            "start": 1702.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gobierno obligado a garantizar la",
            "start": 1704.049,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 1707.02,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todos los niveles escolares",
            "start": 1709.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1713.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siento que eso fue una falla",
            "start": 1715.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fue un error",
            "start": 1719.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "garrafas durante mucho tiempo se",
            "start": 1721.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 a los j\u00f3venes abandon\u00f3 la",
            "start": 1725.0,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1727.82,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se permiti\u00f3 una convivencia",
            "start": 1731.76,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "entre autoridades",
            "start": 1737.36,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "y miembros de la delincuencia",
            "start": 1742.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entonces hay una descomposici\u00f3n social",
            "start": 1747.48,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y se tiene que",
            "start": 1752.8,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "atender as\u00ed el problema",
            "start": 1755.83,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "primero marcando muy bien lo que hemos",
            "start": 1761.29,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dicho la l\u00ednea divisoria entre",
            "start": 1765.1,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "delincuencia y autoridad",
            "start": 1767.83,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "que no haya contubernios",
            "start": 1770.029,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que no sea lo mismo que las polic\u00edas",
            "start": 1773.87,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "municipales las autoridades estatales no",
            "start": 1776.87,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 1780.26,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "vinculadas a la delincuencia que la",
            "start": 1782.04,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "lengua ya no tenga protecci\u00f3n del",
            "start": 1785.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1787.09,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1791.28,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "eso es lo que pensamos y sobre todo",
            "start": 1792.83,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "atender el problema social",
            "start": 1798.399,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa en los municipios que pasa en",
            "start": 1802.44,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 1804.779,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1808.2,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "hacer con los j\u00f3venes",
            "start": 1809.69,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no",
            "start": 1814.14,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "desde incorporarlos",
            "start": 1816.15,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "al trabajo al estudio no dejarse",
            "start": 1819.789,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "a la delincuencia que no los enganche",
            "start": 1824.169,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer un trabajo m\u00e1s",
            "start": 1829.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a fondo",
            "start": 1835.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya de por s\u00ed desde que inici\u00f3 el",
            "start": 1837.69,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gobierno los j\u00f3venes tienen atenci\u00f3n",
            "start": 1840.72,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "especial desde que inici\u00f3 nuestro",
            "start": 1843.269,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno muy contrario a lo que se ven\u00eda",
            "start": 1845.549,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "haciendo antes ni volteaban a ver a los",
            "start": 1848.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1852.0,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que hicieron fue llamarles",
            "start": 1853.11,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ninis",
            "start": 1855.57,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de manera despectiva que ni estudian ni",
            "start": 1857.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "trabajan y nunca hicieron nada por los",
            "start": 1860.179,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1862.22,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "y todos lo quer\u00edan resolver",
            "start": 1864.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "con medidas coercitivas",
            "start": 1866.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin atender el fondo del asunto los",
            "start": 1869.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "graves problemas de desintegraci\u00f3n en",
            "start": 1874.779,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "las familias del abandono a los j\u00f3venes",
            "start": 1876.7,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "el que los j\u00f3venes se fueron",
            "start": 1880.99,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desarroll\u00e1ndose fueron creando",
            "start": 1885.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1889.61,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1890.31,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tutela",
            "start": 1891.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los que pierden la vida en los",
            "start": 1895.65,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 1897.93,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda j\u00f3venes",
            "start": 1900.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n encontrando lamentablemente fosas",
            "start": 1905.049,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "y todo indica de que son j\u00f3venes",
            "start": 1909.62,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 1913.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en el caso de guanajuato",
            "start": 1918.58,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "a diario estamos viendo la situaci\u00f3n les",
            "start": 1921.83,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "voy a mostrar lo de ayer",
            "start": 1926.87,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "para que tengamos una idea de c\u00f3mo si",
            "start": 1929.51,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos que aplicarnos m\u00e1s",
            "start": 1933.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a ver si tienen",
            "start": 1940.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto fue alguien es de los",
            "start": 1944.39,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1947.399,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "con menos homicidios",
            "start": 1950.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de todos",
            "start": 1961.89,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 1969.33,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en 18",
            "start": 1976.84,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "estados o cuando menos con gomis y 1814",
            "start": 1980.55,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "no mis catorce estas de la rep\u00fablica",
            "start": 1987.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 1991.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este es el reporte de hoy eso es lo que",
            "start": 1992.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "vemos todos los d\u00edas",
            "start": 1996.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en el caso de mi sitio tambi\u00e9n",
            "start": 1998.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "otros delitos",
            "start": 2000.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "asuntos delicados",
            "start": 2004.1,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 2006.58,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pero miren de los 68",
            "start": 2010.38,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "13",
            "start": 2015.0,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 2017.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "19%",
            "start": 2022.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces si tenemos que seguir",
            "start": 2027.34,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "entendiendo",
            "start": 2031.66,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "hay presencia de la guardia nacional",
            "start": 2033.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hay presencia de",
            "start": 2039.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito",
            "start": 2044.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2046.6,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "necesitamos trabajar m\u00e1s abajo",
            "start": 2049.919,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 2057.05,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a tender m\u00e1s",
            "start": 2058.87,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "problema de las composiciones sociales",
            "start": 2063.06,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n y este",
            "start": 2067.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 2072.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "mescolanza",
            "start": 2078.09,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "con tu verne",
            "start": 2081.04,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de delincuencia con autoridades",
            "start": 2083.05,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 2088.109,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales",
            "start": 2090.75,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presidencias municipales",
            "start": 2093.52,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "o ayuntamientos",
            "start": 2096.74,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "autoridades judiciales",
            "start": 2099.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que se del min y eso estamos todos",
            "start": 2105.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajando gracias presidente si me",
            "start": 2109.79,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permite un tercer tema preguntarle sobre",
            "start": 2111.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el estatus de esta propuesta que har\u00e1 el",
            "start": 2114.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gobierno para absorber los organismos",
            "start": 2116.72,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos si ya se decidi\u00f3 cu\u00e1les ser\u00edan",
            "start": 2119.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "absorbidos por la estructura del",
            "start": 2121.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gobierno federal y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece",
            "start": 2124.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ayer una organizaci\u00f3n de",
            "start": 2127.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "derechos humanos dec\u00eda que bueno no es",
            "start": 2128.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no es correcto y calific\u00f3 de aberrante",
            "start": 2132.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que pudiera absorber el gobierno federal",
            "start": 2134.66,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el linaje",
            "start": 2137.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bueno estos organismos pues tienen que",
            "start": 2139.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 2143.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 2147.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y otras estructuras",
            "start": 2149.91,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2154.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "son ellos",
            "start": 2157.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n organismos internacionales",
            "start": 2160.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 2165.72,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "que pagan las naciones",
            "start": 2168.66,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "se mantienen",
            "start": 2173.829,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "pues a especialistas expertos",
            "start": 2176.21,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que ganan en d\u00f3lar",
            "start": 2181.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "por hacer recomendaciones muchas veces",
            "start": 2184.56,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "usted no apegadas a la realidad sesgadas",
            "start": 2189.57,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "esto es tienen que defender tambi\u00e9n a",
            "start": 2196.829,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "los organismos",
            "start": 2198.809,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues equivalentes en los estados",
            "start": 2200.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 2204.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses",
            "start": 2206.16,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "pero respetando sus opiniones sus puntos",
            "start": 2208.76,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de vista nosotros tenemos que ajustar",
            "start": 2213.35,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "nuestras estructuras administrativas a",
            "start": 2217.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la nueva realidad",
            "start": 2221.18,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "no le puede costar tanto",
            "start": 2223.19,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "al pueblo mantener al gobierno",
            "start": 2228.859,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "era un gobierno mantenido y bueno para",
            "start": 2233.039,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2236.579,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "todo el presupuesto",
            "start": 2237.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se lo tragaba el mismo gobierno",
            "start": 2240.14,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9",
            "start": 2244.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "orientaba presupuesto en beneficio de la",
            "start": 2246.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 2250.319,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es un gobierno oneroso",
            "start": 2254.2,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "un gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 2260.08,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense no se habla",
            "start": 2264.6,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2269.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "nadie mencionaba de que hab\u00edan 8.000",
            "start": 2271.39,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "elementos del estado mayor para cuidar",
            "start": 2275.26,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "al presidente de m\u00e9xico",
            "start": 2278.619,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2282.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en los medios sobre opositores",
            "start": 2284.25,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2288.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los voy a seguir animando para que no",
            "start": 2290.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "dejen la oposici\u00f3n",
            "start": 2293.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo que no hac\u00edan antes pues ahora s\u00ed ya",
            "start": 2297.09,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "iniciaron como opositores",
            "start": 2300.51,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con rain",
            "start": 2307.26,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "lo que es el periodismo independiente",
            "start": 2309.18,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tus que antes",
            "start": 2312.859,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2315.269,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "cuestionaban absolutamente nada callaban",
            "start": 2317.09,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed dice",
            "start": 2322.38,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el estado mayor",
            "start": 2325.18,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con ocho mil elementos para cuidar al",
            "start": 2327.7,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "presidente en que el lugar del mundo",
            "start": 2330.339,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hay esos excesos",
            "start": 2335.099,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2336.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed tenemos todav\u00eda lo de",
            "start": 2338.83,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "el avi\u00f3n presidencial que no lo pudo",
            "start": 2342.86,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vender",
            "start": 2345.26,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "porque fue mandado a cesc",
            "start": 2348.069,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "como si se tratara",
            "start": 2353.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "de monarcas",
            "start": 2358.27,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "de faraones",
            "start": 2362.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "un avi\u00f3n de gran lujo",
            "start": 2367.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si no lo",
            "start": 2374.99,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "vendemos",
            "start": 2377.74,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "significa pagar siete mil millones de",
            "start": 2380.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 2384.14,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "aunque cada vez acabe eso",
            "start": 2386.589,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2391.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "era m\u00e9xico y todav\u00eda tenemos que",
            "start": 2393.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "enfrentar a amparos",
            "start": 2396.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de los que defienden",
            "start": 2399.17,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "la burocracia dorada",
            "start": 2404.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "eran los servidores p\u00fablicos de mexico",
            "start": 2409.359,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los mejor pagados en el mundo",
            "start": 2411.849,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "casi estaba",
            "start": 2416.12,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "los expresidentes",
            "start": 2421.27,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s pensi\u00f3n recib\u00edan en el mundo",
            "start": 2425.039,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los expresidentes de m\u00e9xico",
            "start": 2430.82,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y nada de eso",
            "start": 2434.27,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se cuestionaba",
            "start": 2437.329,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y eso ya no existe",
            "start": 2441.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces eso nos ha permitido ahorrar",
            "start": 2445.609,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mucho imag\u00ednense cu\u00e1nto nos vamos a",
            "start": 2447.98,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 2451.819,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ahora que vamos a realizar los contratos",
            "start": 2453.45,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "de los penales en los reclusorios lo que",
            "start": 2458.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se dio a conocer ayer",
            "start": 2462.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es el gran abuso de pagar",
            "start": 2465.05,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "por 12 mil reclusos",
            "start": 2469.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en 8",
            "start": 2473.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "penales",
            "start": 2476.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2478.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2483.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un costo por recluso sin incluir",
            "start": 2488.98,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 2493.23,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sin incluir lo que paga del estado",
            "start": 2496.11,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por la custodia",
            "start": 2499.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de tres mil quinientos pesos diarios por",
            "start": 2502.4,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "recluso",
            "start": 2505.609,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "al mes como 100 mil pesos",
            "start": 2508.97,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 ganando el presidente",
            "start": 2512.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "16 mil millones de pesos al a\u00f1o",
            "start": 2517.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y los contratos entregados",
            "start": 2522.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a puro influyente",
            "start": 2525.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y hasta due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n",
            "start": 2527.65,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y a pol\u00edticos o familiares de pol\u00edticos",
            "start": 2534.57,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "uno de estos que recibieron contratos",
            "start": 2539.109,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "los cu\u00f1ados de carlos salinas de gortari",
            "start": 2542.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se serv\u00edan con la cuchara grande",
            "start": 2549.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "por eso no hay investigaci\u00f3n se apenas",
            "start": 2554.15,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 la nota",
            "start": 2557.45,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "en la p\u00e1gina 23 de los peri\u00f3dicos",
            "start": 2561.71,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ayer este",
            "start": 2568.72,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "quinto grado sexto grado cuarto grado",
            "start": 2570.789,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tercer grado",
            "start": 2574.689,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "todo salud",
            "start": 2576.539,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en televisa",
            "start": 2579.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "a ver si sali\u00f3 lo de los cu\u00f1ados de",
            "start": 2582.799,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "salinas en el reforma",
            "start": 2585.739,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "la primera plana",
            "start": 2588.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque no me digan que no es nota",
            "start": 2592.75,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 2598.619,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pues ellos defienden a estos organismos",
            "start": 2601.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 2605.18,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que les comento vamos a seguir",
            "start": 2607.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "con el debate",
            "start": 2611.559,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "este no le hace que se enoje",
            "start": 2614.22,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "nos cuestionen y hasta nos insulten pero",
            "start": 2620.13,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar porque necesitamos",
            "start": 2625.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyar a la gente a la gente pobre a la",
            "start": 2627.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "gente necesitada",
            "start": 2631.26,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "ahora con la pandemia",
            "start": 2632.31,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "si ahorramos",
            "start": 2635.089,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "pues vamos a tener para darle cr\u00e9ditos",
            "start": 2637.98,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "o para aumentar el n\u00famero de cr\u00e9ditos a",
            "start": 2641.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os empresarios",
            "start": 2645.19,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "del sector formal del sector informal",
            "start": 2647.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y ayudar",
            "start": 2651.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "comerciantes y restauranteros",
            "start": 2654.2,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pero hay que acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2658.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "porque estos mismos medios",
            "start": 2663.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "son los que este",
            "start": 2666.83,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "promueven de que hay que ayudar",
            "start": 2670.36,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "pues claro que hay que ayudar",
            "start": 2675.17,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "a las empresas y que haya trabajo",
            "start": 2678.63,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "que no haya despidos de trabajadores",
            "start": 2684.52,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "pero para eso",
            "start": 2687.18,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pues necesitamos seguir limpiando de",
            "start": 2690.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el gobierno que haya",
            "start": 2693.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 2695.92,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 200 organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 2699.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 2705.329,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presupuesto destinado a estos organismos",
            "start": 2707.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de cerca de 500 mil millones de pesos al",
            "start": 2710.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2713.85,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "vamos a suponer",
            "start": 2714.97,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "que nos ahorramos",
            "start": 2718.9,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "de los 500 mil millones un 10%",
            "start": 2724.11,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "son 50.000 millones",
            "start": 2729.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "al reclusorio no todo alcanz\u00f3 a ver",
            "start": 2736.7,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "no es nota",
            "start": 2745.609,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "si est\u00e1s por poner un ejemplo y al",
            "start": 2752.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que hablaron los del quinto",
            "start": 2755.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "grado de televisa y los expertos",
            "start": 2757.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la masa investigue",
            "start": 2761.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no ser\u00e1 que se la dedicaron a",
            "start": 2764.13,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "al doctor rescate",
            "start": 2767.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque eso es este cliente",
            "start": 2772.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "solo para desde la visi\u00f3n /",
            "start": 2775.859,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de estos 200 organismos que menciona que",
            "start": 2778.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "existen ya se decidi\u00f3 cuantos en la",
            "start": 2781.43,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "propuesta ser\u00edan s\u00ed si el congreso lo",
            "start": 2784.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "determina de esa manera absorbidos por",
            "start": 2787.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el gobierno federal s\u00ed",
            "start": 2789.05,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "vamos primero a hacer la revisi\u00f3n de los",
            "start": 2792.56,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "que no necesitan reforma",
            "start": 2796.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le gall",
            "start": 2800.29,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "que fueron creados por el ejecutivo",
            "start": 2802.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "lo que hemos hablado de existe un",
            "start": 2806.27,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "organismo en gobernaci\u00f3n para defender a",
            "start": 2810.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes",
            "start": 2812.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo es del dif",
            "start": 2815.65,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2817.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchos porque ese organismo",
            "start": 2820.069,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2823.26,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2825.119,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2826.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pasa a formar parte del dif",
            "start": 2828.25,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aclarando en ning\u00fan caso se va a",
            "start": 2832.18,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "despedir a trabajadores",
            "start": 2836.41,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "disponible el ejemplo de que ya no va a",
            "start": 2839.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haber oficina de coordinaci\u00f3n de",
            "start": 2842.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "presidencia donde estaba alfonso rombo",
            "start": 2844.08,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 mucho",
            "start": 2847.77,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "que siempre voy a reconocer",
            "start": 2850.89,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "su gran apoyo como enlace con el sector",
            "start": 2855.589,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "empresarial",
            "start": 2859.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2862.21,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 el ya desaparece esa oficina",
            "start": 2863.92,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pero en esa oficina",
            "start": 2868.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hay trabajadores",
            "start": 2873.339,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "que vienen desde que en esa oficina",
            "start": 2875.579,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estaba de jefe",
            "start": 2878.63,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "c\u00f3rdova montoya",
            "start": 2882.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "desde los tiempos de salinas",
            "start": 2885.48,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "ellos son trabajadores que tienen 25 o",
            "start": 2889.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "27 a\u00f1os pues ni mal que los vamos a",
            "start": 2892.57,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "correr",
            "start": 2895.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene una gran injusticia",
            "start": 2896.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que se mantiene pero ya no tenemos",
            "start": 2899.29,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "el aparato arriba y ah\u00ed ahorramos",
            "start": 2903.079,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "que ese es el prop\u00f3sito",
            "start": 2907.12,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces primero va a ser todo lo",
            "start": 2911.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "relacionado con acuerdos del ejecutivo",
            "start": 2914.79,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "lo que no requiera reforma legal",
            "start": 2917.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 2923.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "revisar cu\u00e1ntos organismos hay as\u00ed",
            "start": 2927.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significan duplicidades gastos",
            "start": 2933.119,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "innecesarios",
            "start": 2937.259,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "super solos",
            "start": 2939.67,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a centrarnos en lo fundamental en lo",
            "start": 2942.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico",
            "start": 2945.23,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y luego ya vemos organismos",
            "start": 2949.17,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos creados por ley",
            "start": 2953.98,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hay y cu\u00e1ntos nos cuestan",
            "start": 2958.52,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y si podemos",
            "start": 2962.589,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "trasladar las funciones esos organismos",
            "start": 2967.21,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "a las dependencias",
            "start": 2970.0,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "existentes por ejemplo",
            "start": 2973.319,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "eliges",
            "start": 2976.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y es posible que regrese a",
            "start": 2979.5,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "comunicaciones como estaba",
            "start": 2982.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "anteriormente",
            "start": 2986.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "usted sabe",
            "start": 2990.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque no regresa",
            "start": 2991.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a la secretar\u00eda de comunicaciones",
            "start": 2994.47,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2997.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nos ahorramos",
            "start": 2999.43,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 3002.25,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "hay otro organismo para combatirla",
            "start": 3005.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "falta de competencia o para evitar el",
            "start": 3014.07,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "monopolio no s\u00e9 c\u00f3mo se llama",
            "start": 3018.27,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l es la sigla que ofrece esa",
            "start": 3024.27,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ahora que enviamos la iniciativa para",
            "start": 3028.79,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que bajaran las comisiones que les",
            "start": 3033.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cobran a los trabajadores las afores",
            "start": 3036.87,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estas cruces koppers con cs",
            "start": 3041.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fue al congreso",
            "start": 3045.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "a oponerse",
            "start": 3049.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que se bajar\u00e1n las comisiones para que",
            "start": 3051.69,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "los trabajadores se reciban m\u00e1s de",
            "start": 3054.24,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 3057.599,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3058.9,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "planteando de que no ten\u00eda por qu\u00e9",
            "start": 3061.9,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "establecerse un m\u00ednimo en el cobro de",
            "start": 3065.109,
            "duration": 8.771
        },
        {
            "text": "comisiones cuando desde que se cre\u00f3 el",
            "start": 3068.989,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "mecanismo de las afores para administrar",
            "start": 3073.88,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "las pensiones de los trabajadores han",
            "start": 3077.479,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "cobrado las afores lo que han querido",
            "start": 3079.549,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "por encima de lo que cobran",
            "start": 3083.67,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses del mundo han hecho su",
            "start": 3086.799,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "agosto",
            "start": 3089.439,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "porque ellos los que tienen las afores",
            "start": 3091.3,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "manejaban el gobierno",
            "start": 3096.27,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "estudian tomados \u00e9l gobierna como",
            "start": 3100.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "suced\u00eda en otros casos eso es el colmo",
            "start": 3102.39,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "es que haya un organismo",
            "start": 3106.83,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ese que defienda",
            "start": 3111.38,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a las afores en contra de los",
            "start": 3115.069,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3117.559,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que le cuesta",
            "start": 3121.999,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3126.18,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que se paga con",
            "start": 3127.93,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que es dinero del",
            "start": 3131.15,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3134.52,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces saber que esa dependencia no",
            "start": 3137.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar en econom\u00eda",
            "start": 3141.849,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "en la secretaria econom\u00eda",
            "start": 3144.6,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "la de la transparencia",
            "start": 3150.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este la crearon y ha sido",
            "start": 3155.62,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la gran tapadera",
            "start": 3159.23,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "porque es para transparentar",
            "start": 3164.31,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "lo que sucede en el gobierno pero esa",
            "start": 3168.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3172.339,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "ha declarado en casos",
            "start": 3174.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este importantes",
            "start": 3177.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3181.0,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "no puede entregar informaci\u00f3n porque",
            "start": 3183.01,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reservada",
            "start": 3184.93,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de informaci\u00f3n",
            "start": 3187.51,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cuando fox condona impuestos",
            "start": 3190.66,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a todos los que salieron beneficiados",
            "start": 3195.91,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "empresarios banqueros la lista",
            "start": 3198.99,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "reservada a 10 a\u00f1os",
            "start": 3203.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "quien decide",
            "start": 3207.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "ese instituto de la transparencia",
            "start": 3210.57,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cuando odebrecht",
            "start": 3214.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que entregan ese contrato leonino que es",
            "start": 3217.5,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo mundial de corrupci\u00f3n",
            "start": 3221.16,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "declara tambi\u00e9n",
            "start": 3225.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "reservada la informaci\u00f3n",
            "start": 3228.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del instituto de la transferencia",
            "start": 3231.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "bueno la pregunta es de nuevo que no",
            "start": 3234.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ese instituto que cuesta",
            "start": 3237.48,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alrededor de mil millones de pesos",
            "start": 3239.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mantenerlo",
            "start": 3241.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "porque todos tienen consejeros todos",
            "start": 3243.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estos institutos",
            "start": 3246.27,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ganan doscientos trescientos mil",
            "start": 3248.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3252.55,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "mensuales 23 veces m\u00e1s que lo que dan el",
            "start": 3256.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3259.849,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n establece ning\u00fan",
            "start": 3261.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "funcionario puede ganar m\u00e1s que lo que",
            "start": 3263.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "obtiene el presidente de la republica se",
            "start": 3266.72,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ampararon",
            "start": 3269.24,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "y este les dieron la amparo en una",
            "start": 3273.349,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n desde mi punto de vista",
            "start": 3276.65,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "retorcida de la ley sesgada",
            "start": 3281.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "entonces que no se puede que sea la",
            "start": 3288.73,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica que ya existe",
            "start": 3292.18,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "dejamos",
            "start": 3296.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la transparencia y quitamos",
            "start": 3300.14,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n p\u00fablica porque vamos a tener",
            "start": 3304.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 3307.33,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no solo son dos",
            "start": 3310.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 3312.61,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "tiene tambi\u00e9n la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n",
            "start": 3315.88,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y el poder legislativo",
            "start": 3321.49,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tiene la auditor\u00eda superior de la",
            "start": 3325.54,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n",
            "start": 3328.99,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "esto es para que tantos aparatos",
            "start": 3333.54,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "si podemos ahorrar claro vamos al debate",
            "start": 3336.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "si les hablo de los organismos que",
            "start": 3342.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "crearon con la llamada reforma",
            "start": 3346.14,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 3347.93,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es incre\u00edble",
            "start": 3350.07,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "como ocho o diez organismos entonces",
            "start": 3352.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "para que esta peniques",
            "start": 3356.55,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "para que est\u00e9 el consejo de pemex si hay",
            "start": 3358.52,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s tres organismos independientes",
            "start": 3361.04,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con pemex que fueron",
            "start": 3366.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "creados con la reforma energ\u00e9tica en",
            "start": 3369.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "donde ganan muy bien todos los",
            "start": 3373.0,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "consejeros",
            "start": 3376.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad es",
            "start": 3379.01,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tiene su consejo pero la parte",
            "start": 3380.87,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "hay como tres o cuatro organismos",
            "start": 3384.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3386.28,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "bueno dejamos los organismos y quitamos",
            "start": 3387.75,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 3390.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para que es entonces la secretaria de",
            "start": 3394.97,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 3397.4,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "porque tener adem\u00e1s de la secretaria",
            "start": 3400.95,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "energ\u00eda 10 organismos",
            "start": 3403.53,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos",
            "start": 3408.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 funciones desempe\u00f1an",
            "start": 3410.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y son unas ara\u00f1as",
            "start": 3414.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "sus estructuras administrativos",
            "start": 3417.91,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "sus este",
            "start": 3423.88,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3427.77,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "si aparatos sus organigramas si todo eso",
            "start": 3429.5,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "va a debate y aqu\u00ed se va a presentar",
            "start": 3436.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas direcciones estamos hablando",
            "start": 3441.31,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de direcciones en el gobierno",
            "start": 3445.56,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que son ahora a pesar de la disminuci\u00f3n",
            "start": 3449.59,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de lo que ganan los servidores p\u00fablicos",
            "start": 3454.63,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues son de las",
            "start": 3456.91,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que cuando menos son 80",
            "start": 3459.76,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "hasta cien mil pesos",
            "start": 3463.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3466.109,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "no estamos hablando en suma en estos",
            "start": 3468.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "organismos",
            "start": 3470.22,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "debemos estar hablando de m\u00e1s de 1000",
            "start": 3471.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "direcciones",
            "start": 3475.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y eso que ya quitamos todas las",
            "start": 3478.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "direcciones adjuntas que creo",
            "start": 3480.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 3483.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cuando llegas",
            "start": 3485.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "aparte de las direcciones generales",
            "start": 3490.39,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "crearon direcciones adjuntas",
            "start": 3492.339,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de 200",
            "start": 3495.5,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces ese es el prop\u00f3sito yo entiendo",
            "start": 3499.46,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 inconforme porque adem\u00e1s porque",
            "start": 3504.28,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "crearon todos estos organismos",
            "start": 3509.39,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "supuestamente aut\u00f3nomos",
            "start": 3511.55,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "pues para tener all\u00ed a sus",
            "start": 3514.63,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y representantes",
            "start": 3519.569,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y exponer el caso del instituto de la",
            "start": 3524.27,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "competencia",
            "start": 3528.59,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para garantizar la competencia y evitar",
            "start": 3531.269,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "los monopolios como defiende",
            "start": 3533.429,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "las afores",
            "start": 3538.609,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3539.69,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y as\u00ed fueron creando los organismos para",
            "start": 3543.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "protegerse en el caso de los organismos",
            "start": 3548.26,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "del sector energ\u00e9tico pues para mantener",
            "start": 3552.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la privatizaci\u00f3n",
            "start": 3555.37,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "para garantizar",
            "start": 3559.109,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "los intereses de las empresas",
            "start": 3561.26,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que venden energ\u00eda el\u00e9ctrica a la",
            "start": 3565.95,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad las",
            "start": 3568.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "empresas extranjeras estas empresas como",
            "start": 3570.089,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "repsol",
            "start": 3575.64,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "iberdrola",
            "start": 3577.77,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tienes el caso de iberdrola me",
            "start": 3579.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "entrevist\u00e9 con \u00e9l",
            "start": 3582.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "gerente de iberdrola",
            "start": 3585.53,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tres dijes vamos a revisar los contratos",
            "start": 3588.339,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "no pero si legal si podr\u00e1 ser legal pero",
            "start": 3594.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sin moral lo que hicieron",
            "start": 3597.01,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3600.33,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "van a contratar como funcionario de la",
            "start": 3601.999,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "empresa como directivo de la empresa a",
            "start": 3607.039,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "la que estaba de secretaria de energ\u00eda",
            "start": 3610.579,
            "duration": 10.671
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo van a contratar le dije al se\u00f1or",
            "start": 3616.62,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "de consejero al ex presidente calder\u00f3n",
            "start": 3621.25,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "como cuando",
            "start": 3626.15,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "termina ernesto zedillo",
            "start": 3628.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y se lo llevan de consejero a una de las",
            "start": 3631.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "empresas ferrocarrileras extranjeras que",
            "start": 3635.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se qued\u00f3 con los ferrocarriles",
            "start": 3638.5,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 3640.99,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "zedillo privatiza los ferrocarriles",
            "start": 3643.369,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "terminan",
            "start": 3646.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y se va a trabajar",
            "start": 3648.61,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a una de las empresas que recibi\u00f3 los",
            "start": 3652.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "ferrocarriles nacionales a las que",
            "start": 3655.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "les beneficio entreg\u00e1ndoles los",
            "start": 3661.23,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ferrocarriles de m\u00e9xico",
            "start": 3665.76,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "si hagan inmoralidad",
            "start": 3668.79,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces es poner orden eso es la",
            "start": 3673.57,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3677.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "e informar a la gente porque es",
            "start": 3679.53,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "importante ya podemos",
            "start": 3684.65,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con la vacunaci\u00f3n estamos ya en la",
            "start": 3687.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tercera fase",
            "start": 3690.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la vacuna",
            "start": 3692.41,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3695.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 3697.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la vacuna la vamos a tener pronto ya",
            "start": 3700.51,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "porque este est\u00e1 resultando exitosa",
            "start": 3703.09,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 3710.84,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "combatir la peste de la corrupci\u00f3n que",
            "start": 3712.63,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ya lo dije",
            "start": 3717.37,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "es peor que el cob y que la peste de la",
            "start": 3718.82,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3721.67,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "es peor",
            "start": 3723.599,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "que la malaria",
            "start": 3725.37,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y ya estamos por terminar de probar la",
            "start": 3729.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "vacuna ya quienes se les est\u00e1 aplicando",
            "start": 3732.44,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "en esta fase de prueba",
            "start": 3735.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n respondiendo bien",
            "start": 3743.22,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "no ha habido reacciones mayores",
            "start": 3745.91,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "algunos nada m\u00e1s que \u00e9ste",
            "start": 3750.32,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "protestan y tienen alguna alergia pero",
            "start": 3753.94,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "hasta es sarpullido nada m\u00e1s",
            "start": 3756.969,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "no pasa m\u00e1s eso es lo que me preguntaba",
            "start": 3762.05,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando se formaron los",
            "start": 3769.73,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "equipos viales que comentaba vamos a",
            "start": 3772.28,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empezar primero con los que dependen del",
            "start": 3775.31,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ejecutivo y luego vemos ya el an\u00e1lisis",
            "start": 3779.15,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n",
            "start": 3783.74,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "de los que requieren modificaciones de",
            "start": 3785.799,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ley y hay algunos que tienen que ver con",
            "start": 3789.549,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio o sea todos",
            "start": 3792.609,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "esos tienen que cuidar",
            "start": 3795.13,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "tienen que tratar",
            "start": 3798.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "depende de la interpretaci\u00f3n porque en",
            "start": 3800.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el caso del sector energ\u00e9tico nosotros",
            "start": 3803.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "cuidamos en el tratado de que las",
            "start": 3806.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decisiones de m\u00e9xico sean soberanas en",
            "start": 3809.19,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 3811.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 3813.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "entonces hay que ver qu\u00e9 interpretaci\u00f3n",
            "start": 3815.61,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "se le quiere dar a este tema del tratado",
            "start": 3818.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y de estos organismos",
            "start": 3823.11,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pero estamos en eso y aqu\u00ed lo vamos a",
            "start": 3825.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ventilar y es un buen tema de an\u00e1lisis",
            "start": 3828.29,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "de reflexi\u00f3n bueno ahora s\u00ed vamos",
            "start": 3832.49,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es baja california",
            "start": 3838.589,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "hospital general de tijuana vez recurso",
            "start": 3841.79,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "aborto",
            "start": 3844.16,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "muchas gracias presentes y vamos a tener",
            "start": 3845.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "un recorrido por seis hospitales estos",
            "start": 3847.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de distribuidos en el pa\u00eds de las 32 que",
            "start": 3851.22,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ayer se sumaron a esta gran acci\u00f3n",
            "start": 3854.04,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "log\u00edstica importante hist\u00f3rica y vamos a",
            "start": 3857.6,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "empezar por el hospital general de",
            "start": 3861.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tijuana en baja california donde el",
            "start": 3863.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "informativo nos estar\u00e1 a la brigada de",
            "start": 3866.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que ustedes conocen que en",
            "start": 3869.07,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cada unidad hospitalaria en este caso",
            "start": 3871.86,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cobit desde luego que est\u00e1n atendiendo a",
            "start": 3873.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pacientes con esta enfermedad el",
            "start": 3877.68,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "coordinador estatal es el maestro javier",
            "start": 3879.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas cabral soto y desde luego en",
            "start": 3881.85,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este lugar vamos a escuchar lo que el",
            "start": 3885.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tiene de inter\u00e9s en",
            "start": 3888.75,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "abriendo el micr\u00f3fono para ello",
            "start": 3891.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 3896.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde presidencia saludando los",
            "start": 3898.619,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mencionaba yo al maestro javier de jes\u00fas",
            "start": 3901.46,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "cabral que es el coordinador pero",
            "start": 3903.749,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ustedes se\u00f1alan desde luego quien",
            "start": 3906.749,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "participa y desde luego el principal",
            "start": 3908.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "actor aqu\u00ed en la en la ciudad de mexico",
            "start": 3911.16,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "en el palacio de gobierno es el se\u00f1or",
            "start": 3914.43,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "presidente a quien le pas\u00f3 el micr\u00f3fono",
            "start": 3916.049,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que nos informen c\u00f3mo va",
            "start": 3923.17,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 3928.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "si algunos de ustedes puede informarnos",
            "start": 3931.29,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y si me permiten",
            "start": 3936.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "soy el general miranda diplomado de",
            "start": 3940.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estado mayor ra\u00fal luna jaimes comandante",
            "start": 3942.509,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de la segunda zona militar buenos d\u00edas",
            "start": 3945.539,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 3950.699,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "secretario mi nombre es el doctor pere",
            "start": 3952.529,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "rico sobre el secretario de salud el",
            "start": 3954.089,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estado baja california y funciona en",
            "start": 3955.619,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este operativo precisamente es coordinar",
            "start": 3958.229,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al sector salud aqu\u00ed en el territorio",
            "start": 3960.539,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para implementar alineado a la",
            "start": 3962.489,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estrategia de salud de la vacunaci\u00f3n del",
            "start": 3964.829,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "territorio de m\u00e9xico precisamente en la",
            "start": 3967.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "primera fase que ser\u00eda al personal de",
            "start": 3971.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "salud adicional sembrar los cimientos",
            "start": 3973.049,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para la estrategia correcaminos para que",
            "start": 3975.059,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en una forma efectiva se vacune al",
            "start": 3977.759,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "adulto mayor en nuestro territorio es",
            "start": 3979.65,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "bastante extenso tomando la oportunidad",
            "start": 3982.229,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de agradecerle a usted de que nos env\u00eda",
            "start": 3984.839,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "esta vacuna para proteger a mis hermanos",
            "start": 3986.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y hermanas m\u00e9dicos y mencionarle que",
            "start": 3988.829,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed donde empieza la patria",
            "start": 3991.859,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "el sector salud seguir\u00e1 defiendo se",
            "start": 3994.05,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "defendiendo la bandera que tenga una",
            "start": 3996.18,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "excelente y productiva jornada laboral",
            "start": 3997.71,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mi nombre es alberto reyes escamilla",
            "start": 4002.39,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "director del hospital general de tijuana",
            "start": 4006.079,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 4009.35,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se encuentran aqu\u00ed con nosotros de la",
            "start": 4014.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "brigada de correcaminos designada este",
            "start": 4017.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nosocomio el doctor roberto sarabia el",
            "start": 4020.619,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gel y la enfermera guadalupe evangelista",
            "start": 4023.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "torres quienes se aplicar\u00e1n la primera",
            "start": 4026.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "vacuna del d\u00eda en este hospital",
            "start": 4028.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "asimismo se encuentra la enfermera carla",
            "start": 4030.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "daniela campus p\u00e9rez que elabora en el",
            "start": 4033.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "c\u00e9sped tal en la extensi\u00f3n de urgencias",
            "start": 4036.07,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de adultos quien ser\u00e1 la primer persona",
            "start": 4037.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "en recibir la vacuna en esta fecha si me",
            "start": 4040.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "permiten de ser un icono a la enfermedad",
            "start": 4043.39,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "carla para que los expresen su sentir",
            "start": 4045.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "con un personal de salud y estando en la",
            "start": 4050.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea de atenci\u00f3n a pacientes es",
            "start": 4052.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un privilegio ser vacunada ya que me",
            "start": 4055.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 much\u00edsima m\u00e1s seguridad y",
            "start": 4058.37,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tranquilidad al realizar los cuidados de",
            "start": 4060.8,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y poder regresar en pasadas",
            "start": 4062.51,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "el siguiente paso es iniciar con la esta",
            "start": 4066.39,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "primer vacuna",
            "start": 4070.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el esfuerzo del gobierno federal por la",
            "start": 4074.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la vacuna al personal que",
            "start": 4076.73,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "labor\u00f3 en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n a",
            "start": 4078.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "casos kobe se refleja en este estado con",
            "start": 4080.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el establecimiento de 14 hospitales como",
            "start": 4083.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "centros de vacunaci\u00f3n de los cuales",
            "start": 4086.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuatro se encuentran en tijuana 4 y",
            "start": 4088.9,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "ensenada 4 medical y 1 en tecate y 1 en",
            "start": 4092.18,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "san quint\u00edn a la fecha se encuentran",
            "start": 4096.049,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "integradas 19 brigadas correcaminos",
            "start": 4098.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "adscritas a los diferentes centros de",
            "start": 4100.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n conform\u00e1ndose de la siguiente",
            "start": 4102.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "manera los representantes servidores de",
            "start": 4104.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n un representante de sembrando",
            "start": 4107.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vidas o promotor de bienestar un",
            "start": 4109.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "representante de la educaci\u00f3n cuatro",
            "start": 4111.68,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "representantes de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4114.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "defensa nacional secretar\u00eda de marina o",
            "start": 4115.819,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "bien de la guardia nacional un enfermero",
            "start": 4118.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "un doctor dos voluntarios haciendo un",
            "start": 4120.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "total de 12 integrantes el d\u00eda 12 de",
            "start": 4123.589,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o se recibieron en esta",
            "start": 4127.069,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "entidad un total en 1950 frascos de",
            "start": 4129.049,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "vacunas equivalentes a 9 mil 750 dosis",
            "start": 4132.56,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la vacuna se aplica diariamente de las 8",
            "start": 4136.79,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a las 21",
            "start": 4139.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en cada uno de los centros de vacunaci\u00f3n",
            "start": 4140.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el procedimiento para la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 4142.39,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "la vacuna es a trav\u00e9s del",
            "start": 4144.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "establecimiento de cinco m\u00f3dulos que son",
            "start": 4146.569,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ingreso y conformaci\u00f3n de turno filtro",
            "start": 4148.42,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sanitario y traje respiratorio mesas de",
            "start": 4151.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "registro mesa de vacunaci\u00f3n y finalmente",
            "start": 4154.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n hasta la fecha se han",
            "start": 4157.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aplicado en el estado un total de tres",
            "start": 4160.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "mil 634 dosis que representa el 35.6 por",
            "start": 4163.73,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ciento de avance quedando pendiente por",
            "start": 4168.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aplicar seis mil 116 dosis en este",
            "start": 4171.17,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hospital se han aplicado un total de 505",
            "start": 4175.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dosis quedando pendientes por aplicar",
            "start": 4178.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "860 dosis este importante esfuerzo del",
            "start": 4181.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno federal fue recibido en el",
            "start": 4185.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estado de baja california con mucho",
            "start": 4187.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "entusiasmo y fue teniendo confianza que",
            "start": 4189.64,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en pr\u00f3ximas fechas se sigan recibiendo",
            "start": 4192.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las vacunas necesarias para la atenci\u00f3n",
            "start": 4195.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de esta pandemia que afecta al igual que",
            "start": 4197.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "al resto del pa\u00eds a la poblaci\u00f3n de esta",
            "start": 4201.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entidad federativa continuamos pendiente",
            "start": 4203.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a sus \u00f3rdenes se\u00f1or presidente muchas",
            "start": 4206.87,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4210.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todos los responsables de",
            "start": 4212.26,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "coordinar esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 4215.7,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "baja california muchas gracias",
            "start": 4220.32,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "todo el personal de salud de baja",
            "start": 4224.38,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "california en particular en especial a",
            "start": 4228.219,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n atendiendo a enfermos",
            "start": 4232.63,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cobit muchas gracias a los miembros del",
            "start": 4235.42,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "hospital general de tijuana de baja",
            "start": 4241.03,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "california",
            "start": 4243.489,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todas a todos vamos a",
            "start": 4244.26,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "seguir con esta campa\u00f1a",
            "start": 4248.8,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a continuar vacunando para terminar",
            "start": 4253.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de aplicar las vacunas a todos los",
            "start": 4258.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud de hospitales kobe",
            "start": 4262.62,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y prepararnos porque vamos a iniciar ya",
            "start": 4265.14,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en baja california y en todo m\u00e9xico la",
            "start": 4269.91,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n de los adultos mayores",
            "start": 4273.87,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "este es el otro grupo de poblaci\u00f3n",
            "start": 4278.0,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "preferente los adultos mayores porque",
            "start": 4282.04,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos ya lo hemos repetido en",
            "start": 4287.03,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "otras ocasiones todo tiene su raz\u00f3n de",
            "start": 4289.85,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ser los especialistas nos han",
            "start": 4292.52,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "asegurado que si vacunamos a todos los",
            "start": 4297.89,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 60 a\u00f1os del pa\u00eds",
            "start": 4302.489,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "podemos bajar",
            "start": 4306.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la mortalidad por covite hasta en un 80",
            "start": 4308.61,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 4312.84,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y eso nos importa mucho",
            "start": 4315.17,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que no haya p\u00e9rdidas de vidas humanas",
            "start": 4318.03,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "que no haya m\u00e1s fallecimientos por eso",
            "start": 4320.389,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "muchas gracias a todos los que est\u00e1n",
            "start": 4326.219,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 4329.67,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "en estas brigadas y repito no es s\u00f3lo",
            "start": 4331.84,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "agradecimiento de permanente a",
            "start": 4337.26,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "los h\u00e9roes a las hero\u00ednas a todos los",
            "start": 4342.79,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n salvando vidas",
            "start": 4346.75,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "los hospitales hobbits muchas gracias",
            "start": 4350.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos a pasar y les invitamos a",
            "start": 4356.789,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "si pueden verlo vamos ahora a",
            "start": 4360.84,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ocozocoautla chiapas ocozocuautla que se",
            "start": 4365.51,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "conoce",
            "start": 4371.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "mejor como coito",
            "start": 4372.93,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de los d\u00edas se\u00f1or presidente soy alcalde",
            "start": 4377.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "brigada diplomado estado mayor porque",
            "start": 4381.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "antonio olivera orozco comandante de las",
            "start": 4383.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "treinta y una zona militar traicionado",
            "start": 4386.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "chiapas al igual que en los dem\u00e1s",
            "start": 4389.19,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica aqu\u00ed recibimos",
            "start": 4391.77,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "las nueve mil 750 vacunas se organiz\u00f3",
            "start": 4394.67,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "una muy buena log\u00edstica con todas las",
            "start": 4399.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres niveles de",
            "start": 4402.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "gobierno el d\u00eda de ayer iniciamos esta",
            "start": 4404.85,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n conforme a sus",
            "start": 4409.31,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "instrucciones el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 4412.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud\u00e1ndolos aqu\u00ed del hospital vuelve o",
            "start": 4415.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "posto cumple de espinoza de chiapas aqu\u00ed",
            "start": 4418.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hemos observado los brigadistas que se",
            "start": 4421.14,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "organizaron est\u00e1n muy entusiasmados y",
            "start": 4424.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pues la estrategia que se ha aplicado de",
            "start": 4427.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "iniciar con los m\u00e9dicos con las",
            "start": 4430.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enfermeras pues son los que est\u00e1n en la",
            "start": 4433.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primera trinchera son los que est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 4435.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expuestos",
            "start": 4438.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "entendemos y sabemos que esta primera",
            "start": 4439.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "experiencia pues le da mucha confianza a",
            "start": 4443.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n entendemos que esta",
            "start": 4446.96,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pandemia pues no se ha pegado mucho a",
            "start": 4451.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "paralizarlo al mundo",
            "start": 4454.55,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas de los humanos as\u00ed a",
            "start": 4456.719,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sus pol\u00edticas el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 4460.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tener aqu\u00ed la la presencia aqu\u00ed de los",
            "start": 4463.349,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "brigadistas va a ser aplicar la vacuna a",
            "start": 4466.019,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "la a la enfermera ariana nayeli gir\u00f3n le",
            "start": 4470.249,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vamos a ceder el micr\u00f3fono para que",
            "start": 4475.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ella exprese sus sentidos y a",
            "start": 4478.05,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de aqu\u00ed en el hospital en el \u00e1rea",
            "start": 4481.86,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "convives auxiliar detr\u00e1s mar\u00eda",
            "start": 4484.469,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente le",
            "start": 4492.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho que nos haya tomado en",
            "start": 4495.05,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cuenta y estoy muy confiada verdad de",
            "start": 4498.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "recibir esta vacuna invito a todo el",
            "start": 4501.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personal de enfermer\u00eda que se vacune de",
            "start": 4504.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y conf\u00edo mucho en mi compa\u00f1ero est\u00e1 gris",
            "start": 4508.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y saints est\u00e1 aqu\u00ed presente gracias",
            "start": 4510.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente le dio un saludo enorme",
            "start": 4513.05,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4516.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "vamos a ser",
            "start": 4519.22,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ya se vacunaron o lo van a hacer todav\u00eda",
            "start": 4523.34,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "me van a vacunar todav\u00eda",
            "start": 4530.54,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "bueno lo vemos entonces no s\u00e9 no como",
            "start": 4533.199,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "ganas de \u00e9ste",
            "start": 4537.76,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de gozar de que te van a poner la aguja",
            "start": 4541.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4545.53,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para como dice su compa\u00f1erita no te va a",
            "start": 4547.01,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "doler",
            "start": 4551.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no conf\u00edo en ella",
            "start": 4553.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso es ya se\u00f1or presidente un aplauso",
            "start": 4558.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para ustedes",
            "start": 4561.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hay que seguir vacunando hay que seguir",
            "start": 4562.79,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 4566.12,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4569.01,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "hay que seguir vacunando ah\u00ed en",
            "start": 4572.16,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ocozocoautla coita se acuerdan lo que se",
            "start": 4574.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dice de costa calma coita que vamos",
            "start": 4578.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ganando que vamos a nada",
            "start": 4581.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4585.46,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ahora vamos a",
            "start": 4588.13,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "rafael nuncio",
            "start": 4591.949,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de xalapa veracruz",
            "start": 4594.74,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en el centro el director del centro de",
            "start": 4600.51,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "alves",
            "start": 4605.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado recibimos 19 mil 500",
            "start": 4608.34,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "vacunas contra kobe 19 que se",
            "start": 4611.769,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "establecieron 44 puntos de vacunaci\u00f3n y",
            "start": 4614.53,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy se han aplicado 67",
            "start": 4618.4,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "para perlas y con un avance del 34",
            "start": 4623.139,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "puntos 1 posible vamos en tiempo y forma",
            "start": 4626.979,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y en este momento",
            "start": 4629.889,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos trabajando ya instaba a vacunar",
            "start": 4631.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y entonces podr\u00e1n ver a la trabajadora",
            "start": 4634.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "enfermera elia blanco gonz\u00e1lez",
            "start": 4639.13,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es una trabajadora nuestra de 28 a\u00f1os de",
            "start": 4643.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad ella est\u00e1 en el \u00e1rea de la",
            "start": 4647.59,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "vida de cuidados intensivos y en este",
            "start": 4651.32,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 4655.07,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "agradecen",
            "start": 4661.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en el estado de",
            "start": 4665.28,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "veracruz las actividades de la formaci\u00f3n",
            "start": 4667.8,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "se han llevado a cabo de manera",
            "start": 4670.409,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "coordinada a nivel federal hasta el",
            "start": 4671.699,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "momento esta actividades se han",
            "start": 4676.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "realizado de manera ordenada y sin",
            "start": 4678.809,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "incidentes",
            "start": 4681.239,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "muchas gracias muchas gracias a todos",
            "start": 4682.079,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n participando en la campa\u00f1a",
            "start": 4685.59,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n y nuestro reconocimiento",
            "start": 4688.71,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "repito a todo el personal m\u00e9dico los que",
            "start": 4692.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n salvando vidas",
            "start": 4697.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los hospitales cobit",
            "start": 4700.31,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y hay que continuar en el estado de",
            "start": 4703.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "veracruz vacunando a todo el personal",
            "start": 4706.68,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico y terminando vamos a iniciar ya",
            "start": 4709.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n",
            "start": 4714.45,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "los adultos mayores de veracruz y de",
            "start": 4716.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 4719.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctor y muchas gracias a",
            "start": 4720.73,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "todos los integrantes de las brigadas de",
            "start": 4724.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 4728.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vamos al hospital militar regional de",
            "start": 4735.28,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "especialidades de m\u00e9rida yucat\u00e1n",
            "start": 4737.86,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "s\u00ed bueno yo soy una experta llena",
            "start": 4741.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "alberto ortiz d\u00edaz nos encontramos en el",
            "start": 4744.969,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "centro de vacunaci\u00f3n instalada en",
            "start": 4747.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "hospital mixto la 1000 tradicional de",
            "start": 4748.63,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "festividades en sede de medio de yucat\u00e1n",
            "start": 4751.03,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "prefirieron un total 970 750 dosis de la",
            "start": 4753.06,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 4758.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "llevamos un total de vacunado de 2.855 y",
            "start": 4758.65,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tenemos un avance del 44 por ciento el",
            "start": 4762.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pendiente por vacunar son 6 mil 912 pass",
            "start": 4765.04,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "pacientes ahorita vamos a proceder con",
            "start": 4769.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de la enfermera la",
            "start": 4772.01,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ver\u00f3nica ortiz villegas",
            "start": 4773.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar la dosis",
            "start": 4783.02,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 4802.65,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "muchas felicidades muchas gracias muchas",
            "start": 4804.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4809.44,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 4818.43,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "toluca estado de m\u00e9xico hospital general",
            "start": 4821.199,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s sanju\u00e1n de toluca estado de",
            "start": 4825.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4829.03,
            "duration": 2.209
        },
        {
            "text": "adelante que nos informan sobre la",
            "start": 4835.07,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en toluca y en el estado de",
            "start": 4839.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4842.21,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "agregan",
            "start": 4850.639,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4853.32,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a ver si nos dijo",
            "start": 4854.989,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4862.409,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "le corresponde a estrellas de cuerpos",
            "start": 4864.699,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la ocu",
            "start": 4875.809,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "entendemos que nos est\u00e1n informando",
            "start": 4880.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "sobre el avance del programa de",
            "start": 4882.99,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 4887.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "toluca en el estado de mexico",
            "start": 4891.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es triste perder el aro",
            "start": 4902.05,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4906.469,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "vivimos",
            "start": 4907.94,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "algunas veces",
            "start": 4909.61,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 4912.57,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "el rubro de residuos",
            "start": 4915.7,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4921.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4923.12,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4936.22,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "un aplauso por todo el personal",
            "start": 4940.36,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico los promotores y servidores de la",
            "start": 4945.8,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n los oficiales",
            "start": 4951.23,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "y marinos soldados que est\u00e1n",
            "start": 4956.13,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "participando",
            "start": 4958.949,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "las brigadas de vacunaci\u00f3n y nuestro",
            "start": 4961.739,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 4966.329,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso afectuoso",
            "start": 4969.409,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "reconociendo su humanismo a los",
            "start": 4972.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4975.92,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "en la salud que est\u00e1n salvando vidas en",
            "start": 4977.98,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "los hospitales cobit es lo menos que se",
            "start": 4981.489,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "puede hacer con ustedes los trabajadores",
            "start": 4986.35,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la salud que han arriesgado sus vidas",
            "start": 4989.04,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "para salvar vidas lo menos que podemos",
            "start": 4992.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacer es comenzar con ustedes el",
            "start": 4995.739,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n para protegerlos",
            "start": 4999.04,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "un aplauso para todos",
            "start": 5002.22,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5009.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a el hospital general de la zona",
            "start": 5014.1,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "n\u00famero 20 de las margaritas pueblan",
            "start": 5017.13,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5023.33,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5024.929,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5034.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 5070.33,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nuestra habilidad",
            "start": 5073.06,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n",
            "start": 5075.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5082.02,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 5087.81,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5098.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5104.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5107.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5111.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5113.6,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5116.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a d\u00eda de hoy",
            "start": 5118.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de empezar",
            "start": 5120.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 5124.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5129.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5131.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5139.61,
            "duration": 12.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5140.42,
            "duration": 14.569
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5151.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se congel\u00f3 a estallar",
            "start": 5162.849,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gracias muchas felicidades muchas",
            "start": 5178.27,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5184.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s pasamos el reporte general",
            "start": 5188.96,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de vacunaci\u00f3n las dos gr\u00e1ficas",
            "start": 5195.31,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "lo que se ha alcanzado a vacunar",
            "start": 5200.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "lo que se hizo ayer",
            "start": 5206.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y lo que llevamos",
            "start": 5208.36,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esta es la general",
            "start": 5210.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pero hay una que tiene que ver s\u00f3lo con",
            "start": 5213.33,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n de ayer",
            "start": 5217.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5228.239,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ayer fue",
            "start": 5231.309,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el mejor d\u00eda",
            "start": 5234.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "cuanto a vacunaci\u00f3n les dec\u00eda que es un",
            "start": 5236.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 5240.55,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5241.81,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5243.65,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "4500",
            "start": 5246.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aplicaciones diarias",
            "start": 5249.16,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "aumenta 94 mil",
            "start": 5254.45,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5257.79,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "fue ya masivo",
            "start": 5260.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vacunando en",
            "start": 5263.26,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los hospitales",
            "start": 5267.05,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "hobbits del pa\u00eds",
            "start": 5269.55,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se integraron cerca de mil brigadas",
            "start": 5272.07,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "brigadas correcaminos",
            "start": 5276.44,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por eso se avanza",
            "start": 5281.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tenemos capacidad para",
            "start": 5285.31,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vacuna",
            "start": 5291.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con 10.000 brigadas",
            "start": 5294.41,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "diez veces m\u00e1s",
            "start": 5298.21,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se hizo",
            "start": 5301.69,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer",
            "start": 5303.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "diez mil brigadas que eso se logr\u00f3",
            "start": 5306.42,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "con mi y ya llevamos en total 192 mil",
            "start": 5310.86,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "567",
            "start": 5317.03,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ya ahora s\u00ed s\u00ed vemos",
            "start": 5319.9,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "como estamos con relaci\u00f3n al mundo en",
            "start": 5324.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 5327.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estamos en el lugar 13",
            "start": 5329.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "volvemos a estar en primer lugar",
            "start": 5333.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en am\u00e9rica latina'",
            "start": 5336.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "en n\u00famero d",
            "start": 5339.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y vacunas",
            "start": 5342.179,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "aplicadas",
            "start": 5344.06,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hoy y esto",
            "start": 5350.33,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "pues al mismo tiempo",
            "start": 5353.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es un llamado",
            "start": 5355.72,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "a todos los integrantes de las brigadas",
            "start": 5358.68,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que nos sigamos aplicando igual",
            "start": 5361.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que como se hizo ayer hoy",
            "start": 5367.03,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5369.92,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "avancemos",
            "start": 5371.409,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 5374.28,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tratemos de terminar ma\u00f1ana s\u00ed",
            "start": 5376.1,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "no es posible el s\u00e1bado",
            "start": 5380.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "terminar este fin de semana",
            "start": 5385.889,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5390.219,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "las dosis m\u00e1s de 400.000",
            "start": 5392.02,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque el martes",
            "start": 5395.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya se tiene otro env\u00edo d",
            "start": 5398.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5403.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vacuna faces",
            "start": 5405.68,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y lo mismo",
            "start": 5408.2,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "martes va a llegar la vacuna facer y esa",
            "start": 5413.64,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "vacuna se va a utilizar para terminar",
            "start": 5418.44,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de proteger a los trabajadores de salud",
            "start": 5422.3,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "y con esa vacuna vamos tambi\u00e9n a iniciar",
            "start": 5426.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n",
            "start": 5433.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores pero se est\u00e1n",
            "start": 5436.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "viendo otras vacunas hoy tenemos una",
            "start": 5440.01,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n a las 12 del d\u00eda",
            "start": 5444.21,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "para ver c\u00f3mo va",
            "start": 5447.24,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "el avance en la adquisici\u00f3n o entrega",
            "start": 5451.82,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "donde ya tenemos contratos de otras",
            "start": 5457.36,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 5460.82,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5462.87,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 5464.69,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todas las vacunas necesarias desplegar",
            "start": 5466.489,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las 1000 brigadas de vacunaci\u00f3n",
            "start": 5469.13,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "correcaminos",
            "start": 5473.179,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "y lograr lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 5475.15,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "vacunar a todos los adultos mayores",
            "start": 5479.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ese es el plan",
            "start": 5483.989,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 5490.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5496.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5497.85,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "solo para que no se vaya a generar",
            "start": 5500.02,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ninguna confusi\u00f3n el informe la",
            "start": 5502.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diapositiva que present\u00f3 el presidente",
            "start": 5505.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del corte de informaci\u00f3n",
            "start": 5507.4,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "ayer informamos en la conferencia de la",
            "start": 5511.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tarde en las 94 mil dosis que fueron",
            "start": 5514.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "aplicadas esto es con el corte de las 16",
            "start": 5516.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "horas de las 4 de la tarde y lo",
            "start": 5519.94,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "presentamos ayer en la conferencia",
            "start": 5521.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vespertina la suma de esas dosis es",
            "start": 5522.82,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "cerca de 192 mil dosis acumuladas pero",
            "start": 5526.9,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en esta tabla de los pa\u00edses aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 5531.61,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esto es 192 mil eso es lo acumuladas",
            "start": 5533.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "considerando que se pusieron ayer hasta",
            "start": 5536.55,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "las 4 de la tarde un poco m\u00e1s de 92.000",
            "start": 5538.659,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dosis pero en la tabla de los pa\u00edses",
            "start": 5541.03,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n ustedes que en lugar del 90 y",
            "start": 5543.34,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "192.000 ya aparece 234 1888 y esto es",
            "start": 5546.0,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "porque es el corte de las 21 horas",
            "start": 5551.619,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s de la conferencia de",
            "start": 5553.83,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fertinal tenemos otro corte informaci\u00f3n",
            "start": 5556.239,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "donde se adicionaron 196 mil y tantas",
            "start": 5557.949,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "dosis que sumadas a lo que ten\u00edamos",
            "start": 5561.55,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "previamente dan estas 234 1888 respecto",
            "start": 5564.01,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "al orden de los pa\u00edses de tomo se queda",
            "start": 5569.619,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "igual estamos dos lugares por arriba de",
            "start": 5571.389,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "argentina como el primer pa\u00eds de am\u00e9rica",
            "start": 5573.82,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "latina",
            "start": 5575.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y en el uso de las dosis",
            "start": 5577.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "un d\u00eda presidente gracias sobre el tema",
            "start": 5584.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de china para ayer bueno pues fuimos",
            "start": 5587.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hubo una reuni\u00f3n pero preguntar c\u00f3mo va",
            "start": 5589.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el proceso de la b\u00fasqueda de extradici\u00f3n",
            "start": 5591.46,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "de tom\u00e1s per\u00f3n que es una de las",
            "start": 5593.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "inquietudes que se tienen por parte de",
            "start": 5594.73,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "las madres y padres de los estudiantes",
            "start": 5596.53,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "normalistas pues yo creo que el",
            "start": 5598.15,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones podr\u00eda informar",
            "start": 5600.22,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo va el proceso de b\u00fasqueda de",
            "start": 5603.999,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n de toma cer\u00f3n",
            "start": 5606.729,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 5610.02,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando junto con la fiscal",
            "start": 5612.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica y as\u00ed integra",
            "start": 5615.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "toda la documentaci\u00f3n como t\u00fa sabes no",
            "start": 5617.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay un tratado de extradici\u00f3n con israel",
            "start": 5620.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es un acuerdo de cooperaci\u00f3n jur\u00eddica y",
            "start": 5623.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de asistencia derivados de acuerdos",
            "start": 5626.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "internacionales que ambos pa\u00edses hemos",
            "start": 5629.85,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "firmado particularmente porque en este",
            "start": 5631.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 5634.08,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "hay una imputaci\u00f3n fundada y motivada",
            "start": 5634.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que ya se hizo el conocimiento de los",
            "start": 5636.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autores israel respecto a tu altura",
            "start": 5639.03,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entonces ambos pa\u00edses estamos obligados",
            "start": 5640.92,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a actuar como si hubiese tratado de",
            "start": 5643.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n cuando hay cr\u00edmenes o",
            "start": 5645.63,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "delitos de ese orden de esa naturaleza",
            "start": 5648.6,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "que van en contra de los derechos",
            "start": 5650.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "humanos entonces ya est\u00e1 en manos de las",
            "start": 5651.54,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "autoridades israel\u00edes la informaci\u00f3n",
            "start": 5654.96,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "correspondiente y la fiscal\u00eda general de",
            "start": 5656.429,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica est\u00e1 llevando a cabo el",
            "start": 5657.929,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "proceso que hace relaciones exteriores",
            "start": 5659.219,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "si son las gestiones diplom\u00e1ticas",
            "start": 5661.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "iniciales y ahora le damos seguimiento",
            "start": 5664.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para apoyar las actividades de la",
            "start": 5666.75,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hay",
            "start": 5670.02,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "alg\u00fan elemento que est\u00e9 obstaculizando",
            "start": 5672.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que sea un proceso m\u00e1s r\u00e1pido",
            "start": 5673.35,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que \u00e9l estaba est\u00e1",
            "start": 5677.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tratando de obtener asilo en niveles de",
            "start": 5680.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "la estrategia jur\u00eddica que ellos tienen",
            "start": 5684.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "argumentando que hay una persecuci\u00f3n en",
            "start": 5686.739,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "su contra etc\u00e9tera",
            "start": 5688.849,
            "duration": 3.131
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5690.58,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y eso hace que los procedimientos m\u00e1s",
            "start": 5691.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "largos pero indefectiblemente mi",
            "start": 5694.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pron\u00f3stico es que m\u00e9xico va a salir",
            "start": 5697.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adelante en esta causa a veces toma",
            "start": 5700.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiempo pero eso se deriva de que as\u00ed son",
            "start": 5702.36,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "los procesos de gasto",
            "start": 5705.03,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "y bueno es sobre el mismo tema al",
            "start": 5707.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "general secretario mister esencia",
            "start": 5709.3,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 5712.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que responde usted ante los",
            "start": 5712.869,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos o el sentir de las madres",
            "start": 5716.17,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y los padres que consideran que se est\u00e1",
            "start": 5718.059,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dando la informaci\u00f3n a cuentagotas o que",
            "start": 5719.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 dando todo lo que se tiene",
            "start": 5722.739,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque bueno pues presumiblemente ellos",
            "start": 5724.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "insisten que pues efectivamente hubo una",
            "start": 5726.369,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "actividad o una participaci\u00f3n activa del",
            "start": 5730.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito en los hechos que se dieron en",
            "start": 5733.63,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "igual a preguntarle que les responder\u00eda",
            "start": 5735.61,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "usted a ellos",
            "start": 5737.199,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "viene en relaci\u00f3n con esos hechos desde",
            "start": 5746.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que se iniciaron las investigaciones la",
            "start": 5749.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa ha",
            "start": 5752.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "proporcionado la informaci\u00f3n que ha sido",
            "start": 5754.25,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "requerida por instrucciones del se\u00f1or",
            "start": 5756.42,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presidente hemos estado cambiando la",
            "start": 5760.32,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "manera de atender este asunto abriendo",
            "start": 5764.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las puertas de la secretividad de",
            "start": 5767.21,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "nuestras instalaciones y de dando la",
            "start": 5769.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que est\u00e1n desde requiriendo",
            "start": 5772.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inclusive el d\u00eda de ayer hubo una",
            "start": 5776.16,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n para que nos pudi\u00e9ramos",
            "start": 5777.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entrevistar o m\u00e1s bien que se pudiera el",
            "start": 5781.29,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupo de expertos entrevistarse tener",
            "start": 5783.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reuniones con con la secretar\u00eda de",
            "start": 5785.97,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "defensa nacional a lo cual de este",
            "start": 5787.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ya el se\u00f1or presidente nos dio la",
            "start": 5790.98,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n dentro de ese mismo marco de",
            "start": 5792.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "apertura de estar con ellos las veces",
            "start": 5795.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que se requieran para que puedan tener",
            "start": 5797.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n ver lo que tengan",
            "start": 5802.41,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que analizar y de tal manera que la",
            "start": 5804.66,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n pues no se tenga esa",
            "start": 5808.98,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n de que estamos ocultando",
            "start": 5813.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cosas que que sean ellos quienes",
            "start": 5816.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "establezcan qu\u00e9 es lo que necesitan y la",
            "start": 5818.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n se los proporciona como lo",
            "start": 5821.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "requieran",
            "start": 5823.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno presente en otro tema y",
            "start": 5825.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1ndo van a reanudar las de",
            "start": 5827.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "las mesas de negociaci\u00f3n con la",
            "start": 5830.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "iniciativa privada con algunos",
            "start": 5832.53,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dirigentes empresariales en torno del",
            "start": 5834.78,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tema del outsourcing y saber bueno pues",
            "start": 5836.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "si en estas negociaciones que se dieron",
            "start": 5838.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado pues precisamente si usted",
            "start": 5839.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cambio algo de la perspectiva si cambi\u00f3",
            "start": 5843.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "un poco la postura en torno a este tema",
            "start": 5846.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y como pues podr\u00edan ir a avanzar en",
            "start": 5848.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estas m\u00e1s de negociaci\u00f3n con de cara",
            "start": 5851.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues ya a unas semanas m\u00e1s el inicio del",
            "start": 5853.41,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "periodo ordinario se sientes si \u00e9ste",
            "start": 5855.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "miren la iniciativa que presentamos",
            "start": 5861.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5863.86,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el outsourcing la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 5866.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 5869.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y consensada",
            "start": 5871.83,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aprobada desde luego por el sector",
            "start": 5874.96,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "obrero",
            "start": 5878.17,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5881.8,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en lo general est\u00e1 aprobada por el",
            "start": 5883.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sector empresarial",
            "start": 5886.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "lo que qued\u00f3 pendiente",
            "start": 5889.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es lo relacionado con el reparto de",
            "start": 5893.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "utilidades",
            "start": 5896.63,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado en la constituci\u00f3n es",
            "start": 5899.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "un derecho la conquista de los",
            "start": 5903.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 5906.65,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "pero el sector empresarial quiere que se",
            "start": 5909.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "reglamente",
            "start": 5912.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5919.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sostienen condiciones especiales de",
            "start": 5923.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algunas empresas",
            "start": 5927.32,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tienen muchas utilidades",
            "start": 5931.659,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5935.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en muchos trabajadores de modo que el",
            "start": 5937.35,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reparto",
            "start": 5941.01,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 5944.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este mayor",
            "start": 5946.58,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "a lo que podr\u00edan obtener los accionistas",
            "start": 5950.01,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "o due\u00f1os de las empresas",
            "start": 5954.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya hay una f\u00f3rmula",
            "start": 5957.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "establecida",
            "start": 5960.57,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5962.53,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no hay acuerdo con los trabajadores",
            "start": 5964.14,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "no hay acuerdo con los representantes",
            "start": 5968.679,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 5971.229,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "y por eso se decidi\u00f3 no aprobar la",
            "start": 5973.71,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "iniciativa lo pidieron lo solicitaron",
            "start": 5979.53,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "los del sector empresarial y hacer mesas",
            "start": 5983.1,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para llegar a una cuarta",
            "start": 5988.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 5991.7,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "el sector obrero y el sector empresarial",
            "start": 5993.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces es lo que vamos a esperar",
            "start": 5996.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "convocar a esas mesas estamos esperando",
            "start": 5998.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que pase un poco el tiempo sobre todo",
            "start": 6002.57,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por la situaci\u00f3n del sem\u00e1foro aqu\u00ed en la",
            "start": 6006.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 6009.33,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "se va a llevar a cabo esa consulta con",
            "start": 6011.8,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "integrantes del sector obrero y de el",
            "start": 6016.44,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sector empresarial adem\u00e1s el per\u00edodo de",
            "start": 6020.889,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "sesiones inicia el d\u00eda 15 de febrero ya",
            "start": 6023.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo para eso y estar\u00eda lista",
            "start": 6027.52,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "entonces antes de que inicia este",
            "start": 6029.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "siguiente periodo si antes se tienen que",
            "start": 6031.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hacer las primeras reuniones la",
            "start": 6034.929,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n",
            "start": 6037.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este proceso de consulta de di\u00e1logo est\u00e1",
            "start": 6039.46,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "a cargo de la secretaria del trabajo",
            "start": 6043.63,
            "duration": 11.59
        },
        {
            "text": "luisa mar\u00eda alcalde ella est\u00e1 este",
            "start": 6048.94,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "atendiendo este asunto",
            "start": 6055.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "no lo hemos dejado de lado s\u00ed es muy",
            "start": 6059.219,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "importante si es muy importante",
            "start": 6062.88,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "revisar lo de la subcontrataci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 6067.019,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "este es muy at\u00edpico",
            "start": 6072.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "por decirlo suavemente",
            "start": 6076.68,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo que sucede en diciembre",
            "start": 6079.84,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "que se despiden a miles de trabajadores",
            "start": 6082.89,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estamos padeciendo por eso",
            "start": 6088.909,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se despidieron",
            "start": 6092.84,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "cerca de 200.000 trabajadores",
            "start": 6100.16,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "yo creo que tenemos el dato",
            "start": 6105.31,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "que es muy este",
            "start": 6108.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a normales",
            "start": 6116.25,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque en noviembre",
            "start": 6118.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obtuvimos",
            "start": 6123.42,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nuevos empleos se lograron nuevos",
            "start": 6130.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "empleos de los trabajadores inscritos al",
            "start": 6133.94,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 6136.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "antes tambi\u00e9n en octubre vamos a",
            "start": 6138.18,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "recuperarnos",
            "start": 6141.63,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "desde agosto septiembre octubre",
            "start": 6143.65,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 6147.1,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "digamos recuperando los empleos perdidos",
            "start": 6149.27,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "a partir de marzo y de repente llegamos",
            "start": 6155.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a diciembre",
            "start": 6158.52,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y se cae",
            "start": 6160.11,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda hasta",
            "start": 6162.86,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas de enero",
            "start": 6166.389,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "porque no se ha llevado a cabo la",
            "start": 6169.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "recontrataci\u00f3n porque la mec\u00e1nica es que",
            "start": 6170.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "despiden para no",
            "start": 6173.49,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y pagar aguinaldos otras prestaciones y",
            "start": 6176.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vuelven a reencontrar atr\u00e1s",
            "start": 6180.02,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de contratar este a partir de enero pero",
            "start": 6181.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "todav\u00eda esto sucede en la segunda",
            "start": 6185.99,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quincena de enero entonces queremos",
            "start": 6189.17,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "resolver esto",
            "start": 6193.01,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y bueno presidente en un mill\u00f3n est\u00e1 mal",
            "start": 6195.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero debe haber otra",
            "start": 6200.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero que est\u00e9 m\u00e1s claro",
            "start": 6204.619,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "de las tablas que nos mandan psoe",
            "start": 6207.57,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 6219.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bien en diciembre",
            "start": 6233.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "227 mil",
            "start": 6237.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "'empleos verdes'",
            "start": 6240.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "a ver si tienen \u00e9l",
            "start": 6243.639,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 6250.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero no bueno esto es lo que pasa en",
            "start": 6253.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos los diciembres",
            "start": 6257.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por la subcontrataci\u00f3n",
            "start": 6259.94,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed cay\u00f3 200",
            "start": 6262.9,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "no se vuelve a poner la del 2019",
            "start": 6267.489,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "227.000 pr\u00f3xima pues ya tenemos enero a",
            "start": 6273.3,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ver si tienen la de enero los primeros",
            "start": 6276.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6279.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "y sigues cayendo ya no tanto pero s\u00ed",
            "start": 6281.2,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estados es donde ser\u00eda m\u00e1s bien si",
            "start": 6288.43,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tenemos es la detalle",
            "start": 6291.8,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9 se presenta m\u00e1s",
            "start": 6295.03,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "e incluso por empresas son las grandes",
            "start": 6299.95,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "empresas que siguen manteniendo n\u00f3minas",
            "start": 6304.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9 manejadas",
            "start": 6307.35,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "por otras empresas que se dedican a la",
            "start": 6311.23,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de n\u00f3minas",
            "start": 6316.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "un tercer tema en la tabla ayer la",
            "start": 6320.56,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de representantes en eeuu avala a",
            "start": 6324.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "donald trump m\u00e1s all\u00e1 de preguntarle",
            "start": 6328.99,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sobre bueno de que vaya un asunto de",
            "start": 6331.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n en temas de otro pa\u00eds y",
            "start": 6335.26,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sobre todo por lo que sucedi\u00f3 trascendi\u00f3",
            "start": 6338.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que no nada m\u00e1s se dio de baja una",
            "start": 6340.93,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cuenta en una red social sino que es",
            "start": 6342.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "precisamente trasciende ya a decisiones",
            "start": 6345.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "legislativas",
            "start": 6347.62,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pues como en cualquier pa\u00eds preguntarle",
            "start": 6349.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y bueno esto sobre todo adem\u00e1s se da la",
            "start": 6351.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "renuncia incluso de algunos elementos de",
            "start": 6354.6,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "su equipo por la incitaci\u00f3n a la",
            "start": 6357.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "insurrecci\u00f3n preguntarle m\u00e1s bien si",
            "start": 6359.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 opina en torno a que pues un",
            "start": 6360.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jefe de estado pudiera manifestarse en",
            "start": 6363.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "torno a una situaci\u00f3n pues complicada",
            "start": 6365.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que es por ejemplo llamado a la",
            "start": 6367.54,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "violencia qu\u00e9 opina respecto",
            "start": 6369.49,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 6372.449,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "yo lo que considero es de que no puede",
            "start": 6374.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "haber un organismo",
            "start": 6378.989,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 6382.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que decida",
            "start": 6385.13,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "quitar el derecho",
            "start": 6392.09,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se tiene",
            "start": 6395.0,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas",
            "start": 6397.34,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "no puede haber un organismo particular",
            "start": 6401.61,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "considero en ninguna naci\u00f3n en ning\u00fan",
            "start": 6406.03,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estado nacional",
            "start": 6408.429,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "que se convierta en un \u00f3rgano de censura",
            "start": 6411.489,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "la libertad debe garantizarse",
            "start": 6419.99,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "existe alguna regulaci\u00f3n esto",
            "start": 6428.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "corresponde a los estados nacionales",
            "start": 6432.91,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "no puede quedar en manos de particulares",
            "start": 6436.23,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "yo les adelanto que la primera reuni\u00f3n",
            "start": 6443.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que tengamos del g20 puede ser un",
            "start": 6445.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "planteamiento",
            "start": 6449.13,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 6451.53,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "si no deben de usarse las redes sociales",
            "start": 6458.8,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "para incitar a la violencia todo eso",
            "start": 6464.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6467.43,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6468.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eso no puede ser",
            "start": 6469.949,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6472.56,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "motivo",
            "start": 6477.44,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6479.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "suspender la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 6483.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "no debe ser usado de excusa",
            "start": 6487.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6494.949,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y garantizar la libertad",
            "start": 6496.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "no a la censura",
            "start": 6499.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que pues tiene alcances sin fronteras",
            "start": 6505.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como se ve a un jefe de estado que hace",
            "start": 6508.099,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "ese tipo de llamados sobre todo de un",
            "start": 6510.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tan importante como eeuu s\u00ed pero",
            "start": 6513.11,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ellos deben de tener como los estados",
            "start": 6516.98,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "pues mecanismos",
            "start": 6522.35,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "de sanci\u00f3n de regulaci\u00f3n",
            "start": 6525.409,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "pero los gobiernos legal y leg\u00edtimamente",
            "start": 6530.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "constituidos como una empresa",
            "start": 6534.3,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "se erige en poder omn\u00edmodo absoluto",
            "start": 6539.23,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "alguna especie de la santa inquisici\u00f3n",
            "start": 6545.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 6550.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "las expresiones las manifestaciones",
            "start": 6556.44,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el derecho",
            "start": 6561.42,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6562.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y ejercer la libertad",
            "start": 6565.55,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo eso es el tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 6570.82,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y revisar lo que habl\u00e1bamos ayer",
            "start": 6574.71,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se permite",
            "start": 6577.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6582.85,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 6584.489,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 6588.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se utilice con prop\u00f3sitos mercantiles o",
            "start": 6590.5,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "con otros prop\u00f3sitos",
            "start": 6593.95,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que los tel\u00e9fonos sean micr\u00f3fonos",
            "start": 6596.81,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y no se le informe al pueblo no se le",
            "start": 6602.42,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "informa a la gente",
            "start": 6605.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que si tiene un tel\u00e9fono",
            "start": 6607.41,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 6610.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "un ente una empresa que est\u00e1 escuchando",
            "start": 6612.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 6617.739,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6622.39,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nos invaden",
            "start": 6624.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la intimidad",
            "start": 6627.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atentando contra la libertad",
            "start": 6631.88,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque no solo",
            "start": 6634.45,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "es saber sobre lo que hace una persona",
            "start": 6638.44,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "en lo p\u00fablico sino tambi\u00e9n en lo privado",
            "start": 6642.699,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y ya vamos a traer aqu\u00ed a especialistas",
            "start": 6650.28,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente no lo sabe",
            "start": 6655.099,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "tiene su tel\u00e9fono y habla",
            "start": 6657.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y no sabe que al mismo tiempo es un",
            "start": 6660.4,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono",
            "start": 6662.44,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "el tel\u00e9fono",
            "start": 6663.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y que tienen codificados",
            "start": 6666.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a cada cliente",
            "start": 6670.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y mediante las palabras que se usan",
            "start": 6674.6,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "llegan a interpretar deseos",
            "start": 6680.06,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que tiene que ver con el",
            "start": 6684.86,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 6687.17,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "desde lo que si se est\u00e1 hablando de que",
            "start": 6689.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ella mis zapatos",
            "start": 6692.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n un poco gastados",
            "start": 6695.48,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya aparece",
            "start": 6699.63,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en el tel\u00e9fono",
            "start": 6702.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una oferta de zapatos",
            "start": 6706.14,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como se enteran",
            "start": 6709.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 6715.01,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y luego a ver",
            "start": 6719.86,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no me gusta",
            "start": 6724.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6726.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6728.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este s",
            "start": 6732.29,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "o poni\u00e9ndote o no me gusta que se est\u00e9",
            "start": 6735.1,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "mencionando la palabra fraude",
            "start": 6740.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y entonces todos los que usan la palabra",
            "start": 6745.55,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 6747.8,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "censurados",
            "start": 6749.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es eso",
            "start": 6753.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6757.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos aqui en mexico que",
            "start": 6760.3,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "revisar este asunto para garantizar la",
            "start": 6763.11,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 6766.929,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pa\u00eds de libertades sin censura",
            "start": 6769.24,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "sin censura",
            "start": 6777.659,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y me llama la atenci\u00f3n que hay hasta",
            "start": 6780.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "periodistas",
            "start": 6783.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6787.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ya no hablemos de sonidos de medio de",
            "start": 6789.48,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque ellos muchas veces",
            "start": 6791.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "no son periodistas",
            "start": 6793.35,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "son empresarios",
            "start": 6795.18,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero el que ejerce el periodismo como va",
            "start": 6798.13,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a estar a favor de la censura",
            "start": 6802.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 6808.33,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "es necesario garantizar la libertad ayer",
            "start": 6811.77,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hablaba yo a ver por qu\u00e9 no lo ponen",
            "start": 6815.13,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6817.29,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que dec\u00edamos pensador",
            "start": 6818.94,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "sobre la libertad no estoy de acuerdo",
            "start": 6822.82,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con lo que dices con lo que manifiestas",
            "start": 6826.6,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "pero defender\u00e9",
            "start": 6830.83,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "desapruebo lo que dice",
            "start": 6834.489,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "p\u00f3ngale el nombre que quiera",
            "start": 6837.27,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pero defender\u00e9 hasta la muerte su",
            "start": 6842.78,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derecho a decirlo",
            "start": 6844.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces esto es",
            "start": 6856.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por eso habl\u00e9 tambi\u00e9n ayer de qu\u00e9",
            "start": 6859.13,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los franceses le regalaron nueva york",
            "start": 6862.5,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 toda la libertad",
            "start": 6866.48,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "y ahora la estatua de la libertad se",
            "start": 6869.67,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 convirtiendo en un s\u00edmbolo vac\u00edo",
            "start": 6871.739,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "dec\u00eda yo ayer que \u00e9sta no se sirve",
            "start": 6877.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "anotada",
            "start": 6880.08,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 poniendo verde de coraje",
            "start": 6881.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l va a ser el planteamiento",
            "start": 6886.929,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico que va a ser al g20 de lo que",
            "start": 6888.159,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "mencionaba",
            "start": 6891.159,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "lo voy a revisar ya hay otros gobiernos",
            "start": 6892.65,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "que se han expresado",
            "start": 6897.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo han hecho",
            "start": 6904.909,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "la canciller",
            "start": 6907.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "angela merkel",
            "start": 6910.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "expreso pues su preocupaci\u00f3n por estas",
            "start": 6914.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "medidas de censura",
            "start": 6918.659,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "lo hizo el gobierno franc\u00e9s",
            "start": 6921.679,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si la uni\u00f3n europea'",
            "start": 6924.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6927.83,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6932.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "estamos siguiendo las instrucciones del",
            "start": 6937.869,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 6940.179,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n europea y casi todos los pa\u00edses",
            "start": 6942.61,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "del g20 porque creo que ya se\u00f1al\u00f3 ser",
            "start": 6945.519,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6950.709,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de suspenderla",
            "start": 6952.51,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "hombre cuenta y despu\u00e9s miles de cuentas",
            "start": 6957.17,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lleva a un estado cualitativamente",
            "start": 6961.95,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 6964.53,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 me refiero y por eso lo que se",
            "start": 6967.159,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "hace en la otra parte de m\u00e9xico los",
            "start": 6970.309,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s pa\u00edses y el inter\u00e9s de tener esta",
            "start": 6971.689,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n no es de admitirse que haya",
            "start": 6974.419,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "alguna persona o grupo de personas que",
            "start": 6979.13,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "determinen por encima de los estados",
            "start": 6982.849,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "nacionales",
            "start": 6985.039,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "quien tiene derecho de expresar",
            "start": 6986.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "siguiendo",
            "start": 6989.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "porque eso ser\u00eda como admitir que haya",
            "start": 6991.699,
            "duration": 3.671
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 6993.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "supranacional",
            "start": 6995.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que determine cu\u00e1les son las libertades",
            "start": 6997.55,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la ciudad",
            "start": 6999.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero significar\u00eda por lo tanto no",
            "start": 7001.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos de acuerdo entonces como m\u00e9xico",
            "start": 7004.21,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ambos de nuestro presidente hizo esa",
            "start": 7006.58,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n",
            "start": 7008.79,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pues inmediatamente ya hemos tenido",
            "start": 7010.75,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contacto con los dem\u00e1s que pensamos",
            "start": 7012.94,
            "duration": 2.43
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 7014.56,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "se\u00f1aladamente puede canciller alem\u00e1n",
            "start": 7015.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el gobierno franc\u00e9s",
            "start": 7018.71,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "la comisionada de la uni\u00f3n europea",
            "start": 7021.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses del mundo en sus tambi\u00e9n",
            "start": 7025.659,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en \u00e1frica en am\u00e9rica latina",
            "start": 7028.539,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "en el sudeste asi\u00e1tico",
            "start": 7031.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entonces la instrucci\u00f3n que tenemos",
            "start": 7035.039,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hacia la presidencia est\u00e1 el ser",
            "start": 7037.109,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "contacto con todas y todos compartir",
            "start": 7038.249,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "esta preocupaci\u00f3n y trabajar para poder",
            "start": 7041.099,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "hacer una propuesta en conjunto",
            "start": 7044.879,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esto es hay un desacuerdo mundial sobre",
            "start": 7049.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "el tema no ser\u00eda lo que podr\u00eda decir el",
            "start": 7053.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy desde el presidente ha dicho",
            "start": 7056.14,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7057.94,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "veamos cu\u00e1l es la propuesta que se",
            "start": 7059.23,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "propone en esencia concluy\u00f3",
            "start": 7061.42,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "no se admite",
            "start": 7064.58,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "que una empresa o grupo de empresas",
            "start": 7066.75,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puedan determinar qui\u00e9n tiene derecho y",
            "start": 7069.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n no o sea el mundo o el estadio no",
            "start": 7071.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de la respuesta que se daban que los",
            "start": 7075.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos que acepta el usuario son los",
            "start": 7077.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que establecen la relaci\u00f3n cambiar",
            "start": 7079.89,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y hoy por hoy lo que se quiere proteger",
            "start": 7084.03,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "son las libertades entonces estaremos",
            "start": 7086.219,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "informando como nos ha instruido el",
            "start": 7088.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente' g20 con europea y",
            "start": 7090.42,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos los \u00e1mbitos multilaterales",
            "start": 7093.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 7099.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente daniel blancas",
            "start": 7110.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito ahora que se est\u00e1 hablando de",
            "start": 7112.22,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "las brigadas presidente tuve la",
            "start": 7116.03,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "oportunidad de platicar de charlar con",
            "start": 7118.91,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "varios servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 7123.02,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que usted sabe que conformar\u00e1 en estas",
            "start": 7125.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "10.000 brigadas para la vacunaci\u00f3n no",
            "start": 7128.49,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 en ninguno de ellos resistencia",
            "start": 7131.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a incorporarse a este trabajo no que es",
            "start": 7134.9,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "noble y que tienen que ver con el",
            "start": 7137.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "beneficio del pa\u00eds pero si me expresaron",
            "start": 7139.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "inquietudes que creo que son de fondo y",
            "start": 7144.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que usted debe conocer",
            "start": 7146.73,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "primero sus raqu\u00edticos salarios estamos",
            "start": 7149.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hablando de la d\u00e9cima parte en algunos",
            "start": 7152.9,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "casos la vig\u00e9sima parte de lo que gana",
            "start": 7156.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "por ejemplo gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez o",
            "start": 7159.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los superdelegados del bienestar",
            "start": 7162.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "deficiencia contractual esta es la",
            "start": 7166.789,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tercera vez que en dos a\u00f1os de su",
            "start": 7170.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1n firmando contratos es",
            "start": 7171.749,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "decir no tienen permanencia y tienen que",
            "start": 7175.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estar las renovando",
            "start": 7178.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "tienen que operarse para las labores de",
            "start": 7181.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "limpieza para la seguridad en sus sedes",
            "start": 7185.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de trabajo",
            "start": 7188.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y algo muy importante el presidente",
            "start": 7190.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ahora que se est\u00e1 organizando lo de las",
            "start": 7193.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 7195.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alguien delegados y super delegados que",
            "start": 7198.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n organizando las reuniones para",
            "start": 7201.86,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "firmar las drogas",
            "start": 7203.6,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las brigadas les est\u00e1n diciendo que solo",
            "start": 7204.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "algunos van a poder irse a las brigadas",
            "start": 7207.77,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n separando a otros sabe para qu\u00e9",
            "start": 7210.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n separando para cuestiones",
            "start": 7213.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos cuestiones electorales usted",
            "start": 7215.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sabe que este a\u00f1o es de elecciones",
            "start": 7218.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizando los servidores de la",
            "start": 7222.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n para hacer promoci\u00f3n del voto a",
            "start": 7225.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "favor de delegados y sus super delegados",
            "start": 7227.65,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la pregunta presidente es si usted est\u00e1",
            "start": 7230.019,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "considerando dada la importancia que",
            "start": 7233.469,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "tienen los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 7236.289,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "en una cuesti\u00f3n de los apoyos darles una",
            "start": 7238.6,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mejor estabilidad laboral mejores",
            "start": 7242.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "salarios m\u00e1s apoyo digamos y si es",
            "start": 7245.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n suya que algunos seguidores",
            "start": 7250.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n est\u00e9n utilizando o lo est\u00e9n",
            "start": 7252.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "siendo utilizados para compa\u00f1\u00edas",
            "start": 7255.04,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 7256.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7258.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "los servidores de la naci\u00f3n son",
            "start": 7260.08,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "promotores que est\u00e1n cumpliendo con su",
            "start": 7263.51,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 7269.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "yo les dir\u00eda que la mayor\u00eda de ellos",
            "start": 7271.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "son mujeres son hombres con convicci\u00f3n",
            "start": 7274.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "con principios",
            "start": 7279.28,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "gente que est\u00e1 a favor de la",
            "start": 7282.679,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n gente que le tiene amor",
            "start": 7286.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 7289.699,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "a su propio",
            "start": 7291.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 7293.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7295.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "simples",
            "start": 7297.56,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "y funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 7299.63,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hay gente que tiene convicciones que",
            "start": 7302.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tienen m\u00edstica",
            "start": 7305.43,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "entonces siempre han estado ayudando",
            "start": 7308.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en la medida de que podamos se les va a",
            "start": 7314.13,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 7317.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente se les va a apoyar",
            "start": 7319.51,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7323.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7326.91,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "poco a poco as\u00ed como son personas con",
            "start": 7329.02,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n saben bien m\u00e1s que nadie",
            "start": 7334.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como estamos ayudando",
            "start": 7339.39,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "a los polos",
            "start": 7342.98,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "porque ellos son los encargados de",
            "start": 7344.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entregar los apoyos",
            "start": 7346.449,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7349.42,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 7352.75,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por el bien de todos",
            "start": 7356.769,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "eso no se debe de olvidar",
            "start": 7359.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no est\u00e1 permitido utilizar",
            "start": 7362.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ning\u00fan programa",
            "start": 7370.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y recursos p\u00fablicos para favorecer a",
            "start": 7373.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 7375.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ni a candidatos",
            "start": 7377.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "aunque se traten de coordinadores que",
            "start": 7380.88,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "quieran participar para ser candidatos a",
            "start": 7384.69,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "presidentes municipales diputados",
            "start": 7389.389,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "gobernadores eso est\u00e1 muy claro tienen",
            "start": 7391.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que renunciar ya renunciaron",
            "start": 7395.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "hab\u00edan ordenadores",
            "start": 7398.739,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "que participaron",
            "start": 7402.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y antes de que",
            "start": 7407.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1n sus campa\u00f1as o precampa\u00f1as",
            "start": 7413.02,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tuvieron que renunciar eso se aclar\u00f3",
            "start": 7416.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no tiene nada que ver",
            "start": 7419.579,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este es un programa para atender a todo",
            "start": 7422.159,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7426.719,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "sin bander\u00edas partidistas",
            "start": 7428.51,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "ya lo dije ayer nosotros padecimos mucho",
            "start": 7432.07,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "de los fraudes electorales del uso del",
            "start": 7437.48,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "aparato del estado",
            "start": 7440.69,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7443.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "favorecer a candidatos a partidos",
            "start": 7445.53,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "como fue pues que nos robaron",
            "start": 7449.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la presidencia",
            "start": 7452.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "dos veces",
            "start": 7456.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces con los aparatos",
            "start": 7459.12,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "la primera vez",
            "start": 7463.91,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "pues fuera",
            "start": 7467.639,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "un trabajo de descarado rellenando urnas",
            "start": 7469.67,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "falsificando las actas",
            "start": 7475.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hay pruebas de que s\u00f3lo en guanajuato",
            "start": 7480.719,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "este falsificaron trescientos mil votos",
            "start": 7485.15,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a favor de calder\u00f3n",
            "start": 7489.83,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "2000 lo confes\u00f3 el mismo secretario de",
            "start": 7493.57,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "gobierno del pan de guanajuato en su",
            "start": 7497.409,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "momento lo grabaron",
            "start": 7500.29,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "diciendo calder\u00f3n tiene que",
            "start": 7503.3,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7507.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y atendernos y nosotros vamos a nombrar",
            "start": 7508.93,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a todos los delegados federales de",
            "start": 7512.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 7515.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y van a depender de nosotros porque por",
            "start": 7517.62,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "nosotros est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 7520.98,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 7524.429,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "le dimos 300.000 votos que sean faltan y",
            "start": 7527.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en efecto formalmente formalmente no",
            "start": 7532.11,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "realmente",
            "start": 7535.35,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "fueron 240 mil la diferencia",
            "start": 7537.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y nosotros la diferencia fue mayor es",
            "start": 7543.84,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "decir a favor nuestro",
            "start": 7546.659,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "nosotros ganamos con mucho de ventaja",
            "start": 7548.89,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que desea aplicar y no hay que",
            "start": 7556.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "olvidarlo los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 7559.969,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mucha seguridad",
            "start": 7564.46,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "este la bajeza",
            "start": 7566.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de que adem\u00e1s del fraude",
            "start": 7569.909,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "un domingo",
            "start": 7573.969,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "este detienen",
            "start": 7577.4,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que el conteo no dan resultados porque",
            "start": 7580.69,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hab\u00eda empate t\u00e9cnico supuestamente",
            "start": 7584.53,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y que hasta el mi\u00e9rcoles",
            "start": 7588.67,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y van a llevar a cabo el conteo de los",
            "start": 7591.17,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 7594.469,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "y en mi\u00e9rcoles",
            "start": 7595.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una mesa en televisa",
            "start": 7598.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los comunicadores todos estos famosos",
            "start": 7603.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "ciro e",
            "start": 7606.65,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora denis i2p soria todos",
            "start": 7609.5,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7614.77,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7617.9,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se constituyen en",
            "start": 7619.659,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "tribunal electoral y empiezan a dar a",
            "start": 7622.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conocer los resultados",
            "start": 7626.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y empieza",
            "start": 7628.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dar resultados",
            "start": 7632.04,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 7634.69,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica",
            "start": 7637.15,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que se empieza a mostrar en la",
            "start": 7638.989,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n esto todo el d\u00eda",
            "start": 7640.67,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "resulta que voy a arriba voy a arriba",
            "start": 7645.11,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "voy a decir no voy a ir",
            "start": 7647.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la gente feliz",
            "start": 7650.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "contenta",
            "start": 7654.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un empresario y falleci\u00f3",
            "start": 7659.53,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hablo",
            "start": 7663.03,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "a los pinos",
            "start": 7665.079,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "preocupado lo que estaba viendo",
            "start": 7669.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a las 8 de la noche",
            "start": 7673.22,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de ese d\u00eda del conteo arriba arriba",
            "start": 7676.389,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y le dijeron a los pinos que se",
            "start": 7683.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preocupara que todo estaba ya arreglado",
            "start": 7685.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a partir de las 8 de la noche empez\u00f3 a",
            "start": 7688.74,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "caerse a cae el cts saben cu\u00e1les fueron",
            "start": 7692.52,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y los \u00faltimos resultados",
            "start": 7696.06,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que se cantaremos",
            "start": 7699.11,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "all\u00ed",
            "start": 7701.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este grupo que estaba transmitiendo en",
            "start": 7704.28,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vivo y a control remoto dos de",
            "start": 7708.99,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "guanajuato",
            "start": 7713.1,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "arreglaron los paquetes",
            "start": 7715.659,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 7719.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 pas\u00f3 en la noche",
            "start": 7720.78,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 7724.25,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "muchos miles lloraban",
            "start": 7726.19,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un doble agravio",
            "start": 7732.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de haberse robado en el hecho y de haber",
            "start": 7737.84,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 7740.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7743.2,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "simulacro",
            "start": 7747.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "del verso ese montaje",
            "start": 7753.99,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "con los medios",
            "start": 7757.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "a ver si no tendr\u00e1n de casualidad ese",
            "start": 7761.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "conteo ah\u00ed tienes humanos que",
            "start": 7765.98,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 7768.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en la radio en la televisi\u00f3n a lo mejor",
            "start": 7771.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo encuentran",
            "start": 7775.07,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 7776.96,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "si nosotros hemos padecido eso",
            "start": 7778.96,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "luego en la elecci\u00f3n del 12",
            "start": 7783.13,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto dinero",
            "start": 7787.2,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "est\u00e1 quedando demostrado",
            "start": 7790.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "como entregaba dinero deberes como",
            "start": 7794.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entregaban dinero",
            "start": 7796.89,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "las empresas para las campa\u00f1as",
            "start": 7798.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "saben qu\u00e9 pas\u00f3 en esa elecci\u00f3n cuando",
            "start": 7804.48,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "presentamos nosotros denuncia",
            "start": 7807.54,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y quer\u00edamos que se anulara la elecci\u00f3n",
            "start": 7810.849,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "por el gasto excesivo",
            "start": 7813.209,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque sus ojos dinero",
            "start": 7817.81,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "a raudales para comprar millones de",
            "start": 7820.69,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "votos",
            "start": 7825.1,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "3 cu\u00e1l fue el resultado del ine",
            "start": 7827.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de que quien hab\u00eda rebasado el tope de",
            "start": 7831.98,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 7835.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "fuimos nosotros",
            "start": 7839.63,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el candidato pe\u00f1a",
            "start": 7845.27,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la siesta",
            "start": 7850.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "he escrito asentado en actas",
            "start": 7853.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pasa el tiempo ya se sabe",
            "start": 7858.79,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo el dinero ilegal",
            "start": 7864.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que se utiliz\u00f3",
            "start": 7867.65,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "que no hay leyes para sancionar eso",
            "start": 7870.349,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a un partido",
            "start": 7876.989,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "que incluso recibe financiamiento del",
            "start": 7879.199,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 7882.139,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed nosotros hemos padecido de",
            "start": 7885.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fraudes",
            "start": 7888.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y muchos mexicanos como vamos nosotros",
            "start": 7890.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "actuar de la misma manera pues eso lo",
            "start": 7897.56,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estamos haciendo el director del ine",
            "start": 7900.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "que no se equivoque no somos iguales",
            "start": 7904.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos",
            "start": 7908.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "aumentar la antidemocracia como lo han",
            "start": 7916.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "hecho ellos durante",
            "start": 7918.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "siglos",
            "start": 7921.719,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "entonces que quede claro de que los",
            "start": 7925.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n est\u00e1n haciendo",
            "start": 7928.66,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "labor",
            "start": 7933.31,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "de apoyo a la gente y no van a meterse",
            "start": 7934.82,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en cuestiones electorales nadie y \u00e9l",
            "start": 7940.099,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "quien lo haga pues va a ser sancionado",
            "start": 7942.619,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no no pueden y no pueden me indigna y el",
            "start": 7948.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que quiera libremente tiene que",
            "start": 7952.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "renunciar no puedes ser",
            "start": 7955.53,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico y promotor de voto",
            "start": 7959.13,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y eso no es posible el relacionado con",
            "start": 7966.7,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este tema presidente de sidenor adem\u00e1s",
            "start": 7969.58,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se nos ha comentado ahora que se",
            "start": 7972.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos comparti\u00f3 el plan de vacunaci\u00f3n el",
            "start": 7974.969,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "papel que jugar\u00e1n los centros",
            "start": 7978.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "integradores que ser\u00e1n la base de estas",
            "start": 7980.159,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "brigadas ojal\u00e1 tuviera usted oportunidad",
            "start": 7982.92,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de checar el trabajo que hoy publicamos",
            "start": 7985.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respecto a las condiciones de seguridad",
            "start": 7988.5,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "e higiene que en las que est\u00e1n varios de",
            "start": 7991.26,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los centros integradores en el pa\u00eds",
            "start": 7995.369,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "publicamos hoy por ejemplo un caso en de",
            "start": 7998.21,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "los centros integradores de veracruz la",
            "start": 8001.13,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda pues inundados de basura de",
            "start": 8003.5,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "desechos sin agua sin sanitarios",
            "start": 8006.11,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "empleo con inseguridad plena entonces",
            "start": 8010.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dada la importancia que tiene la",
            "start": 8014.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de las vacunas y del papel",
            "start": 8016.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "que jugar\u00e1n estos centros integradores",
            "start": 8018.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como sede incluso de vacunaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 8020.19,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contemplando a usted que haya revisi\u00f3n",
            "start": 8023.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para que al menos estos centros",
            "start": 8025.95,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "integradores cumplan con las medidas",
            "start": 8027.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "m\u00ednimas de seguridad y de higiene para",
            "start": 8029.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "aplicar las vacunas s\u00ed y adem\u00e1s la gente",
            "start": 8032.01,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de las comunidades",
            "start": 8036.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "explicar que es un centro integrador",
            "start": 8039.909,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "porque no es un edificio",
            "start": 8042.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como presidente no s\u00e9 si es una",
            "start": 8047.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instancia estrat\u00e9gica pero tiene una",
            "start": 8050.37,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "sede la \u00f3pera ah\u00ed se decide",
            "start": 8052.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l va a ser la sede o sea el centro",
            "start": 8056.54,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "integrador es una comunidad",
            "start": 8060.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y no es un edificio",
            "start": 8062.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "porque si estamos pensando que son",
            "start": 8066.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "10.000 centros integradores y en cada",
            "start": 8069.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este centro integrador tenemos un",
            "start": 8073.02,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "edificio",
            "start": 8075.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "una oficina",
            "start": 8076.789,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pues estaremos haciendo lo mismo",
            "start": 8078.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que se ha hecho durante mucho tiempo",
            "start": 8081.83,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "construyendo elefantes blancos y adem\u00e1s",
            "start": 8083.69,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "los hac\u00edan para hacer negocios",
            "start": 8086.8,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "porque es construcci\u00f3n y ah\u00ed quedaban",
            "start": 8092.1,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "eran cuerpos sin alma",
            "start": 8097.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el centro integrador es un concepto",
            "start": 8101.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "distinto no tiene que ver con lo",
            "start": 8103.35,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 8105.6,
            "duration": 3.009
        },
        {
            "text": "el centro y todo tiene que ver con la",
            "start": 8107.019,
            "duration": 2.861
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 8108.609,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "con los ciudadanos con las personas",
            "start": 8109.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "entonces es una comunidad",
            "start": 8112.57,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1 ubicada",
            "start": 8116.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de manera estrat\u00e9gica tambi\u00e9n ahorita a",
            "start": 8119.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la memoria ubique en la sierra de",
            "start": 8123.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 8127.5,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la tala humana",
            "start": 8128.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8131.97,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed llegan",
            "start": 8134.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "otras comunidades",
            "start": 8136.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de alrededor de eur y que es el centro",
            "start": 8141.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "integrador",
            "start": 8143.75,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "chancal\u00e1",
            "start": 8146.2,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8149.13,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "chiapas hacia la lacandona",
            "start": 8151.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "es un centro integrador",
            "start": 8154.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8156.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "una comunidad m\u00e1s peque\u00f1a",
            "start": 8158.88,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "en poblaci\u00f3n que una cabecera municipal",
            "start": 8162.679,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8166.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 rodeada de comunidades peque\u00f1as",
            "start": 8171.03,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y dispersas",
            "start": 8176.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con menos poblaci\u00f3n que el centro",
            "start": 8179.04,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "coordinador",
            "start": 8181.44,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "luces de los ordenadores donde llegan",
            "start": 8183.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los s\u00e1bados",
            "start": 8185.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de las comunidades hacer sus compras que",
            "start": 8188.02,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las tiendas",
            "start": 8191.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "all\u00ed es donde est\u00e1",
            "start": 8197.469,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "la telesecundaria ah\u00ed es donde est\u00e1 la",
            "start": 8201.14,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural",
            "start": 8203.99,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8206.689,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay 3500 unidades m\u00e9dicas rurales de",
            "start": 8209.639,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "links bienestar en 19 estados",
            "start": 8213.84,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "pero no en todas las comunidades hay una",
            "start": 8218.62,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "unidad m\u00e9dica rural esas est\u00e1n ubicadas",
            "start": 8221.899,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "en estos lugares",
            "start": 8224.87,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos",
            "start": 8228.01,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "en la geograf\u00eda de cada regi\u00f3n entonces",
            "start": 8230.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en esos centros integradores pues hay",
            "start": 8234.219,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agentes municipales delegados",
            "start": 8237.76,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "municipales comisariados ejidales",
            "start": 8239.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "presidentes de bienes comunales hay",
            "start": 8242.099,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 8245.92,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "y all\u00ed act\u00faa",
            "start": 8248.059,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "1 o 2",
            "start": 8253.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "servidor de la naci\u00f3n all\u00ed est\u00e1",
            "start": 8256.74,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cuando van a pagar",
            "start": 8260.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son comunidades apartadas a los adultos",
            "start": 8264.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayores se convoca y a los adultos",
            "start": 8267.87,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 8269.76,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8273.33,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde se pone a los otros dos medios",
            "start": 8274.71,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que llegan de las comunidades y del",
            "start": 8276.809,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8278.63,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "pueblo que es centro integrador",
            "start": 8281.29,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pues en la escuela",
            "start": 8284.719,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "en una cancha de la escuela por lo",
            "start": 8288.42,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "general se busca",
            "start": 8292.53,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "que tengan techos para proteger los",
            "start": 8294.389,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 8297.779,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ese es el concepto",
            "start": 8301.139,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces si ah\u00ed se va a llevar a cabo la",
            "start": 8304.42,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n con las autoridades locales",
            "start": 8307.78,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "los integrantes de la brigada",
            "start": 8312.389,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "correcaminos",
            "start": 8315.649,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "los 12 pues tienen que buscar que sea el",
            "start": 8318.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lugar m\u00e1s apropiado",
            "start": 8323.46,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "que puede ser la unidad m\u00e9dica rural que",
            "start": 8325.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "puede ser la telesecundaria que puede",
            "start": 8328.801,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ser la primaria que puede ser la casa",
            "start": 8331.38,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ejidal",
            "start": 8334.17,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "que puede ser la agencia municipal",
            "start": 8336.36,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "del lugar m\u00e1s adecuado",
            "start": 8339.519,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed a barrer",
            "start": 8343.019,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "al invierno para desinfectarlo",
            "start": 8346.5,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "y con",
            "start": 8351.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sana distancia vamos a la cuna dos d\u00edas",
            "start": 8353.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y vacunando",
            "start": 8358.41,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a los que viven ah\u00ed no llegan ah\u00ed que",
            "start": 8361.569,
            "duration": 9.501
        },
        {
            "text": "pueden hacerlo por su propio pie",
            "start": 8367.149,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "y dos d\u00edas despu\u00e9s",
            "start": 8371.07,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "a ir casa por casa",
            "start": 8374.37,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a vacunar a los adultos mayores que no",
            "start": 8376.849,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pueden movilizarse ese es el plan",
            "start": 8380.51,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidente",
            "start": 8384.87,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "a \u00e9l a \u00e9l que est\u00e1 desde ese rato",
            "start": 8387.899,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es una denuncia precisamente se\u00f1or",
            "start": 8395.311,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "presidente sobre lo que usted bien llama",
            "start": 8397.471,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la epidemia de la corrupci\u00f3n soy antonio",
            "start": 8399.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cervera director de macro news sistema",
            "start": 8402.99,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "de noticias en redes sociales y v\u00eddeo",
            "start": 8405.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pantallas p\u00fablicas en quintana roo y el",
            "start": 8407.881,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sureste tiene su origen soy yo tambi\u00e9n",
            "start": 8409.53,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "con orgullo cancunense nuestra ciudad",
            "start": 8412.23,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "canc\u00fan cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s deteriorada y",
            "start": 8414.631,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afectada herencia de las \u00faltimas",
            "start": 8416.431,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "administraciones municipales y en la",
            "start": 8419.301,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "actual lamentablemente se ha continuado",
            "start": 8421.98,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "con el abandono y las mismas pr\u00e1cticas",
            "start": 8423.57,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "ilegales y corruptas como lo ha sido la",
            "start": 8426.001,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n y atropello en el \u00e1rea urbana",
            "start": 8430.141,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "de tajamar para entregar los",
            "start": 8431.971,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "especuladores",
            "start": 8433.23,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "la obra autorizada en plena pandemia",
            "start": 8435.061,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "invadiendo el mirador de canc\u00fan da\u00f1ando",
            "start": 8437.211,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la tradicional playa p\u00fablica de familias",
            "start": 8440.041,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cancunenses el descarado y p\u00fablico",
            "start": 8442.141,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enriquecimiento inexplicable comercial",
            "start": 8445.08,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "spence y residencias de lujo el tema de",
            "start": 8446.881,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la basura que se dej\u00f3 dos a\u00f1os sin",
            "start": 8450.271,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "resolver y \u00e9ste nos inund\u00f3 cuando m\u00e1s",
            "start": 8451.74,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "requer\u00edamos de cuidar nuestra salud",
            "start": 8454.141,
            "duration": 5.888
        },
        {
            "text": "un asunto muy sucio de juego de empresas",
            "start": 8457.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con tufo de gran corrupci\u00f3n la grave",
            "start": 8460.029,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "violencia a balazos en el ayuntamiento",
            "start": 8462.91,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "en la manifestaci\u00f3n por feminicidios",
            "start": 8464.83,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "hiriendo a periodistas que se",
            "start": 8466.449,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "identificaron y m\u00e1s casos de represi\u00f3n y",
            "start": 8468.04,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "violencia contra periodistas de las que",
            "start": 8471.16,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "existen demandas ante la fiscal\u00eda de la",
            "start": 8472.87,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de hecho ayer mismo sucedi\u00f3 un",
            "start": 8475.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atentado conocido periodista contra la",
            "start": 8477.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n como en el caso de",
            "start": 8480.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuestra v\u00eddeo pantalla de noticias",
            "start": 8483.25,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que fue clausurada",
            "start": 8484.66,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "arbitrariamente porque difundimos la",
            "start": 8486.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica de la ciudad nuestra",
            "start": 8488.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "denuncia est\u00e1 ante la fiscal\u00eda general",
            "start": 8490.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la afectaci\u00f3n de m\u00e1s de un",
            "start": 8492.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "a\u00f1o despu\u00e9s de estar 13 a\u00f1os al servicio",
            "start": 8494.979,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de la comunidad",
            "start": 8497.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "canc\u00fan se\u00f1or es ventana al mundo de",
            "start": 8498.42,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "mexico el principal destino tur\u00edstico y",
            "start": 8501.399,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "uno de los m\u00e1s importantes generadores",
            "start": 8504.489,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "de divisas pero tristemente con",
            "start": 8505.989,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas m\u00e1s altas de inseguridad",
            "start": 8507.52,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que en el resto del pa\u00eds el colmo es que",
            "start": 8509.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ahora la alcaldesa fifa pretende",
            "start": 8512.41,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "reelegirse auto promovi\u00e9ndose con el",
            "start": 8514.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antiguo mecanismo de usar los recursos",
            "start": 8515.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "municipales esta frivolidad y simulaci\u00f3n",
            "start": 8517.33,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "son la ant\u00edtesis",
            "start": 8520.54,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y el esfuerzo pol\u00edtico que usted se\u00f1or",
            "start": 8523.29,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente con con congruencia ha",
            "start": 8525.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "demostrado como ha dicho y lo ha",
            "start": 8527.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mencionado el sistema sigue ah\u00ed igual",
            "start": 8530.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otros que se sienten influyentes ellos",
            "start": 8533.78,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "si meten las manos y acaban imponiendo",
            "start": 8536.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como siempre y la enfermedad contin\u00faa",
            "start": 8538.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "urge generar mecanismos para detener a",
            "start": 8540.68,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "los corruptos desde que pretenden",
            "start": 8543.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puestos de elecci\u00f3n popular c\u00f3mo va a",
            "start": 8545.46,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "triunfar la 4t si la corrupci\u00f3n sigue",
            "start": 8547.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reinando en este municipio donde se",
            "start": 8551.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "afecta directamente al pueblo hay otras",
            "start": 8553.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay otras aspirantes que con recursos",
            "start": 8556.38,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tambi\u00e9n e influyentismo",
            "start": 8558.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pretenden agandallarse e imponerse",
            "start": 8560.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "arbitrariamente como lo que usted mismo",
            "start": 8562.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ha enfrentado y denunciado en su momento",
            "start": 8564.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y que hemos sufrido los cancunenses hay",
            "start": 8567.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que frenar la continuidad del mismo",
            "start": 8570.15,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esquema manipulador falso y corrupto que",
            "start": 8571.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pertenecen a grupos de inter\u00e9s que solo",
            "start": 8573.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se aprovechan de fuerza popular y social",
            "start": 8576.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de ambos para llegar a satisfacer sus",
            "start": 8578.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ambiciones que han da\u00f1ado a canc\u00fan hemos",
            "start": 8581.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "denunciado constantemente esto en las",
            "start": 8584.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales la estad\u00edstica",
            "start": 8586.8,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "del rechazo",
            "start": 8589.29,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "es contundente que por cierto ya",
            "start": 8590.13,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "llegamos a m\u00e1s de ocho millones de",
            "start": 8592.35,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "personas alcanzadas aqu\u00ed le tengo el",
            "start": 8593.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 8595.95,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "por ahora por lo del cob y no le he",
            "start": 8599.68,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "podido entregar como lo he hecho",
            "start": 8601.39,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "anteriormente porque abrir las",
            "start": 8602.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oportunidades para la ciudad civil sin 5",
            "start": 8605.109,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "la de corrupci\u00f3n se\u00f1or que se aplique la",
            "start": 8607.63,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "vacuna en fase 3 contra la corrupci\u00f3n",
            "start": 8610.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "como usted anunci\u00f3 recientemente y curar",
            "start": 8611.949,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "canc\u00fan para que llegue la 4t y darles a",
            "start": 8614.859,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los trabajadores tur\u00edsticos la ciudad",
            "start": 8617.649,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que se merecen es fundamental su",
            "start": 8619.989,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "especial atenci\u00f3n m\u00e1s que en este",
            "start": 8622.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "municipio donde las preferencias y las",
            "start": 8624.939,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "esperanzas",
            "start": 8627.279,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "y la esperanza hasta su proyecto han",
            "start": 8628.18,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sido mayoritariamente en su favor y por",
            "start": 8630.91,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ello es la gran oportunidad de romper",
            "start": 8633.699,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "con esa herencia retorcida de los hoy",
            "start": 8635.439,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "disfrazados de la mafia del poder que se",
            "start": 8638.229,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "encaraman y tanto da\u00f1o nos han causado",
            "start": 8640.27,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 8643.55,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "bueno pues ya",
            "start": 8647.24,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "este te expresaste con libertad eso es",
            "start": 8649.159,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "lo que se puede hacer aqu\u00ed no",
            "start": 8654.049,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "encontraron la imagen para ma\u00f1ana bueno",
            "start": 8658.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya nos vemos ma\u00f1ana no ya es la hora del",
            "start": 8662.359,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caf\u00e9 con leche con pan",
            "start": 8665.6,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "ah y ahora que hablo de esto",
            "start": 8669.04,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "un nombre",
            "start": 8672.271,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "un hombre un actor que quiero recordar",
            "start": 8674.329,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8679.57,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "estos momentos sean en homenaje",
            "start": 8682.229,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "a su persona",
            "start": 8687.6,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero actor artist",
            "start": 8691.31,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el tato",
            "start": 8695.47,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "miren ese hombre",
            "start": 8698.131,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "jorge lu\u00eds no tienen alguna imagen de",
            "start": 8701.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ese hombre",
            "start": 8705.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8708.28,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "imitaba las voces",
            "start": 8713.12,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "de don gato y su pandilla",
            "start": 8717.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "entre otras cosas ahora qu\u00e9",
            "start": 8720.069,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 del desayuno que dec\u00eda que quer\u00eda",
            "start": 8723.27,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "su co col",
            "start": 8727.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ese hombre",
            "start": 8730.03,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y desafiando todo",
            "start": 8732.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque trabajaba",
            "start": 8735.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este como actor y depend\u00eda de un medio",
            "start": 8738.49,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 8741.58,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "fue de los pocos",
            "start": 8743.38,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que en su momento",
            "start": 8746.39,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "l'espresso",
            "start": 8748.699,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "su apoyo \u00e9l y su esposa ya mayores",
            "start": 8751.479,
            "duration": 8.622
        },
        {
            "text": "en favor de la lucha por la",
            "start": 8757.73,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 8760.101,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y este me acuerdo de \u00e9l y se me hab\u00eda",
            "start": 8762.84,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "olvidado",
            "start": 8767.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y hacer una menci\u00f3n este se\u00f1or",
            "start": 8768.85,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8772.23,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "un gran actor adem\u00e1s",
            "start": 8773.811,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pero una gran persona llena de",
            "start": 8776.891,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 8779.621,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a ver si no estaba benito",
            "start": 8783.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la benito no",
            "start": 8787.529,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "pero su voz es la de aves",
            "start": 8790.859,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8795.04,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "a ver ponga benito",
            "start": 8808.59,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a ver si le escuchamos",
            "start": 8811.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "don gato y su pandilla",
            "start": 8820.14,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y el benito era el el m\u00e1s simp\u00e1tico",
            "start": 8822.931,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y ten\u00eda una voz muy peculiar",
            "start": 8828.779,
            "duration": 6.642
        },
        {
            "text": "en una de esas y",
            "start": 8832.19,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "porque de verdad",
            "start": 8839.391,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no le hace a los amos",
            "start": 8846.51,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "a ver si se fuera",
            "start": 8854.37,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 y est\u00e9 bien su esposa",
            "start": 8858.641,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8870.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8875.37,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8876.47,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8882.92,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "que les cuente un cuento como si fuera",
            "start": 8886.58,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "su abuelita",
            "start": 8888.2,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vale de dios",
            "start": 8894.109,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8897.28,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "un recuerdo cari\u00f1oso para nuestro",
            "start": 8898.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que se nos adelant\u00f3 desde hace",
            "start": 8903.021,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "bastante tiempo",
            "start": 8905.63,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8908.14,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya ven cu\u00e1nta gente particip\u00f3 en este",
            "start": 8910.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 8912.939,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para que se triunfa har\u00e1 muchos muchos",
            "start": 8914.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "millones fueron precursores del",
            "start": 8917.77,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "movimiento no nos vamos a olvidar nunca",
            "start": 8920.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de \u00e9l y lo m\u00e1s importante no vamos a",
            "start": 8922.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "fallar muchas gracias",
            "start": 8926.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8929.89,
            "duration": 3.17
        }
    ],
    "transcription_text": " pues el d\u00eda de hoy vamos a informar sobre la jornada de vacunaci\u00f3n de ayer que fue muy eficaz se avanz\u00f3 mucho no se estuvieron problemas mayores fue una estrategia d distribuci\u00f3n de la vacuna en todo el pa\u00eds ayud\u00f3 mucho en la log\u00edstica en la transportaci\u00f3n la secretaria de marina la secretar\u00eda de la defensa [M\u00fasica] ya est\u00e1n las vacunas en los hospitales kobe ayer s\u00e9 vacuno a cerca de 100.000 m\u00e9dicos enfermeras se ven\u00edan vacunando en promedio 4.500 personas y all\u00ed fue es un d\u00eda especial hoy va a ser lo mismo tiene pensado terminar viernes s\u00e1bados el fin de semana para este recibir de nuevo del martes otra cantidad de dosis de la vacuna a facer de m\u00e1s de 400.000 vacunas y as\u00ed les recuerdo que terminando de vacunar a los m\u00e9dicos enfermeras trabajadores de hospitales kovic en el pa\u00eds que son los que est\u00e1n atendiendo a los enfermos y salvando vidas desde hace bastante tiempo y hay que protegerlos terminando vamos con los adultos mayores y esperemos que esto inicie ya la vacunaci\u00f3n de adultos mayores a finales del mes a principios de febrero m\u00e1s tardar le llamamos y ocuparnos de vacunar a todos los adultos mayores ese es el plan de vacunaci\u00f3n y hay algunas im\u00e1genes mande a las 8 tendr\u00edamos ya la comunicaci\u00f3n con hospitales para que nos informen sobre c\u00f3mo va o c\u00f3mo inicia la vacunaci\u00f3n de este d\u00eda entonces si hay preguntas 2 y 4 vamos as\u00ed empezamos presidente la primera pregunta ser\u00eda sobre el tema de la vacunaci\u00f3n se tiene contemplado que en esta etapa se vacunen tambi\u00e9n los m\u00e9dicos particulares que atienden a pacientes con kobe 19 y lo pregunto porque el d\u00eda de ayer tanto el sistema tec salud como el gobierno de nuevo le\u00f3n reclamaron que los m\u00e9dicos de este tipo de hospitales particulares no est\u00e1n en las listas del personal que pudiera ser vacuna de los siguientes d\u00edas si se va a vacunar a todos los m\u00e9dicos y enfermeras y trabajadores de hospitales p\u00fablicos y privados que atienden como bits si est\u00e1 en comunicaci\u00f3n con los hospitales privados para tener el padrones se est\u00e1 en eso yo creo que aqu\u00ed nos podr\u00edan informar c\u00f3mo vamos sobre este tema en particular gracias presidente secretarios muy buenos d\u00edas y efectivamente la idea es vacunar a todo el personal de salud que est\u00e1 en el mayor riesgo de exposici\u00f3n al virus sars co2 causante de kobe 19 este es un criterio t\u00e9cnico que ha sido utilizado en las recomendaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud respecto a la integraci\u00f3n de los planes nacionales de vacunaci\u00f3n contra kobe 19 y varios pa\u00edses hemos incorporado esta perspectiva t\u00e9cnicamente se le llama el personal de primera l\u00ednea primera l\u00ednea quiere decir exactamente eso es la cercan\u00eda a los sitios de mayor exposici\u00f3n al virus sars co2 aqu\u00ed no se distingue por razones epidemiol\u00f3gicas y privados y p\u00fablicos ambos son colegas son compa\u00f1eros compa\u00f1eras de la acci\u00f3n de salud que tienen un riesgo aumentado de exposici\u00f3n al virus recordar que no se trata solamente de m\u00e9dicas y m\u00e9dicos y enfermeras y enfermeros se trata de once categor\u00edas laborales y sus an\u00e1logos en el sector privado que est\u00e1n en las unidades cl\u00ednicas las unidades de atenci\u00f3n a kobe 19 y tambi\u00e9n recordar que no aplica para el personal administrativo de salud que no est\u00e1 precisamente no est\u00e1 en las zonas de mayor riesgo es decir por ejemplo las personas funcionarias p\u00fablicas nosotros mismos mi maestro el doctor a coser y hoy los directores de las instituciones de seguridad social y muchos otros que no estamos en el campo cl\u00ednico no estamos sujetos a ese nivel del riesgo por lo tanto no tenemos por qu\u00e9 ser vacunados con respecto a ese criterio lo seremos en su momento con respecto a nuestra edad y nuestras condiciones de salud etc\u00e9tera este mismo mes tambi\u00e9n ahora aqu\u00ed una cosa que comentamos ayer ah\u00ed estuvimos una sesi\u00f3n extraordinaria la primera de 2.021 del consejo nacional de salud que fue convocada por el secretario de salud quien recibe persie preside este consejo peque\u00f1o par\u00e9ntesis no confundir el consejo nacional de salud con el consejo de salubridad general el primero es un \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n del sistema nacional de salud el segundo es una autoridad sanitaria colegiada pero el consejo nacional de salud se reuni\u00f3 ayer en sesi\u00f3n extraordinaria para seguir conversando sobre el plan de vacunaci\u00f3n con la primera sesi\u00f3n extraordinaria sobre este tema ocurri\u00f3 el pasado 9 de diciembre y continuamos actualizando la informaci\u00f3n a todos los colegas secretarias y secretarios de salud sobre el operativo de aplicaci\u00f3n de la vacuna uno de los temas que fue ampliamente comentado fue precisamente esta inquietud se qued\u00f3 completamente claro que tambi\u00e9n se incluye al sector privado y un reto operativo es tenerlas listas apropiadas de ese personal en el sector p\u00fablico est\u00e1 representando de hecho un reto en las instituciones nacionales ha sido mucho m\u00e1s f\u00e1cil tener las listas las listas nominales del personal en donde se identifica con claridad qui\u00e9n est\u00e1 en las unidades kobe y quien no est\u00e1 en las unidades cobit quien est\u00e1 en la acci\u00f3n cl\u00ednica y quien est\u00e1 fuera de la acci\u00f3n cl\u00ednica ha sido un poco m\u00e1s complejo tener listados semejantes para las 32 secretar\u00edas estatales de salud recordar que estas dependen de los gobiernos estatales desde 1997 y los distintos listados no es son tan claros hay m\u00faltiples razones sobre todo administrativas de este reto si nos vamos al sector privado es a\u00fan m\u00e1s complicado porque no existe uno pocos organismos \u00fanicos de representaci\u00f3n del sector privado y de salud es un conjunto muy amplio desde hace un par de semanas se ha tenido contacto con los presidentes de las m\u00e1s grandes asociaciones de hospitales privados la asociaci\u00f3n de hospitales privados a cargo de olegario v\u00e1zquez aldir y la el consorcio mexicano de hospitales privados a cargo de javier potes quienes han venido aqu\u00ed en varias ocasiones y hay muy buena comunicaci\u00f3n con ellos y les hemos pedido ayuda para que a trav\u00e9s de estas asociaciones se integren las listas y estas listas sean apropiadamente validadas la validaci\u00f3n es imprescindible porque lo que se requiere es certidumbre de que la persona que entra en un listado en el orden de prioridad que corresponde a su nivel de riesgo entonces estamos en eso conforme se vayan integrando las listas se lograr\u00e1n vacunar nosotros esperamos que el sector privado sea capaz de lograr este nivel de coordinaci\u00f3n y de claridad y desde luego el gobierno est\u00e1 en la mejor disposici\u00f3n e intenci\u00f3n de vacunar a nuestros colegas del sector privado doctor presidente y siempre me permite una segunda pregunta uno de los temas que sigue presente a pesar de la pandemia es la inseguridad particularmente en el estado de guanajuato donde hemos visto pues algunos eventos de violencia recientemente con el asesinato de un diputado la masacre de una familia en los \u00faltimos d\u00edas est\u00e1 fallando la estrategia en el estado de guanajuato para contener la violencia y si hay posibilidad de reforzar o de replantear el operativo que se tiene en esta entidad y estamos est\u00e9 atendiendo la situaci\u00f3n especial de wana en materia de seguridad por qu\u00e9 sigue habiendo violencia homicidios confrontaci\u00f3n entre grupos y tambi\u00e9n asesinatos d dirigentes acaba de fallecer y lo lamentamos un legislador en guanajuato fue asesinado y juventino rosas estamos atendiendo este asunto consideramos de que hay en guanajuato una profunda descomposici\u00f3n social que se fue estando durante a\u00f1os s\u00ed abandono la tensi\u00f3n a la gente del bienestar del pueblo se permiti\u00f3 la creaci\u00f3n y desarrollo de grupos dedicados a la delincuencia esto es un asunto muy aleccionador como un modelo econ\u00f3mico s\u00ed visi\u00f3n social no funciona porque guanajuato es de las entidades con m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico sin embargo es al mismo tiempo la entidad est\u00e1 dentro de las entidades con m\u00e1s violencia c\u00f3mo es que el crecimiento econ\u00f3mico este hay desarrollo industrial creaci\u00f3n de empresas de maquiladoras producci\u00f3n para el mercado incluso para la exportaci\u00f3n hasta generaci\u00f3n de empleos y [M\u00fasica] violencia qu\u00e9 pas\u00f3 con ese modelo guanajuato al mismo tiempo desde los estados con menos inversi\u00f3n p\u00fablica en salud en educaci\u00f3n en bienestar se ha puesto mucho a la privatizaci\u00f3n yo recuerdo que en una visita a un municipio de 2 municipios de guanajuato supe ah\u00ed me informaron que en ese municipio no recuerdo ahora su nombre no hab\u00eda una escuela preparatoria p\u00fablica en la cabecera municipal porque en vez de fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica se puso la educaci\u00f3n al mercado se apost\u00f3 a la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n cobrar colegiaturas y ya lo he dicho muchas veces yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada y que tiene para pagar una escuela privada que tiene para poder colegiatura lo puede hacer est\u00e9 en su derecho pero gobierno obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares entonces siento que eso fue una falla fue un error garrafas durante mucho tiempo se abandon\u00f3 a los j\u00f3venes abandon\u00f3 la educaci\u00f3n y tambi\u00e9n se permiti\u00f3 una convivencia entre autoridades y miembros de la delincuencia entonces hay una descomposici\u00f3n social y se tiene que atender as\u00ed el problema primero marcando muy bien lo que hemos dicho la l\u00ednea divisoria entre delincuencia y autoridad que no haya contubernios que no sea lo mismo que las polic\u00edas municipales las autoridades estatales no est\u00e9n vinculadas a la delincuencia que la lengua ya no tenga protecci\u00f3n del gobierno entonces eso es lo que pensamos y sobre todo atender el problema social qu\u00e9 pasa en los municipios que pasa en los pueblos qu\u00e9 hacer con los j\u00f3venes por qu\u00e9 no desde incorporarlos al trabajo al estudio no dejarse a la delincuencia que no los enganche entonces vamos a hacer un trabajo m\u00e1s a fondo ya de por s\u00ed desde que inici\u00f3 el gobierno los j\u00f3venes tienen atenci\u00f3n especial desde que inici\u00f3 nuestro gobierno muy contrario a lo que se ven\u00eda haciendo antes ni volteaban a ver a los j\u00f3venes lo \u00fanico que hicieron fue llamarles ninis de manera despectiva que ni estudian ni trabajan y nunca hicieron nada por los j\u00f3venes y todos lo quer\u00edan resolver con medidas coercitivas sin atender el fondo del asunto los graves problemas de desintegraci\u00f3n en las familias del abandono a los j\u00f3venes el que los j\u00f3venes se fueron desarroll\u00e1ndose fueron creando sin [M\u00fasica] tutela los que pierden la vida en los enfrentamientos la mayor\u00eda j\u00f3venes est\u00e1n encontrando lamentablemente fosas y todo indica de que son j\u00f3venes los que est\u00e1n ah\u00ed en el caso de guanajuato a diario estamos viendo la situaci\u00f3n les voy a mostrar lo de ayer para que tengamos una idea de c\u00f3mo si ah\u00ed tenemos que aplicarnos m\u00e1s a ver si tienen esto fue alguien es de los d\u00edas con menos homicidios de todos de ayer en 18 estados o cuando menos con gomis y 1814 no mis catorce estas de la rep\u00fablica ayer este es el reporte de hoy eso es lo que vemos todos los d\u00edas no s\u00f3lo en el caso de mi sitio tambi\u00e9n otros delitos asuntos delicados una ma\u00f1ana en la reuni\u00f3n de seguridad pero miren de los 68 13 guanajuato 19% entonces si tenemos que seguir entendiendo hay presencia de la guardia nacional hay presencia de el ej\u00e9rcito pero necesitamos trabajar m\u00e1s abajo necesitamos a tender m\u00e1s problema de las composiciones sociales definici\u00f3n y este evitar mescolanza con tu verne de delincuencia con autoridades esto es polic\u00edas municipales presidencias municipales o ayuntamientos autoridades judiciales que se del min y eso estamos todos trabajando gracias presidente si me permite un tercer tema preguntarle sobre el estatus de esta propuesta que har\u00e1 el gobierno para absorber los organismos aut\u00f3nomos si ya se decidi\u00f3 cu\u00e1les ser\u00edan absorbidos por la estructura del gobierno federal y qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que el d\u00eda de ayer una organizaci\u00f3n de derechos humanos dec\u00eda que bueno no es no es correcto y calific\u00f3 de aberrante que pudiera absorber el gobierno federal el linaje bueno estos organismos pues tienen que defender est\u00e1s y otras estructuras c\u00f3mo son ellos hay tambi\u00e9n organismos internacionales de todo tipo que pagan las naciones se mantienen pues a especialistas expertos que ganan en d\u00f3lar por hacer recomendaciones muchas veces usted no apegadas a la realidad sesgadas esto es tienen que defender tambi\u00e9n a los organismos pues equivalentes en los estados nacionales en los pa\u00edses pero respetando sus opiniones sus puntos de vista nosotros tenemos que ajustar nuestras estructuras administrativas a la nueva realidad no le puede costar tanto al pueblo mantener al gobierno era un gobierno mantenido y bueno para nada todo el presupuesto se lo tragaba el mismo gobierno y no s\u00e9 orientaba presupuesto en beneficio de la gente es un gobierno oneroso un gobierno rico con pueblo pobre imag\u00ednense no se habla antes nadie mencionaba de que hab\u00edan 8.000 elementos del estado mayor para cuidar al presidente de m\u00e9xico cu\u00e1ndo en los medios sobre opositores que est\u00e9 los voy a seguir animando para que no dejen la oposici\u00f3n lo que no hac\u00edan antes pues ahora s\u00ed ya iniciaron como opositores con rain lo que es el periodismo independiente tus que antes no cuestionaban absolutamente nada callaban pero aqu\u00ed dice el estado mayor con ocho mil elementos para cuidar al presidente en que el lugar del mundo hay esos excesos [M\u00fasica] ah\u00ed tenemos todav\u00eda lo de el avi\u00f3n presidencial que no lo pudo vender porque fue mandado a cesc como si se tratara de monarcas de faraones un avi\u00f3n de gran lujo si no lo vendemos significa pagar siete mil millones de pesos aunque cada vez acabe eso bueno era m\u00e9xico y todav\u00eda tenemos que enfrentar a amparos de los que defienden la burocracia dorada eran los servidores p\u00fablicos de mexico los mejor pagados en el mundo casi estaba los expresidentes los que m\u00e1s pensi\u00f3n recib\u00edan en el mundo los expresidentes de m\u00e9xico y nada de eso se cuestionaba y eso ya no existe entonces eso nos ha permitido ahorrar mucho imag\u00ednense cu\u00e1nto nos vamos a ahorrar ahora que vamos a realizar los contratos de los penales en los reclusorios lo que se dio a conocer ayer es el gran abuso de pagar por 12 mil reclusos que est\u00e1n en 8 penales 16 mil millones de pesos al a\u00f1o 16 mil millones de pesos al a\u00f1o un costo por recluso sin incluir vigilancia sin incluir lo que paga del estado por la custodia de tres mil quinientos pesos diarios por recluso al mes como 100 mil pesos lo que est\u00e1 ganando el presidente 16 mil millones de pesos al a\u00f1o y los contratos entregados a puro influyente y hasta due\u00f1os de medios de informaci\u00f3n y a pol\u00edticos o familiares de pol\u00edticos uno de estos que recibieron contratos los cu\u00f1ados de carlos salinas de gortari se serv\u00edan con la cuchara grande por eso no hay investigaci\u00f3n se apenas sali\u00f3 la nota en la p\u00e1gina 23 de los peri\u00f3dicos ayer este quinto grado sexto grado cuarto grado tercer grado todo salud en televisa a ver si sali\u00f3 lo de los cu\u00f1ados de salinas en el reforma la primera plana porque no me digan que no es nota entonces por eso pues ellos defienden a estos organismos aut\u00f3nomos que les comento vamos a seguir con el debate este no le hace que se enoje nos cuestionen y hasta nos insulten pero vamos a ahorrar porque necesitamos apoyar a la gente a la gente pobre a la gente necesitada ahora con la pandemia si ahorramos pues vamos a tener para darle cr\u00e9ditos o para aumentar el n\u00famero de cr\u00e9ditos a peque\u00f1os empresarios del sector formal del sector informal y ayudar comerciantes y restauranteros pero hay que acabar con la corrupci\u00f3n porque estos mismos medios son los que este promueven de que hay que ayudar pues claro que hay que ayudar a las empresas y que haya trabajo que no haya despidos de trabajadores pero para eso pues necesitamos seguir limpiando de corrupci\u00f3n el gobierno que haya austeridad tenemos m\u00e1s de 200 organismos aut\u00f3nomos con un presupuesto destinado a estos organismos de cerca de 500 mil millones de pesos al a\u00f1o vamos a suponer que nos ahorramos de los 500 mil millones un 10% son 50.000 millones al reclusorio no todo alcanz\u00f3 a ver no es nota si est\u00e1s por poner un ejemplo y al prop\u00f3sito de que hablaron los del quinto grado de televisa y los expertos la masa investigue no ser\u00e1 que se la dedicaron a al doctor rescate porque eso es este cliente solo para desde la visi\u00f3n / de estos 200 organismos que menciona que existen ya se decidi\u00f3 cuantos en la propuesta ser\u00edan s\u00ed si el congreso lo determina de esa manera absorbidos por el gobierno federal s\u00ed vamos primero a hacer la revisi\u00f3n de los que no necesitan reforma le gall que fueron creados por el ejecutivo lo que hemos hablado de existe un organismo en gobernaci\u00f3n para defender a ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes pero al mismo tiempo es del dif [M\u00fasica] muchos porque ese organismo s\u00ed no este pasa a formar parte del dif tambi\u00e9n aclarando en ning\u00fan caso se va a despedir a trabajadores disponible el ejemplo de que ya no va a haber oficina de coordinaci\u00f3n de presidencia donde estaba alfonso rombo que nos ayud\u00f3 mucho que siempre voy a reconocer su gran apoyo como enlace con el sector empresarial pero ya no est\u00e1 el ya desaparece esa oficina pero en esa oficina hay trabajadores que vienen desde que en esa oficina estaba de jefe c\u00f3rdova montoya desde los tiempos de salinas ellos son trabajadores que tienen 25 o 27 a\u00f1os pues ni mal que los vamos a correr tiene una gran injusticia que se mantiene pero ya no tenemos el aparato arriba y ah\u00ed ahorramos que ese es el prop\u00f3sito entonces primero va a ser todo lo relacionado con acuerdos del ejecutivo lo que no requiera reforma legal y vamos revisar cu\u00e1ntos organismos hay as\u00ed qu\u00e9 significan duplicidades gastos innecesarios super solos a centrarnos en lo fundamental en lo b\u00e1sico y luego ya vemos organismos aut\u00f3nomos creados por ley cu\u00e1ntos hay y cu\u00e1ntos nos cuestan y si podemos trasladar las funciones esos organismos a las dependencias existentes por ejemplo eliges y es posible que regrese a comunicaciones como estaba anteriormente usted sabe porque no regresa a la secretar\u00eda de comunicaciones y nos ahorramos much\u00edsimo hay otro organismo para combatirla falta de competencia o para evitar el monopolio no s\u00e9 c\u00f3mo se llama pero cu\u00e1l es la sigla que ofrece esa ahora que enviamos la iniciativa para que bajaran las comisiones que les cobran a los trabajadores las afores estas cruces koppers con cs fue al congreso a oponerse que se bajar\u00e1n las comisiones para que los trabajadores se reciban m\u00e1s de pensi\u00f3n [Aplausos] planteando de que no ten\u00eda por qu\u00e9 establecerse un m\u00ednimo en el cobro de comisiones cuando desde que se cre\u00f3 el mecanismo de las afores para administrar las pensiones de los trabajadores han cobrado las afores lo que han querido por encima de lo que cobran en otros pa\u00edses del mundo han hecho su agosto porque ellos los que tienen las afores manejaban el gobierno estudian tomados \u00e9l gobierna como suced\u00eda en otros casos eso es el colmo es que haya un organismo ese que defienda a las afores en contra de los trabajadores que le cuesta pueblo que se paga con presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo entonces saber que esa dependencia no podr\u00eda estar en econom\u00eda en la secretaria econom\u00eda la de la transparencia este la crearon y ha sido la gran tapadera porque es para transparentar lo que sucede en el gobierno pero esa instituci\u00f3n ha declarado en casos este importantes qu\u00e9 no puede entregar informaci\u00f3n porque est\u00e1 reservada qu\u00e9 tipo de informaci\u00f3n cuando fox condona impuestos a todos los que salieron beneficiados empresarios banqueros la lista reservada a 10 a\u00f1os quien decide ese instituto de la transparencia cuando odebrecht que entregan ese contrato leonino que es un esc\u00e1ndalo mundial de corrupci\u00f3n declara tambi\u00e9n reservada la informaci\u00f3n del instituto de la transferencia bueno la pregunta es de nuevo que no podr\u00eda ese instituto que cuesta alrededor de mil millones de pesos mantenerlo porque todos tienen consejeros todos estos institutos cu\u00e1nto ganan doscientos trescientos mil pesos mensuales 23 veces m\u00e1s que lo que dan el presidente la constituci\u00f3n establece ning\u00fan funcionario puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente de la republica se ampararon y este les dieron la amparo en una interpretaci\u00f3n desde mi punto de vista retorcida de la ley sesgada entonces que no se puede que sea la funci\u00f3n p\u00fablica que ya existe dejamos la transparencia y quitamos la funci\u00f3n p\u00fablica porque vamos a tener 2 no solo son dos la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica tiene tambi\u00e9n la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y el poder legislativo tiene la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n esto es para que tantos aparatos si podemos ahorrar claro vamos al debate si les hablo de los organismos que crearon con la llamada reforma energ\u00e9tica es incre\u00edble como ocho o diez organismos entonces para que esta peniques para que est\u00e9 el consejo de pemex si hay adem\u00e1s tres organismos independientes que tienen que ver con pemex que fueron creados con la reforma energ\u00e9tica en donde ganan muy bien todos los consejeros la comisi\u00f3n federal de electricidad es tiene su consejo pero la parte hay como tres o cuatro organismos tambi\u00e9n bueno dejamos los organismos y quitamos la secretaria de energ\u00eda para que es entonces la secretaria de energ\u00eda porque tener adem\u00e1s de la secretaria energ\u00eda 10 organismos aut\u00f3nomos qu\u00e9 funciones desempe\u00f1an y son unas ara\u00f1as sus estructuras administrativos sus este y si aparatos sus organigramas si todo eso va a debate y aqu\u00ed se va a presentar cu\u00e1ntas direcciones estamos hablando de direcciones en el gobierno que son ahora a pesar de la disminuci\u00f3n de lo que ganan los servidores p\u00fablicos pues son de las que cuando menos son 80 hasta cien mil pesos mensuales no estamos hablando en suma en estos organismos debemos estar hablando de m\u00e1s de 1000 direcciones y eso que ya quitamos todas las direcciones adjuntas que creo calder\u00f3n cuando llegas aparte de las direcciones generales crearon direcciones adjuntas de 200 entonces ese es el prop\u00f3sito yo entiendo que est\u00e9 inconforme porque adem\u00e1s porque crearon todos estos organismos supuestamente aut\u00f3nomos pues para tener all\u00ed a sus y representantes y exponer el caso del instituto de la competencia para garantizar la competencia y evitar los monopolios como defiende las afores [M\u00fasica] y as\u00ed fueron creando los organismos para protegerse en el caso de los organismos del sector energ\u00e9tico pues para mantener la privatizaci\u00f3n para garantizar los intereses de las empresas que venden energ\u00eda el\u00e9ctrica a la comisi\u00f3n federal de electricidad las empresas extranjeras estas empresas como repsol iberdrola tienes el caso de iberdrola me entrevist\u00e9 con \u00e9l gerente de iberdrola tres dijes vamos a revisar los contratos no pero si legal si podr\u00e1 ser legal pero sin moral lo que hicieron c\u00f3mo van a contratar como funcionario de la empresa como directivo de la empresa a la que estaba de secretaria de energ\u00eda y c\u00f3mo van a contratar le dije al se\u00f1or de consejero al ex presidente calder\u00f3n como cuando termina ernesto zedillo y se lo llevan de consejero a una de las empresas ferrocarrileras extranjeras que se qued\u00f3 con los ferrocarriles nacionales zedillo privatiza los ferrocarriles terminan y se va a trabajar a una de las empresas que recibi\u00f3 los ferrocarriles nacionales a las que les beneficio entreg\u00e1ndoles los ferrocarriles de m\u00e9xico si hagan inmoralidad entonces es poner orden eso es la transformaci\u00f3n e informar a la gente porque es importante ya podemos con la vacunaci\u00f3n estamos ya en la tercera fase de la vacuna este contra la corrupci\u00f3n la vacuna la vamos a tener pronto ya porque este est\u00e1 resultando exitosa es para combatir la peste de la corrupci\u00f3n que ya lo dije es peor que el cob y que la peste de la corrupci\u00f3n es peor que la malaria y ya estamos por terminar de probar la vacuna ya quienes se les est\u00e1 aplicando en esta fase de prueba est\u00e1n respondiendo bien no ha habido reacciones mayores algunos nada m\u00e1s que \u00e9ste protestan y tienen alguna alergia pero hasta es sarpullido nada m\u00e1s no pasa m\u00e1s eso es lo que me preguntaba ya estamos trabajando se formaron los equipos viales que comentaba vamos a empezar primero con los que dependen del ejecutivo y luego vemos ya el an\u00e1lisis la revisi\u00f3n de los que requieren modificaciones de ley y hay algunos que tienen que ver con el tratado de libre comercio o sea todos esos tienen que cuidar tienen que tratar depende de la interpretaci\u00f3n porque en el caso del sector energ\u00e9tico nosotros cuidamos en el tratado de que las decisiones de m\u00e9xico sean soberanas en materia de energ\u00eda entonces hay que ver qu\u00e9 interpretaci\u00f3n se le quiere dar a este tema del tratado y de estos organismos pero estamos en eso y aqu\u00ed lo vamos a ventilar y es un buen tema de an\u00e1lisis de reflexi\u00f3n bueno ahora s\u00ed vamos es baja california hospital general de tijuana vez recurso aborto muchas gracias presentes y vamos a tener un recorrido por seis hospitales estos de distribuidos en el pa\u00eds de las 32 que ayer se sumaron a esta gran acci\u00f3n log\u00edstica importante hist\u00f3rica y vamos a empezar por el hospital general de tijuana en baja california donde el informativo nos estar\u00e1 a la brigada de vacunaci\u00f3n que ustedes conocen que en cada unidad hospitalaria en este caso cobit desde luego que est\u00e1n atendiendo a pacientes con esta enfermedad el coordinador estatal es el maestro javier de jes\u00fas cabral soto y desde luego en este lugar vamos a escuchar lo que el se\u00f1or presidente tiene de inter\u00e9s en abriendo el micr\u00f3fono para ello buenos d\u00edas aqu\u00ed desde presidencia saludando los mencionaba yo al maestro javier de jes\u00fas cabral que es el coordinador pero ustedes se\u00f1alan desde luego quien participa y desde luego el principal actor aqu\u00ed en la en la ciudad de mexico en el palacio de gobierno es el se\u00f1or presidente a quien le pas\u00f3 el micr\u00f3fono nada m\u00e1s que nos informen c\u00f3mo va el plan de vacunaci\u00f3n si algunos de ustedes puede informarnos y si me permiten soy el general miranda diplomado de estado mayor ra\u00fal luna jaimes comandante de la segunda zona militar buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas se\u00f1or secretario mi nombre es el doctor pere rico sobre el secretario de salud el estado baja california y funciona en este operativo precisamente es coordinar al sector salud aqu\u00ed en el territorio para implementar alineado a la estrategia de salud de la vacunaci\u00f3n del territorio de m\u00e9xico precisamente en la primera fase que ser\u00eda al personal de salud adicional sembrar los cimientos para la estrategia correcaminos para que en una forma efectiva se vacune al adulto mayor en nuestro territorio es bastante extenso tomando la oportunidad de agradecerle a usted de que nos env\u00eda esta vacuna para proteger a mis hermanos y hermanas m\u00e9dicos y mencionarle que aqu\u00ed donde empieza la patria el sector salud seguir\u00e1 defiendo se defendiendo la bandera que tenga una excelente y productiva jornada laboral mi nombre es alberto reyes escamilla director del hospital general de tijuana [Risas] se encuentran aqu\u00ed con nosotros de la brigada de correcaminos designada este nosocomio el doctor roberto sarabia el gel y la enfermera guadalupe evangelista torres quienes se aplicar\u00e1n la primera vacuna del d\u00eda en este hospital asimismo se encuentra la enfermera carla daniela campus p\u00e9rez que elabora en el c\u00e9sped tal en la extensi\u00f3n de urgencias de adultos quien ser\u00e1 la primer persona en recibir la vacuna en esta fecha si me permiten de ser un icono a la enfermedad carla para que los expresen su sentir con un personal de salud y estando en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n a pacientes es un privilegio ser vacunada ya que me dar\u00e1 much\u00edsima m\u00e1s seguridad y tranquilidad al realizar los cuidados de enfermer\u00eda y poder regresar en pasadas el siguiente paso es iniciar con la esta primer vacuna el esfuerzo del gobierno federal por la aplicaci\u00f3n de la vacuna al personal que labor\u00f3 en la primera l\u00ednea de atenci\u00f3n a casos kobe se refleja en este estado con el establecimiento de 14 hospitales como centros de vacunaci\u00f3n de los cuales cuatro se encuentran en tijuana 4 y ensenada 4 medical y 1 en tecate y 1 en san quint\u00edn a la fecha se encuentran integradas 19 brigadas correcaminos adscritas a los diferentes centros de vacunaci\u00f3n conform\u00e1ndose de la siguiente manera los representantes servidores de la naci\u00f3n un representante de sembrando vidas o promotor de bienestar un representante de la educaci\u00f3n cuatro representantes de la secretar\u00eda de la defensa nacional secretar\u00eda de marina o bien de la guardia nacional un enfermero un doctor dos voluntarios haciendo un total de 12 integrantes el d\u00eda 12 de enero de este a\u00f1o se recibieron en esta entidad un total en 1950 frascos de vacunas equivalentes a 9 mil 750 dosis la vacuna se aplica diariamente de las 8 a las 21 en cada uno de los centros de vacunaci\u00f3n el procedimiento para la aplicaci\u00f3n de la vacuna es a trav\u00e9s del establecimiento de cinco m\u00f3dulos que son ingreso y conformaci\u00f3n de turno filtro sanitario y traje respiratorio mesas de registro mesa de vacunaci\u00f3n y finalmente observaci\u00f3n hasta la fecha se han aplicado en el estado un total de tres mil 634 dosis que representa el 35.6 por ciento de avance quedando pendiente por aplicar seis mil 116 dosis en este hospital se han aplicado un total de 505 dosis quedando pendientes por aplicar 860 dosis este importante esfuerzo del gobierno federal fue recibido en el estado de baja california con mucho entusiasmo y fue teniendo confianza que en pr\u00f3ximas fechas se sigan recibiendo las vacunas necesarias para la atenci\u00f3n de esta pandemia que afecta al igual que al resto del pa\u00eds a la poblaci\u00f3n de esta entidad federativa continuamos pendiente a sus \u00f3rdenes se\u00f1or presidente muchas gracias todos los responsables de coordinar esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n en baja california muchas gracias todo el personal de salud de baja california en particular en especial a los que est\u00e1n atendiendo a enfermos cobit muchas gracias a los miembros del hospital general de tijuana de baja california muchas gracias a todas a todos vamos a seguir con esta campa\u00f1a a continuar vacunando para terminar de aplicar las vacunas a todos los trabajadores de salud de hospitales kobe y prepararnos porque vamos a iniciar ya en baja california y en todo m\u00e9xico la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores este es el otro grupo de poblaci\u00f3n preferente los adultos mayores porque los m\u00e9dicos ya lo hemos repetido en otras ocasiones todo tiene su raz\u00f3n de ser los especialistas nos han asegurado que si vacunamos a todos los adultos mayores de 60 a\u00f1os del pa\u00eds podemos bajar la mortalidad por covite hasta en un 80 por ciento y eso nos importa mucho que no haya p\u00e9rdidas de vidas humanas que no haya m\u00e1s fallecimientos por eso muchas gracias a todos los que est\u00e1n participando en estas brigadas y repito no es s\u00f3lo agradecimiento de permanente a los h\u00e9roes a las hero\u00ednas a todos los trabajadores que est\u00e1n salvando vidas los hospitales hobbits muchas gracias vamos a pasar y les invitamos a si pueden verlo vamos ahora a ocozocoautla chiapas ocozocuautla que se conoce mejor como coito de los d\u00edas se\u00f1or presidente soy alcalde brigada diplomado estado mayor porque antonio olivera orozco comandante de las treinta y una zona militar traicionado chiapas al igual que en los dem\u00e1s estados de la rep\u00fablica aqu\u00ed recibimos las nueve mil 750 vacunas se organiz\u00f3 una muy buena log\u00edstica con todas las autoridades de los tres niveles de gobierno el d\u00eda de ayer iniciamos esta campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n conforme a sus instrucciones el d\u00eda de hoy estamos aqu\u00ed salud\u00e1ndolos aqu\u00ed del hospital vuelve o posto cumple de espinoza de chiapas aqu\u00ed hemos observado los brigadistas que se organizaron est\u00e1n muy entusiasmados y pues la estrategia que se ha aplicado de iniciar con los m\u00e9dicos con las enfermeras pues son los que est\u00e1n en la primera trinchera son los que est\u00e1n m\u00e1s expuestos entendemos y sabemos que esta primera experiencia pues le da mucha confianza a la poblaci\u00f3n entendemos que esta pandemia pues no se ha pegado mucho a paralizarlo al mundo las fuerzas armadas de los humanos as\u00ed a sus pol\u00edticas el d\u00eda de hoy vamos a tener aqu\u00ed la la presencia aqu\u00ed de los brigadistas va a ser aplicar la vacuna a la a la enfermera ariana nayeli gir\u00f3n le vamos a ceder el micr\u00f3fono para que tambi\u00e9n ella exprese sus sentidos y a trav\u00e9s de aqu\u00ed en el hospital en el \u00e1rea convives auxiliar detr\u00e1s mar\u00eda buenos d\u00edas se\u00f1or presidente le agradecemos mucho que nos haya tomado en cuenta y estoy muy confiada verdad de recibir esta vacuna invito a todo el personal de enfermer\u00eda que se vacune de y conf\u00edo mucho en mi compa\u00f1ero est\u00e1 gris y saints est\u00e1 aqu\u00ed presente gracias se\u00f1or presidente le dio un saludo enorme muchas gracias vamos a ser ya se vacunaron o lo van a hacer todav\u00eda me van a vacunar todav\u00eda bueno lo vemos entonces no s\u00e9 no como ganas de \u00e9ste de gozar de que te van a poner la aguja pero para como dice su compa\u00f1erita no te va a doler no conf\u00edo en ella eso es ya se\u00f1or presidente un aplauso para ustedes hay que seguir vacunando hay que seguir bajo [Aplausos] hay que seguir vacunando ah\u00ed en ocozocoautla coita se acuerdan lo que se dice de costa calma coita que vamos ganando que vamos a nada muchas gracias ahora vamos a rafael nuncio de xalapa veracruz en el centro el director del centro de alves aqu\u00ed en el estado recibimos 19 mil 500 vacunas contra kobe 19 que se establecieron 44 puntos de vacunaci\u00f3n y al d\u00eda de hoy se han aplicado 67 para perlas y con un avance del 34 puntos 1 posible vamos en tiempo y forma y en este momento estamos trabajando ya instaba a vacunar y entonces podr\u00e1n ver a la trabajadora enfermera elia blanco gonz\u00e1lez es una trabajadora nuestra de 28 a\u00f1os de antig\u00fcedad ella est\u00e1 en el \u00e1rea de la vida de cuidados intensivos y en este momento agradecen se\u00f1or presidente en el estado de veracruz las actividades de la formaci\u00f3n se han llevado a cabo de manera coordinada a nivel federal hasta el momento esta actividades se han realizado de manera ordenada y sin incidentes muchas gracias muchas gracias a todos los que est\u00e1n participando en la campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n y nuestro reconocimiento repito a todo el personal m\u00e9dico los que est\u00e1n salvando vidas los hospitales cobit y hay que continuar en el estado de veracruz vacunando a todo el personal m\u00e9dico y terminando vamos a iniciar ya la vacunaci\u00f3n los adultos mayores de veracruz y de todo el pa\u00eds muchas gracias doctor y muchas gracias a todos los integrantes de las brigadas de vacunaci\u00f3n vamos al hospital militar regional de especialidades de m\u00e9rida yucat\u00e1n s\u00ed bueno yo soy una experta llena alberto ortiz d\u00edaz nos encontramos en el centro de vacunaci\u00f3n instalada en hospital mixto la 1000 tradicional de festividades en sede de medio de yucat\u00e1n prefirieron un total 970 750 dosis de la vacuna llevamos un total de vacunado de 2.855 y tenemos un avance del 44 por ciento el pendiente por vacunar son 6 mil 912 pass pacientes ahorita vamos a proceder con la vacunaci\u00f3n de la enfermera la ver\u00f3nica ortiz villegas vamos a aplicar la dosis hoy muchas felicidades muchas gracias muchas gracias vamos a toluca estado de m\u00e9xico hospital general nicol\u00e1s sanju\u00e1n de toluca estado de m\u00e9xico adelante que nos informan sobre la vacunaci\u00f3n en toluca y en el estado de mexico agregan siempre a ver si nos dijo d le corresponde a estrellas de cuerpos la ocu entendemos que nos est\u00e1n informando sobre el avance del programa de vacunaci\u00f3n toluca en el estado de mexico es triste perder el aro y vivimos algunas veces dice el rubro de residuos [M\u00fasica] bien s\u00ed un aplauso por todo el personal m\u00e9dico los promotores y servidores de la naci\u00f3n los oficiales y marinos soldados que est\u00e1n participando las brigadas de vacunaci\u00f3n y nuestro reconocimiento cari\u00f1oso afectuoso reconociendo su humanismo a los trabajadores en la salud que est\u00e1n salvando vidas en los hospitales cobit es lo menos que se puede hacer con ustedes los trabajadores de la salud que han arriesgado sus vidas para salvar vidas lo menos que podemos hacer es comenzar con ustedes el programa de vacunaci\u00f3n para protegerlos un aplauso para todos ah vamos a el hospital general de la zona n\u00famero 20 de las margaritas pueblan [M\u00fasica] no y por ciento nuestra habilidad la aplicaci\u00f3n [M\u00fasica] o no 2 y no pero [M\u00fasica] aqu\u00ed a d\u00eda de hoy de empezar 2 o 1 i [M\u00fasica] ah se congel\u00f3 a estallar gracias muchas felicidades muchas gracias nada m\u00e1s pasamos el reporte general de vacunaci\u00f3n las dos gr\u00e1ficas lo que se ha alcanzado a vacunar lo que se hizo ayer y lo que llevamos esta es la general pero hay una que tiene que ver s\u00f3lo con la vacunaci\u00f3n de ayer est\u00e1 ayer fue el mejor d\u00eda cuanto a vacunaci\u00f3n les dec\u00eda que es un promedio [M\u00fasica] d 4500 aplicaciones diarias aumenta 94 mil por qu\u00e9 fue ya masivo se est\u00e1 vacunando en pr\u00e1cticamente todos los hospitales hobbits del pa\u00eds se integraron cerca de mil brigadas brigadas correcaminos por eso se avanza tenemos capacidad para vacuna con 10.000 brigadas diez veces m\u00e1s qu\u00e9 es lo que se hizo el d\u00eda de ayer diez mil brigadas que eso se logr\u00f3 con mi y ya llevamos en total 192 mil 567 ya ahora s\u00ed s\u00ed vemos como estamos con relaci\u00f3n al mundo en vacunaci\u00f3n estamos en el lugar 13 volvemos a estar en primer lugar en am\u00e9rica latina' en n\u00famero d y vacunas aplicadas hoy y esto pues al mismo tiempo es un llamado a todos los integrantes de las brigadas que nos sigamos aplicando igual que como se hizo ayer hoy [M\u00fasica] avancemos y qu\u00e9 tratemos de terminar ma\u00f1ana s\u00ed no es posible el s\u00e1bado terminar este fin de semana con las dosis m\u00e1s de 400.000 porque el martes ya se tiene otro env\u00edo d la vacuna faces y lo mismo martes va a llegar la vacuna facer y esa vacuna se va a utilizar para terminar de proteger a los trabajadores de salud y con esa vacuna vamos tambi\u00e9n a iniciar aplicaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n de los adultos mayores pero se est\u00e1n viendo otras vacunas hoy tenemos una reuni\u00f3n a las 12 del d\u00eda para ver c\u00f3mo va el avance en la adquisici\u00f3n o entrega donde ya tenemos contratos de otras vacunas para tener todas las vacunas necesarias desplegar las 1000 brigadas de vacunaci\u00f3n correcaminos y lograr lo m\u00e1s pronto posible vacunar a todos los adultos mayores ese es el plan a ver s\u00ed [M\u00fasica] solo para que no se vaya a generar ninguna confusi\u00f3n el informe la diapositiva que present\u00f3 el presidente del corte de informaci\u00f3n ayer informamos en la conferencia de la tarde en las 94 mil dosis que fueron aplicadas esto es con el corte de las 16 horas de las 4 de la tarde y lo presentamos ayer en la conferencia vespertina la suma de esas dosis es cerca de 192 mil dosis acumuladas pero en esta tabla de los pa\u00edses aqu\u00ed est\u00e1 esto es 192 mil eso es lo acumuladas considerando que se pusieron ayer hasta las 4 de la tarde un poco m\u00e1s de 92.000 dosis pero en la tabla de los pa\u00edses ver\u00e1n ustedes que en lugar del 90 y 192.000 ya aparece 234 1888 y esto es porque es el corte de las 21 horas entonces despu\u00e9s de la conferencia de fertinal tenemos otro corte informaci\u00f3n donde se adicionaron 196 mil y tantas dosis que sumadas a lo que ten\u00edamos previamente dan estas 234 1888 respecto al orden de los pa\u00edses de tomo se queda igual estamos dos lugares por arriba de argentina como el primer pa\u00eds de am\u00e9rica latina y en el uso de las dosis un d\u00eda presidente gracias sobre el tema de china para ayer bueno pues fuimos hubo una reuni\u00f3n pero preguntar c\u00f3mo va el proceso de la b\u00fasqueda de extradici\u00f3n de tom\u00e1s per\u00f3n que es una de las inquietudes que se tienen por parte de las madres y padres de los estudiantes normalistas pues yo creo que el secretario de relaciones podr\u00eda informar y c\u00f3mo va el proceso de b\u00fasqueda de extradici\u00f3n de toma cer\u00f3n por favor se est\u00e1 trabajando junto con la fiscal general de la rep\u00fablica y as\u00ed integra toda la documentaci\u00f3n como t\u00fa sabes no hay un tratado de extradici\u00f3n con israel es un acuerdo de cooperaci\u00f3n jur\u00eddica y de asistencia derivados de acuerdos internacionales que ambos pa\u00edses hemos firmado particularmente porque en este caso hay una imputaci\u00f3n fundada y motivada que ya se hizo el conocimiento de los autores israel respecto a tu altura entonces ambos pa\u00edses estamos obligados a actuar como si hubiese tratado de extradici\u00f3n cuando hay cr\u00edmenes o delitos de ese orden de esa naturaleza que van en contra de los derechos humanos entonces ya est\u00e1 en manos de las autoridades israel\u00edes la informaci\u00f3n correspondiente y la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica est\u00e1 llevando a cabo el proceso que hace relaciones exteriores si son las gestiones diplom\u00e1ticas iniciales y ahora le damos seguimiento para apoyar las actividades de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica hay alg\u00fan elemento que est\u00e9 obstaculizando que sea un proceso m\u00e1s r\u00e1pido lo que pasa es que \u00e9l estaba est\u00e1 tratando de obtener asilo en niveles de la estrategia jur\u00eddica que ellos tienen argumentando que hay una persecuci\u00f3n en su contra etc\u00e9tera y y eso hace que los procedimientos m\u00e1s largos pero indefectiblemente mi pron\u00f3stico es que m\u00e9xico va a salir adelante en esta causa a veces toma tiempo pero eso se deriva de que as\u00ed son los procesos de gasto y bueno es sobre el mismo tema al general secretario mister esencia sandoval que responde usted ante los se\u00f1alamientos o el sentir de las madres y los padres que consideran que se est\u00e1 dando la informaci\u00f3n a cuentagotas o que no se est\u00e1 dando todo lo que se tiene porque bueno pues presumiblemente ellos insisten que pues efectivamente hubo una actividad o una participaci\u00f3n activa del ej\u00e9rcito en los hechos que se dieron en igual a preguntarle que les responder\u00eda usted a ellos viene en relaci\u00f3n con esos hechos desde que se iniciaron las investigaciones la secretar\u00eda de la defensa ha proporcionado la informaci\u00f3n que ha sido requerida por instrucciones del se\u00f1or presidente hemos estado cambiando la manera de atender este asunto abriendo las puertas de la secretividad de nuestras instalaciones y de dando la informaci\u00f3n que est\u00e1n desde requiriendo inclusive el d\u00eda de ayer hubo una petici\u00f3n para que nos pudi\u00e9ramos entrevistar o m\u00e1s bien que se pudiera el grupo de expertos entrevistarse tener reuniones con con la secretar\u00eda de defensa nacional a lo cual de este ya el se\u00f1or presidente nos dio la instrucci\u00f3n dentro de ese mismo marco de apertura de estar con ellos las veces que se requieran para que puedan tener toda la informaci\u00f3n ver lo que tengan que analizar y de tal manera que la instituci\u00f3n pues no se tenga esa percepci\u00f3n de que estamos ocultando cosas que que sean ellos quienes establezcan qu\u00e9 es lo que necesitan y la instituci\u00f3n se los proporciona como lo requieran bueno presente en otro tema y preguntarle cu\u00e1ndo van a reanudar las de las mesas de negociaci\u00f3n con la iniciativa privada con algunos dirigentes empresariales en torno del tema del outsourcing y saber bueno pues si en estas negociaciones que se dieron el a\u00f1o pasado pues precisamente si usted cambio algo de la perspectiva si cambi\u00f3 un poco la postura en torno a este tema y como pues podr\u00edan ir a avanzar en estas m\u00e1s de negociaci\u00f3n con de cara pues ya a unas semanas m\u00e1s el inicio del periodo ordinario se sientes si \u00e9ste miren la iniciativa que presentamos sobre el outsourcing la subcontrataci\u00f3n est\u00e1 y consensada est\u00e1 aprobada desde luego por el sector obrero y tambi\u00e9n en lo general est\u00e1 aprobada por el sector empresarial lo que qued\u00f3 pendiente es lo relacionado con el reparto de utilidades est\u00e1 contemplado en la constituci\u00f3n es un derecho la conquista de los trabajadores pero el sector empresarial quiere que se reglamente x sostienen condiciones especiales de algunas empresas tienen muchas utilidades y no en muchos trabajadores de modo que el reparto ser\u00eda este mayor a lo que podr\u00edan obtener los accionistas o due\u00f1os de las empresas ya hay una f\u00f3rmula establecida pero no hay acuerdo con los trabajadores no hay acuerdo con los representantes sindicales y por eso se decidi\u00f3 no aprobar la iniciativa lo pidieron lo solicitaron los del sector empresarial y hacer mesas para llegar a una cuarta / el sector obrero y el sector empresarial entonces es lo que vamos a esperar convocar a esas mesas estamos esperando que pase un poco el tiempo sobre todo por la situaci\u00f3n del sem\u00e1foro aqu\u00ed en la ciudad se va a llevar a cabo esa consulta con integrantes del sector obrero y de el sector empresarial adem\u00e1s el per\u00edodo de sesiones inicia el d\u00eda 15 de febrero ya tenemos tiempo para eso y estar\u00eda lista entonces antes de que inicia este siguiente periodo si antes se tienen que hacer las primeras reuniones la coordinaci\u00f3n este proceso de consulta de di\u00e1logo est\u00e1 a cargo de la secretaria del trabajo luisa mar\u00eda alcalde ella est\u00e1 este atendiendo este asunto no lo hemos dejado de lado s\u00ed es muy importante si es muy importante revisar lo de la subcontrataci\u00f3n por qu\u00e9 este es muy at\u00edpico por decirlo suavemente lo que sucede en diciembre que se despiden a miles de trabajadores todav\u00eda estamos padeciendo por eso se despidieron cerca de 200.000 trabajadores yo creo que tenemos el dato que es muy este a normales porque en noviembre obtuvimos nuevos empleos se lograron nuevos empleos de los trabajadores inscritos al seguro antes tambi\u00e9n en octubre vamos a recuperarnos desde agosto septiembre octubre noviembre digamos recuperando los empleos perdidos a partir de marzo y de repente llegamos a diciembre y se cae y todav\u00eda hasta estos d\u00edas de enero porque no se ha llevado a cabo la recontrataci\u00f3n porque la mec\u00e1nica es que despiden para no y pagar aguinaldos otras prestaciones y vuelven a reencontrar atr\u00e1s de contratar este a partir de enero pero todav\u00eda esto sucede en la segunda quincena de enero entonces queremos resolver esto y bueno presidente en un mill\u00f3n est\u00e1 mal s\u00ed pero debe haber otra pero que est\u00e9 m\u00e1s claro de las tablas que nos mandan psoe esto es bien en diciembre 227 mil 'empleos verdes' a ver si tienen \u00e9l aqu\u00ed est\u00e1 pero no bueno esto es lo que pasa en todos los diciembres por la subcontrataci\u00f3n y aqu\u00ed cay\u00f3 200 no se vuelve a poner la del 2019 227.000 pr\u00f3xima pues ya tenemos enero a ver si tienen la de enero los primeros d\u00edas y sigues cayendo ya no tanto pero s\u00ed estados es donde ser\u00eda m\u00e1s bien si tenemos es la detalle donde est\u00e9 se presenta m\u00e1s e incluso por empresas son las grandes empresas que siguen manteniendo n\u00f3minas est\u00e9 manejadas por otras empresas que se dedican a la administraci\u00f3n de n\u00f3minas un tercer tema en la tabla ayer la c\u00e1mara de representantes en eeuu avala a donald trump m\u00e1s all\u00e1 de preguntarle sobre bueno de que vaya un asunto de intervenci\u00f3n en temas de otro pa\u00eds y sobre todo por lo que sucedi\u00f3 trascendi\u00f3 que no nada m\u00e1s se dio de baja una cuenta en una red social sino que es precisamente trasciende ya a decisiones legislativas pues como en cualquier pa\u00eds preguntarle y bueno esto sobre todo adem\u00e1s se da la renuncia incluso de algunos elementos de su equipo por la incitaci\u00f3n a la insurrecci\u00f3n preguntarle m\u00e1s bien si usted qu\u00e9 opina en torno a que pues un jefe de estado pudiera manifestarse en torno a una situaci\u00f3n pues complicada que es por ejemplo llamado a la violencia qu\u00e9 opina respecto viene yo lo que considero es de que no puede haber un organismo particular que decida quitar el derecho se tiene a la libre manifestaci\u00f3n de las ideas no puede haber un organismo particular considero en ninguna naci\u00f3n en ning\u00fan estado nacional que se convierta en un \u00f3rgano de censura la libertad debe garantizarse existe alguna regulaci\u00f3n esto corresponde a los estados nacionales no puede quedar en manos de particulares yo les adelanto que la primera reuni\u00f3n que tengamos del g20 puede ser un planteamiento sobre este asunto si no deben de usarse las redes sociales para incitar a la violencia todo eso pero [M\u00fasica] eso no puede ser [Aplausos] motivo d suspender la libertad de expresi\u00f3n no debe ser usado de excusa ay qu\u00e9 y garantizar la libertad no a la censura que pues tiene alcances sin fronteras como se ve a un jefe de estado que hace ese tipo de llamados sobre todo de un pa\u00eds tan importante como eeuu s\u00ed pero ellos deben de tener como los estados pues mecanismos de sanci\u00f3n de regulaci\u00f3n pero los gobiernos legal y leg\u00edtimamente constituidos como una empresa se erige en poder omn\u00edmodo absoluto alguna especie de la santa inquisici\u00f3n sobre las expresiones las manifestaciones el derecho [M\u00fasica] y ejercer la libertad pero no s\u00f3lo eso es el tiempo tambi\u00e9n y revisar lo que habl\u00e1bamos ayer c\u00f3mo es que se permite qu\u00e9 la informaci\u00f3n particular se utilice con prop\u00f3sitos mercantiles o con otros prop\u00f3sitos que los tel\u00e9fonos sean micr\u00f3fonos y no se le informe al pueblo no se le informa a la gente que si tiene un tel\u00e9fono all\u00ed un ente una empresa que est\u00e1 escuchando todo [M\u00fasica] nos invaden la intimidad se est\u00e1 atentando contra la libertad porque no solo es saber sobre lo que hace una persona en lo p\u00fablico sino tambi\u00e9n en lo privado y ya vamos a traer aqu\u00ed a especialistas porque la mayor\u00eda de la gente no lo sabe tiene su tel\u00e9fono y habla y no sabe que al mismo tiempo es un micr\u00f3fono el tel\u00e9fono y que tienen codificados a cada cliente y mediante las palabras que se usan llegan a interpretar deseos sobre todo lo que tiene que ver con el consumo desde lo que si se est\u00e1 hablando de que ella mis zapatos est\u00e1n un poco gastados ya aparece en el tel\u00e9fono una oferta de zapatos como se enteran y otras cosas y luego a ver no me gusta qu\u00e9 este este s o poni\u00e9ndote o no me gusta que se est\u00e9 mencionando la palabra fraude y entonces todos los que usan la palabra fraude censurados qu\u00e9 es eso no nosotros tenemos aqui en mexico que revisar este asunto para garantizar la libertad m\u00e9xico pa\u00eds de libertades sin censura sin censura y me llama la atenci\u00f3n que hay hasta periodistas este ya no hablemos de sonidos de medio de comunicaci\u00f3n porque ellos muchas veces no son periodistas son empresarios pero el que ejerce el periodismo como va a estar a favor de la censura 3 es necesario garantizar la libertad ayer hablaba yo a ver por qu\u00e9 no lo ponen esto que dec\u00edamos pensador sobre la libertad no estoy de acuerdo con lo que dices con lo que manifiestas pero defender\u00e9 desapruebo lo que dice p\u00f3ngale el nombre que quiera pero defender\u00e9 hasta la muerte su derecho a decirlo entonces esto es por eso habl\u00e9 tambi\u00e9n ayer de qu\u00e9 los franceses le regalaron nueva york est\u00e1 toda la libertad y ahora la estatua de la libertad se est\u00e1 convirtiendo en un s\u00edmbolo vac\u00edo dec\u00eda yo ayer que \u00e9sta no se sirve anotada se est\u00e1 poniendo verde de coraje cu\u00e1l va a ser el planteamiento espec\u00edfico que va a ser al g20 de lo que mencionaba lo voy a revisar ya hay otros gobiernos que se han expresado lo han hecho la canciller angela merkel expreso pues su preocupaci\u00f3n por estas medidas de censura lo hizo el gobierno franc\u00e9s no s\u00e9 si la uni\u00f3n europea' tambi\u00e9n s\u00ed estamos siguiendo las instrucciones del se\u00f1or presidente en comunicaci\u00f3n con la uni\u00f3n europea y casi todos los pa\u00edses del g20 porque creo que ya se\u00f1al\u00f3 ser presidente la decisi\u00f3n de suspenderla hombre cuenta y despu\u00e9s miles de cuentas lleva a un estado cualitativamente diferente a qu\u00e9 me refiero y por eso lo que se hace en la otra parte de m\u00e9xico los dem\u00e1s pa\u00edses y el inter\u00e9s de tener esta conversaci\u00f3n no es de admitirse que haya alguna persona o grupo de personas que determinen por encima de los estados nacionales quien tiene derecho de expresar siguiendo porque eso ser\u00eda como admitir que haya un gobierno supranacional que determine cu\u00e1les son las libertades de la ciudad pero significar\u00eda por lo tanto no estamos de acuerdo entonces como m\u00e9xico ambos de nuestro presidente hizo esa declaraci\u00f3n pues inmediatamente ya hemos tenido contacto con los dem\u00e1s que pensamos igual se\u00f1aladamente puede canciller alem\u00e1n el gobierno franc\u00e9s la comisionada de la uni\u00f3n europea varios pa\u00edses del mundo en sus tambi\u00e9n en \u00e1frica en am\u00e9rica latina en el sudeste asi\u00e1tico entonces la instrucci\u00f3n que tenemos hacia la presidencia est\u00e1 el ser contacto con todas y todos compartir esta preocupaci\u00f3n y trabajar para poder hacer una propuesta en conjunto esto es hay un desacuerdo mundial sobre el tema no ser\u00eda lo que podr\u00eda decir el d\u00eda de hoy desde el presidente ha dicho bueno veamos cu\u00e1l es la propuesta que se propone en esencia concluy\u00f3 no se admite que una empresa o grupo de empresas puedan determinar qui\u00e9n tiene derecho y qui\u00e9n no o sea el mundo o el estadio no de la respuesta que se daban que los t\u00e9rminos que acepta el usuario son los que establecen la relaci\u00f3n cambiar y hoy por hoy lo que se quiere proteger son las libertades entonces estaremos informando como nos ha instruido el se\u00f1or presidente' g20 con europea y todos los \u00e1mbitos multilaterales vacunaci\u00f3n muchas gracias presidente daniel blancas de cr\u00e9dito ahora que se est\u00e1 hablando de las brigadas presidente tuve la oportunidad de platicar de charlar con varios servidores de la naci\u00f3n que usted sabe que conformar\u00e1 en estas 10.000 brigadas para la vacunaci\u00f3n no encontr\u00e9 en ninguno de ellos resistencia a incorporarse a este trabajo no que es noble y que tienen que ver con el beneficio del pa\u00eds pero si me expresaron inquietudes que creo que son de fondo y que usted debe conocer primero sus raqu\u00edticos salarios estamos hablando de la d\u00e9cima parte en algunos casos la vig\u00e9sima parte de lo que gana por ejemplo gabriel garc\u00eda hern\u00e1ndez o los superdelegados del bienestar deficiencia contractual esta es la tercera vez que en dos a\u00f1os de su gobierno est\u00e1n firmando contratos es decir no tienen permanencia y tienen que estar las renovando tienen que operarse para las labores de limpieza para la seguridad en sus sedes de trabajo y algo muy importante el presidente ahora que se est\u00e1 organizando lo de las vacunas alguien delegados y super delegados que se est\u00e1n organizando las reuniones para firmar las drogas las brigadas les est\u00e1n diciendo que solo algunos van a poder irse a las brigadas y est\u00e1n separando a otros sabe para qu\u00e9 los est\u00e1n separando para cuestiones pol\u00edticos cuestiones electorales usted sabe que este a\u00f1o es de elecciones est\u00e1n utilizando los servidores de la naci\u00f3n para hacer promoci\u00f3n del voto a favor de delegados y sus super delegados la pregunta presidente es si usted est\u00e1 considerando dada la importancia que tienen los servidores de la naci\u00f3n en una cuesti\u00f3n de los apoyos darles una mejor estabilidad laboral mejores salarios m\u00e1s apoyo digamos y si es instrucci\u00f3n suya que algunos seguidores de la naci\u00f3n est\u00e9n utilizando o lo est\u00e9n siendo utilizados para compa\u00f1\u00edas pol\u00edticos bien los servidores de la naci\u00f3n son promotores que est\u00e1n cumpliendo con su responsabilidad yo les dir\u00eda que la mayor\u00eda de ellos son mujeres son hombres con convicci\u00f3n con principios gente que est\u00e1 a favor de la transformaci\u00f3n gente que le tiene amor al pueblo a su propio no son este simples y funcionarios p\u00fablicos hay gente que tiene convicciones que tienen m\u00edstica entonces siempre han estado ayudando en la medida de que podamos se les va a mejorar econ\u00f3micamente se les va a apoyar pero vamos poco a poco as\u00ed como son personas con convicci\u00f3n saben bien m\u00e1s que nadie como estamos ayudando a los polos porque ellos son los encargados de entregar los apoyos entonces primero los pobres por el bien de todos eso no se debe de olvidar tambi\u00e9n no est\u00e1 permitido utilizar ning\u00fan programa y recursos p\u00fablicos para favorecer a partidos ni a candidatos aunque se traten de coordinadores que quieran participar para ser candidatos a presidentes municipales diputados gobernadores eso est\u00e1 muy claro tienen que renunciar ya renunciaron hab\u00edan ordenadores que participaron y antes de que iniciar\u00e1n sus campa\u00f1as o precampa\u00f1as tuvieron que renunciar eso se aclar\u00f3 aqu\u00ed no tiene nada que ver este es un programa para atender a todo el pueblo sin bander\u00edas partidistas ya lo dije ayer nosotros padecimos mucho de los fraudes electorales del uso del aparato del estado para favorecer a candidatos a partidos como fue pues que nos robaron la presidencia dos veces entonces con los aparatos la primera vez pues fuera un trabajo de descarado rellenando urnas falsificando las actas hay pruebas de que s\u00f3lo en guanajuato este falsificaron trescientos mil votos a favor de calder\u00f3n 2000 lo confes\u00f3 el mismo secretario de gobierno del pan de guanajuato en su momento lo grabaron diciendo calder\u00f3n tiene que este y atendernos y nosotros vamos a nombrar a todos los delegados federales de guanajuato y van a depender de nosotros porque por nosotros est\u00e1 ah\u00ed porque nosotros le dimos 300.000 votos que sean faltan y en efecto formalmente formalmente no realmente fueron 240 mil la diferencia y nosotros la diferencia fue mayor es decir a favor nuestro nosotros ganamos con mucho de ventaja m\u00e1s que desea aplicar y no hay que olvidarlo los medios de informaci\u00f3n mucha seguridad este la bajeza de que adem\u00e1s del fraude un domingo este detienen que el conteo no dan resultados porque hab\u00eda empate t\u00e9cnico supuestamente y que hasta el mi\u00e9rcoles y van a llevar a cabo el conteo de los votos y en mi\u00e9rcoles una mesa en televisa los comunicadores todos estos famosos ciro e la se\u00f1ora denis i2p soria todos entonces este se constituyen en tribunal electoral y empiezan a dar a conocer los resultados y empieza dar resultados y la gr\u00e1fica que se empieza a mostrar en la televisi\u00f3n esto todo el d\u00eda resulta que voy a arriba voy a arriba voy a decir no voy a ir la gente feliz contenta un empresario y falleci\u00f3 hablo a los pinos preocupado lo que estaba viendo a las 8 de la noche de ese d\u00eda del conteo arriba arriba y le dijeron a los pinos que se preocupara que todo estaba ya arreglado a partir de las 8 de la noche empez\u00f3 a caerse a cae el cts saben cu\u00e1les fueron y los \u00faltimos resultados que se cantaremos all\u00ed este grupo que estaba transmitiendo en vivo y a control remoto dos de guanajuato arreglaron los paquetes y vamos saben qu\u00e9 pas\u00f3 en la noche la gente muchos miles lloraban un doble agravio de haberse robado en el hecho y de haber hecho s simulacro del verso ese montaje con los medios a ver si no tendr\u00e1n de casualidad ese conteo ah\u00ed tienes humanos que participaron en la radio en la televisi\u00f3n a lo mejor lo encuentran o sea si nosotros hemos padecido eso luego en la elecci\u00f3n del 12 cu\u00e1nto dinero est\u00e1 quedando demostrado como entregaba dinero deberes como entregaban dinero las empresas para las campa\u00f1as saben qu\u00e9 pas\u00f3 en esa elecci\u00f3n cuando presentamos nosotros denuncia y quer\u00edamos que se anulara la elecci\u00f3n por el gasto excesivo porque sus ojos dinero a raudales para comprar millones de votos 3 cu\u00e1l fue el resultado del ine de que quien hab\u00eda rebasado el tope de campa\u00f1a fuimos nosotros el candidato pe\u00f1a la siesta he escrito asentado en actas pasa el tiempo ya se sabe todo el dinero ilegal que se utiliz\u00f3 que no hay leyes para sancionar eso a un partido que incluso recibe financiamiento del extranjero pues s\u00ed nosotros hemos padecido de fraudes y muchos mexicanos como vamos nosotros actuar de la misma manera pues eso lo estamos haciendo el director del ine que no se equivoque no somos iguales nosotros no vamos aumentar la antidemocracia como lo han hecho ellos durante siglos entonces que quede claro de que los servidores de la naci\u00f3n est\u00e1n haciendo labor de apoyo a la gente y no van a meterse en cuestiones electorales nadie y \u00e9l quien lo haga pues va a ser sancionado no no pueden y no pueden me indigna y el que quiera libremente tiene que renunciar no puedes ser servidor p\u00fablico y promotor de voto y eso no es posible el relacionado con este tema presidente de sidenor adem\u00e1s aqu\u00ed se nos ha comentado ahora que se nos comparti\u00f3 el plan de vacunaci\u00f3n el papel que jugar\u00e1n los centros integradores que ser\u00e1n la base de estas brigadas ojal\u00e1 tuviera usted oportunidad de checar el trabajo que hoy publicamos respecto a las condiciones de seguridad e higiene que en las que est\u00e1n varios de los centros integradores en el pa\u00eds publicamos hoy por ejemplo un caso en de los centros integradores de veracruz la mayor\u00eda pues inundados de basura de desechos sin agua sin sanitarios empleo con inseguridad plena entonces dada la importancia que tiene la aplicaci\u00f3n de las vacunas y del papel que jugar\u00e1n estos centros integradores como sede incluso de vacunaci\u00f3n est\u00e1 contemplando a usted que haya revisi\u00f3n para que al menos estos centros integradores cumplan con las medidas m\u00ednimas de seguridad y de higiene para aplicar las vacunas s\u00ed y adem\u00e1s la gente de las comunidades explicar que es un centro integrador porque no es un edificio como presidente no s\u00e9 si es una instancia estrat\u00e9gica pero tiene una sede la \u00f3pera ah\u00ed se decide cu\u00e1l va a ser la sede o sea el centro integrador es una comunidad y no es un edificio porque si estamos pensando que son 10.000 centros integradores y en cada este centro integrador tenemos un edificio una oficina pues estaremos haciendo lo mismo que se ha hecho durante mucho tiempo construyendo elefantes blancos y adem\u00e1s los hac\u00edan para hacer negocios porque es construcci\u00f3n y ah\u00ed quedaban eran cuerpos sin alma el centro integrador es un concepto distinto no tiene que ver con lo material el centro y todo tiene que ver con la gente con los ciudadanos con las personas entonces es una comunidad y que est\u00e1 ubicada de manera estrat\u00e9gica tambi\u00e9n ahorita a la memoria ubique en la sierra de chihuahua la tala humana entonces ah\u00ed llegan otras comunidades de alrededor de eur y que es el centro integrador chancal\u00e1 en chiapas hacia la lacandona es un centro integrador es una comunidad m\u00e1s peque\u00f1a en poblaci\u00f3n que una cabecera municipal pero que est\u00e1 rodeada de comunidades peque\u00f1as y dispersas con menos poblaci\u00f3n que el centro coordinador luces de los ordenadores donde llegan los s\u00e1bados de las comunidades hacer sus compras que est\u00e1n las tiendas all\u00ed es donde est\u00e1 la telesecundaria ah\u00ed es donde est\u00e1 la unidad m\u00e9dica rural por qu\u00e9 hay 3500 unidades m\u00e9dicas rurales de links bienestar en 19 estados pero no en todas las comunidades hay una unidad m\u00e9dica rural esas est\u00e1n ubicadas en estos lugares estrat\u00e9gicos en la geograf\u00eda de cada regi\u00f3n entonces en esos centros integradores pues hay agentes municipales delegados municipales comisariados ejidales presidentes de bienes comunales hay autoridades y all\u00ed act\u00faa 1 o 2 servidor de la naci\u00f3n all\u00ed est\u00e1 cuando van a pagar son comunidades apartadas a los adultos mayores se convoca y a los adultos mayores entonces a d\u00f3nde se pone a los otros dos medios que llegan de las comunidades y del mismo pueblo que es centro integrador pues en la escuela en una cancha de la escuela por lo general se busca que tengan techos para proteger los adultos mayores ese es el concepto entonces si ah\u00ed se va a llevar a cabo la vacunaci\u00f3n con las autoridades locales los integrantes de la brigada correcaminos los 12 pues tienen que buscar que sea el lugar m\u00e1s apropiado que puede ser la unidad m\u00e9dica rural que puede ser la telesecundaria que puede ser la primaria que puede ser la casa ejidal que puede ser la agencia municipal del lugar m\u00e1s adecuado entonces ah\u00ed a barrer al invierno para desinfectarlo y con sana distancia vamos a la cuna dos d\u00edas y vacunando a los que viven ah\u00ed no llegan ah\u00ed que pueden hacerlo por su propio pie y dos d\u00edas despu\u00e9s a ir casa por casa a vacunar a los adultos mayores que no pueden movilizarse ese es el plan muchas gracias presidente a \u00e9l a \u00e9l que est\u00e1 desde ese rato es una denuncia precisamente se\u00f1or presidente sobre lo que usted bien llama la epidemia de la corrupci\u00f3n soy antonio cervera director de macro news sistema de noticias en redes sociales y v\u00eddeo pantallas p\u00fablicas en quintana roo y el sureste tiene su origen soy yo tambi\u00e9n con orgullo cancunense nuestra ciudad canc\u00fan cada d\u00eda est\u00e1 m\u00e1s deteriorada y m\u00e1s afectada herencia de las \u00faltimas administraciones municipales y en la actual lamentablemente se ha continuado con el abandono y las mismas pr\u00e1cticas ilegales y corruptas como lo ha sido la invasi\u00f3n y atropello en el \u00e1rea urbana de tajamar para entregar los especuladores la obra autorizada en plena pandemia invadiendo el mirador de canc\u00fan da\u00f1ando la tradicional playa p\u00fablica de familias cancunenses el descarado y p\u00fablico enriquecimiento inexplicable comercial spence y residencias de lujo el tema de la basura que se dej\u00f3 dos a\u00f1os sin resolver y \u00e9ste nos inund\u00f3 cuando m\u00e1s requer\u00edamos de cuidar nuestra salud un asunto muy sucio de juego de empresas con tufo de gran corrupci\u00f3n la grave violencia a balazos en el ayuntamiento en la manifestaci\u00f3n por feminicidios hiriendo a periodistas que se identificaron y m\u00e1s casos de represi\u00f3n y violencia contra periodistas de las que existen demandas ante la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica de hecho ayer mismo sucedi\u00f3 un atentado conocido periodista contra la libertad de expresi\u00f3n como en el caso de nuestra v\u00eddeo pantalla de noticias p\u00fablicas que fue clausurada arbitrariamente porque difundimos la problem\u00e1tica de la ciudad nuestra denuncia est\u00e1 ante la fiscal\u00eda general tambi\u00e9n con la afectaci\u00f3n de m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s de estar 13 a\u00f1os al servicio de la comunidad canc\u00fan se\u00f1or es ventana al mundo de mexico el principal destino tur\u00edstico y uno de los m\u00e1s importantes generadores de divisas pero tristemente con estad\u00edsticas m\u00e1s altas de inseguridad que en el resto del pa\u00eds el colmo es que ahora la alcaldesa fifa pretende reelegirse auto promovi\u00e9ndose con el antiguo mecanismo de usar los recursos municipales esta frivolidad y simulaci\u00f3n son la ant\u00edtesis y el esfuerzo pol\u00edtico que usted se\u00f1or presidente con con congruencia ha demostrado como ha dicho y lo ha mencionado el sistema sigue ah\u00ed igual otros que se sienten influyentes ellos si meten las manos y acaban imponiendo como siempre y la enfermedad contin\u00faa urge generar mecanismos para detener a los corruptos desde que pretenden puestos de elecci\u00f3n popular c\u00f3mo va a triunfar la 4t si la corrupci\u00f3n sigue reinando en este municipio donde se afecta directamente al pueblo hay otras hay otras aspirantes que con recursos p\u00fablicos tambi\u00e9n e influyentismo pretenden agandallarse e imponerse arbitrariamente como lo que usted mismo ha enfrentado y denunciado en su momento y que hemos sufrido los cancunenses hay que frenar la continuidad del mismo esquema manipulador falso y corrupto que pertenecen a grupos de inter\u00e9s que solo se aprovechan de fuerza popular y social de ambos para llegar a satisfacer sus ambiciones que han da\u00f1ado a canc\u00fan hemos denunciado constantemente esto en las benditas redes sociales la estad\u00edstica del rechazo es contundente que por cierto ya llegamos a m\u00e1s de ocho millones de personas alcanzadas aqu\u00ed le tengo el reporte por ahora por lo del cob y no le he podido entregar como lo he hecho anteriormente porque abrir las oportunidades para la ciudad civil sin 5 la de corrupci\u00f3n se\u00f1or que se aplique la vacuna en fase 3 contra la corrupci\u00f3n como usted anunci\u00f3 recientemente y curar canc\u00fan para que llegue la 4t y darles a los trabajadores tur\u00edsticos la ciudad que se merecen es fundamental su especial atenci\u00f3n m\u00e1s que en este municipio donde las preferencias y las esperanzas y la esperanza hasta su proyecto han sido mayoritariamente en su favor y por ello es la gran oportunidad de romper con esa herencia retorcida de los hoy disfrazados de la mafia del poder que se encaraman y tanto da\u00f1o nos han causado gracias se\u00f1or presidente muchas gracias bueno pues ya este te expresaste con libertad eso es lo que se puede hacer aqu\u00ed no encontraron la imagen para ma\u00f1ana bueno ya nos vemos ma\u00f1ana no ya es la hora del caf\u00e9 con leche con pan ah y ahora que hablo de esto un nombre un hombre un actor que quiero recordar y qu\u00e9 estos momentos sean en homenaje a su persona compa\u00f1ero actor artist el tato miren ese hombre jorge lu\u00eds no tienen alguna imagen de ese hombre que est\u00e9 imitaba las voces de don gato y su pandilla entre otras cosas ahora qu\u00e9 habl\u00e9 del desayuno que dec\u00eda que quer\u00eda su co col ese hombre y desafiando todo porque trabajaba este como actor y depend\u00eda de un medio de comunicaci\u00f3n fue de los pocos que en su momento l'espresso su apoyo \u00e9l y su esposa ya mayores en favor de la lucha por la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico y este me acuerdo de \u00e9l y se me hab\u00eda olvidado y hacer una menci\u00f3n este se\u00f1or este un gran actor adem\u00e1s pero una gran persona llena de sentimientos a ver si no estaba benito en la benito no pero su voz es la de aves [M\u00fasica] a ver ponga benito a ver si le escuchamos don gato y su pandilla y el benito era el el m\u00e1s simp\u00e1tico y ten\u00eda una voz muy peculiar en una de esas y porque de verdad no le hace a los amos a ver si se fuera y ojal\u00e1 y est\u00e9 bien su esposa [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] que les cuente un cuento como si fuera su abuelita vale de dios bueno un recuerdo cari\u00f1oso para nuestro compa\u00f1ero que se nos adelant\u00f3 desde hace bastante tiempo pero ya ven cu\u00e1nta gente particip\u00f3 en este movimiento para que se triunfa har\u00e1 muchos muchos millones fueron precursores del movimiento no nos vamos a olvidar nunca de \u00e9l y lo m\u00e1s importante no vamos a fallar muchas gracias [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:40.188827"
}