{
    "video_id": "-c2fCgzf5uM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-c2fCgzf5uM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAXMjyMYDITvJ2XyRYnUkL2PkH1rQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-c2fCgzf5uM",
    "video_title": "Se unen Tandas para el Bienestar y J\u00f3venes Construyendo el Futuro. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 7754,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 567.53,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 730.01,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y miren",
            "start": 734.529,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 738.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 740.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "amor y paz",
            "start": 742.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 744.52,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "afuera en las redes",
            "start": 746.36,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "en la calle",
            "start": 749.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esta libertad absoluta pero aqu\u00ed paz y",
            "start": 752.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 757.11,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "y profesionalismo",
            "start": 759.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para informar sin censura",
            "start": 763.79,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos respeto a la gente",
            "start": 769.08,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "respeto a los mexicanos muy bien hoy",
            "start": 772.41,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre",
            "start": 776.61,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "como va",
            "start": 780.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "el programa d",
            "start": 782.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para peque\u00f1os negocios se llama",
            "start": 784.68,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "el programa tandas para el bienestar",
            "start": 791.08,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "esto ayuda mucho a reactivar la econom\u00eda",
            "start": 795.18,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "popular la econom\u00eda familiar",
            "start": 799.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en las comunidades m\u00e1s pobres marginadas",
            "start": 805.43,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "es como un complemento de las remesas",
            "start": 811.97,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "desde luego no en la cantidad",
            "start": 816.41,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que llegan las remesas de nuestros",
            "start": 820.83,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes vivientes",
            "start": 823.34,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "los migrantes mexicanos",
            "start": 826.39,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pero si ayuda mucho junto con otras",
            "start": 829.209,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "acciones de bienestar",
            "start": 833.04,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "entonces la doctora graciela m\u00e1rquez que",
            "start": 836.87,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "es la secretaria de econom\u00eda",
            "start": 840.29,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "rocio mej\u00eda",
            "start": 844.41,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que es la responsable de este programa",
            "start": 847.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar van a",
            "start": 850.94,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "informarnos",
            "start": 853.44,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y terminamos con este programa",
            "start": 855.12,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y luego abrimos para preguntas y despu\u00e9s",
            "start": 860.67,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "si les parece entonces gracias",
            "start": 863.68,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en su permiso presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 871.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a todas a todos",
            "start": 873.64,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "ya hab\u00edamos en alguna ocasi\u00f3n venido",
            "start": 876.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a hablar de tandas yo solamente",
            "start": 879.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "quiero hacer una introducci\u00f3n muy breve",
            "start": 881.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y recordar que este es un programa que",
            "start": 883.68,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "llega a comunidades con alta marginaci\u00f3n",
            "start": 888.39,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "con media marginaci\u00f3n a comunidades",
            "start": 892.83,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y llega a zonas de alta",
            "start": 896.7,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 902.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste el programa pues",
            "start": 904.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "consiste en dotar de recursos",
            "start": 906.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "financieros a peque\u00f1as negociaciones que",
            "start": 910.01,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de otra manera no tienen acceso a",
            "start": 912.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos los bancos no les otorgan",
            "start": 915.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos porque son muy peque\u00f1as las",
            "start": 918.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "negociaciones porque no hay un historial",
            "start": 920.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "crediticio porque no hay suficiente",
            "start": 922.82,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "capital y lo que pretendemos entonces es",
            "start": 926.72,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "generar una capacidad de enfrentar las",
            "start": 931.06,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "condiciones de cr\u00e9dito pero desde una",
            "start": 937.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "perspectiva de estas peque\u00f1as",
            "start": 941.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "negociaciones iniciamos con un cr\u00e9dito",
            "start": 943.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado de 2019 de seis mil pesos",
            "start": 945.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y hoy estamos en este 2020 ya en",
            "start": 948.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "condiciones de quienes han pagado en",
            "start": 953.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo y forma de poder dar un segundo",
            "start": 955.76,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 958.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de llano de 6000 pesos sino de 10 mil",
            "start": 960.649,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pesos el programa ha tenido una",
            "start": 963.559,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n como ya les comentar\u00e1 en un",
            "start": 967.459,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "momento roc\u00edo ha tenido una muy buena",
            "start": 969.29,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n tiene una alt\u00edsima demanda y",
            "start": 973.129,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la novedad que queremos comunicarles el",
            "start": 976.42,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es que nos vamos a sumarnos",
            "start": 979.579,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "al programa de j\u00f3venes construyendo",
            "start": 983.209,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "futuro y aquellos j\u00f3venes que han",
            "start": 986.629,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "terminado su",
            "start": 988.61,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "sus 12 meses en el programa de j\u00f3venes",
            "start": 991.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro como aprendices y",
            "start": 994.399,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que deseen emprender un nuevo negocio un",
            "start": 997.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "negocio los vamos a apoyar con un",
            "start": 999.529,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9dito y van a recibir su",
            "start": 1003.48,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n entonces es sumar los",
            "start": 1006.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esfuerzos de dos de dos programas",
            "start": 1009.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "prioritarios del gobierno de la",
            "start": 1011.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con ello entonces vamos a",
            "start": 1014.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tener los microcr\u00e9ditos como los tuvimos",
            "start": 1017.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado las tandas y vamos a tener",
            "start": 1020.86,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "este nuevo componente como ven hemos ido",
            "start": 1023.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aprendiendo haciendo colaboraciones",
            "start": 1027.329,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "transversales eso nos permite trabajar",
            "start": 1029.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no solamente desde la secretaria de",
            "start": 1032.41,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "econom\u00eda sino con trabajo tambi\u00e9n con la",
            "start": 1034.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n para las",
            "start": 1037.689,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuestiones de capacitaci\u00f3n entonces en",
            "start": 1039.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realidad estamos pues formando esta idea",
            "start": 1042.189,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de que los programas prioritarios sean",
            "start": 1045.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un enfoque integral",
            "start": 1046.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n de todas las regiones y de",
            "start": 1049.66,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos los sectores sociales sin m\u00e1s le",
            "start": 1052.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "le pido a roc\u00edo que les presente los",
            "start": 1055.32,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "detalles de dispersi\u00f3n del a\u00f1o de 19 y",
            "start": 1058.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las metas que tenemos para este a\u00f1o",
            "start": 1061.99,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1063.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenos d\u00edas por tener",
            "start": 1067.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "esta oportunidad de ahondar m\u00e1s en el",
            "start": 1069.519,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "programa de microcr\u00e9ditos que como bien",
            "start": 1073.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mencionan es uno de los programas",
            "start": 1076.179,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos m\u00e1s importantes que tenemos",
            "start": 1078.519,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en esta nueva administraci\u00f3n porque va",
            "start": 1081.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "precisamente a aquellos peque\u00f1os",
            "start": 1084.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "negocios que no hab\u00edan sido apoyados en",
            "start": 1086.58,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos pr\u00e1cticamente tres d\u00e9cadas",
            "start": 1089.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no les voy a pedir por favor que pasemos",
            "start": 1092.62,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n simplemente para",
            "start": 1095.32,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "recordar efectivamente es uno de los 30",
            "start": 1097.419,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "programas prioritarios eso es muy",
            "start": 1100.389,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importante porque tambi\u00e9n es una de las",
            "start": 1102.039,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de este de este gobierno",
            "start": 1104.789,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de trabajar de manera integral estos 30",
            "start": 1107.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "programas como ustedes saben van",
            "start": 1110.889,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "encaminados a combate de pobreza y de",
            "start": 1112.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n en todo el pa\u00eds todos",
            "start": 1115.809,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sumamos precisamente a estos 30",
            "start": 1118.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "programas somos el programa 28 si",
            "start": 1120.25,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ustedes lo buscan en la p\u00e1gina del",
            "start": 1123.49,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "gobierno y qu\u00e9 es lo que buscamos",
            "start": 1124.899,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "efectivamente son cr\u00e9ditos productivos a",
            "start": 1127.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la palabra",
            "start": 1129.73,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "es la primera vez en todos estos \u00faltimos",
            "start": 1131.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en que fue desapareciendo",
            "start": 1133.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente la banca de desarrollo que",
            "start": 1136.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nosotros reiniciamos un cr\u00e9dito peque\u00f1o",
            "start": 1139.16,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "que es m\u00e1s o menos el monto promedio de",
            "start": 1143.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo que prestan las microfinancieras que",
            "start": 1144.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empezamos con un cr\u00e9dito 6000 para",
            "start": 1147.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "llegar a un cuarto cr\u00e9dito de 20 mil es",
            "start": 1149.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito sin intereses eso es tambi\u00e9n",
            "start": 1153.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "algo novedoso tal como ustedes lo",
            "start": 1156.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conocen porque las personas pueden",
            "start": 1159.56,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "adquirir estos apoyos estos apoyos",
            "start": 1161.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "financieros sin tener esa carga de estar",
            "start": 1163.67,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "pagando altos intereses y por \u00faltimo",
            "start": 1166.85,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vamos de manera directa tambi\u00e9n esto es",
            "start": 1170.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n novedoso es la primera vez que",
            "start": 1173.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el gobierno federal coloca estos apoyos",
            "start": 1175.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de manera directa sin pasar por bancos",
            "start": 1178.52,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sin pasar por intermediarios financieros",
            "start": 1180.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "sin pasar por micro financieras ni por",
            "start": 1182.33,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ninguno vamos de manera directa",
            "start": 1185.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y micro negocio",
            "start": 1187.8,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y queremos darles muy r\u00e1pido cu\u00e1les",
            "start": 1191.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fueron los resultados del a\u00f1o pasado el",
            "start": 1193.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado como bien se mencion\u00f3",
            "start": 1195.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "colocamos m\u00e1s de 356.000 tandas",
            "start": 1196.79,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "cabe destacar que pr\u00e1cticamente poco m\u00e1s",
            "start": 1201.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del 70% fueron destinados al sector de",
            "start": 1204.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las mujeres cuando revisamos la",
            "start": 1207.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "literatura de las microfinancieras y",
            "start": 1210.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ustedes conocen pr\u00e1cticamente el 90 por",
            "start": 1212.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ciento de los apoyos van a mujeres",
            "start": 1215.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces ac\u00e1 estamos viendo un programa",
            "start": 1217.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "abierto son las mujeres las que m\u00e1s se",
            "start": 1220.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recurriendo a estos apoyos y son",
            "start": 1222.77,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "las que adem\u00e1s por la evidencia emp\u00edrica",
            "start": 1225.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no solamente en m\u00e9xico sino en",
            "start": 1226.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "muchos pa\u00edses llevan el recurso las",
            "start": 1228.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "utilidades toda la ganancia de los",
            "start": 1233.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "negocios de manera directa y el 100 por",
            "start": 1235.61,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ciento a sus hogares eso pues nos tiran",
            "start": 1237.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos beneficios y les presentamos",
            "start": 1240.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en qu\u00e9 edad y estamos",
            "start": 1243.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "principalmente trabajando el a\u00f1o pasado",
            "start": 1245.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fue de los 30 a los 49 a\u00f1os es decir",
            "start": 1247.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "estamos concentr\u00e1ndonos en la etapa de",
            "start": 1251.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa donde",
            "start": 1254.54,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 1256.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en la etapa productiva precisamente",
            "start": 1257.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n arrancando estos negocios y",
            "start": 1259.76,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "consolidando",
            "start": 1262.64,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "otro de los resultados que queremos",
            "start": 1264.97,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presentarles tambi\u00e9n importantes del a\u00f1o",
            "start": 1266.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasado es que m\u00e1s del 90% de los",
            "start": 1268.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "negocios tienen m\u00e1s de un a\u00f1o de haberse",
            "start": 1271.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "instalado qu\u00e9 quiere decir que estamos",
            "start": 1274.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n considerando la experiencia de",
            "start": 1275.89,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los negocios entre los requisitos est\u00e1",
            "start": 1277.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que tengan al menos seis meses de haber",
            "start": 1280.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "arrancado van su su emprendimiento y",
            "start": 1283.539,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "entonces tenemos que m\u00e1s del 90 por",
            "start": 1286.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ciento est\u00e1 en estas condiciones y algo",
            "start": 1289.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "muy interesante tambi\u00e9n cuando vamos a",
            "start": 1293.08,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "ver estos peque\u00f1os negocios nos damos",
            "start": 1294.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuenta que m\u00e1s del 60 por ciento son",
            "start": 1296.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "personas que tienen estudios de primaria",
            "start": 1301.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y secundaria esto tambi\u00e9n nos da un",
            "start": 1303.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reflejo de decir qu\u00e9 tipo de",
            "start": 1305.95,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n qu\u00e9 tipo de ense\u00f1anza qu\u00e9",
            "start": 1308.559,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tipo de mensajes podemos estar",
            "start": 1310.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trabajando con ellos adecu\u00e1ndonos",
            "start": 1312.789,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "precisamente a este tipo de experiencia",
            "start": 1314.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo otro resultado importante",
            "start": 1318.53,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "es que el 13.5 de todas las tandas",
            "start": 1322.06,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "colocadas del a\u00f1o pasado se dirigieron a",
            "start": 1327.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "las zonas con presencia ind\u00edgena como",
            "start": 1329.75,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ustedes saben es otro de los",
            "start": 1332.72,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "lineamientos que no se ha dictado",
            "start": 1333.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidencia que apoyemos a todos",
            "start": 1335.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "aquellos grupos que se fueron quedando",
            "start": 1337.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "rezagados del desarrollo y ah\u00ed estamos",
            "start": 1339.07,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en todos estos estados obviamente oaxaca",
            "start": 1341.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chiapas yucat\u00e1n guerrero y los dem\u00e1s son",
            "start": 1344.93,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "los que llevan mayor participaci\u00f3n en",
            "start": 1347.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n",
            "start": 1349.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed pusimos un mapa para que ustedes",
            "start": 1353.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "puedan ver hacia d\u00f3nde vamos el programa",
            "start": 1355.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va hacia las zonas de alta marginaci\u00f3n y",
            "start": 1359.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pobreza el programa va a las zonas de",
            "start": 1361.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alta violencia y a las zonas con",
            "start": 1364.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presencia ind\u00edgena en donde est\u00e1 el el",
            "start": 1367.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "azul m\u00e1s fuerte es donde colocamos la",
            "start": 1369.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor parte de las tandas el a\u00f1o pasado",
            "start": 1372.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n si lo vemos pues obviamente",
            "start": 1374.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el primer lugar se lo llev\u00f3 chiapas en",
            "start": 1376.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "segundo lugar se lo llev\u00f3 oaxaca el",
            "start": 1379.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tercero fue veracruz el cuarto guerrero",
            "start": 1382.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed nos fuimos a todas esto no quiere",
            "start": 1384.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "decir que solamente estamos ah\u00ed como",
            "start": 1387.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "bien decimos vamos a zonas de alta",
            "start": 1388.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "violencia tambi\u00e9n tenemos obviamente en",
            "start": 1390.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la zona norte en matamoros en baja",
            "start": 1392.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "california en baja california sur en",
            "start": 1395.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sinaloa etc\u00e9tera",
            "start": 1398.22,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y si ven ustedes el mapa no cambia mucho",
            "start": 1401.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en cuanto a municipios si va a cambiar",
            "start": 1405.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en cuanto a las localidades para este",
            "start": 1407.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2020 les vamos a decir por qu\u00e9 por",
            "start": 1410.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 precisamente vamos a abrir nuevas",
            "start": 1413.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "modalidades y vamos a recibir poblaci\u00f3n",
            "start": 1415.38,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 1418.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "las reglas de operaci\u00f3n del programa se",
            "start": 1421.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "acaban de publicar el pasado 27 de",
            "start": 1423.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "febrero este 27 de febrero refrendamos",
            "start": 1425.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "hacia que poblaci\u00f3n vamos vamos a la",
            "start": 1428.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n con alta marginaci\u00f3n y muy",
            "start": 1431.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alta marginaci\u00f3n estamos ampliando dos",
            "start": 1433.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y tres a\u00f1os la poblaci\u00f3n del a\u00f1o",
            "start": 1437.24,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pasado trabajamos de 30 a 64 ahora",
            "start": 1439.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos trabajando a 30 hasta los 67",
            "start": 1442.31,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y tener un negocio ya ha arrancado",
            "start": 1444.53,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente con estas tres simple",
            "start": 1448.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "horas anti condiciones requisitos ya las",
            "start": 1451.46,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "personas pueden acceder a este cr\u00e9dito",
            "start": 1454.7,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y tenemos efectivamente como hab\u00eda",
            "start": 1458.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mencionado la secretaria graciela",
            "start": 1460.92,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tenemos dos modalidades este a\u00f1o",
            "start": 1462.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "arrancamos con la modalidad",
            "start": 1465.11,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n que es c\u00f3mo fortalecer ese",
            "start": 1467.24,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o negocio y con la modalidad",
            "start": 1469.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro lo que se",
            "start": 1471.57,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estuvimos revisando con la secretaria",
            "start": 1474.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del trabajo es que todos aquellos",
            "start": 1476.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que tuvieron su capacitaci\u00f3n en",
            "start": 1478.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lugares donde aprendieron un oficio",
            "start": 1480.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "donde se pudieron capacitar durante 12",
            "start": 1482.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "meses que pasaba al pasar al mes 13",
            "start": 1485.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ellos han hecho ya varias encuestas y",
            "start": 1488.4,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "han encontrado que alrededor del 20 por",
            "start": 1490.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciento de todos los y las j\u00f3venes que",
            "start": 1492.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminan son los que est\u00e1n queriendo",
            "start": 1495.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "poner un negocio emprender un negocio y",
            "start": 1498.21,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ese 20% aproximadamente es el que",
            "start": 1501.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nosotros podr\u00edamos atender este a\u00f1o",
            "start": 1504.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los recursos que tenemos para 2020 en el",
            "start": 1509.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presupuesto egresos de la federaci\u00f3n se",
            "start": 1512.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nos asignaron 2500 millones de pesos",
            "start": 1514.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si esto le sumamos toda la bolsa que se",
            "start": 1517.36,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sumando por el pago de estos",
            "start": 1520.15,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "financiamientos estamos viendo que vamos",
            "start": 1522.539,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "a colocar este a\u00f1o poco m\u00e1s o m\u00e1s de 3",
            "start": 1525.669,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "mil 400 millones de pesos como los vamos",
            "start": 1529.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "a distribuir como bien decimos alrededor",
            "start": 1532.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de 200 mil j\u00f3venes y construyendo el",
            "start": 1535.84,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "futuro alrededor de 175.000 personas",
            "start": 1539.23,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "micro negocios que pagan el cr\u00e9dito de 6",
            "start": 1544.049,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "y suben al de 10 mil y por \u00faltimo",
            "start": 1547.539,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "alrededor de 90 100.000 nuevos apoyos y",
            "start": 1551.14,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estos se ir\u00e1n subiendo conforme vaya",
            "start": 1554.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "creciendo esta bolsa esta va a ser la",
            "start": 1556.539,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para este a\u00f1o y en total",
            "start": 1558.49,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "vamos a colocar alrededor de 453.000",
            "start": 1561.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tandas microcr\u00e9ditos en el pa\u00eds y por",
            "start": 1564.779,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "\u00faltimo en la pr\u00f3xima tabla estamos",
            "start": 1568.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "viendo lo que ustedes mismos estaban",
            "start": 1571.51,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "interesados en conocer c\u00f3mo",
            "start": 1574.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a distribuir de manera estatal y de",
            "start": 1576.039,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "manera municipal",
            "start": 1578.679,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "de manera estatal estamos viendo aqu\u00ed la",
            "start": 1580.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n cu\u00e1les son las personas",
            "start": 1583.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elegibles si ustedes se dan cuenta",
            "start": 1585.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s de 5.2 millones de personas",
            "start": 1588.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que dijeron en el censo el bienestar a",
            "start": 1591.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la hora que los y las servidoras de la",
            "start": 1593.97,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n visitaron los domicilios casa por",
            "start": 1596.19,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "casa manifestaron estar interesados en",
            "start": 1598.919,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "obtener un cr\u00e9dito toda esa poblaci\u00f3n",
            "start": 1601.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "son alrededor de 5 millones y que",
            "start": 1604.19,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cumplen en principio con los requisitos",
            "start": 1607.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del programa las tandas colocadas en",
            "start": 1609.149,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "2019 son los 356.000 y para este a\u00f1o las",
            "start": 1612.51,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "453.000 de estos estados si ustedes ven",
            "start": 1617.419,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente tenemos s\u00f3lo seis estados",
            "start": 1621.14,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "que reducen un poco su colocaci\u00f3n este",
            "start": 1625.649,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a\u00f1o que tendr\u00edamos aguascalientes el a\u00f1o",
            "start": 1629.309,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pasado repas\u00f3 su meta",
            "start": 1631.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos baja california apenas con un",
            "start": 1633.69,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poquito menos 6.050 de los seis mil 188",
            "start": 1636.0,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico porque estamos",
            "start": 1639.63,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "pidiendo tambi\u00e9n apoyo aqu\u00ed al fondeso",
            "start": 1642.029,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que es la instituci\u00f3n financiera",
            "start": 1645.419,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "trabajar los microcr\u00e9ditos a nivel local",
            "start": 1647.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenemos pr\u00e1cticamente estos estados que",
            "start": 1650.48,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "bajan un poquito su participaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 1655.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tenemos los otros que son pr\u00e1cticamente",
            "start": 1659.7,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n oaxaca baj\u00f3 un poquito y",
            "start": 1662.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "puebla todos los dem\u00e1s estados y ustedes",
            "start": 1666.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se dan cuenta dado que subimos m\u00e1s de",
            "start": 1669.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "100 mil cr\u00e9ditos para este a\u00f1o suben de",
            "start": 1671.49,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "manera significativa algunos sus en sus",
            "start": 1674.82,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "su ponderaci\u00f3n para este a\u00f1o destaca el",
            "start": 1679.58,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "caso de coahuila colima chihuahua",
            "start": 1683.52,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "guanajuato jalisco michoac\u00e1n morelos",
            "start": 1687.98,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro quintana roo sinaloa tabasco y",
            "start": 1694.31,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n",
            "start": 1699.42,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "muchos de estos estados si ustedes se",
            "start": 1700.38,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dan cuenta el a\u00f1o pasado vimos mayor",
            "start": 1701.91,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preferencia a los a los estados que",
            "start": 1704.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ten\u00edan municipios no mineros este a\u00f1o",
            "start": 1706.98,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "incorporamos municipios mineros",
            "start": 1709.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "incorporamos mayor participaci\u00f3n",
            "start": 1711.32,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es zonas ind\u00edgenas e incorporamos",
            "start": 1714.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "obviamente nos seguimos destinando hacia",
            "start": 1717.77,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "las zonas de alta marginaci\u00f3n pues todos",
            "start": 1720.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estos estados se\u00f1or presidente son los",
            "start": 1722.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que subir\u00e1n este a\u00f1o su participaci\u00f3n",
            "start": 1724.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para la colocaci\u00f3n \u00e9stos tandas empiezan",
            "start": 1727.04,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a colocarse ya la semana que entra una",
            "start": 1730.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vez p\u00fablicas las reglas de operaci\u00f3n del",
            "start": 1732.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pasado 27 ya estamos listos para",
            "start": 1733.98,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajar toda esta informaci\u00f3n como",
            "start": 1736.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes saben la aterrizamos a trav\u00e9s de",
            "start": 1739.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "la secretaria del bienestar que son los",
            "start": 1741.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que nos ayudan en todos los estados a",
            "start": 1744.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "acudir a validar cada uno de los",
            "start": 1745.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "micronegocios reciben una visita y toda",
            "start": 1748.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esta validaci\u00f3n se recibe ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 1751.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 ayudando la secretaria del",
            "start": 1753.75,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bienestar con la capacitaci\u00f3n est\u00e1n",
            "start": 1755.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "yendo a invitar a todas las personas que",
            "start": 1758.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya obtuvieron una tanda para que tengan",
            "start": 1761.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n presencial y capacitaci\u00f3n",
            "start": 1763.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en l\u00ednea y la capacitaci\u00f3n como ustedes",
            "start": 1765.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "saben con nuestros folletos que ya",
            "start": 1768.3,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "estamos actualizando para este a\u00f1o",
            "start": 1769.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ocupar\u00e1 que ellos hagan sus talleres sus",
            "start": 1771.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tareas y vayan mejorando simplemente",
            "start": 1773.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para terminar es muy importante que",
            "start": 1777.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los micronegocios tengan mayores",
            "start": 1780.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conocimientos mayores herramientas",
            "start": 1783.06,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque como ustedes saben las familias",
            "start": 1784.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "viven de este negocio van a seguir",
            "start": 1787.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "viviendo a este negocio entonces quien",
            "start": 1790.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mejor que tengan m\u00e1s preparaci\u00f3n porque",
            "start": 1792.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "lo que estamos buscando con esto es",
            "start": 1795.78,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "realmente fortalecer las peque\u00f1as",
            "start": 1797.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "localidades que llegue el recurso all\u00ed y",
            "start": 1801.15,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que en estas zonas en estos municipios",
            "start": 1804.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda local dinamice y la econom\u00eda",
            "start": 1806.66,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "popular se fortalezca en todos estos",
            "start": 1810.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "municipios pues much\u00edsimas gracias y",
            "start": 1813.9,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "estamos listos para sus preguntas",
            "start": 1816.69,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "muchas gracias y nada m\u00e1s",
            "start": 1819.789,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "agregar que bueno hay cosas que van a",
            "start": 1822.98,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "surgir seguramente de sus preguntas pero",
            "start": 1827.54,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "se hizo hace poco la pregunta sobre el",
            "start": 1832.32,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "avance de los cr\u00e9ditos en quer\u00e9taro",
            "start": 1837.269,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "alguno de ustedes",
            "start": 1842.22,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1845.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero por eso fue nada m\u00e1s que esta",
            "start": 1847.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro a ver si t\u00fa",
            "start": 1850.46,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1854.919,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para contestar a su pregunta de",
            "start": 1863.27,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "acuerdo vamos adelante",
            "start": 1866.81,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1875.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretaria y secretario eduardo esquivel",
            "start": 1877.38,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo",
            "start": 1881.31,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle a la secretaria es",
            "start": 1885.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bueno felicitarlos por este gran",
            "start": 1888.62,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "proyecto le estoy viendo que est\u00e1",
            "start": 1891.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "funcionando mejor que el que funciona",
            "start": 1893.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os de en bangladesh el de",
            "start": 1897.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "lyon",
            "start": 1899.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero quisiera preguntarle qu\u00e9 tasa de",
            "start": 1901.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "morosidad tiene es de este proyecto y",
            "start": 1905.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quisiera tambi\u00e9n hacerle otra pregunta",
            "start": 1910.04,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "usted tal vez no est\u00e9 tan relacionada",
            "start": 1912.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "con con la secretar\u00eda de econom\u00eda pero",
            "start": 1916.23,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hay un sector estos estas tandas son",
            "start": 1919.5,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "para los deciles m\u00e1s bajos de la",
            "start": 1924.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n los m\u00e1s pobres pero luego",
            "start": 1928.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sigue otro decir",
            "start": 1931.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esto no tienen este tipo de cr\u00e9ditos son",
            "start": 1933.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comercios que est\u00e1n un poquito",
            "start": 1937.05,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s arriba en sus ingresos si el banco",
            "start": 1940.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del bienestar tuviera un proyecto igual",
            "start": 1943.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a estos para",
            "start": 1946.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para apoyar a peque\u00f1os comerciantes son",
            "start": 1949.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a fin que la banca de desarrollo vuelva",
            "start": 1952.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "a ser lo que era antes una banca de",
            "start": 1956.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "desarrollo no no para subsidiar este",
            "start": 1959.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empresas grandes empresas privadas esa",
            "start": 1962.25,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 1965.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed muchas gracias creo que el tema yo no",
            "start": 1970.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me gusta pensar que no es el de la",
            "start": 1973.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "morosidad sino el del repago digamos por",
            "start": 1975.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la naturaleza del programa y las",
            "start": 1979.15,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "capacitaciones que van recibiendo los",
            "start": 1981.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "beneficiarios estamos en una cifra de 63",
            "start": 1984.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por ciento de la dispersi\u00f3n del a\u00f1o",
            "start": 1988.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pasado ahora como la dispersi\u00f3n se dio a",
            "start": 1991.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "lo largo de todos los meses del 19 en",
            "start": 1993.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "realidad est\u00e1 este n\u00famero se pueden",
            "start": 1996.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mover cuando cerremos 1963 por ciento no",
            "start": 1999.49,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es una tasa baja por tratarse de este",
            "start": 2003.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primer cr\u00e9dito y que esperamos que con",
            "start": 2006.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n con la invitaci\u00f3n que",
            "start": 2009.57,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "desde ac\u00e1 hacemos a quienes han recibido",
            "start": 2011.85,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "una tanda que hay una hay al pago de la",
            "start": 2014.54,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "tanda al completar los 6 mil pesos de",
            "start": 2020.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "repago pues hay la posibilidad de",
            "start": 2023.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acceder a un segundo cr\u00e9dito en",
            "start": 2025.98,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "condiciones similares entonces tenemos",
            "start": 2028.23,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "esa esa tasa de repago",
            "start": 2030.81,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "pasando a la segunda pregunta",
            "start": 2033.58,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nuestra idea es como son cuatro cr\u00e9ditos",
            "start": 2037.75,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "seis mil 10.000 15.000 20.000 al t\u00e9rmino",
            "start": 2042.73,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "del ciclo y ya tendremos a todos los",
            "start": 2048.61,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "beneficiarios que completan el ciclo",
            "start": 2054.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "con una una suerte de historial",
            "start": 2057.53,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "crediticio ya podr\u00e1n ir a decir a una",
            "start": 2060.26,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n bancaria a un intermediario",
            "start": 2063.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "financiera yo tengo un",
            "start": 2065.919,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "un pago tengo un historial mi negocio ya",
            "start": 2069.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 consolidado ya hemos adquirido",
            "start": 2072.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "algunos enseres para y ya est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 2075.05,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos incidiendo en la parte de la",
            "start": 2078.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "formalizaci\u00f3n entonces y para qu\u00e9",
            "start": 2080.69,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "queremos hacer esto pues justamente para",
            "start": 2084.74,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que estos micro negocios en alg\u00fan",
            "start": 2087.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento pueden acceder a otro tipo de",
            "start": 2088.91,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "apoyos y estamos hablando y trabajando",
            "start": 2091.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "con la finsa para que nafinsa",
            "start": 2094.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "efectivamente ponga garant\u00edas que es la",
            "start": 2096.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "mejor manera de apoyar a las",
            "start": 2100.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negociaciones medianas peque\u00f1as y que",
            "start": 2104.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pueda ser a trav\u00e9s de garant\u00edas que no",
            "start": 2106.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es otra cosa sino decirle a nafinsa oa",
            "start": 2109.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "otro banco yo respaldo este cr\u00e9dito y",
            "start": 2112.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed es donde vemos bajar tasas",
            "start": 2117.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s aumentar plazos mejorar en",
            "start": 2119.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "general las condiciones de los cr\u00e9ditos",
            "start": 2122.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entonces garantizando teniendo los",
            "start": 2125.0,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "fondos de garant\u00eda de nafinsa se puede",
            "start": 2127.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "acceder la secretaria tambi\u00e9n tiene",
            "start": 2129.83,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "otros mecanismos para ayudar",
            "start": 2132.29,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a las empresas que ya no son nuestros",
            "start": 2135.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "negocios peque\u00f1os pero que a trav\u00e9s de",
            "start": 2139.29,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la consolidaci\u00f3n de este programa de",
            "start": 2142.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "microcr\u00e9ditos por el bienestar podamos",
            "start": 2143.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "acceder y hacerlos consolidarse crecer y",
            "start": 2146.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "revitalizar la econom\u00eda local",
            "start": 2150.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "muchas gracias entonces si hay un",
            "start": 2152.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "programa una con nafin para dar as\u00ed",
            "start": 2155.16,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con a fin nosotros",
            "start": 2160.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para justamente estos programas de",
            "start": 2162.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "garant\u00eda a fin tiene una cartera muy",
            "start": 2165.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "amplia estamos es justamente digamos es",
            "start": 2167.19,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una de las vocaciones que tiene que",
            "start": 2171.72,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tener la banca la banca de desarrollo",
            "start": 2173.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tras muchas gracias",
            "start": 2177.57,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2181.93,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 2183.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "gracias se siente menos de preguntarle",
            "start": 2188.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre el hecho de que el juez",
            "start": 2190.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "baltasar garz\u00f3n sea quien vaya a asumir",
            "start": 2193.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "parte de la defensa del ex director de",
            "start": 2196.23,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 2198.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "emilio lozoya usted se reuni\u00f3 hace unos",
            "start": 2198.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "meses con \u00e9l",
            "start": 2201.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 2205.37,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es clara sobre el tema pero bueno si",
            "start": 2210.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "todo aqu\u00ed se responde si mire",
            "start": 2212.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2218.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "caen de cera de",
            "start": 2220.72,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lo particular",
            "start": 2224.44,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "\u00e9l es un abogado",
            "start": 2228.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2231.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "trabaja para defender a clientes",
            "start": 2234.26,
            "duration": 12.74
        },
        {
            "text": "las personas acusadas es famoso",
            "start": 2240.23,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2247.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "algunos casos que",
            "start": 2251.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "le ha tocado llevar",
            "start": 2254.69,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "uno en particular",
            "start": 2257.17,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que fue muy importante",
            "start": 2262.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue el qu\u00e9",
            "start": 2266.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "juzgo",
            "start": 2270.19,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "augusto pinochet",
            "start": 2274.42,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "esto lo tengo que manejar con cuidado",
            "start": 2279.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "porque hasta las palabras si de por si",
            "start": 2281.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "los conservadores est\u00e1n",
            "start": 2285.63,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "molestos si digo dictador",
            "start": 2287.65,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "ya lo dije bueno fue juzgado",
            "start": 2292.61,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2298.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por e",
            "start": 2302.21,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en ese entonces garz\u00f3n",
            "start": 2304.869,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "entonces es una figura es un abogado",
            "start": 2310.15,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol fue juez ahora es abogado",
            "start": 2313.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "me enter\u00e9",
            "start": 2319.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos que estaba",
            "start": 2322.51,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no s\u00e9 si sea cierto",
            "start": 2326.65,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "le\u00ed algo de que estaba asesorando al",
            "start": 2329.68,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "presidente evo morales",
            "start": 2335.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y ahora me entero es la primera vez que",
            "start": 2340.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "escucho esto pero esa es mi opini\u00f3n es",
            "start": 2343.95,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un abogado como",
            "start": 2348.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cualquier profesional",
            "start": 2350.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 2353.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "damos servicio",
            "start": 2358.03,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2361.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este en este caso",
            "start": 2362.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "presunto no",
            "start": 2367.97,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "delincuente",
            "start": 2370.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo cometer si me",
            "start": 2371.82,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "interesa",
            "start": 2374.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si tienes otra pregunta porque",
            "start": 2375.99,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "quiero abordar m\u00e1s lo de las tandas",
            "start": 2380.04,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2388.82,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2393.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no porque no",
            "start": 2398.66,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "depende de la causa siempre",
            "start": 2402.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "los abogados este",
            "start": 2407.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "suelen ser buenos",
            "start": 2413.85,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "cuando se trata de defender una causa",
            "start": 2416.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 2421.25,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "lo que hablamos por ejemplo d",
            "start": 2422.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "juzgar\u00e1",
            "start": 2428.539,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "a pinochet",
            "start": 2430.85,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero sin",
            "start": 2436.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se trata de aprender",
            "start": 2438.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 2443.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "posible defraudador",
            "start": 2446.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por muy bueno que sea el abogado",
            "start": 2451.869,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "pues yo no me puedo adelantar a eso pero",
            "start": 2458.06,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "digo la tiene dif\u00edcil",
            "start": 2460.1,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no son tamalitos de chipil\u00edn",
            "start": 2464.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "plan de infraestructura tambi\u00e9n que se",
            "start": 2472.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ha a la presentaci\u00f3n con los",
            "start": 2475.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empresarios y algo se est\u00e1 tornando que",
            "start": 2477.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pasa y para cuando lo podr\u00edamos esperar",
            "start": 2480.96,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "no ya vamos avanzando bueno ya est\u00e1 en",
            "start": 2482.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 2486.03,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "la primera etapa lo que se dio a conocer",
            "start": 2487.38,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1n invirtiendo en",
            "start": 2493.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "puertos en aeropuertos",
            "start": 2498.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en autopistas gas estaban santos",
            "start": 2503.569,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "falta la",
            "start": 2509.39,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lo relacionado con energ\u00eda con el sector",
            "start": 2514.34,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico",
            "start": 2516.74,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero ya est\u00e9 se est\u00e1 trabajando hoy",
            "start": 2518.73,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "precisamente tengo una reuni\u00f3n",
            "start": 2523.41,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 2526.91,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el coordinador jefe del gabinete de",
            "start": 2531.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "crecimiento alfonso romo y con el",
            "start": 2536.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "director de pemex con la secretaria",
            "start": 2539.29,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "erosionarle",
            "start": 2542.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y con el izado cuando el barco",
            "start": 2544.71,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "es precisamente para ver qu\u00e9",
            "start": 2547.79,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "se puede hacer de manera conjunta",
            "start": 2554.82,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "con la iniciativa privada en proyectos",
            "start": 2558.99,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "del sector energ\u00e9tico",
            "start": 2564.89,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "pues yo creo que una semana m\u00e1s diez",
            "start": 2569.039,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00edas ya se tienen varios proyectos pero",
            "start": 2571.289,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "se va a hacer una revisi\u00f3n",
            "start": 2575.219,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1",
            "start": 2580.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "consultando tambi\u00e9n con los",
            "start": 2582.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "representantes del sector empresarial",
            "start": 2585.08,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la verdad es un trabajo conjunto",
            "start": 2588.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 llevando a cabo entonces yo",
            "start": 2593.809,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "espero que",
            "start": 2595.729,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "en este mes",
            "start": 2597.59,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ya se presente",
            "start": 2601.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 2605.41,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed todav\u00eda estamos esperando porque en",
            "start": 2609.17,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "el caso de salud",
            "start": 2612.74,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "hay denuncias es que hab\u00eda mucha",
            "start": 2618.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2621.329,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "bueno todos los sectores pero los de",
            "start": 2625.53,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "salud bueno ayer se dio a conocer",
            "start": 2628.71,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "de como las grandes empresas que",
            "start": 2632.95,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "abastec\u00edan de medicamentos",
            "start": 2636.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en el pasado",
            "start": 2639.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos no ten\u00edan",
            "start": 2642.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "trabajadores inscritos en el dibujo",
            "start": 2645.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2648.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2651.2,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 2654.9,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un trato preferencial",
            "start": 2656.869,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "monop\u00f3lico",
            "start": 2661.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "se actuaban como monopolios y todav\u00eda",
            "start": 2663.72,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cuando se plante\u00f3 de que se terminaba la",
            "start": 2667.41,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2672.66,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "como resistencias hasta la fecha",
            "start": 2674.43,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n en medios",
            "start": 2677.39,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed todo se sabe",
            "start": 2682.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no necesitamos al sistema ya desapareci\u00f3",
            "start": 2684.63,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "este pero todo se sabe",
            "start": 2688.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed estamos esperando",
            "start": 2693.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tiempo lleva estamos resolviendo ya",
            "start": 2696.53,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "lo de la adquisici\u00f3n las compras",
            "start": 2700.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 2707.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tanto en m\u00e9xico como en el extranjero",
            "start": 2710.87,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero se abri\u00f3",
            "start": 2713.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la posibilidad",
            "start": 2716.45,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "hubo un decreto",
            "start": 2719.54,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "especial para que s",
            "start": 2722.22,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "pudieran adquirir medicamentos en",
            "start": 2727.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cualquier pa\u00eds del mundo",
            "start": 2731.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque ya les he dicho que estaban en",
            "start": 2734.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "algunos casos",
            "start": 2738.63,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cerrados",
            "start": 2741.51,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cerrado el mercado",
            "start": 2745.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no se permit\u00eda",
            "start": 2748.26,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que entraran medicamentos del extranjero",
            "start": 2750.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2756.21,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se daban casos en donde una empresa",
            "start": 2757.65,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 2763.079,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "era la que ten\u00eda que abastecer",
            "start": 2764.98,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ciertos medicamentos grandes empresas",
            "start": 2769.57,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "famosas mundiales no pod\u00edan entrar",
            "start": 2773.2,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "esto pasa con otros productos",
            "start": 2777.71,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que se tienen que pagar m\u00e1s caro en",
            "start": 2782.99,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mexico que en el extranjero",
            "start": 2785.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porque hay protecci\u00f3n",
            "start": 2788.74,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "o sea los de libre comercio",
            "start": 2791.29,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tiene sus asegunes",
            "start": 2795.369,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ir poco a poco",
            "start": 2801.39,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abriendo",
            "start": 2804.63,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "porque nos importa mucho la competencia",
            "start": 2806.39,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eso ayuda",
            "start": 2810.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el precio final en el precio al",
            "start": 2813.27,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "consumidor",
            "start": 2816.0,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "no queremos monopolios adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 2817.509,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "prohibido por la constituci\u00f3n",
            "start": 2820.469,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2825.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 2830.01,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacia adelante y siempre y cuando no",
            "start": 2831.93,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "sean las empresas que est\u00e1n suspendidas",
            "start": 2834.57,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "porque se demostr\u00f3",
            "start": 2841.99,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 2852.15,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2853.01,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "e influyentismo",
            "start": 2854.7,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "hab\u00edan pr\u00e1cticas de influyentismo",
            "start": 2857.039,
            "duration": 11.151
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n desabasto y precios elevados y",
            "start": 2860.63,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos y hac\u00edan lo que",
            "start": 2868.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "quer\u00edan por la corrupci\u00f3n esas no y",
            "start": 2871.64,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s aprovecho tambi\u00e9n",
            "start": 2875.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para dar a conocer",
            "start": 2879.109,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2882.18,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no se van a contratar empresas que",
            "start": 2883.7,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 2886.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2888.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "judiciales",
            "start": 2890.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sean de m\u00e9xico o del extranjero",
            "start": 2894.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2901.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decirlo con mucha claridad en las",
            "start": 2903.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "licitaciones",
            "start": 2906.5,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n estableciendo cl\u00e1usulas",
            "start": 2913.07,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 2918.47,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 2920.65,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sean revisadas",
            "start": 2927.079,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "por la oficina de inteligencia",
            "start": 2930.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 2933.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 2936.48,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ya no queremos",
            "start": 2941.619,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 2943.93,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "trato",
            "start": 2945.809,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con empresas",
            "start": 2947.82,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que tengan juicios pendientes o",
            "start": 2950.789,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "est\u00e9n",
            "start": 2955.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "fichadas por lavado de dinero",
            "start": 2959.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "o por actos de corrupci\u00f3n en m\u00e9xico o en",
            "start": 2963.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el extranjero",
            "start": 2967.32,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "bueno ya",
            "start": 2970.74,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preocupado a ra\u00edz de esto de los",
            "start": 2975.73,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "medicamentos que dicen que si bien est\u00e1n",
            "start": 2977.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "avaladas por la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 2980.36,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 2981.95,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "falta el registro sanitario de la",
            "start": 2983.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cofepris como usted dice hay cr\u00edticos",
            "start": 2984.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que dicen que son piratas pero tambi\u00e9n",
            "start": 2987.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hay gente que le preocupa que no vayan a",
            "start": 2989.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tener una capacidad las medicinas no",
            "start": 2991.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "podemos hacer lo que hac\u00edan antes no que",
            "start": 2993.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 2997.19,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rellenaban con agua no",
            "start": 2998.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "las dosis",
            "start": 3002.43,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se utilizaban para las curas del",
            "start": 3005.31,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer",
            "start": 3008.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "o todo esto que todav\u00eda estamos",
            "start": 3012.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "padeciendo de falta de cuidado",
            "start": 3014.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "infecciones que se provocan",
            "start": 3018.65,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "si en el uso de medicamentos es o no",
            "start": 3022.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3028.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es descuido este infecci\u00f3n y se est\u00e1",
            "start": 3030.119,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "investigando por eso ni voy a ahondar",
            "start": 3033.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre el tema porque quiero tener todos",
            "start": 3036.869,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "los elementos y se va a castigar a los",
            "start": 3041.19,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "responsables sean los",
            "start": 3044.43,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que adquirieron",
            "start": 3048.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en el producto",
            "start": 3052.31,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los que lo vendieron",
            "start": 3055.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay una investigaci\u00f3n abierta sobre esto",
            "start": 3061.22,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "entonces lo debemos a todos los que",
            "start": 3066.16,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "quieren mucho este eje que est\u00e1 diciendo",
            "start": 3071.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pero son ellos b\u00e1sicamente ya los medios",
            "start": 3074.77,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy molestos los medios de la",
            "start": 3078.58,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 3083.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que de la derecha",
            "start": 3085.329,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "porque el t\u00e9rmino concepto",
            "start": 3088.25,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "que considero adecuado es",
            "start": 3093.74,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el d",
            "start": 3098.17,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 3100.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no me gusta la derecha son conservadores",
            "start": 3102.72,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 cosa es el conservador muchas veces",
            "start": 3106.85,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de que quiere mantener el statu quo",
            "start": 3109.49,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "el que quiere que las cosas sigan como",
            "start": 3113.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 3116.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque significa mantener privilegios",
            "start": 3118.51,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces el concepto m\u00e1s adecuado pues",
            "start": 3124.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "es el de conservador entonces en los",
            "start": 3128.369,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 3131.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en todos desde luego",
            "start": 3133.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero eso s\u00ed en la inmensa mayor\u00eda",
            "start": 3138.93,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "de los medios convencionales",
            "start": 3143.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pues est\u00e9 ah\u00ed",
            "start": 3147.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "consigna",
            "start": 3150.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3153.37,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "enfrentarnos",
            "start": 3154.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces todo lo que hacemos",
            "start": 3157.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "esto por ejemplo",
            "start": 3160.78,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "de que son medicinas piratas bueno",
            "start": 3163.15,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 3168.2,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 3169.78,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que te ayudaban a los que vend\u00edan las",
            "start": 3172.059,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "medicinas y ya ese negocio se termin\u00f3",
            "start": 3176.739,
            "duration": 9.751
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n molestos como est\u00e1n molestos",
            "start": 3183.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque ya no hay la subvenci\u00f3n",
            "start": 3186.49,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda anteriormente cobraban mucho",
            "start": 3191.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ya que est\u00e9n absolutamente tranquilos",
            "start": 3197.31,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "que somos responsables que tenemos a los",
            "start": 3199.74,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mejores especialistas",
            "start": 3203.64,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que imag\u00ednense este no cuidar",
            "start": 3207.98,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la calidad de los medicamentos",
            "start": 3212.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pues es un acto criminal",
            "start": 3216.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "eso no lo podr\u00edamos hacer",
            "start": 3221.57,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3225.91,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3227.07,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos",
            "start": 3232.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas a la secretaria y a la funcionaria",
            "start": 3235.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de las tandas de bienestar revisando a",
            "start": 3237.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vuelo de p\u00e1jaro por supuesto si la vista",
            "start": 3239.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no me falla el programa de las tandas de",
            "start": 3241.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bienestar que debo decirlo pero teniendo",
            "start": 3243.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edtica",
            "start": 3245.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y rock and roll radio proyecto puente de",
            "start": 3248.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sonora y es muy buen programa de de",
            "start": 3249.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hecho les felicito porque se trata",
            "start": 3252.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "evidentemente de dinamizar la econom\u00eda a",
            "start": 3254.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "partir de darle oportunidad a nuevos",
            "start": 3256.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "emprendedores en mi estado y estoy",
            "start": 3258.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "seguro que hablo tambi\u00e9n por todos los",
            "start": 3261.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "del noroeste y de y del norte este lo",
            "start": 3262.31,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que nos preocupa del programa son dos",
            "start": 3264.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "cosas tenemos poca eleg\u00ed villa",
            "start": 3266.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "elegibilidad es decir y digamos tenemos",
            "start": 3268.67,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alrededor de 100 miles de posibles",
            "start": 3272.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "personas que puedan acceder a estos",
            "start": 3275.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra sin embargo en las",
            "start": 3276.98,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "metas por ejemplo para este a\u00f1o son muy",
            "start": 3280.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "bajas es decir yo veo cuatro mil de",
            "start": 3283.01,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "potenciales personas que pueden acceder",
            "start": 3285.14,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "veo el caso de sinaloa veo el caso de",
            "start": 3287.63,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "las dos bajas y luego similares",
            "start": 3289.849,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 3291.56,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos siempre una frase no",
            "start": 3292.76,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "decimos bueno tan lejos del centro y tan",
            "start": 3294.65,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "cerca de los estados unidos es decir no",
            "start": 3296.869,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "nos ven",
            "start": 3298.46,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n y la pregunta ser\u00eda en qu\u00e9",
            "start": 3299.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "momento podr\u00edamos hacernos m\u00e1s visibles",
            "start": 3301.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "porque si revis\u00f3 los estados del centro",
            "start": 3303.8,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y veo que tienen muchas m\u00e1s",
            "start": 3305.6,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "posibilidades las personas de acceder",
            "start": 3306.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "debo decirle se\u00f1or presente antes de",
            "start": 3308.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "venir a m\u00e9xico estuve en villa de seris",
            "start": 3310.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "este que es un pueblo conurbado de la",
            "start": 3312.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ciudad de hermosillo y por ah\u00ed las",
            "start": 3315.83,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras que se dedican a la fabricaci\u00f3n",
            "start": 3317.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de coyotes y algunas otros cede dulces y",
            "start": 3318.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "productos alimenticios precisamente",
            "start": 3321.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy a la expectativa de acceder a",
            "start": 3323.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "este tipo de programas de hecho le",
            "start": 3325.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "metieron que le corrieron invitaciones",
            "start": 3328.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que las visite este ahora que vaya a",
            "start": 3330.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "hermosillo en particular porque dicen",
            "start": 3332.09,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "que tienen muchas inquietudes y muchos",
            "start": 3333.92,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "temas que plantearle pero s\u00ed que",
            "start": 3335.27,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "evidentemente nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo",
            "start": 3336.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acceder e incluso mucha gente no sabe a",
            "start": 3338.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde ir para solicitar este tipo de",
            "start": 3341.06,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos si me permites pues le quiero",
            "start": 3342.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hacer otra pregunta al se\u00f1or presidente",
            "start": 3344.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si efectivamente estamos revisando aqu\u00ed",
            "start": 3350.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el caso de sonora sonora tienen las",
            "start": 3352.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "personas que dijeron estoy interesada en",
            "start": 3355.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito de las personas censadas",
            "start": 3358.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "efectivas son 144 mil elegibles 107 mil",
            "start": 3360.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque llegamos a la meta de 4 mil lo",
            "start": 3365.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 realizando aqu\u00ed es que buena",
            "start": 3368.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "parte de lo que estamos apartando para",
            "start": 3371.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o viene de las 200.000 personas",
            "start": 3373.77,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "para j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 3376.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y efectivamente eso no era haremos un",
            "start": 3379.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "bajo",
            "start": 3380.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de juanes tenemos",
            "start": 3383.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "solamente 1000 entonces eso nos est\u00e1",
            "start": 3385.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bajando no obstante hemos estado",
            "start": 3387.68,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "platicando tanto con el delegado estatal",
            "start": 3391.19,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de ella con jorge pactada y para decir",
            "start": 3392.869,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que podemos hacer nos han encargado \u00e9l y",
            "start": 3397.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muchas otras personas de sonora como",
            "start": 3400.07,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "trabajar por ejemplo a los alrededores",
            "start": 3403.07,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "del r\u00edo que tambi\u00e9n tuvieron el rival de",
            "start": 3404.78,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "aventura que tuvieron muchos problemas",
            "start": 3406.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces estamos enfocando as\u00ed esas",
            "start": 3407.859,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "zonas de la parte del r\u00edo a las zonas",
            "start": 3410.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "precisamente de los yaquis no que",
            "start": 3413.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1n est\u00e1n siendo atendidos",
            "start": 3417.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con este programa y algo importante que",
            "start": 3419.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cabe aclarar todos aquellos que no se",
            "start": 3421.67,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "copen por decir cayeron menos j\u00f3venes se",
            "start": 3424.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van ir a nuevos cr\u00e9ditos muy buenas las",
            "start": 3427.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "observaciones porque vamos a poder ir",
            "start": 3430.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asignando un poco m\u00e1s a los que se vayan",
            "start": 3432.31,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "quedando un poco m\u00e1s rezagados y lo que",
            "start": 3434.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dices de estas las mujeres efectivamente",
            "start": 3438.56,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues son alas tipo de negocios",
            "start": 3441.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que es a donde queremos llegar a todas",
            "start": 3444.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ellas que arrancan este peque\u00f1ito",
            "start": 3446.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "negocio y que ellas son las que mejor",
            "start": 3448.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "van a poder",
            "start": 3451.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apuntarse donde se apuntan para este es",
            "start": 3453.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con el censo al bienestar tiene que",
            "start": 3456.28,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "buscar en las oficinas de la secretar\u00eda",
            "start": 3458.23,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "del bienestar o en los centros",
            "start": 3460.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "integradores eso es muy importante como",
            "start": 3462.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "saben ustedes la meta de unos diez mil",
            "start": 3464.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "centros integradores ya va muy avanzada",
            "start": 3466.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y buscan ah\u00ed precisamente como apuntarse",
            "start": 3469.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y si no fueron censadas para que se",
            "start": 3472.39,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "vayan incorporando e inmediatamente",
            "start": 3474.609,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "nosotros les recibimos gracias",
            "start": 3476.589,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3479.24,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 3490.7,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3524.52,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "yo te contesto ahora pero vamos a ver si",
            "start": 3528.599,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "termino el principio",
            "start": 3532.989,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "o me esperas y para adelante",
            "start": 3534.519,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "aparece el se\u00f1or presente",
            "start": 3538.49,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sonora y que de hecho yo a ver a manuel",
            "start": 3543.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "parte planificados ahora que aparecen",
            "start": 3545.7,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hasta diputados usted primero",
            "start": 3548.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es decir adelante lo celebro lo celebr\u00f3",
            "start": 3552.42,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "lo celebro s\u00e9 exactamente entender qu\u00e9",
            "start": 3558.54,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "bueno se\u00f1or presidente",
            "start": 3560.67,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "aprovechando que va sonora le quiero",
            "start": 3562.19,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "poner un par de situaciones de sonar",
            "start": 3564.84,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "pero hoy va a ver a manuel adem\u00e1s que",
            "start": 3566.04,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "espera muy pertinente el pasado 27 de",
            "start": 3567.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "noviembre y un incidente en el centro de",
            "start": 3570.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hermosillo en particular un par de",
            "start": 3573.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes caminaban por el poder por las",
            "start": 3575.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "calles del centro y un sin deberla ni",
            "start": 3577.77,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "temerla y pisaron en un transformador de",
            "start": 3580.47,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n federal de electricidad",
            "start": 3583.53,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ambos j\u00f3venes resultaron con quemaduras",
            "start": 3584.99,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "uno de ellos de nombre lu\u00eds fernando que",
            "start": 3586.86,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "es menor de edad fuerza uno de los",
            "start": 3589.35,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "apellidos sufri\u00f3 quemaduras en m\u00e1s del",
            "start": 3590.43,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "70% del cuerpo qued\u00f3 totalmente",
            "start": 3592.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "incapacitado de geoff tuvo que ser",
            "start": 3594.65,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "atendido en california en el hospital",
            "start": 3596.58,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "saint es este que es especializado en",
            "start": 3598.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "este tipo de casos y es definitivamente",
            "start": 3600.57,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "va a quedar incapacitado para trabajar",
            "start": 3602.61,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "el resto de su vida y este joven ha",
            "start": 3604.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "emprendido pues un reclamo a la comisi\u00f3n",
            "start": 3607.35,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "federal de electricidad para que le",
            "start": 3609.48,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "reparen el da\u00f1o esto implicar\u00eda bueno",
            "start": 3610.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que le ofrezcan una pensi\u00f3n vitalicia y",
            "start": 3612.51,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que le ofrezcan atenci\u00f3n m\u00e9dica integral",
            "start": 3615.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "este para para su situaci\u00f3n",
            "start": 3616.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respuesta de parte de la cfc la cfda ha",
            "start": 3618.81,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "respondido ofreciendo 2 millones de",
            "start": 3621.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pesos seg\u00fan tengo entendido hay la",
            "start": 3623.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n de parte de la familia del",
            "start": 3625.32,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "joven de parte el mismo joven de que se",
            "start": 3627.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "le atienda debidamente y la jefe no",
            "start": 3629.37,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiere dar una respuesta es por eso que",
            "start": 3631.32,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pues la determinaci\u00f3n de interceder con",
            "start": 3633.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "usted este para que le pida a manuel",
            "start": 3635.61,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bartlett bueno que que se da en este",
            "start": 3637.44,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "caso muy espec\u00edfico son ahora tenemos",
            "start": 3639.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muy fresca la memoria usted va al tema",
            "start": 3641.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de abc el pr\u00f3ximo jueves este y guardar",
            "start": 3643.65,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las proporciones pero es un caso muy",
            "start": 3646.59,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "similar verdad este de una negligencia",
            "start": 3647.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de a v\u00e1lgame de una empresa asociada al",
            "start": 3649.74,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estado no entonces ser\u00eda ser\u00eda muy",
            "start": 3652.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "importante y usted bueno recientemente",
            "start": 3653.97,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos dio una tarea del se\u00f1or presidente",
            "start": 3656.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de traerle los nombres de las empresas",
            "start": 3658.38,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que han fallado con la cuatro carriles",
            "start": 3660.75,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "usted sabe es uno de los grandes temas",
            "start": 3662.58,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n pendientes en nuestro estado y",
            "start": 3664.65,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "bueno yo le traigo el nombre de la",
            "start": 3666.51,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "empresa que ha incumplido es una empresa",
            "start": 3668.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que se llama petrus jazz falt\u00f3 sociedad",
            "start": 3670.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "an\u00f3nima del cb el propietario es un",
            "start": 3671.97,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 3673.89,
            "duration": 2.31
        },
        {
            "text": "ligado a la pol\u00edtica que se llama uriel",
            "start": 3674.79,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "silva y usted ha dicho que para abril o",
            "start": 3676.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para mayo bueno de esperamos que este",
            "start": 3678.75,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se cumpla con el prop\u00f3sito de la",
            "start": 3681.06,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "carretera",
            "start": 3682.71,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "y ahora en marzo que va a ir a fines de",
            "start": 3684.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "marzo son ahora es posible que recorra",
            "start": 3686.619,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "el tramo que est\u00e1 pendiente de terminar",
            "start": 3688.42,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de la carretera qu\u00e9 tipo de expectativas",
            "start": 3689.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "podemos tener y bueno le podr\u00eda el",
            "start": 3692.05,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nombre de un encumbrado pol\u00edtico que",
            "start": 3694.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vinculado aqu\u00ed con la empresa petro",
            "start": 3695.53,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se asfalt\u00f3 es que es el ex gobernador",
            "start": 3697.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "manlio fabio beltrones y queremos saber",
            "start": 3698.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bueno si habr\u00e1 alguna consecuencia sobre",
            "start": 3700.9,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "esta empresa en particular ya que bueno",
            "start": 3702.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "evidentemente los incumplimientos han",
            "start": 3704.859,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "sido constantes reiterativos y esta",
            "start": 3706.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "empresa es la que ha provocado los",
            "start": 3708.73,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "atrasos de m\u00e1s de un a\u00f1o ya que tiene la",
            "start": 3709.839,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de la carretera muchas",
            "start": 3711.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gracias muy bien bien",
            "start": 3712.99,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "vamos a estar en hermosillo",
            "start": 3716.349,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "yo le pido a jes\u00fas que tome los datos",
            "start": 3720.72,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "porque en efecto hoy me re\u00fano con el",
            "start": 3725.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "licenciado bartlett a ver si ahora que",
            "start": 3728.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "voy",
            "start": 3732.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hermosillo ya lleg\u00f3 una respuesta a",
            "start": 3732.72,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "quienes fueron afectados",
            "start": 3737.88,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a quienes \u00e9ste sufrieron este da\u00f1o",
            "start": 3742.73,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y la responsabilidad de la comisi\u00f3n",
            "start": 3746.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "federal de electricidad y en qu\u00e9",
            "start": 3750.03,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "consistir\u00eda la reparaci\u00f3n del da\u00f1o desde",
            "start": 3752.46,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "luego lo principal es",
            "start": 3756.119,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "lo humanitario la atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 3760.7,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la reparaci\u00f3n del da\u00f1o a lo",
            "start": 3765.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "material pero yo llevo una respuesta hay",
            "start": 3769.49,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la v\u00eda legal",
            "start": 3773.3,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "que nosotros siempre vamos a respetar y",
            "start": 3777.21,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "no vamos a estar obstaculizando o",
            "start": 3783.45,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "creando mecanismos para que qui\u00e9nes",
            "start": 3786.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "denuncian al estado",
            "start": 3792.69,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no tengan posibilidad de",
            "start": 3794.9,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "ser atendidos y que se les haga justicia",
            "start": 3799.45,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "nosotros cuando hay alguna discrepancia",
            "start": 3805.6,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "en el caso todav\u00eda de abs hay algunas",
            "start": 3810.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "diferencias estamos esperando que el",
            "start": 3814.599,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "poder judicial decida",
            "start": 3818.41,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y vamos a respetar lo que el poder",
            "start": 3821.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "judicial decide pero s\u00ed se puede",
            "start": 3824.83,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y llegar a acuerdos sin necesidad de",
            "start": 3828.9,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "juicios porque adem\u00e1s es esperar tiempo",
            "start": 3832.41,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que son procesos largos",
            "start": 3837.71,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed tenemos que procurar es la",
            "start": 3842.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica de inmediato eso no",
            "start": 3845.95,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "puede esperar entonces a eso nos",
            "start": 3850.3,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "comprometemos",
            "start": 3852.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "acerca de lo de la carretera ya se est\u00e1",
            "start": 3854.93,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "viendo ya hay un plazo",
            "start": 3857.27,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "\u00e9ste se estableci\u00f3",
            "start": 3862.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ahora que voy",
            "start": 3867.089,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tengo que informar sobre ese tema",
            "start": 3869.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "espero que ya para entonces est\u00e9",
            "start": 3873.37,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "resuelto el asunto y si existe un",
            "start": 3876.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "procedimiento legal que inicio",
            "start": 3880.9,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "la secretaria de comunicaciones",
            "start": 3884.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "me han informado de la suspensi\u00f3n del",
            "start": 3888.349,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "contrato en un plazo que se dio para que",
            "start": 3892.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se cumpla",
            "start": 3898.67,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con el compromiso de terminar el tramo",
            "start": 3900.89,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "que hace falta de la carretera estaci\u00f3n",
            "start": 3906.65,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "don-nogales entonces este se est\u00e1 viendo",
            "start": 3910.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3913.73,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "hacer que lo que t\u00fa planteas estamos",
            "start": 3916.049,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "trabajando para que cada vez",
            "start": 3919.559,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "se informen m\u00e1s",
            "start": 3924.29,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los beneficiarios ya la poblaci\u00f3n en",
            "start": 3929.58,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 3932.34,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de los centros integradores",
            "start": 3936.02,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 3939.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s de 10.000",
            "start": 3940.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un centro integrador es una comunidad",
            "start": 3944.7,
            "duration": 12.05
        },
        {
            "text": "con mayor poblaci\u00f3n que las que est\u00e1n",
            "start": 3950.14,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 3956.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que tiene una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica en",
            "start": 3959.089,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "donde llegan as\u00ed hay",
            "start": 3963.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y muchas localidades",
            "start": 3966.7,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en los municipios as\u00ed como hay cerca de",
            "start": 3969.87,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "2500 cabeceras municipales si hay abajo",
            "start": 3975.03,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "un nivel de comunidades",
            "start": 3980.65,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y grandes",
            "start": 3984.3,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "que pueden tener hasta cinco mil",
            "start": 3986.18,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "habitantes esas comunidades son las que",
            "start": 3989.53,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "se consideran como centros integradores",
            "start": 3994.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de servicio porque ah\u00ed es donde est\u00e1 la",
            "start": 3998.59,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "secundaria est\u00e1 la preparatoria hasta el",
            "start": 4001.63,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "centro de salud ya ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4004.18,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las instalaciones b\u00e1sicas de los",
            "start": 4007.849,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "servicios p\u00fablicos",
            "start": 4011.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "all\u00ed tiene que haber informaci\u00f3n ya se",
            "start": 4016.049,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando",
            "start": 4019.92,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9 de informaci\u00f3n en estos centros",
            "start": 4022.14,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "coordinadores todo esto va a resolverse",
            "start": 4025.769,
            "duration": 10.471
        },
        {
            "text": "cuando tengamos porque en esos centros",
            "start": 4033.07,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "integradores",
            "start": 4036.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es donde se est\u00e1n construyendo",
            "start": 4038.619,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4041.93,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sucursales del banco de bienestar",
            "start": 4043.559,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n",
            "start": 4047.91,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "en general de los programas se va a",
            "start": 4050.24,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "llevar a cabo en las sucursales del",
            "start": 4055.589,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "banco de bienestar",
            "start": 4059.009,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en los 2700 que no son las m\u00e1s de 10.000",
            "start": 4060.88,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "pero estamos pensando qu\u00e9",
            "start": 4064.809,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "van a estar bien ubicadas de manera",
            "start": 4069.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica estas sucursales y nos van a",
            "start": 4072.3,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "ayudar para informar cada vez m\u00e1s",
            "start": 4075.15,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y yo quiero aqu\u00ed porque el tema lo",
            "start": 4079.72,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ameritan",
            "start": 4083.65,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4087.35,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4089.029,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ya mucha gente se est\u00e1 informando de lo",
            "start": 4090.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 4095.51,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "se transmite en estas conferencias",
            "start": 4098.04,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar informando cada vez m\u00e1s",
            "start": 4102.14,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "en estas conferencias sobre los",
            "start": 4107.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4109.95,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4112.95,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "en el caso de el programa que nos ocupa",
            "start": 4114.859,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "lo de las tandas",
            "start": 4119.78,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fue el programa en efecto que m\u00e1s",
            "start": 4123.089,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "demanda tuvo cuando se levant\u00f3 el censo",
            "start": 4125.699,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "por eso m\u00e1s de 5 millones que esto es",
            "start": 4131.549,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "muy alentador",
            "start": 4134.909,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "porque hay programas de bienestar",
            "start": 4137.14,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "que son ayudas directas apoyos directos",
            "start": 4143.27,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pero esto es",
            "start": 4148.33,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito",
            "start": 4150.97,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es decir quiero que me apoyes pero con",
            "start": 4152.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "un cr\u00e9dito para que yo",
            "start": 4157.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "pueda salir adelante",
            "start": 4161.53,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es muy alentador esto y si quisi\u00e9ramos",
            "start": 4164.43,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s \u00f3sea",
            "start": 4170.33,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "posibilidad de atender toda esa demanda",
            "start": 4173.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed no llega la banca comercial o",
            "start": 4177.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 4181.05,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "imposible adem\u00e1s los intereses son",
            "start": 4183.1,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 4187.25,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "y no son considerados sujetos de cr\u00e9dito",
            "start": 4189.46,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "les piden todo tipo de garant\u00edas que no",
            "start": 4193.589,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "tiene la gente este es un programa con",
            "start": 4198.15,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "otras caracter\u00edsticas es a la palabra",
            "start": 4201.06,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "porque la mayor riqueza",
            "start": 4204.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo",
            "start": 4208.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no hace falta",
            "start": 4212.69,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este firmar papeles y dar nada en",
            "start": 4214.67,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 4217.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la gente responde bueno aqu\u00ed hay una",
            "start": 4219.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tasa de recuperaci\u00f3n",
            "start": 4223.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de el 65%",
            "start": 4225.61,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y estoy seguro",
            "start": 4229.62,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "estoy seguro que va a aumentar",
            "start": 4232.05,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la tasa de recuperaci\u00f3n",
            "start": 4235.57,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y hago el llamado",
            "start": 4238.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9",
            "start": 4242.25,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 4244.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "responda",
            "start": 4248.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es decir que se act\u00fae de manera",
            "start": 4249.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 4253.0,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque estos programas no les gustan a",
            "start": 4255.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 4258.67,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "les molesta",
            "start": 4262.77,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como muchas cosas de las que hacen",
            "start": 4266.26,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "quisieran que fracas\u00e1ramos o nos dicen",
            "start": 4269.25,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4273.96,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos sin intereses eso es",
            "start": 4276.37,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "paternalismo",
            "start": 4278.53,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "esto es populismo",
            "start": 4281.57,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "rescatara",
            "start": 4285.88,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "los grandes empresarios banqueros",
            "start": 4288.05,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "como lo hicieron si cuando el fuego a",
            "start": 4294.54,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "probar eso es fomento",
            "start": 4297.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "eso no es este populismo",
            "start": 4301.5,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "y darle a los de abajo",
            "start": 4305.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "el paternalismo es populismo pero no es",
            "start": 4308.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que es muy interesante d\u00e9jenme hablar",
            "start": 4311.99,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este es muy importante entonces hacer un",
            "start": 4314.5,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "llamado a la gente que los que reciben",
            "start": 4319.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los cr\u00e9ditos",
            "start": 4322.37,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "que hagan un esfuerzo que paguen",
            "start": 4323.99,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "que no queden mal lo mismo en el caso de",
            "start": 4326.389,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 4331.579,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "no pierdan la oportunidad",
            "start": 4335.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4339.449,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o van a estar",
            "start": 4342.27,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "con tratados m\u00e1s de 400.000 sembradores",
            "start": 4345.43,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 4353.64,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "un apoyo un jornal",
            "start": 4356.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4359.27,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "siempre cultiven sus parcelas",
            "start": 4361.24,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces que no pierdan el tiempo",
            "start": 4366.949,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 4372.989,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "levantarse tarde",
            "start": 4376.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y ira",
            "start": 4380.44,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el campo al trabajar ero",
            "start": 4384.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con una media hora una hora y regresar a",
            "start": 4388.83,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la marca",
            "start": 4392.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ah\u00ed s\u00ed que aplica compa\u00f1era compa\u00f1ero",
            "start": 4397.219,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "escucha en la hamaca no se lucha",
            "start": 4401.9,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hay que trabajar",
            "start": 4406.73,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "aprovechar el tiempo porque toco madera",
            "start": 4409.33,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "que tal que se les hagan los",
            "start": 4416.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conservadores que regresen",
            "start": 4419.09,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n",
            "start": 4422.79,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ya esos programas",
            "start": 4427.03,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 4430.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "no existir\u00edan los borrar\u00eda",
            "start": 4433.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada de eso porque eso no est\u00e1",
            "start": 4438.28,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "en la concepci\u00f3n de los conservadores",
            "start": 4443.13,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4449.25,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 4451.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4453.989,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "se dedicaron a facilitar el saqueo",
            "start": 4456.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y facilitar el traslado de bienes",
            "start": 4462.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 4465.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "a particulares es el gobierno",
            "start": 4469.01,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "facilitar la corrupci\u00f3n facilitar el",
            "start": 4473.35,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "saqueo a eso se dedicaba que van a tener",
            "start": 4476.68,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "programas para este ayudar a la gente",
            "start": 4479.5,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "ayudar a los pobres no era si acaso la",
            "start": 4484.29,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "entrega de despensas",
            "start": 4490.32,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el frijol con gorgojo en v\u00edsperas de las",
            "start": 4493.409,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "elecciones para quitar los votos con",
            "start": 4496.65,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electoreros entonces que le",
            "start": 4499.619,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "digo a la gente tambi\u00e9n de sembrando",
            "start": 4503.909,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "vida aprovechen",
            "start": 4505.409,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4506.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "les da tiempo",
            "start": 4509.19,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "porque es muy probable",
            "start": 4511.57,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4515.239,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "yo est\u00e9 hasta el 24",
            "start": 4517.02,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "entonces faltan",
            "start": 4521.77,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "casi 5 a\u00f1os",
            "start": 4524.449,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os se del cacao",
            "start": 4528.36,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os se del caf\u00e9",
            "start": 4532.82,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "en tres a\u00f1os ser\u00e1n los c\u00edtricos",
            "start": 4536.81,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "no perdamos tiempo que cuando terminemos",
            "start": 4541.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en el 24 ya sean las plantaciones y que",
            "start": 4544.769,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "incluso se siembre los \u00e1rboles",
            "start": 4549.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "maderables eso lleva m\u00e1s tiempo el cedro",
            "start": 4552.36,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "20 a\u00f1os el caoba 30 pero si se siembra",
            "start": 4556.59,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4561.03,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "en cinco a\u00f1os nunca o m\u00e1s est\u00e1 de 8 de",
            "start": 4563.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "10 metros",
            "start": 4569.27,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y ya no",
            "start": 4571.01,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "luchando abajo",
            "start": 4573.51,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y ya se conserva y eso aunque lleve",
            "start": 4575.88,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tiempo es la herencia para las nuevas",
            "start": 4579.63,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "generaciones entonces",
            "start": 4583.29,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed tenemos que estar informando",
            "start": 4586.1,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ya voy a terminar el horas me falta una",
            "start": 4591.34,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sola consideraci\u00f3n",
            "start": 4594.219,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "miren estamos articulando integrando los",
            "start": 4595.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 4600.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 4603.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 4606.55,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "est\u00e1 d\u00e1ndole trabajo",
            "start": 4609.77,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "con salario m\u00ednimo a 900 mil j\u00f3venes",
            "start": 4614.31,
            "duration": 8.829
        },
        {
            "text": "los primeros porque es un programa",
            "start": 4619.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de apoyo",
            "start": 4623.139,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que dura un a\u00f1o mientras se van",
            "start": 4626.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "capacitar los que entraron",
            "start": 4630.02,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "casi al inicio del gobierno que ya",
            "start": 4633.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cumplen el a\u00f1o",
            "start": 4636.219,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "hay una buena noticia la mitad de los",
            "start": 4639.38,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que ya terminaron",
            "start": 4642.889,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "se quedan a trabajar en d\u00f3nde",
            "start": 4646.1,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y se capacitan",
            "start": 4651.409,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la mitad se va a quedar a trabajar en",
            "start": 4654.19,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "las empresas donde fueron capacitadas",
            "start": 4657.489,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el 20 por ciento",
            "start": 4662.42,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "planteo",
            "start": 4665.11,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que quieren emprender un peque\u00f1o",
            "start": 4668.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "negocio por eso",
            "start": 4671.62,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 contemplando que en este",
            "start": 4674.52,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "programa de tandas",
            "start": 4679.74,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ese 20% tenga posibilidad de contar con",
            "start": 4681.81,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "un peque\u00f1o cr\u00e9dito el 30% restante",
            "start": 4687.0,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "estoy hablando de los j\u00f3venes se est\u00e1 ya",
            "start": 4691.77,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "constituyendo",
            "start": 4697.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "una bolsa de trabajo",
            "start": 4700.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 4703.949,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4707.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y les vamos a encontrar",
            "start": 4709.04,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "acomodo hay posibilidad de que puedan",
            "start": 4711.47,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "trabajar",
            "start": 4717.51,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n",
            "start": 4720.39,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de donde hay opciones hay mucha rotaci\u00f3n",
            "start": 4723.97,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "por ejemplo de trabajadores en el norte",
            "start": 4727.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "y todo lo que es la industria",
            "start": 4733.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "maquiladora hay mucho trabajo puede ser",
            "start": 4736.83,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "que si son del sur trasladarse al norte",
            "start": 4739.95,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sea complicado pero tenemos posibilidad",
            "start": 4745.25,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es un asunto de comunicaci\u00f3n y vamos a",
            "start": 4749.13,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "estar atentos",
            "start": 4752.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "buscarles ocupaci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 4756.06,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "entonces eso era lo que quer\u00eda yo",
            "start": 4760.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aprovechar a partir de la pregunta",
            "start": 4762.67,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4767.25,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "le tocaba una compa\u00f1era sponsor",
            "start": 4771.61,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "van dos seguidas s\u00ed gracias gracias",
            "start": 4775.01,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "presidente por la palabra buenos d\u00edas",
            "start": 4777.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor",
            "start": 4779.539,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "blogs y m\u00e9xico informa de youtube",
            "start": 4782.36,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "presidente he venido este ya un poquito",
            "start": 4784.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguido a la conferencia",
            "start": 4788.869,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "precisamente para participar un poquito",
            "start": 4791.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre los temas de los avances de",
            "start": 4793.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los programas del bienestar tanto de las",
            "start": 4796.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "becas y yo le quer\u00eda preguntar qui\u00e9n",
            "start": 4798.37,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la persona encargada de los",
            "start": 4802.42,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "centros de integradores qui\u00e9n es la",
            "start": 4804.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos decir el que lleva el control",
            "start": 4809.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de estos centros integradores si hay",
            "start": 4812.84,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n capacitaci\u00f3n por parte de las",
            "start": 4815.119,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "personas que trabajan est\u00e9 en los",
            "start": 4818.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "centros integradores porque le vuelvo a",
            "start": 4820.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "repetir a m\u00ed me han comentado en mis",
            "start": 4823.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "redes sociales me han dicho mis",
            "start": 4824.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "beneficiarios de pensiones de adultos",
            "start": 4826.94,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mayores de personas con discapacidad que",
            "start": 4829.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "acuden a los centros integradores y se",
            "start": 4831.499,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acercan a preguntar en relaci\u00f3n a alg\u00fan",
            "start": 4834.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite de la secretaria del bienestar y",
            "start": 4837.019,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "les comentan que no tienen informaci\u00f3n",
            "start": 4839.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces en verdad este no entiendo para",
            "start": 4840.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "m\u00ed es algo il\u00f3gico que se encuentre un",
            "start": 4844.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "centro integrador en una comunidad en un",
            "start": 4847.519,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "municipio y no se les otorgue la",
            "start": 4849.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ellos requieran para",
            "start": 4851.9,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "como usted dice para disipar las dudas y",
            "start": 4853.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como usted les est\u00e1 comentando ahorita",
            "start": 4856.789,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para que usted aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e9 pues si",
            "start": 4858.32,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se puede informar toda esta situaci\u00f3n",
            "start": 4861.739,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre todo sabe que hay un problema muy",
            "start": 4863.269,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "muy persistente en las pensiones de",
            "start": 4866.539,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "discapacidad y personas adultas mayores",
            "start": 4870.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que cuando llegan ellos decir oiga este",
            "start": 4872.42,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues vengo a pedir informaci\u00f3n porque no",
            "start": 4876.05,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "me lleg\u00f3 en pago 16 yo no tengo",
            "start": 4877.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la informaci\u00f3n viene de aqu\u00ed",
            "start": 4879.829,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda del inestur de la",
            "start": 4882.26,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico para realizar un",
            "start": 4884.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite de una p\u00e9rdida de una tarjeta",
            "start": 4887.449,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidente se le se tardan m\u00e1s de seis",
            "start": 4889.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "meses para recuperar un pl\u00e1stico de una",
            "start": 4892.099,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "tarjeta del bienestar",
            "start": 4894.619,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "entonces en verdad en verdad pienso que",
            "start": 4895.73,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "es un poco tortuoso para todos estos",
            "start": 4898.309,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "beneficiarios acudir y de que los",
            "start": 4900.26,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "traigan como pelotita porque hay adultos",
            "start": 4902.21,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "y personas con discapacidad que no",
            "start": 4904.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueden andar as\u00ed por la misma edad y por",
            "start": 4905.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por la este por la capacidad",
            "start": 4908.9,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mejor luego del traslado s\u00ed bueno esta",
            "start": 4912.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la primera que yo le quer\u00eda decir",
            "start": 4916.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "traigo una segunda pregunta con las",
            "start": 4918.32,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "becas no s\u00e9 si usted recuerde que yo",
            "start": 4920.599,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "vine cuando por primera vez que entr\u00e9 a",
            "start": 4923.809,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la conferencia fue el a\u00f1o pasado le",
            "start": 4926.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comentaba sobre que algunos estudiantes",
            "start": 4929.239,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n media superior no est\u00e1n",
            "start": 4932.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "percibiendo sus apoyos sigue la misma",
            "start": 4935.659,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "este situaci\u00f3n y sigue",
            "start": 4938.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "algunos y les llega como usted me dijo",
            "start": 4941.45,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "algunos y les llega a otros no les llega",
            "start": 4943.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "entonces sigue ahorita de hecho pues",
            "start": 4946.09,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 el proceso la tercera remesa",
            "start": 4949.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esto ya lo sabe est\u00e1 el proceso ahorita",
            "start": 4951.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la la la tercera remesa s\u00e9 que usted ha",
            "start": 4953.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "movido cielo mar y tierra para que les",
            "start": 4956.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "lleguen a todos los estudiantes desde",
            "start": 4958.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus becas pero sigue es a esa situaci\u00f3n",
            "start": 4960.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente existe entonces este yo",
            "start": 4963.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "quisiera saber tambi\u00e9n de cierta manera",
            "start": 4966.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se puede solucionar no s\u00e9 si se les",
            "start": 4968.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podr\u00eda \u00e9ste solucionar de alguna forma a",
            "start": 4971.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estos estudiantes que no reciben sus",
            "start": 4973.94,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "becas me comentaban tambi\u00e9n alumnos que",
            "start": 4975.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tienen buen promedio y por ah\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4978.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "algunos compa\u00f1eros en este propuesto",
            "start": 4980.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de que empuj\u00f3 porque no",
            "start": 4983.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se les da a los alumnos que realmente",
            "start": 4985.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tienen un buen promedio y que tienen un",
            "start": 4987.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "buen aprovechamiento en este en sus",
            "start": 4989.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuelas hay alumnos que en verdad",
            "start": 4991.79,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tienen un buen promedio y no les llega",
            "start": 4993.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la beca presidente s\u00ed s\u00ed bueno mire es",
            "start": 4995.42,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "un asunto \u00e9ste yo les comentaba el",
            "start": 4998.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gobierno no estaba hecho",
            "start": 5002.35,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "para servir al pueblo",
            "start": 5005.02,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no estaba hecho para atender a la gente",
            "start": 5008.65,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "tan es as\u00ed que por eso no hay sucursales",
            "start": 5013.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "bancarios",
            "start": 5016.449,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda del territorio no hay",
            "start": 5019.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "internet en la mayor\u00eda del territorio",
            "start": 5023.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 5025.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hab\u00eda internet donde estaban las",
            "start": 5027.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias donde estaban los",
            "start": 5030.0,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "hospitales d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 5032.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "las mejores escuelas pues en la ciudad",
            "start": 5035.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de d\u00e9cimos",
            "start": 5038.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "estamos creando",
            "start": 5042.489,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "todos los mecanismos para atender",
            "start": 5045.949,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "a toda la gente y darle preferencia a",
            "start": 5050.4,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 5055.409,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "a los que viven en la sierra los que",
            "start": 5059.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "viven en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 5063.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando",
            "start": 5068.66,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "pero estamos creando los mecanismos y",
            "start": 5071.58,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s est\u00e9 empujando el elefante",
            "start": 5074.91,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5081.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "es un cuerpo de avance lento ayer",
            "start": 5084.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "tuve una reuni\u00f3n con todos los",
            "start": 5090.53,
            "duration": 9.669
        },
        {
            "text": "y relacionados vinculados",
            "start": 5096.66,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar",
            "start": 5100.199,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secretarios subsecretarios directores",
            "start": 5103.219,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n de todo esto que estamos",
            "start": 5105.269,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 5108.929,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 5110.66,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "vamos bien en la dispersi\u00f3n de los",
            "start": 5113.61,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "recursos en donde tenemos problemas",
            "start": 5116.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cuanto se est\u00e1 dispersando con tarjeta",
            "start": 5122.67,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de bancos cuanto todav\u00eda se",
            "start": 5127.46,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dispersando en efectivo",
            "start": 5130.61,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las demoras",
            "start": 5133.96,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ayer hablamos del programa entre otros",
            "start": 5137.55,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "las cuales nuestra",
            "start": 5143.6,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es extraordinario porque",
            "start": 5145.94,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 5149.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "brincamos hacemos a un lado todo el",
            "start": 5152.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "aparato",
            "start": 5155.32,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "le damos la vuelta al elefante",
            "start": 5158.75,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "este le sacamos la vuelta",
            "start": 5162.9,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y es de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a",
            "start": 5166.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la sociedad de padres o madres de",
            "start": 5171.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "familia de la escuela",
            "start": 5173.58,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "su presupuesto una vez al a\u00f1o",
            "start": 5176.43,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que hace falta",
            "start": 5181.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "y el llevar a cabo la asamblea que se",
            "start": 5185.8,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "elija",
            "start": 5190.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "al comit\u00e9 que los padres de familia",
            "start": 5192.929,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "elijan al comit\u00e9",
            "start": 5195.599,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "haciendo la recomendaci\u00f3n respetuosa de",
            "start": 5199.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que procuren que el tesorero sea mujer",
            "start": 5202.539,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "porque las mujeres son m\u00e1s honradas que",
            "start": 5206.61,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "los hombres",
            "start": 5209.699,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y al que no les guste pues que se vaya a",
            "start": 5211.659,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "volar y el avi\u00f3n presidencial que al",
            "start": 5214.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a rifar bueno ahorita no puedo",
            "start": 5217.51,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hablar de eso este",
            "start": 5219.219,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "pero este despu\u00e9s del lunes vamos a",
            "start": 5222.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hablar del tema bueno",
            "start": 5225.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "se tiene el comit\u00e9 de la escuela",
            "start": 5229.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se levant\u00f3 un acta",
            "start": 5234.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y es que le llegue",
            "start": 5237.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la orden de pago",
            "start": 5242.059,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "una vez al a\u00f1o",
            "start": 5244.38,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no pasa",
            "start": 5249.31,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por ninguna organizaci\u00f3n no",
            "start": 5251.39,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gubernamental",
            "start": 5255.35,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ni por instancias gubernamentales",
            "start": 5257.42,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "directo es una maravilla",
            "start": 5260.05,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "porque es tambi\u00e9n involucrar\u00e1",
            "start": 5264.25,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a la gente a que todos gobernamos",
            "start": 5268.5,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "\u00e9l se entrega si es de 5 a 50 alumnos de",
            "start": 5274.05,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "una escuela peque\u00f1a multigrado 150 mil",
            "start": 5279.389,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "pesos por ciclo escolar si es d",
            "start": 5283.11,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "50 150 alumnos",
            "start": 5287.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "200.000 si es de 150 alumnos hacia",
            "start": 5290.65,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "adelante 500 mil",
            "start": 5294.65,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y ya la sociedad de padres de familia",
            "start": 5297.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 5300.12,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en que utiliza ese recurso imag\u00ednense lo",
            "start": 5302.36,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que nos ahorramos",
            "start": 5306.469,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "la verdad fue",
            "start": 5309.57,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "genial",
            "start": 5312.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la concepci\u00f3n de como",
            "start": 5314.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 5318.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el abandono de las escuelas",
            "start": 5320.16,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "bueno empezamos con 26000 pero apenas",
            "start": 5323.58,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "llevamos 20 mil",
            "start": 5329.06,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "pero son 170.000 escuelas",
            "start": 5332.27,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "no es un problema",
            "start": 5336.479,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9 muy complicado por qu\u00e9",
            "start": 5340.0,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "es como se los estoy explicando nada m\u00e1s",
            "start": 5344.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que hay que ir a las comunidades",
            "start": 5347.69,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y hacer las asambleas la que aprovecho",
            "start": 5350.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que nos ayuden los maestros",
            "start": 5354.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos han ayudando mucho maestras y",
            "start": 5357.02,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "maestros para esto y los padres de",
            "start": 5358.91,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "familia desde luego",
            "start": 5361.43,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pero lo inform\u00f3 bueno hace falta la",
            "start": 5363.809,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asamblea y tener el comit\u00e9 y levantar el",
            "start": 5366.03,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "acta",
            "start": 5369.269,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tenemos el dinero",
            "start": 5372.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 5375.39,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "tenemos disponible 10.000 millones se",
            "start": 5377.36,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "han entregado 3.000",
            "start": 5382.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "ya tenemos 7000",
            "start": 5386.57,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero tenemos que llegar",
            "start": 5390.9,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en el 22",
            "start": 5395.0,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "a las 170 mil 170 mil escuelas",
            "start": 5398.3,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5403.469,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "vamos hacia all\u00e1 entonces todo",
            "start": 5405.48,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "y esto nos est\u00e1 llevando tiempo pero",
            "start": 5409.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "vamos caminando los adultos mayores",
            "start": 5413.34,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "si hay forma",
            "start": 5418.2,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "de que est\u00e9",
            "start": 5420.67,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 5424.69,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5427.85,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que necesita pero es",
            "start": 5429.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "si se trata de comunidades ind\u00edgenas a",
            "start": 5434.489,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os es un derecho",
            "start": 5439.32,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "incluso ya est\u00e1 la iniciativa",
            "start": 5442.95,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 est\u00e1 en comisiones",
            "start": 5447.3,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en el congreso porque se va a elevar a",
            "start": 5449.849,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "rango constitucional el derecho a la",
            "start": 5453.659,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de derecho a la pensi\u00f3n a ni\u00f1as",
            "start": 5455.579,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os con discapacidad de comunidades",
            "start": 5458.609,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de comunidades pobres y se va",
            "start": 5461.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a elevar a rango constitucional el",
            "start": 5465.059,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "derecho a recibir una beca si se",
            "start": 5467.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 5473.3,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "integrante de una familia pobre",
            "start": 5475.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y desde luego el derecho a la salud",
            "start": 5478.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5480.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si se trata de",
            "start": 5483.61,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena anciano es a partir de los",
            "start": 5487.78,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "65 a\u00f1os si es mestizo a partir de los 68",
            "start": 5493.09,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es un derecho",
            "start": 5498.52,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y es universal",
            "start": 5501.12,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es decir es para todos para ricos y para",
            "start": 5503.51,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pobres que es una recompensa a los que",
            "start": 5506.69,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ya aportaron para el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 5510.289,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y que reciban algo",
            "start": 5512.469,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "una compensaci\u00f3n de todo lo que hicieron",
            "start": 5516.25,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "en beneficio de m\u00e9xico entonces",
            "start": 5520.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eso se tiene que ir conociendo cada vez",
            "start": 5525.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el caso de discapacidad ah\u00ed s\u00ed es",
            "start": 5527.74,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os prioridad y",
            "start": 5532.21,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de comunidades ind\u00edgenas primero",
            "start": 5537.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es ni\u00f1as ni\u00f1os de cuales ind\u00edgenas y",
            "start": 5540.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hasta 64 a\u00f1os en el caso de",
            "start": 5543.65,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 5548.21,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as y ni\u00f1os de comunidades y de",
            "start": 5550.199,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "colonias populares entonces todo esto",
            "start": 5554.219,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pues \u00e9ste tiene que ir avanzando yo",
            "start": 5557.539,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "espero que el banco de bienestar se",
            "start": 5561.9,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "consolide",
            "start": 5565.679,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "porque va a ser",
            "start": 5567.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 5571.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el que tengamos los 2700 bancos o",
            "start": 5573.89,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sucursales del banco en las distintas",
            "start": 5578.57,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "regiones del pa\u00eds",
            "start": 5581.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "2700 entonces",
            "start": 5584.459,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 5588.1,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dar cr\u00e9dito se puede",
            "start": 5590.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "captar",
            "start": 5594.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el ahorro se pueden recibir remesas",
            "start": 5596.03,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5600.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lo que necesitamos",
            "start": 5602.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y resolver es lo de la dispersi\u00f3n de los",
            "start": 5605.71,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "recursos antes que ninguna otra cosa",
            "start": 5610.27,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "porque estamos dispersando",
            "start": 5614.65,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "alrededor de 320 mil millones de pesos",
            "start": 5618.18,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "320 mil millones de pesos en programas",
            "start": 5624.099,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 5628.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y lo que queremos es tener este",
            "start": 5630.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "instrumento en los centros integradores",
            "start": 5634.16,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s cerca posible a la gente para que",
            "start": 5637.21,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "puedan ah\u00ed obtener lo que les",
            "start": 5642.11,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "corresponde por ley por derecho y al",
            "start": 5646.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "mismo tiempo que en estos centros o en",
            "start": 5650.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas sucursales puedan tener",
            "start": 5653.81,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5655.67,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 5658.92,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "gracias buenos d\u00edas isabel gonz\u00e1lez del",
            "start": 5660.789,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "grupo imagen primero a tanto a roc\u00edo",
            "start": 5662.889,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "como a graciela buenos d\u00edas",
            "start": 5666.369,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de empleos est\u00e1n planteando los",
            "start": 5668.679,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes son j\u00f3venes que son reci\u00e9n",
            "start": 5671.919,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "egresados seguramente de carreras",
            "start": 5674.109,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "profesionales o t\u00e9cnicas hay nuevas",
            "start": 5676.209,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas no los contratan en las",
            "start": 5679.209,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "empresas algunos que est\u00e1n haciendo eso",
            "start": 5681.489,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1les son qu\u00e9 tipo de negocios tienen",
            "start": 5684.609,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las mujeres me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en",
            "start": 5687.639,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "uno de sus cuadros dec\u00eda que lo dedican",
            "start": 5690.219,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente al interior de la familia",
            "start": 5692.459,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de negocios me gustar\u00eda saber",
            "start": 5695.349,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 5697.689,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la pregunta de hecho",
            "start": 5701.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es interesante conocer que por ejemplo",
            "start": 5704.82,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "en el caso de las tandas efectivamente",
            "start": 5707.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "72% de las beneficiarias son mujeres en",
            "start": 5710.57,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el caso de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 5715.62,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "futuro poco m\u00e1s del 61 por ciento de las",
            "start": 5717.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que han recibido su capacitaci\u00f3n su beca",
            "start": 5721.86,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado son mujeres y lo que hemos",
            "start": 5724.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estado conociendo de este grupo de",
            "start": 5728.31,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 5730.44,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que tienen esa capacitaci\u00f3n como bien",
            "start": 5732.429,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "dijo el se\u00f1or presidente pudo haber sido",
            "start": 5735.999,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en grandes empresas en empresas medianas",
            "start": 5739.09,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "en empresas peque\u00f1as en cooperativas en",
            "start": 5742.539,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "empresas sociales y sobre todo muchos de",
            "start": 5745.989,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "ellos en oficios aqu\u00ed nos estamos",
            "start": 5750.88,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tratando de dirigir precisamente este",
            "start": 5753.459,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "20% de j\u00f3venes sobre todo a aquellos que",
            "start": 5755.709,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "tuvieron ya una capacitaci\u00f3n en oficio",
            "start": 5759.219,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nos estaban comentando ayer de varios",
            "start": 5762.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "grupos de mujeres por ejemplo en",
            "start": 5765.969,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "comalcalco tabasco que ya est\u00e1n",
            "start": 5768.039,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "solicitando la tanda y que este grupo de",
            "start": 5770.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "mujeres j\u00f3venes estuvieron trabajando",
            "start": 5773.469,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por ejemplo en huertos huertos comunales",
            "start": 5775.809,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo que ellas estar\u00edan buscando es que",
            "start": 5779.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "esos huertos tengan comercializaci\u00f3n y",
            "start": 5782.469,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que esa comercializaci\u00f3n se pueda apoyar",
            "start": 5785.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "con tantas por ejemplo entonces lo que",
            "start": 5786.939,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando es que efectivamente",
            "start": 5789.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "con lo que ya aprendieron",
            "start": 5791.07,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n obligatoria que tienen",
            "start": 5793.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que tomar sobre plan de negocio para que",
            "start": 5795.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "su oficio lo puedan convertir realmente",
            "start": 5798.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en un proyecto de negocio y con eso",
            "start": 5800.89,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya puedan instalar su capacitaci\u00f3n",
            "start": 5804.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos este muy interesadas como sabes",
            "start": 5806.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "obviamente en trabajar con la's con las",
            "start": 5809.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mujeres con las j\u00f3venes y es pues est\u00e1n",
            "start": 5812.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "abierto una cosa importante tambi\u00e9n para",
            "start": 5815.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes construyendo el futuro la",
            "start": 5817.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "v\u00eda de acceso es directamente en su",
            "start": 5819.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "plataforma de j\u00f3venes como ustedes saben",
            "start": 5822.19,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ellos tienen una familiarizaci\u00f3n muy",
            "start": 5824.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "importante con las redes y con las",
            "start": 5828.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "plataformas electr\u00f3nicas la forma en que",
            "start": 5831.1,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se inscriben los j\u00f3venes ya est\u00e1 en la",
            "start": 5833.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "plataforma ya est\u00e1 la informaci\u00f3n sobre",
            "start": 5835.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tandas y ah\u00ed es donde van a capacitarse",
            "start": 5837.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para este programa una cosa importante",
            "start": 5840.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo que mencionaba el presidente es los",
            "start": 5843.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ya tienen su tarjeta de como",
            "start": 5845.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recib\u00edan la beca el a\u00f1o pasado como van",
            "start": 5849.88,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "a recibir la tam de este a\u00f1o",
            "start": 5852.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "directamente por instrucciones de la",
            "start": 5853.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n directamente",
            "start": 5856.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a su misma tarjeta entonces eso tambi\u00e9n",
            "start": 5858.94,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nos apoya en esta parte de bancarizaci\u00f3n",
            "start": 5860.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gracias y es lo que comentaba de este",
            "start": 5863.64,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero de sonora",
            "start": 5868.6,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 5872.76,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comercios",
            "start": 5876.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os negocios muy peque\u00f1os",
            "start": 5879.909,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "por lo general utilizan para la compra",
            "start": 5883.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de mercanc\u00eda",
            "start": 5887.56,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n apoyando muchos artesanos",
            "start": 5889.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eso",
            "start": 5895.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds con una tradici\u00f3n cultural \u00fanica",
            "start": 5897.32,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "o sea excepcional",
            "start": 5904.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo porque",
            "start": 5906.76,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestras culturas vienen de lejos sino",
            "start": 5909.64,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "por la diversidad",
            "start": 5913.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que",
            "start": 5919.929,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5923.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "las culturas de oaxaca",
            "start": 5927.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "si en un artesan\u00eda",
            "start": 5930.699,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo",
            "start": 5933.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los 6",
            "start": 5936.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y las mujeres",
            "start": 5939.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los collares eso es de lo m\u00e1s bello que",
            "start": 5941.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "hay en el mundo",
            "start": 5945.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5950.13,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5952.45,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos para eso",
            "start": 5954.55,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "es para lo que se utilizan las tandas",
            "start": 5959.17,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero lo que aqu\u00ed se mencion\u00f3 tambi\u00e9n las",
            "start": 5963.55,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "coyotas",
            "start": 5966.88,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "no quiero aqu\u00ed despertarse luces y",
            "start": 5971.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sentimientos pero",
            "start": 5975.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este herir susceptibilidades pero",
            "start": 5977.37,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s ya viene la hora del desayuno",
            "start": 5981.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pero que la coyota para el desayuno",
            "start": 5983.92,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero este con el caf\u00e9",
            "start": 5987.37,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "s\u00ed entonces",
            "start": 5991.21,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ese es el tipo de negocio",
            "start": 5995.77,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "presidente en el tema del d\u00eda lunes que",
            "start": 6000.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es inminente c\u00f3mo va a trabajar",
            "start": 6002.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica y el",
            "start": 6005.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno en general en su conjunto me",
            "start": 6008.2,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "refiero a nivel federal en cuanto a que",
            "start": 6010.42,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ayer tuve la oportunidad de platicar por",
            "start": 6012.42,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "lo menos con tres colaboradores muy",
            "start": 6015.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "cercanos de la presidencia de la",
            "start": 6016.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y ellos nos dijeron que se iba",
            "start": 6018.43,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a notar la ausencia de las mujeres el",
            "start": 6021.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda 9 nos puede confirmar esto no se",
            "start": 6023.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "puede confirmar nos va a participar la",
            "start": 6026.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "secretaria va a participar a usted no s\u00e9",
            "start": 6028.42,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "pero si funciona",
            "start": 6031.54,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "yo creo que vamos a saberlo el propio",
            "start": 6038.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "lunes en el caso de la secretaria de",
            "start": 6041.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "econom\u00eda yo circul\u00e9 un escrito a todos",
            "start": 6043.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los funcionarios a todas las",
            "start": 6047.4,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajadoras a todos los trabajadores y",
            "start": 6049.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 6051.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y el mensaje era que hab\u00eda",
            "start": 6053.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que cada uno ten\u00eda que optar que cada",
            "start": 6058.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una ten\u00eda que optar era una decisi\u00f3n",
            "start": 6061.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "individual y que como aqu\u00ed se dijo lo",
            "start": 6063.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "dijo el precio presidente no habr\u00eda",
            "start": 6067.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan tipo de sanci\u00f3n administrativa",
            "start": 6070.51,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "por la falta de luz entonces es es una",
            "start": 6073.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n que en lo individual cada",
            "start": 6077.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "trabajador a cada funcionaria va a tomar",
            "start": 6080.23,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "entonces por eso es que no podemos",
            "start": 6084.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "saberlo yo creo que tambi\u00e9n es una",
            "start": 6088.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de cada \u00e1rea hay \u00e1reas",
            "start": 6090.7,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "sensibles y ustedes lo saben y",
            "start": 6094.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguramente pues cada secretario ha",
            "start": 6096.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenido que tomar en consideraci\u00f3n",
            "start": 6099.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "algunos algunos temas nosotros estamos",
            "start": 6103.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "abiertos a que cada una de nuestras",
            "start": 6106.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "funcionarias de nuestras trabajadoras",
            "start": 6109.65,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y trabajen o no sea",
            "start": 6113.42,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no sea no sea",
            "start": 6118.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "he de decir que la mayor parte son",
            "start": 6121.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mujeres las que trabajan en econom\u00edas y",
            "start": 6124.14,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "si hacemos la suma de todos y yo",
            "start": 6127.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "simplemente lo que he pedido es que se",
            "start": 6130.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "reemplace trabajos cr\u00edticos que son",
            "start": 6133.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "algunos tr\u00e1mites sobre todo los de",
            "start": 6136.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "comercio exterior gracias a gente por",
            "start": 6139.3,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eso lo preguntaba tanto nosotros como",
            "start": 6141.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente c\u00f3mo van a operar c\u00f3mo va a",
            "start": 6142.72,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "operar el gobernar p\u00fablico ingl\u00e9s",
            "start": 6145.93,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 6148.969,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "muchas gracias por la oportunidad y",
            "start": 6153.94,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "obviamente vamos a participar el 8 de",
            "start": 6156.679,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "marzo como lo hemos hecho en los \u00faltimos",
            "start": 6158.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "20-30 a\u00f1os en las marchas del 8 de marzo",
            "start": 6160.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con los grupos feministas",
            "start": 6163.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el 9 de marzo bueno el 8 de marzo adem\u00e1s",
            "start": 6166.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tenemos invitaci\u00f3n del presidente para",
            "start": 6169.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poderlo acompa\u00f1ar en el evento formal",
            "start": 6172.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "donde se va a conmemorar el d\u00eda",
            "start": 6175.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "internacional de las mujeres y el 9 de",
            "start": 6177.25,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "marzo como v\u00eda en preguntas ten\u00edamos ya",
            "start": 6180.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "algunos compromisos de agenda donde se",
            "start": 6182.739,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "va a tratar es de cumplir con esos",
            "start": 6185.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "compromisos y por supuesto apoyar y",
            "start": 6187.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "visibilizar obviamente los acciones que",
            "start": 6190.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n haciendo a nivel nacional para",
            "start": 6194.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la defensa de los derechos plenos de las",
            "start": 6196.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mujeres que el presidente su oficina",
            "start": 6198.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a funcionar pues yo tengo que",
            "start": 6201.55,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6203.56,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "desde temprano",
            "start": 6206.17,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6210.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y este tambi\u00e9n",
            "start": 6212.409,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 6215.29,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo mujeres y hombres tambi\u00e9n ya los que",
            "start": 6218.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no quieran asistir ese d\u00eda que quieran",
            "start": 6223.8,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "participar los tambi\u00e9n este es una",
            "start": 6227.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de voluntad no de cara que la",
            "start": 6232.47,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "\u00fanica cosa que nosotros est\u00e9",
            "start": 6235.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "recomendamos respetuosamente",
            "start": 6239.179,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 6243.2,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6246.82,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "manifiesten",
            "start": 6249.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y todas las expresiones",
            "start": 6252.21,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todas las corrientes del pensamiento",
            "start": 6255.84,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "libre manifestaci\u00f3n",
            "start": 6260.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de ideas",
            "start": 6263.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "garantizar plenamente o ejercer",
            "start": 6267.32,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "el derecho a disentir",
            "start": 6273.079,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 6277.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que no haya violencia",
            "start": 6279.37,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico y es una recomendaci\u00f3n",
            "start": 6281.98,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "muy respetos",
            "start": 6285.33,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "no haya violencia",
            "start": 6290.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que se opte por la no-violencia",
            "start": 6297.78,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6305.849,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6308.02,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "resistencia civil pac\u00edfica",
            "start": 6309.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6315.449,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "no a la violencia es lo \u00fanico y cuando",
            "start": 6318.11,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "digo no violencia no estoy pensando la",
            "start": 6323.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 6326.51,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en que el estado que soy hace t\u00e9rmino",
            "start": 6327.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este no hay un estado represor",
            "start": 6335.38,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hay problema no estoy pensando",
            "start": 6340.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 6345.99,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "haya grupos antag\u00f3nicos",
            "start": 6348.03,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en la calle",
            "start": 6351.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pueda haber este enfrentamientos es lo",
            "start": 6356.389,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "\u00fanico",
            "start": 6361.699,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "porque nosotros no vamos a utilizar",
            "start": 6363.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la fuerza",
            "start": 6367.26,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "en nada",
            "start": 6369.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "vamos a procurar este estar nada m\u00e1s",
            "start": 6371.29,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "pendiente para auxiliar para ayudar en",
            "start": 6376.92,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "todo lo que podamos para proteger",
            "start": 6382.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en todo lo que podamos",
            "start": 6384.97,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "usted",
            "start": 6387.68,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "pero libertades plenas siempre siente yo",
            "start": 6389.25,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "le agradezco mucho y mire yo le cuento a",
            "start": 6393.57,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "jeff un d\u00eda negro para las mujeres que",
            "start": 6396.9,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "cubrimos presidencia y las periodistas",
            "start": 6398.67,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que cubrimos presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 6400.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de manera muy respetuosa de manera y se",
            "start": 6402.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo digo como ciudadana como mujer y como",
            "start": 6405.93,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "persona",
            "start": 6408.12,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "fui v\u00edctima de un acto de odio de",
            "start": 6410.69,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "incitaci\u00f3n a la violencia en mi agravio",
            "start": 6413.449,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "afuera y dentro del palacio nacional por",
            "start": 6416.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "parte de un individuo que est\u00e1 a mi lado",
            "start": 6419.57,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "izquierdo y que trae un parche",
            "start": 6421.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hoy lo registra la prensa nacional no",
            "start": 6424.739,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solamente las redes sociales diciendo",
            "start": 6427.26,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que ojal\u00e1 me balearon como a \u00e9l lo",
            "start": 6430.019,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "balearon solo por decirle que su parche",
            "start": 6432.329,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo hace ver como un pirata falso porque",
            "start": 6435.8,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es muy curioso a la vista de los",
            "start": 6438.869,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos periodistas que cubrimos las",
            "start": 6440.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "actividades presidenciales no s\u00f3lo es",
            "start": 6443.13,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "este di\u00e1logo circular las actividades",
            "start": 6445.349,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que cuando llega a moneda llega sin",
            "start": 6448.519,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "parche le toca la luz artificial pl\u00e1tica",
            "start": 6451.949,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "admite ante varios colegas que eso no",
            "start": 6455.989,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "tiene nada",
            "start": 6460.499,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y me incita a que me cometan un crimen",
            "start": 6462.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de odio eso no se vale",
            "start": 6464.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "me pongo en sus manos y en manos de las",
            "start": 6467.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "autoridades usted lo ha dicho no a la",
            "start": 6470.16,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "violencia el v\u00eddeo ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6472.68,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hay un v\u00eddeo irrefutable y tambi\u00e9n hace",
            "start": 6475.019,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semana y media lo dijo al interior del",
            "start": 6479.519,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "palacio nacional s\u00f3lo que esta vez no",
            "start": 6481.109,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "grabaron el v\u00eddeo usted sabe yo como",
            "start": 6483.929,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "trabajo no soy profesional",
            "start": 6486.449,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "no tengo que contarle a usted ni a su",
            "start": 6489.11,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "familia quien es isabel gonz\u00e1lez con 20",
            "start": 6491.57,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trayectoria que tiene el orgullo",
            "start": 6494.989,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de haber sido la representante del \u00fanico",
            "start": 6497.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n que lo sigui\u00f3 en",
            "start": 6500.719,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "todos los municipios del pa\u00eds en su",
            "start": 6503.42,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tercer intento por alcanzar la",
            "start": 6506.09,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 6507.469,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "pido la protecci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 6510.179,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n porque fue el mismo sujeto",
            "start": 6512.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que llam\u00f3 a todas las compa\u00f1eras que",
            "start": 6514.88,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "usted conoce prostitutas de la",
            "start": 6517.38,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n hace ya varios meses",
            "start": 6519.3,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "bueno a ver esto es no es personal y",
            "start": 6522.9,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "hablo se inici\u00f3 no no no no no no yo les",
            "start": 6527.429,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hago una propuesta porque este",
            "start": 6530.07,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "le tendr\u00edamos que dar la palabra al",
            "start": 6533.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero y entonces no no no no no no",
            "start": 6536.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "lo que yo quiero lo que yo quiero",
            "start": 6541.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se busque",
            "start": 6546.44,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6548.92,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n",
            "start": 6550.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a ver a ver a ver este",
            "start": 6554.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 6559.06,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "se puede de este porque no perdonarnos o",
            "start": 6561.04,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "sea por qu\u00e9",
            "start": 6568.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a ver a ver lo social",
            "start": 6570.26,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "escucha este",
            "start": 6573.86,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 6576.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 6578.53,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "a seguir este promoviendo este tipo de",
            "start": 6581.6,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cosas que la verdad la verdad",
            "start": 6586.46,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "no son nada nada agradables entiendo si",
            "start": 6589.73,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "esta apolog\u00eda del delito presidente el",
            "start": 6594.739,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "cielo no se perdona ni reconcilia",
            "start": 6596.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entiendo que afecta entiendo que afecta",
            "start": 6598.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si est\u00e9 en lo personal o se sienten",
            "start": 6601.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "afectados",
            "start": 6604.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las partes ya si no hay una",
            "start": 6605.63,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reconciliaci\u00f3n entonces yo les dir\u00eda",
            "start": 6609.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "acudan",
            "start": 6612.55,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "si a las instancias judiciales ser\u00edan",
            "start": 6614.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ministeriales tambi\u00e9n el ministerio",
            "start": 6619.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "policial y est\u00e1n en libertad nada m\u00e1s yo",
            "start": 6621.48,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "les pedir\u00eda",
            "start": 6625.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "con todo respecto a todo cari\u00f1o que aqu\u00ed",
            "start": 6627.34,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por respeto a la gente que nos",
            "start": 6633.679,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 6636.439,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la investidura pero sobre todo",
            "start": 6643.01,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al pueblo a la gente",
            "start": 6646.7,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que no nos est\u00e9 peleemos aqu\u00ed de esa",
            "start": 6649.61,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "forma y si hay agravios pues que se",
            "start": 6654.11,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "proceda legalmente",
            "start": 6658.37,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero que aqu\u00ed no est\u00e9 lo planteamos",
            "start": 6661.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense si aqu\u00ed vamos a venir",
            "start": 6664.47,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "a pelear los este",
            "start": 6669.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues no vamos a cumplir con nuestra",
            "start": 6672.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad y con el deber de",
            "start": 6675.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "informar a los ciudadanos",
            "start": 6678.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante que va a",
            "start": 6681.21,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "plantearlo",
            "start": 6684.39,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "justamente porque ayer presidencia de la",
            "start": 6685.23,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica gente que trabaja con usted me",
            "start": 6686.969,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "dijo que se van a tomar medidas nosotros",
            "start": 6689.67,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no vamos a poder",
            "start": 6693.389,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6695.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "limitar la libertad de nadie",
            "start": 6699.82,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pero eso no es lindo ac\u00e1 no miren aqu\u00ed",
            "start": 6703.32,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "si les aplic\u00f3 la de que los liberales",
            "start": 6706.65,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "la prensa se regula con la prensa pero",
            "start": 6711.349,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no es prensa en ambos medios se regulan",
            "start": 6714.499,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con los medios los periodistas se",
            "start": 6718.579,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "regulan con los periodistas o sea yo no",
            "start": 6721.249,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pero si si alguien dice que ojal\u00e1 valen",
            "start": 6724.869,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "yo puedo",
            "start": 6729.289,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6731.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6732.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "instancia de conciliaci\u00f3n",
            "start": 6734.36,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "abrazos",
            "start": 6737.93,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "o sea bueno entonces si no es as\u00ed",
            "start": 6740.05,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "a la autoridad competente ser\u00e1 nada m\u00e1s",
            "start": 6744.21,
            "duration": 12.42
        },
        {
            "text": "eso es ley y este pedirles que est\u00e9",
            "start": 6748.32,
            "duration": 13.03
        },
        {
            "text": "por ejemplo yo te pido a ti de que",
            "start": 6756.63,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "este no hagas uso de la palabra ahora",
            "start": 6761.35,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 6765.54,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "es un zape de costo y esto es un asunto",
            "start": 6768.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muy serio",
            "start": 6772.87,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6774.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "es tan serio que este",
            "start": 6776.2,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hasta les molesta a los conservadores y",
            "start": 6780.34,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ahora con la",
            "start": 6783.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no pero no es",
            "start": 6785.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ustedes no no no no no no no es que",
            "start": 6787.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ahora no el que con lo de coronavirus y",
            "start": 6790.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "le\u00eda yo te dec\u00eda van a suspender la",
            "start": 6793.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana no \u00f3sea",
            "start": 6796.93,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "es que hay quienes no les gusta esto",
            "start": 6800.139,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n no es este caso ni son",
            "start": 6804.88,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "ustedes decirles estoy hablando de los",
            "start": 6809.949,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "machones o sea no si los machones",
            "start": 6812.949,
            "duration": 11.96
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que nada m\u00e1s ellos s\u00ed",
            "start": 6818.219,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "sentenciaban",
            "start": 6824.909,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "as\u00ed eran los medios antes \u00f3sea",
            "start": 6827.31,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "ellos eran los que dec\u00edan que era bueno",
            "start": 6834.659,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y que era malo",
            "start": 6838.979,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y destru\u00edan pues por eso en el cuarto",
            "start": 6840.56,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6844.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y usaban",
            "start": 6846.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y la libertad",
            "start": 6848.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "como negocio",
            "start": 6850.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no ejerc\u00edan la libertad negociada",
            "start": 6853.96,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la libertad para sacar provecho no",
            "start": 6859.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 6861.98,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "entonces por eso no les gusta",
            "start": 6863.48,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "no de esta forma",
            "start": 6866.77,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que tenemos de comunicarnos de di\u00e1logo",
            "start": 6871.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "circular y que la gente escuche",
            "start": 6874.29,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "porque ellos quisieran que",
            "start": 6879.57,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "las columnas como en antes",
            "start": 6884.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los columnistas fuesen los que \u00e9ste",
            "start": 6888.869,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "sentenciada",
            "start": 6895.65,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y decidieran",
            "start": 6898.05,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y como lo vimos aqu\u00ed",
            "start": 6901.25,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y este con lucas alam\u00e1n",
            "start": 6904.3,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "el principal gur\u00fa del conservadurismo",
            "start": 6908.08,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en toda la historia de m\u00e9xico",
            "start": 6912.85,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nosotros dominamos los peri\u00f3dicos",
            "start": 6915.59,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "nosotros as\u00ed dice",
            "start": 6917.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "formamos la opini\u00f3n general la opini\u00f3n",
            "start": 6923.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6926.93,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6930.01,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6931.59,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ya no es as\u00ed ahora todos tenemos",
            "start": 6933.219,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "posibilidad de expresarnos de",
            "start": 6936.07,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "manifestarnos entonces",
            "start": 6938.019,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien que el compa\u00f1ero ya no hace uso",
            "start": 6942.79,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de su derecho de r\u00e9plica que yo solo",
            "start": 6949.24,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que dar como no a que aqu\u00ed est\u00e9",
            "start": 6952.24,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "no es obedecer y callar los ojos",
            "start": 6959.01,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed eran los vasallos no no no no aqu\u00ed",
            "start": 6962.97,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "son las libertades si nada m\u00e1s que es",
            "start": 6966.45,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "muy desagradable entonces mejor si \u00e9ste",
            "start": 6970.47,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "ya isabel se manifest\u00f3 se expres\u00f3 merece",
            "start": 6975.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 6980.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y la instancia legal correspondiente y",
            "start": 6981.54,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hacia adelante y procuremos eso si es",
            "start": 6986.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pierdo nada",
            "start": 6991.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con llamar a la concordia",
            "start": 6993.45,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "al respeto",
            "start": 6997.91,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "podemos tener diferencias",
            "start": 7000.119,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y claro que las tenemos ya lo hemos",
            "start": 7002.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "dicho muchas veces no puede haber",
            "start": 7005.06,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "pensamiento \u00fanico",
            "start": 7007.04,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "eso tiene que ver con las dictaduras",
            "start": 7009.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad",
            "start": 7012.579,
            "duration": 8.331
        },
        {
            "text": "es diversidad bueno todo eso est\u00e1 solo",
            "start": 7015.96,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "con respeto y sin violencia",
            "start": 7020.91,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7024.79,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "promover odios",
            "start": 7028.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y no a la violencia",
            "start": 7030.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y respetarnos",
            "start": 7033.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y claro que tenemos diferencias social",
            "start": 7036.68,
            "duration": 8.229
        },
        {
            "text": "la verdad la verdad este",
            "start": 7040.36,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "ser\u00eda muy aburrido siempre lo digo no la",
            "start": 7046.989,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "vida las pasar\u00edamos con sue\u00f1o bostezando",
            "start": 7049.719,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7056.099,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "fuese un pensamiento \u00fanico",
            "start": 7059.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "si todos estuvi\u00e9semos de acuerdo",
            "start": 7062.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en todo",
            "start": 7065.93,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pues no no no no la democracia si es",
            "start": 7068.81,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "pluralidad es debate",
            "start": 7074.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "es confrontaci\u00f3n de ideas con argumentos",
            "start": 7079.25,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "con respeto",
            "start": 7082.69,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 7085.749,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "somos libres todos y respetarnos",
            "start": 7088.43,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no le vamos a cerrar la puerta a nadie",
            "start": 7094.11,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ya que una vez que se sepa",
            "start": 7097.55,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no se les cierra la puerta a nadie",
            "start": 7101.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s f\u00edjense",
            "start": 7103.409,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "algo que tambi\u00e9n es fruto de",
            "start": 7106.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estos tiempos",
            "start": 7110.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "si no actuamos con respeto",
            "start": 7113.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "le caemos mal a la gente",
            "start": 7118.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el que sepas",
            "start": 7125.63,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "le cae m\u00e1s a la gente",
            "start": 7129.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "entonces todos debemos de aprender a",
            "start": 7134.389,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "auto limitarnos",
            "start": 7141.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "cada quien debe de tener su frontera",
            "start": 7146.14,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "subraya y no pasarnos",
            "start": 7149.55,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por nosotros",
            "start": 7153.62,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "mismos pero tambi\u00e9n por los dem\u00e1s",
            "start": 7155.829,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7160.85,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es considerar a la gente",
            "start": 7163.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este menor de edad",
            "start": 7166.21,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "no ya no estamos en eso ya no",
            "start": 7168.65,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "dada la gente est\u00e1 muy avispada muy",
            "start": 7173.96,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "consciente se da cuenta de todo",
            "start": 7177.05,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo me canso de recomendarle a los due\u00f1os",
            "start": 7183.09,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7187.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 que sean plurales que sean",
            "start": 7190.71,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 7193.83,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que sean objetivos porque",
            "start": 7197.69,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "si no son profesionales y esos son",
            "start": 7200.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "objetivos",
            "start": 7203.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "los dejan de leer los dejan de escuchar",
            "start": 7206.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "los dejan de ver",
            "start": 7210.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pierden",
            "start": 7212.95,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 7216.699,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "si un peri\u00f3dico se dedica",
            "start": 7218.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "no lo digo porque est\u00e9 sucediendo ahora",
            "start": 7222.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sino en general",
            "start": 7225.38,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "estar atacando diario",
            "start": 7228.86,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la objetividad puedes tener",
            "start": 7234.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y as\u00ed hay peri\u00f3dicos",
            "start": 7237.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero estoy seguro",
            "start": 7240.01,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no lo deseo pero nada m\u00e1s por",
            "start": 7243.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "conocimiento de este oficio noble",
            "start": 7246.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica estoy seguro que van en",
            "start": 7249.86,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "picada",
            "start": 7252.23,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "entidad",
            "start": 7255.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y lo mismo los columnistas porque",
            "start": 7258.75,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "por faltarle el respeto a la gente",
            "start": 7262.04,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ya es un insulto a la inteligencia",
            "start": 7266.469,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 7270.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7272.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 mal en el gobierno",
            "start": 7275.619,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7279.82,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7282.6,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 7284.78,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7285.35,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "boleto de avi\u00f3n se empieza a distribuir",
            "start": 7287.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 7289.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "a es una falta de respeto a las mujeres",
            "start": 7291.73,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va hasta una editorial",
            "start": 7294.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "es un exceso",
            "start": 7297.61,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "o se est\u00e1 tratando muy malo del coronal",
            "start": 7301.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "virus",
            "start": 7304.79,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque lo que quisieran es este",
            "start": 7306.19,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esc\u00e1ndalo",
            "start": 7309.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hasta que nos fuera mal",
            "start": 7312.15,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "sus asuntos personales",
            "start": 7315.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "porque es as\u00ed sus intereses personales",
            "start": 7319.13,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sus diferencias con nosotros",
            "start": 7323.23,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "las convierten",
            "start": 7327.83,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "en bandera en informaci\u00f3n",
            "start": 7330.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 mal",
            "start": 7335.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "yo tambi\u00e9n",
            "start": 7337.62,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para que ando dando consejos o sea que",
            "start": 7339.76,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cada quien haga lo que quiera pero ese",
            "start": 7342.85,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "es mi punto de vista",
            "start": 7345.43,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "no le faltamos el respeto a la gente el",
            "start": 7348.12,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblo no es tonto tonto es el que",
            "start": 7351.42,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "piensa que el pueblo es tonto",
            "start": 7353.25,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "la gente se da cuenta ese es el cambio",
            "start": 7356.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay que mandarles este",
            "start": 7362.21,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "un fax un telegrama",
            "start": 7366.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ya no hay verdad bueno un correo",
            "start": 7369.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico para avisarles tocarle en la",
            "start": 7372.36,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "puerta te vengo a avisar",
            "start": 7376.02,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que eso ya cambi\u00f3 ya cambi\u00f3 la",
            "start": 7379.85,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo",
            "start": 7383.57,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un abrazo con un abrazo de este no est\u00e1n",
            "start": 7386.38,
            "duration": 8.509
        },
        {
            "text": "prohibidos los abrazos",
            "start": 7391.81,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "este un abrazo nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 7394.95,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana as\u00ed como no nos vemos all\u00e1",
            "start": 7402.92,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "en san luis sanluis vamos a estar en san",
            "start": 7407.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lu\u00eds",
            "start": 7410.909,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y vamos a estar",
            "start": 7413.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7415.64,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "aguascalientes vamos al calvillo y vamos",
            "start": 7417.61,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "a estar en jerez zacatecas y la",
            "start": 7421.15,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de",
            "start": 7428.16,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "la mujer va a ser en fresnillo a las 10",
            "start": 7431.53,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana el domingo",
            "start": 7435.61,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y el lunes aqu\u00ed el lunes aqu\u00ed",
            "start": 7438.73,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es que no quiero que",
            "start": 7449.26,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que iba a estar santiago para la",
            "start": 7452.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n de lo de las cuentas de vino",
            "start": 7454.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y en la ma\u00f1ana pero no le alcanz\u00f3 el",
            "start": 7458.39,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tiempo si no termin\u00f3 el estudio quedamos",
            "start": 7460.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que para la pr\u00f3xima semana",
            "start": 7464.27,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "totalmente doy para todas las mujeres y",
            "start": 7468.57,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para todos",
            "start": 7471.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n seguridad todo y lo mejor es",
            "start": 7473.65,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que nos cuidemos s\u00ed es decir qu\u00e9",
            "start": 7477.26,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "no haya violencia",
            "start": 7483.53,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que no se promueva la violencia",
            "start": 7489.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "mant\u00e9n",
            "start": 7493.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es que nosotros la verdad no podemos es",
            "start": 7497.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n bastante dif\u00edcil para",
            "start": 7502.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nosotros porque no podemos este castigar",
            "start": 7504.61,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "a nadie reprimir a nadie no es ese",
            "start": 7509.26,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo",
            "start": 7512.86,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "bueno yo lo que espero es que se traten",
            "start": 7517.66,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "con respeto que se quieran",
            "start": 7521.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "amor y paz",
            "start": 7528.03,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "amor y paz",
            "start": 7530.869,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de veras",
            "start": 7533.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no odiar",
            "start": 7536.27,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "solo siendo buenos podemos ser felices",
            "start": 7538.43,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "solo siendo buenos podemos ser felices y",
            "start": 7546.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no es un asunto",
            "start": 7550.07,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7552.08,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7554.69,
            "duration": 2.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7555.59,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s o de la sociedad es un asunto",
            "start": 7556.789,
            "duration": 9.981
        },
        {
            "text": "de uno mismo",
            "start": 7563.439,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "como nos vamos a dormir",
            "start": 7566.77,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "si no llevamos si no hicimos una",
            "start": 7570.07,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n sobre nuestra actuaci\u00f3n",
            "start": 7574.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "si si no tenemos la conciencia tranquila",
            "start": 7580.05,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7585.09,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7592.78,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "yo condeno cualquier tipo de agresi\u00f3n",
            "start": 7594.639,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cualquiera todos todos los tipos de",
            "start": 7598.439,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n que se dan cualquier tipo de",
            "start": 7602.229,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n es m\u00e1s eso es violencia no nos",
            "start": 7605.53,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "vi el v\u00eddeo",
            "start": 7610.57,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 7612.66,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed s\u00ed ser\u00eda muy bueno para ustedes",
            "start": 7616.36,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme",
            "start": 7622.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "h\u00e1ganlo y lo proponemos aqu\u00ed",
            "start": 7624.22,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7630.31,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "escrito ser\u00eda un buen aporte",
            "start": 7633.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7638.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sobre el aqu\u00ed",
            "start": 7641.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7643.0,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hagan una propuesta una",
            "start": 7645.76,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "propuesta pero h\u00e1ganlo ustedes y ya va a",
            "start": 7649.929,
            "duration": 9.511
        },
        {
            "text": "ser este important\u00edsimo el que se logre",
            "start": 7654.489,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un consenso o cuando menos si no el",
            "start": 7659.44,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "consenso algo mayoritario",
            "start": 7661.929,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "todos pero este",
            "start": 7677.49,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "a la secretaria de defensa",
            "start": 7680.71,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "pero no puede la secretaria de estado",
            "start": 7683.999,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y ya no hay estado mayor",
            "start": 7690.84,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "presidencial ya no porque no lo",
            "start": 7693.96,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 7695.969,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "no lo necesitamos",
            "start": 7697.98,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "porque nos queremos mucho y es abrazos",
            "start": 7701.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y amor y paz",
            "start": 7706.69,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "y saben que tambi\u00e9n ya s\u00e9",
            "start": 7709.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7713.079,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "este insulta el que no respeta",
            "start": 7715.06,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 7720.34,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "y agrede",
            "start": 7721.83,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y el que es violento es conservador",
            "start": 7724.49,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "es como dec\u00edamos antes con llegamos a",
            "start": 7729.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las marchas ahora me encantar\u00eda estar de",
            "start": 7733.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuevo en lo mismo se acuerda que el que",
            "start": 7735.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no brinque es charro el que no brinque",
            "start": 7738.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "es charro bueno ah\u00ed nos vemos",
            "start": 7741.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7745.41,
            "duration": 3.069
        }
    ],
    "transcription_text": " [M\u00fasica] \u00e1nimo y miren ya ya amor y paz aqu\u00ed afuera en las redes en la calle esta libertad absoluta pero aqu\u00ed paz y tranquilidad y profesionalismo para informar sin censura a los ciudadanos respeto a la gente respeto a los mexicanos muy bien hoy vamos a informar sobre como va el programa d cr\u00e9ditos para peque\u00f1os negocios se llama el programa tandas para el bienestar esto ayuda mucho a reactivar la econom\u00eda popular la econom\u00eda familiar en las comunidades m\u00e1s pobres marginadas es como un complemento de las remesas desde luego no en la cantidad que llegan las remesas de nuestros h\u00e9roes vivientes los migrantes mexicanos pero si ayuda mucho junto con otras acciones de bienestar entonces la doctora graciela m\u00e1rquez que es la secretaria de econom\u00eda rocio mej\u00eda que es la responsable de este programa tandas para el bienestar van a informarnos y terminamos con este programa y luego abrimos para preguntas y despu\u00e9s si les parece entonces gracias en su permiso presidente muy buenos d\u00edas a todas a todos ya hab\u00edamos en alguna ocasi\u00f3n venido aqu\u00ed a hablar de tandas yo solamente quiero hacer una introducci\u00f3n muy breve y recordar que este es un programa que llega a comunidades con alta marginaci\u00f3n con media marginaci\u00f3n a comunidades ind\u00edgenas y llega a zonas de alta violencia en qu\u00e9 consiste el programa pues consiste en dotar de recursos financieros a peque\u00f1as negociaciones que de otra manera no tienen acceso a cr\u00e9ditos los bancos no les otorgan cr\u00e9ditos porque son muy peque\u00f1as las negociaciones porque no hay un historial crediticio porque no hay suficiente capital y lo que pretendemos entonces es generar una capacidad de enfrentar las condiciones de cr\u00e9dito pero desde una perspectiva de estas peque\u00f1as negociaciones iniciamos con un cr\u00e9dito el a\u00f1o pasado de 2019 de seis mil pesos y hoy estamos en este 2020 ya en condiciones de quienes han pagado en tiempo y forma de poder dar un segundo cr\u00e9dito de llano de 6000 pesos sino de 10 mil pesos el programa ha tenido una dispersi\u00f3n como ya les comentar\u00e1 en un momento roc\u00edo ha tenido una muy buena aceptaci\u00f3n tiene una alt\u00edsima demanda y la novedad que queremos comunicarles el d\u00eda de hoy es que nos vamos a sumarnos al programa de j\u00f3venes construyendo futuro y aquellos j\u00f3venes que han terminado su sus 12 meses en el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro como aprendices y que deseen emprender un nuevo negocio un negocio los vamos a apoyar con un microcr\u00e9dito y van a recibir su capacitaci\u00f3n entonces es sumar los esfuerzos de dos de dos programas prioritarios del gobierno de la rep\u00fablica con ello entonces vamos a tener los microcr\u00e9ditos como los tuvimos el a\u00f1o pasado las tandas y vamos a tener este nuevo componente como ven hemos ido aprendiendo haciendo colaboraciones transversales eso nos permite trabajar no solamente desde la secretaria de econom\u00eda sino con trabajo tambi\u00e9n con la secretaria de educaci\u00f3n para las cuestiones de capacitaci\u00f3n entonces en realidad estamos pues formando esta idea de que los programas prioritarios sean un enfoque integral a la atenci\u00f3n de todas las regiones y de todos los sectores sociales sin m\u00e1s le le pido a roc\u00edo que les presente los detalles de dispersi\u00f3n del a\u00f1o de 19 y las metas que tenemos para este a\u00f1o gracias muchas gracias buenos d\u00edas por tener esta oportunidad de ahondar m\u00e1s en el programa de microcr\u00e9ditos que como bien mencionan es uno de los programas econ\u00f3micos m\u00e1s importantes que tenemos en esta nueva administraci\u00f3n porque va precisamente a aquellos peque\u00f1os negocios que no hab\u00edan sido apoyados en los \u00faltimos pr\u00e1cticamente tres d\u00e9cadas no les voy a pedir por favor que pasemos la presentaci\u00f3n simplemente para recordar efectivamente es uno de los 30 programas prioritarios eso es muy importante porque tambi\u00e9n es una de las caracter\u00edsticas de este de este gobierno de trabajar de manera integral estos 30 programas como ustedes saben van encaminados a combate de pobreza y de marginaci\u00f3n en todo el pa\u00eds todos sumamos precisamente a estos 30 programas somos el programa 28 si ustedes lo buscan en la p\u00e1gina del gobierno y qu\u00e9 es lo que buscamos efectivamente son cr\u00e9ditos productivos a la palabra es la primera vez en todos estos \u00faltimos a\u00f1os en que fue desapareciendo pr\u00e1cticamente la banca de desarrollo que nosotros reiniciamos un cr\u00e9dito peque\u00f1o que es m\u00e1s o menos el monto promedio de lo que prestan las microfinancieras que empezamos con un cr\u00e9dito 6000 para llegar a un cuarto cr\u00e9dito de 20 mil es un cr\u00e9dito sin intereses eso es tambi\u00e9n algo novedoso tal como ustedes lo conocen porque las personas pueden adquirir estos apoyos estos apoyos financieros sin tener esa carga de estar pagando altos intereses y por \u00faltimo vamos de manera directa tambi\u00e9n esto es tambi\u00e9n novedoso es la primera vez que el gobierno federal coloca estos apoyos de manera directa sin pasar por bancos sin pasar por intermediarios financieros sin pasar por micro financieras ni por ninguno vamos de manera directa y micro negocio y queremos darles muy r\u00e1pido cu\u00e1les fueron los resultados del a\u00f1o pasado el a\u00f1o pasado como bien se mencion\u00f3 colocamos m\u00e1s de 356.000 tandas cabe destacar que pr\u00e1cticamente poco m\u00e1s del 70% fueron destinados al sector de las mujeres cuando revisamos la literatura de las microfinancieras y ustedes conocen pr\u00e1cticamente el 90 por ciento de los apoyos van a mujeres entonces ac\u00e1 estamos viendo un programa abierto son las mujeres las que m\u00e1s se est\u00e1n recurriendo a estos apoyos y son las que adem\u00e1s por la evidencia emp\u00edrica tambi\u00e9n no solamente en m\u00e9xico sino en muchos pa\u00edses llevan el recurso las utilidades toda la ganancia de los negocios de manera directa y el 100 por ciento a sus hogares eso pues nos tiran much\u00edsimos beneficios y les presentamos tambi\u00e9n en qu\u00e9 edad y estamos principalmente trabajando el a\u00f1o pasado fue de los 30 a los 49 a\u00f1os es decir estamos concentr\u00e1ndonos en la etapa de la poblaci\u00f3n econ\u00f3micamente activa donde est\u00e1n m\u00e1s en la etapa productiva precisamente donde est\u00e1n arrancando estos negocios y consolidando otro de los resultados que queremos presentarles tambi\u00e9n importantes del a\u00f1o pasado es que m\u00e1s del 90% de los negocios tienen m\u00e1s de un a\u00f1o de haberse instalado qu\u00e9 quiere decir que estamos tambi\u00e9n considerando la experiencia de los negocios entre los requisitos est\u00e1 que tengan al menos seis meses de haber arrancado van su su emprendimiento y entonces tenemos que m\u00e1s del 90 por ciento est\u00e1 en estas condiciones y algo muy interesante tambi\u00e9n cuando vamos a ver estos peque\u00f1os negocios nos damos cuenta que m\u00e1s del 60 por ciento son personas que tienen estudios de primaria y secundaria esto tambi\u00e9n nos da un reflejo de decir qu\u00e9 tipo de capacitaci\u00f3n qu\u00e9 tipo de ense\u00f1anza qu\u00e9 tipo de mensajes podemos estar trabajando con ellos adecu\u00e1ndonos precisamente a este tipo de experiencia y por \u00faltimo otro resultado importante es que el 13.5 de todas las tandas colocadas del a\u00f1o pasado se dirigieron a las zonas con presencia ind\u00edgena como ustedes saben es otro de los lineamientos que no se ha dictado presidencia que apoyemos a todos aquellos grupos que se fueron quedando rezagados del desarrollo y ah\u00ed estamos en todos estos estados obviamente oaxaca chiapas yucat\u00e1n guerrero y los dem\u00e1s son los que llevan mayor participaci\u00f3n en esta poblaci\u00f3n y aqu\u00ed pusimos un mapa para que ustedes puedan ver hacia d\u00f3nde vamos el programa va hacia las zonas de alta marginaci\u00f3n y pobreza el programa va a las zonas de alta violencia y a las zonas con presencia ind\u00edgena en donde est\u00e1 el el azul m\u00e1s fuerte es donde colocamos la mayor parte de las tandas el a\u00f1o pasado que tambi\u00e9n si lo vemos pues obviamente el primer lugar se lo llev\u00f3 chiapas en segundo lugar se lo llev\u00f3 oaxaca el tercero fue veracruz el cuarto guerrero y ah\u00ed nos fuimos a todas esto no quiere decir que solamente estamos ah\u00ed como bien decimos vamos a zonas de alta violencia tambi\u00e9n tenemos obviamente en la zona norte en matamoros en baja california en baja california sur en sinaloa etc\u00e9tera y si ven ustedes el mapa no cambia mucho en cuanto a municipios si va a cambiar en cuanto a las localidades para este a\u00f1o 2020 les vamos a decir por qu\u00e9 por qu\u00e9 precisamente vamos a abrir nuevas modalidades y vamos a recibir poblaci\u00f3n nueva las reglas de operaci\u00f3n del programa se acaban de publicar el pasado 27 de febrero este 27 de febrero refrendamos hacia que poblaci\u00f3n vamos vamos a la poblaci\u00f3n con alta marginaci\u00f3n y muy alta marginaci\u00f3n estamos ampliando dos a\u00f1os y tres a\u00f1os la poblaci\u00f3n del a\u00f1o pasado trabajamos de 30 a 64 ahora estamos trabajando a 30 hasta los 67 a\u00f1os y tener un negocio ya ha arrancado pr\u00e1cticamente con estas tres simple horas anti condiciones requisitos ya las personas pueden acceder a este cr\u00e9dito y tenemos efectivamente como hab\u00eda mencionado la secretaria graciela tenemos dos modalidades este a\u00f1o arrancamos con la modalidad consolidaci\u00f3n que es c\u00f3mo fortalecer ese peque\u00f1o negocio y con la modalidad j\u00f3venes construyendo el futuro lo que se estuvimos revisando con la secretaria del trabajo es que todos aquellos j\u00f3venes que tuvieron su capacitaci\u00f3n en lugares donde aprendieron un oficio donde se pudieron capacitar durante 12 meses que pasaba al pasar al mes 13 ellos han hecho ya varias encuestas y han encontrado que alrededor del 20 por ciento de todos los y las j\u00f3venes que terminan son los que est\u00e1n queriendo poner un negocio emprender un negocio y ese 20% aproximadamente es el que nosotros podr\u00edamos atender este a\u00f1o los recursos que tenemos para 2020 en el presupuesto egresos de la federaci\u00f3n se nos asignaron 2500 millones de pesos si esto le sumamos toda la bolsa que se est\u00e1 sumando por el pago de estos financiamientos estamos viendo que vamos a colocar este a\u00f1o poco m\u00e1s o m\u00e1s de 3 mil 400 millones de pesos como los vamos a distribuir como bien decimos alrededor de 200 mil j\u00f3venes y construyendo el futuro alrededor de 175.000 personas micro negocios que pagan el cr\u00e9dito de 6 y suben al de 10 mil y por \u00faltimo alrededor de 90 100.000 nuevos apoyos y estos se ir\u00e1n subiendo conforme vaya creciendo esta bolsa esta va a ser la distribuci\u00f3n para este a\u00f1o y en total vamos a colocar alrededor de 453.000 tandas microcr\u00e9ditos en el pa\u00eds y por \u00faltimo en la pr\u00f3xima tabla estamos viendo lo que ustedes mismos estaban interesados en conocer c\u00f3mo a distribuir de manera estatal y de manera municipal de manera estatal estamos viendo aqu\u00ed la distribuci\u00f3n cu\u00e1les son las personas elegibles si ustedes se dan cuenta tenemos m\u00e1s de 5.2 millones de personas que dijeron en el censo el bienestar a la hora que los y las servidoras de la naci\u00f3n visitaron los domicilios casa por casa manifestaron estar interesados en obtener un cr\u00e9dito toda esa poblaci\u00f3n son alrededor de 5 millones y que cumplen en principio con los requisitos del programa las tandas colocadas en 2019 son los 356.000 y para este a\u00f1o las 453.000 de estos estados si ustedes ven pr\u00e1cticamente tenemos s\u00f3lo seis estados que reducen un poco su colocaci\u00f3n este a\u00f1o que tendr\u00edamos aguascalientes el a\u00f1o pasado repas\u00f3 su meta tendr\u00edamos baja california apenas con un poquito menos 6.050 de los seis mil 188 la ciudad de mexico porque estamos pidiendo tambi\u00e9n apoyo aqu\u00ed al fondeso que es la instituci\u00f3n financiera trabajar los microcr\u00e9ditos a nivel local tenemos pr\u00e1cticamente estos estados que bajan un poquito su participaci\u00f3n aqu\u00ed tenemos los otros que son pr\u00e1cticamente nuevo le\u00f3n oaxaca baj\u00f3 un poquito y puebla todos los dem\u00e1s estados y ustedes se dan cuenta dado que subimos m\u00e1s de 100 mil cr\u00e9ditos para este a\u00f1o suben de manera significativa algunos sus en sus su ponderaci\u00f3n para este a\u00f1o destaca el caso de coahuila colima chihuahua guanajuato jalisco michoac\u00e1n morelos quer\u00e9taro quintana roo sinaloa tabasco y yucat\u00e1n muchos de estos estados si ustedes se dan cuenta el a\u00f1o pasado vimos mayor preferencia a los a los estados que ten\u00edan municipios no mineros este a\u00f1o incorporamos municipios mineros incorporamos mayor participaci\u00f3n es zonas ind\u00edgenas e incorporamos obviamente nos seguimos destinando hacia las zonas de alta marginaci\u00f3n pues todos estos estados se\u00f1or presidente son los que subir\u00e1n este a\u00f1o su participaci\u00f3n para la colocaci\u00f3n \u00e9stos tandas empiezan a colocarse ya la semana que entra una vez p\u00fablicas las reglas de operaci\u00f3n del pasado 27 ya estamos listos para trabajar toda esta informaci\u00f3n como ustedes saben la aterrizamos a trav\u00e9s de la secretaria del bienestar que son los que nos ayudan en todos los estados a acudir a validar cada uno de los micronegocios reciben una visita y toda esta validaci\u00f3n se recibe ah\u00ed tambi\u00e9n nos est\u00e1 ayudando la secretaria del bienestar con la capacitaci\u00f3n est\u00e1n yendo a invitar a todas las personas que ya obtuvieron una tanda para que tengan capacitaci\u00f3n presencial y capacitaci\u00f3n en l\u00ednea y la capacitaci\u00f3n como ustedes saben con nuestros folletos que ya estamos actualizando para este a\u00f1o ocupar\u00e1 que ellos hagan sus talleres sus tareas y vayan mejorando simplemente para terminar es muy importante que los micronegocios tengan mayores conocimientos mayores herramientas porque como ustedes saben las familias viven de este negocio van a seguir viviendo a este negocio entonces quien mejor que tengan m\u00e1s preparaci\u00f3n porque lo que estamos buscando con esto es realmente fortalecer las peque\u00f1as localidades que llegue el recurso all\u00ed y que en estas zonas en estos municipios la econom\u00eda local dinamice y la econom\u00eda popular se fortalezca en todos estos municipios pues much\u00edsimas gracias y estamos listos para sus preguntas muchas gracias y nada m\u00e1s agregar que bueno hay cosas que van a surgir seguramente de sus preguntas pero se hizo hace poco la pregunta sobre el avance de los cr\u00e9ditos en quer\u00e9taro alguno de ustedes no s\u00ed pero por eso fue nada m\u00e1s que esta quer\u00e9taro a ver si t\u00fa s\u00ed nada m\u00e1s para contestar a su pregunta de acuerdo vamos adelante buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas secretaria y secretario eduardo esquivel ancona an\u00e1lisis econ\u00f3mico grupo sdp yo quisiera preguntarle a la secretaria es bueno felicitarlos por este gran proyecto le estoy viendo que est\u00e1 funcionando mejor que el que funciona hace muchos a\u00f1os de en bangladesh el de lyon pero quisiera preguntarle qu\u00e9 tasa de morosidad tiene es de este proyecto y quisiera tambi\u00e9n hacerle otra pregunta usted tal vez no est\u00e9 tan relacionada con con la secretar\u00eda de econom\u00eda pero hay un sector estos estas tandas son para los deciles m\u00e1s bajos de la poblaci\u00f3n los m\u00e1s pobres pero luego sigue otro decir esto no tienen este tipo de cr\u00e9ditos son peque\u00f1os comercios que est\u00e1n un poquito m\u00e1s arriba en sus ingresos si el banco del bienestar tuviera un proyecto igual a estos para para apoyar a peque\u00f1os comerciantes son a fin que la banca de desarrollo vuelva a ser lo que era antes una banca de desarrollo no no para subsidiar este empresas grandes empresas privadas esa ser\u00eda mi primera pregunta s\u00ed muchas gracias creo que el tema yo no me gusta pensar que no es el de la morosidad sino el del repago digamos por la naturaleza del programa y las capacitaciones que van recibiendo los beneficiarios estamos en una cifra de 63 por ciento de la dispersi\u00f3n del a\u00f1o pasado ahora como la dispersi\u00f3n se dio a lo largo de todos los meses del 19 en realidad est\u00e1 este n\u00famero se pueden mover cuando cerremos 1963 por ciento no es una tasa baja por tratarse de este primer cr\u00e9dito y que esperamos que con la capacitaci\u00f3n con la invitaci\u00f3n que desde ac\u00e1 hacemos a quienes han recibido una tanda que hay una hay al pago de la tanda al completar los 6 mil pesos de repago pues hay la posibilidad de acceder a un segundo cr\u00e9dito en condiciones similares entonces tenemos esa esa tasa de repago pasando a la segunda pregunta nuestra idea es como son cuatro cr\u00e9ditos seis mil 10.000 15.000 20.000 al t\u00e9rmino del ciclo y ya tendremos a todos los beneficiarios que completan el ciclo con una una suerte de historial crediticio ya podr\u00e1n ir a decir a una instituci\u00f3n bancaria a un intermediario financiera yo tengo un un pago tengo un historial mi negocio ya est\u00e1 consolidado ya hemos adquirido algunos enseres para y ya est\u00e1 tambi\u00e9n estamos incidiendo en la parte de la formalizaci\u00f3n entonces y para qu\u00e9 queremos hacer esto pues justamente para que estos micro negocios en alg\u00fan momento pueden acceder a otro tipo de apoyos y estamos hablando y trabajando con la finsa para que nafinsa efectivamente ponga garant\u00edas que es la mejor manera de apoyar a las negociaciones medianas peque\u00f1as y que pueda ser a trav\u00e9s de garant\u00edas que no es otra cosa sino decirle a nafinsa oa otro banco yo respaldo este cr\u00e9dito y entonces ah\u00ed es donde vemos bajar tasas de inter\u00e9s aumentar plazos mejorar en general las condiciones de los cr\u00e9ditos entonces garantizando teniendo los fondos de garant\u00eda de nafinsa se puede acceder la secretaria tambi\u00e9n tiene otros mecanismos para ayudar a las empresas que ya no son nuestros negocios peque\u00f1os pero que a trav\u00e9s de la consolidaci\u00f3n de este programa de microcr\u00e9ditos por el bienestar podamos acceder y hacerlos consolidarse crecer y revitalizar la econom\u00eda local muchas gracias entonces si hay un programa una con nafin para dar as\u00ed estamos trabajando con a fin nosotros para justamente estos programas de garant\u00eda a fin tiene una cartera muy amplia estamos es justamente digamos es una de las vocaciones que tiene que tener la banca la banca de desarrollo tras muchas gracias s\u00ed compa\u00f1era gracias se siente menos de preguntarle su opini\u00f3n sobre el hecho de que el juez baltasar garz\u00f3n sea quien vaya a asumir parte de la defensa del ex director de pemex emilio lozoya usted se reuni\u00f3 hace unos meses con \u00e9l bueno este es clara sobre el tema pero bueno si todo aqu\u00ed se responde si mire esto caen de cera de lo particular \u00e9l es un abogado qu\u00e9 trabaja para defender a clientes las personas acusadas es famoso x algunos casos que le ha tocado llevar uno en particular que fue muy importante \u00e9l fue el qu\u00e9 juzgo augusto pinochet esto lo tengo que manejar con cuidado porque hasta las palabras si de por si los conservadores est\u00e1n molestos si digo dictador ya lo dije bueno fue juzgado s\u00ed por e despu\u00e9s en ese entonces garz\u00f3n entonces es una figura es un abogado espa\u00f1ol fue juez ahora es abogado me enter\u00e9 en los \u00faltimos tiempos que estaba tambi\u00e9n no s\u00e9 si sea cierto le\u00ed algo de que estaba asesorando al presidente evo morales y ahora me entero es la primera vez que escucho esto pero esa es mi opini\u00f3n es un abogado como cualquier profesional que est\u00e9 damos servicio a\u00fan este en este caso presunto no delincuente eso es lo que puedo cometer si me interesa no s\u00e9 si tienes otra pregunta porque quiero abordar m\u00e1s lo de las tandas [M\u00fasica] ahora no porque no depende de la causa siempre los abogados este suelen ser buenos cuando se trata de defender una causa justa lo que hablamos por ejemplo d juzgar\u00e1 a pinochet pero sin se trata de aprender a\u00fan posible defraudador por muy bueno que sea el abogado pues yo no me puedo adelantar a eso pero digo la tiene dif\u00edcil no son tamalitos de chipil\u00edn plan de infraestructura tambi\u00e9n que se ha a la presentaci\u00f3n con los empresarios y algo se est\u00e1 tornando que pasa y para cuando lo podr\u00edamos esperar no ya vamos avanzando bueno ya est\u00e1 en marcha la primera etapa lo que se dio a conocer ya est\u00e1n invirtiendo en puertos en aeropuertos en autopistas gas estaban santos falta la lo relacionado con energ\u00eda con el sector energ\u00e9tico pero ya est\u00e9 se est\u00e1 trabajando hoy precisamente tengo una reuni\u00f3n com el coordinador jefe del gabinete de crecimiento alfonso romo y con el director de pemex con la secretaria erosionarle y con el izado cuando el barco es precisamente para ver qu\u00e9 se puede hacer de manera conjunta con la iniciativa privada en proyectos del sector energ\u00e9tico pues yo creo que una semana m\u00e1s diez d\u00edas ya se tienen varios proyectos pero se va a hacer una revisi\u00f3n y se est\u00e1 consultando tambi\u00e9n con los representantes del sector empresarial la verdad es un trabajo conjunto que se est\u00e1 llevando a cabo entonces yo espero que en este mes ya se presente el programa ah\u00ed todav\u00eda estamos esperando porque en el caso de salud hay denuncias es que hab\u00eda mucha corrupci\u00f3n bueno todos los sectores pero los de salud bueno ayer se dio a conocer de como las grandes empresas que abastec\u00edan de medicamentos en el pasado no pagaban impuestos no ten\u00edan trabajadores inscritos en el dibujo social y este ten\u00edan un trato preferencial monop\u00f3lico se actuaban como monopolios y todav\u00eda cuando se plante\u00f3 de que se terminaba la corrupci\u00f3n como resistencias hasta la fecha manipulaci\u00f3n en medios aqu\u00ed todo se sabe no necesitamos al sistema ya desapareci\u00f3 este pero todo se sabe entonces ah\u00ed estamos esperando m\u00e1s tiempo lleva estamos resolviendo ya lo de la adquisici\u00f3n las compras en el extranjero tanto en m\u00e9xico como en el extranjero pero se abri\u00f3 la posibilidad hubo un decreto especial para que s pudieran adquirir medicamentos en cualquier pa\u00eds del mundo porque ya les he dicho que estaban en algunos casos cerrados cerrado el mercado no se permit\u00eda que entraran medicamentos del extranjero y se daban casos en donde una empresa en m\u00e9xico era la que ten\u00eda que abastecer ciertos medicamentos grandes empresas famosas mundiales no pod\u00edan entrar esto pasa con otros productos que se tienen que pagar m\u00e1s caro en mexico que en el extranjero porque hay protecci\u00f3n o sea los de libre comercio tiene sus asegunes entonces vamos a ir poco a poco abriendo porque nos importa mucho la competencia eso ayuda en el precio final en el precio al consumidor no queremos monopolios adem\u00e1s est\u00e1 prohibido por la constituci\u00f3n [M\u00fasica] s\u00ed pero hacia adelante y siempre y cuando no sean las empresas que est\u00e1n suspendidas porque se demostr\u00f3 hac\u00edan [M\u00fasica] e influyentismo hab\u00edan pr\u00e1cticas de influyentismo y tambi\u00e9n desabasto y precios elevados y no pagaban impuestos y hac\u00edan lo que quer\u00edan por la corrupci\u00f3n esas no y adem\u00e1s aprovecho tambi\u00e9n para dar a conocer qu\u00e9 no se van a contratar empresas que tengan problemas judiciales sean de m\u00e9xico o del extranjero para decirlo con mucha claridad en las licitaciones ya se est\u00e1n estableciendo cl\u00e1usulas para qu\u00e9 las empresas sean revisadas por la oficina de inteligencia financiera todas ya no queremos de \u00e9ste trato con empresas que tengan juicios pendientes o est\u00e9n fichadas por lavado de dinero o por actos de corrupci\u00f3n en m\u00e9xico o en el extranjero bueno ya preocupado a ra\u00edz de esto de los medicamentos que dicen que si bien est\u00e1n avaladas por la organizaci\u00f3n mundial de la salud falta el registro sanitario de la cofepris como usted dice hay cr\u00edticos que dicen que son piratas pero tambi\u00e9n hay gente que le preocupa que no vayan a tener una capacidad las medicinas no podemos hacer lo que hac\u00edan antes no que \u00e9ste rellenaban con agua no las dosis que se utilizaban para las curas del c\u00e1ncer o todo esto que todav\u00eda estamos padeciendo de falta de cuidado infecciones que se provocan si en el uso de medicamentos es o no no es descuido este infecci\u00f3n y se est\u00e1 investigando por eso ni voy a ahondar sobre el tema porque quiero tener todos los elementos y se va a castigar a los responsables sean los que adquirieron en el producto los que lo vendieron hay una investigaci\u00f3n abierta sobre esto entonces lo debemos a todos los que quieren mucho este eje que est\u00e1 diciendo pero son ellos b\u00e1sicamente ya los medios que est\u00e1n muy molestos los medios de la derecha m\u00e1s que de la derecha porque el t\u00e9rmino concepto que considero adecuado es el d conservadurismo no me gusta la derecha son conservadores qu\u00e9 cosa es el conservador muchas veces de que quiere mantener el statu quo el que quiere que las cosas sigan como estaban porque significa mantener privilegios entonces el concepto m\u00e1s adecuado pues es el de conservador entonces en los medios en todos desde luego pero eso s\u00ed en la inmensa mayor\u00eda de los medios convencionales pues est\u00e9 ah\u00ed consigna d enfrentarnos entonces todo lo que hacemos esto por ejemplo de que son medicinas piratas bueno hab\u00eda peri\u00f3dicos que te ayudaban a los que vend\u00edan las medicinas y ya ese negocio se termin\u00f3 no est\u00e1n molestos como est\u00e1n molestos tambi\u00e9n porque ya no hay la subvenci\u00f3n que hab\u00eda anteriormente cobraban mucho ya que est\u00e9n absolutamente tranquilos que somos responsables que tenemos a los mejores especialistas que imag\u00ednense este no cuidar la calidad de los medicamentos pues es un acto criminal eso no lo podr\u00edamos hacer bueno [M\u00fasica] s\u00ed buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a la secretaria y a la funcionaria de las tandas de bienestar revisando a vuelo de p\u00e1jaro por supuesto si la vista no me falla el programa de las tandas de bienestar que debo decirlo pero teniendo arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edtica y rock and roll radio proyecto puente de sonora y es muy buen programa de de hecho les felicito porque se trata evidentemente de dinamizar la econom\u00eda a partir de darle oportunidad a nuevos emprendedores en mi estado y estoy seguro que hablo tambi\u00e9n por todos los del noroeste y de y del norte este lo que nos preocupa del programa son dos cosas tenemos poca eleg\u00ed villa elegibilidad es decir y digamos tenemos alrededor de 100 miles de posibles personas que puedan acceder a estos cr\u00e9ditos a la palabra sin embargo en las metas por ejemplo para este a\u00f1o son muy bajas es decir yo veo cuatro mil de potenciales personas que pueden acceder veo el caso de sinaloa veo el caso de las dos bajas y luego similares condiciones nosotros tenemos siempre una frase no decimos bueno tan lejos del centro y tan cerca de los estados unidos es decir no nos ven la cuesti\u00f3n y la pregunta ser\u00eda en qu\u00e9 momento podr\u00edamos hacernos m\u00e1s visibles porque si revis\u00f3 los estados del centro y veo que tienen muchas m\u00e1s posibilidades las personas de acceder debo decirle se\u00f1or presente antes de venir a m\u00e9xico estuve en villa de seris este que es un pueblo conurbado de la ciudad de hermosillo y por ah\u00ed las se\u00f1oras que se dedican a la fabricaci\u00f3n de coyotes y algunas otros cede dulces y productos alimenticios precisamente est\u00e1n muy a la expectativa de acceder a este tipo de programas de hecho le metieron que le corrieron invitaciones que las visite este ahora que vaya a hermosillo en particular porque dicen que tienen muchas inquietudes y muchos temas que plantearle pero s\u00ed que evidentemente nos gustar\u00eda saber c\u00f3mo acceder e incluso mucha gente no sabe a d\u00f3nde ir para solicitar este tipo de cr\u00e9ditos si me permites pues le quiero hacer otra pregunta al se\u00f1or presidente si efectivamente estamos revisando aqu\u00ed el caso de sonora sonora tienen las personas que dijeron estoy interesada en un cr\u00e9dito de las personas censadas efectivas son 144 mil elegibles 107 mil porque llegamos a la meta de 4 mil lo que est\u00e9 realizando aqu\u00ed es que buena parte de lo que estamos apartando para este a\u00f1o viene de las 200.000 personas para j\u00f3venes construyendo el futuro y efectivamente eso no era haremos un bajo participaci\u00f3n de juanes tenemos solamente 1000 entonces eso nos est\u00e1 bajando no obstante hemos estado platicando tanto con el delegado estatal de ella con jorge pactada y para decir que podemos hacer nos han encargado \u00e9l y muchas otras personas de sonora como trabajar por ejemplo a los alrededores del r\u00edo que tambi\u00e9n tuvieron el rival de aventura que tuvieron muchos problemas entonces estamos enfocando as\u00ed esas zonas de la parte del r\u00edo a las zonas precisamente de los yaquis no que tambi\u00e9n se est\u00e1n est\u00e1n siendo atendidos con este programa y algo importante que cabe aclarar todos aquellos que no se copen por decir cayeron menos j\u00f3venes se van ir a nuevos cr\u00e9ditos muy buenas las observaciones porque vamos a poder ir asignando un poco m\u00e1s a los que se vayan quedando un poco m\u00e1s rezagados y lo que dices de estas las mujeres efectivamente pues son alas tipo de negocios que es a donde queremos llegar a todas ellas que arrancan este peque\u00f1ito negocio y que ellas son las que mejor van a poder apuntarse donde se apuntan para este es con el censo al bienestar tiene que buscar en las oficinas de la secretar\u00eda del bienestar o en los centros integradores eso es muy importante como saben ustedes la meta de unos diez mil centros integradores ya va muy avanzada y buscan ah\u00ed precisamente como apuntarse y si no fueron censadas para que se vayan incorporando e inmediatamente nosotros les recibimos gracias [M\u00fasica] y tambi\u00e9n [M\u00fasica] yo te contesto ahora pero vamos a ver si termino el principio o me esperas y para adelante aparece el se\u00f1or presente sonora y que de hecho yo a ver a manuel parte planificados ahora que aparecen hasta diputados usted primero es decir adelante lo celebro lo celebr\u00f3 lo celebro s\u00e9 exactamente entender qu\u00e9 bueno se\u00f1or presidente aprovechando que va sonora le quiero poner un par de situaciones de sonar pero hoy va a ver a manuel adem\u00e1s que espera muy pertinente el pasado 27 de noviembre y un incidente en el centro de hermosillo en particular un par de j\u00f3venes caminaban por el poder por las calles del centro y un sin deberla ni temerla y pisaron en un transformador de la comisi\u00f3n federal de electricidad ambos j\u00f3venes resultaron con quemaduras uno de ellos de nombre lu\u00eds fernando que es menor de edad fuerza uno de los apellidos sufri\u00f3 quemaduras en m\u00e1s del 70% del cuerpo qued\u00f3 totalmente incapacitado de geoff tuvo que ser atendido en california en el hospital saint es este que es especializado en este tipo de casos y es definitivamente va a quedar incapacitado para trabajar el resto de su vida y este joven ha emprendido pues un reclamo a la comisi\u00f3n federal de electricidad para que le reparen el da\u00f1o esto implicar\u00eda bueno que le ofrezcan una pensi\u00f3n vitalicia y que le ofrezcan atenci\u00f3n m\u00e9dica integral este para para su situaci\u00f3n respuesta de parte de la cfc la cfda ha respondido ofreciendo 2 millones de pesos seg\u00fan tengo entendido hay la petici\u00f3n de parte de la familia del joven de parte el mismo joven de que se le atienda debidamente y la jefe no quiere dar una respuesta es por eso que pues la determinaci\u00f3n de interceder con usted este para que le pida a manuel bartlett bueno que que se da en este caso muy espec\u00edfico son ahora tenemos muy fresca la memoria usted va al tema de abc el pr\u00f3ximo jueves este y guardar las proporciones pero es un caso muy similar verdad este de una negligencia de a v\u00e1lgame de una empresa asociada al estado no entonces ser\u00eda ser\u00eda muy importante y usted bueno recientemente nos dio una tarea del se\u00f1or presidente de traerle los nombres de las empresas que han fallado con la cuatro carriles usted sabe es uno de los grandes temas que est\u00e1n pendientes en nuestro estado y bueno yo le traigo el nombre de la empresa que ha incumplido es una empresa que se llama petrus jazz falt\u00f3 sociedad an\u00f3nima del cb el propietario es un se\u00f1or ligado a la pol\u00edtica que se llama uriel silva y usted ha dicho que para abril o para mayo bueno de esperamos que este a\u00f1o se cumpla con el prop\u00f3sito de la carretera y ahora en marzo que va a ir a fines de marzo son ahora es posible que recorra el tramo que est\u00e1 pendiente de terminar de la carretera qu\u00e9 tipo de expectativas podemos tener y bueno le podr\u00eda el nombre de un encumbrado pol\u00edtico que est\u00e1 vinculado aqu\u00ed con la empresa petro se asfalt\u00f3 es que es el ex gobernador manlio fabio beltrones y queremos saber bueno si habr\u00e1 alguna consecuencia sobre esta empresa en particular ya que bueno evidentemente los incumplimientos han sido constantes reiterativos y esta empresa es la que ha provocado los atrasos de m\u00e1s de un a\u00f1o ya que tiene la terminaci\u00f3n de la carretera muchas gracias muy bien bien vamos a estar en hermosillo yo le pido a jes\u00fas que tome los datos porque en efecto hoy me re\u00fano con el licenciado bartlett a ver si ahora que voy hermosillo ya lleg\u00f3 una respuesta a quienes fueron afectados a quienes \u00e9ste sufrieron este da\u00f1o y la responsabilidad de la comisi\u00f3n federal de electricidad y en qu\u00e9 consistir\u00eda la reparaci\u00f3n del da\u00f1o desde luego lo principal es lo humanitario la atenci\u00f3n m\u00e9dica y tambi\u00e9n la reparaci\u00f3n del da\u00f1o a lo material pero yo llevo una respuesta hay tambi\u00e9n en la v\u00eda legal que nosotros siempre vamos a respetar y no vamos a estar obstaculizando o creando mecanismos para que qui\u00e9nes denuncian al estado no tengan posibilidad de ser atendidos y que se les haga justicia nosotros cuando hay alguna discrepancia en el caso todav\u00eda de abs hay algunas diferencias estamos esperando que el poder judicial decida y vamos a respetar lo que el poder judicial decide pero s\u00ed se puede y llegar a acuerdos sin necesidad de juicios porque adem\u00e1s es esperar tiempo que son procesos largos lo que s\u00ed tenemos que procurar es la atenci\u00f3n m\u00e9dica de inmediato eso no puede esperar entonces a eso nos comprometemos acerca de lo de la carretera ya se est\u00e1 viendo ya hay un plazo \u00e9ste se estableci\u00f3 ahora que voy tengo que informar sobre ese tema espero que ya para entonces est\u00e9 resuelto el asunto y si existe un procedimiento legal que inicio la secretaria de comunicaciones me han informado de la suspensi\u00f3n del contrato en un plazo que se dio para que se cumpla con el compromiso de terminar el tramo que hace falta de la carretera estaci\u00f3n don-nogales entonces este se est\u00e1 viendo es hacer que lo que t\u00fa planteas estamos trabajando para que cada vez se informen m\u00e1s los beneficiarios ya la poblaci\u00f3n en general de los centros integradores qu\u00e9 son un poco m\u00e1s de 10.000 un centro integrador es una comunidad con mayor poblaci\u00f3n que las que est\u00e1n alrededor que tiene una ubicaci\u00f3n estrat\u00e9gica en donde llegan as\u00ed hay y muchas localidades en los municipios as\u00ed como hay cerca de 2500 cabeceras municipales si hay abajo un nivel de comunidades y grandes que pueden tener hasta cinco mil habitantes esas comunidades son las que se consideran como centros integradores de servicio porque ah\u00ed es donde est\u00e1 la secundaria est\u00e1 la preparatoria hasta el centro de salud ya ah\u00ed est\u00e1n las instalaciones b\u00e1sicas de los servicios p\u00fablicos all\u00ed tiene que haber informaci\u00f3n ya se est\u00e1 trabajando qu\u00e9 s\u00e9 de informaci\u00f3n en estos centros coordinadores todo esto va a resolverse cuando tengamos porque en esos centros integradores es donde se est\u00e1n construyendo las sucursales del banco de bienestar la informaci\u00f3n en general de los programas se va a llevar a cabo en las sucursales del banco de bienestar en los 2700 que no son las m\u00e1s de 10.000 pero estamos pensando qu\u00e9 van a estar bien ubicadas de manera estrat\u00e9gica estas sucursales y nos van a ayudar para informar cada vez m\u00e1s y yo quiero aqu\u00ed porque el tema lo ameritan es decir qu\u00e9 ya mucha gente se est\u00e1 informando de lo que es se transmite en estas conferencias y yo voy a estar informando cada vez m\u00e1s en estas conferencias sobre los programas de bienestar por ejemplo en el caso de el programa que nos ocupa lo de las tandas fue el programa en efecto que m\u00e1s demanda tuvo cuando se levant\u00f3 el censo por eso m\u00e1s de 5 millones que esto es muy alentador porque hay programas de bienestar que son ayudas directas apoyos directos pero esto es cr\u00e9dito es decir quiero que me apoyes pero con un cr\u00e9dito para que yo pueda salir adelante es muy alentador esto y si quisi\u00e9ramos tener m\u00e1s \u00f3sea posibilidad de atender toda esa demanda porque ah\u00ed no llega la banca comercial o sea imposible adem\u00e1s los intereses son elevad\u00edsimos y no son considerados sujetos de cr\u00e9dito les piden todo tipo de garant\u00edas que no tiene la gente este es un programa con otras caracter\u00edsticas es a la palabra porque la mayor riqueza de m\u00e9xico es la honestidad de su pueblo no hace falta este firmar papeles y dar nada en garant\u00eda la gente responde bueno aqu\u00ed hay una tasa de recuperaci\u00f3n de el 65% y estoy seguro estoy seguro que va a aumentar la tasa de recuperaci\u00f3n y hago el llamado a qu\u00e9 s\u00e9 responda es decir que se act\u00fae de manera responsable porque estos programas no les gustan a los conservadores les molesta como muchas cosas de las que hacen quisieran que fracas\u00e1ramos o nos dicen por qu\u00e9 cr\u00e9ditos sin intereses eso es paternalismo esto es populismo rescatara los grandes empresarios banqueros como lo hicieron si cuando el fuego a probar eso es fomento eso no es este populismo y darle a los de abajo el paternalismo es populismo pero no es que es muy interesante d\u00e9jenme hablar este es muy importante entonces hacer un llamado a la gente que los que reciben los cr\u00e9ditos que hagan un esfuerzo que paguen que no queden mal lo mismo en el caso de sembrando vida no pierdan la oportunidad por qu\u00e9 este a\u00f1o van a estar con tratados m\u00e1s de 400.000 sembradores que est\u00e1n recibiendo un apoyo un jornal para qu\u00e9 siempre cultiven sus parcelas entonces que no pierdan el tiempo que no es levantarse tarde y ira el campo al trabajar ero con una media hora una hora y regresar a la marca ah\u00ed s\u00ed que aplica compa\u00f1era compa\u00f1ero escucha en la hamaca no se lucha hay que trabajar aprovechar el tiempo porque toco madera que tal que se les hagan los conservadores que regresen este el r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n ya esos programas pues es no existir\u00edan los borrar\u00eda no hab\u00eda nada de eso porque eso no est\u00e1 en la concepci\u00f3n de los conservadores de los neoliberales ellos se dedicaron a facilitar el saqueo y facilitar el traslado de bienes p\u00fablicos a particulares es el gobierno facilitar la corrupci\u00f3n facilitar el saqueo a eso se dedicaba que van a tener programas para este ayudar a la gente ayudar a los pobres no era si acaso la entrega de despensas el frijol con gorgojo en v\u00edsperas de las elecciones para quitar los votos con prop\u00f3sitos electoreros entonces que le digo a la gente tambi\u00e9n de sembrando vida aprovechen [M\u00fasica] les da tiempo porque es muy probable qu\u00e9 yo est\u00e9 hasta el 24 entonces faltan casi 5 a\u00f1os en tres a\u00f1os se del cacao en tres a\u00f1os se del caf\u00e9 en tres a\u00f1os ser\u00e1n los c\u00edtricos no perdamos tiempo que cuando terminemos en el 24 ya sean las plantaciones y que incluso se siembre los \u00e1rboles maderables eso lleva m\u00e1s tiempo el cedro 20 a\u00f1os el caoba 30 pero si se siembra ya en cinco a\u00f1os nunca o m\u00e1s est\u00e1 de 8 de 10 metros y ya no luchando abajo y ya se conserva y eso aunque lleve tiempo es la herencia para las nuevas generaciones entonces desde aqu\u00ed tenemos que estar informando ya voy a terminar el horas me falta una sola consideraci\u00f3n miren estamos articulando integrando los programas de bienestar el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro est\u00e1 d\u00e1ndole trabajo con salario m\u00ednimo a 900 mil j\u00f3venes los primeros porque es un programa de apoyo que dura un a\u00f1o mientras se van capacitar los que entraron casi al inicio del gobierno que ya cumplen el a\u00f1o hay una buena noticia la mitad de los que ya terminaron se quedan a trabajar en d\u00f3nde y se capacitan la mitad se va a quedar a trabajar en las empresas donde fueron capacitadas el 20 por ciento planteo s\u00e9 que quieren emprender un peque\u00f1o negocio por eso y se est\u00e1 contemplando que en este programa de tandas ese 20% tenga posibilidad de contar con un peque\u00f1o cr\u00e9dito el 30% restante estoy hablando de los j\u00f3venes se est\u00e1 ya constituyendo una bolsa de trabajo en la secretar\u00eda del trabajo por qu\u00e9 y les vamos a encontrar acomodo hay posibilidad de que puedan trabajar con informaci\u00f3n de donde hay opciones hay mucha rotaci\u00f3n por ejemplo de trabajadores en el norte y todo lo que es la industria maquiladora hay mucho trabajo puede ser que si son del sur trasladarse al norte sea complicado pero tenemos posibilidad es un asunto de comunicaci\u00f3n y vamos a estar atentos buscarles ocupaci\u00f3n a los j\u00f3venes entonces eso era lo que quer\u00eda yo aprovechar a partir de la pregunta s\u00ed le tocaba una compa\u00f1era sponsor van dos seguidas s\u00ed gracias gracias presidente por la palabra buenos d\u00edas presidente v\u00edctor buen d\u00eda para v\u00edctor blogs y m\u00e9xico informa de youtube presidente he venido este ya un poquito m\u00e1s seguido a la conferencia precisamente para participar un poquito m\u00e1s sobre los temas de los avances de los programas del bienestar tanto de las becas y yo le quer\u00eda preguntar qui\u00e9n ser\u00eda la persona encargada de los centros de integradores qui\u00e9n es la podr\u00edamos decir el que lleva el control de estos centros integradores si hay tambi\u00e9n capacitaci\u00f3n por parte de las personas que trabajan est\u00e9 en los centros integradores porque le vuelvo a repetir a m\u00ed me han comentado en mis redes sociales me han dicho mis beneficiarios de pensiones de adultos mayores de personas con discapacidad que acuden a los centros integradores y se acercan a preguntar en relaci\u00f3n a alg\u00fan tr\u00e1mite de la secretaria del bienestar y les comentan que no tienen informaci\u00f3n entonces en verdad este no entiendo para m\u00ed es algo il\u00f3gico que se encuentre un centro integrador en una comunidad en un municipio y no se les otorgue la informaci\u00f3n que ellos requieran para como usted dice para disipar las dudas y como usted les est\u00e1 comentando ahorita para que usted aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e9 pues si se puede informar toda esta situaci\u00f3n sobre todo sabe que hay un problema muy muy persistente en las pensiones de discapacidad y personas adultas mayores que cuando llegan ellos decir oiga este pues vengo a pedir informaci\u00f3n porque no me lleg\u00f3 en pago 16 yo no tengo informaci\u00f3n la informaci\u00f3n viene de aqu\u00ed de la secretar\u00eda del inestur de la ciudad de m\u00e9xico para realizar un tr\u00e1mite de una p\u00e9rdida de una tarjeta presidente se le se tardan m\u00e1s de seis meses para recuperar un pl\u00e1stico de una tarjeta del bienestar entonces en verdad en verdad pienso que es un poco tortuoso para todos estos beneficiarios acudir y de que los traigan como pelotita porque hay adultos y personas con discapacidad que no pueden andar as\u00ed por la misma edad y por tambi\u00e9n por la este por la capacidad mejor luego del traslado s\u00ed bueno esta ser\u00eda la primera que yo le quer\u00eda decir traigo una segunda pregunta con las becas no s\u00e9 si usted recuerde que yo vine cuando por primera vez que entr\u00e9 a la conferencia fue el a\u00f1o pasado le comentaba sobre que algunos estudiantes de educaci\u00f3n media superior no est\u00e1n percibiendo sus apoyos sigue la misma este situaci\u00f3n y sigue algunos y les llega como usted me dijo algunos y les llega a otros no les llega entonces sigue ahorita de hecho pues ahora est\u00e1 el proceso la tercera remesa esto ya lo sabe est\u00e1 el proceso ahorita la la la tercera remesa s\u00e9 que usted ha movido cielo mar y tierra para que les lleguen a todos los estudiantes desde sus becas pero sigue es a esa situaci\u00f3n presidente existe entonces este yo quisiera saber tambi\u00e9n de cierta manera c\u00f3mo se puede solucionar no s\u00e9 si se les podr\u00eda \u00e9ste solucionar de alguna forma a estos estudiantes que no reciben sus becas me comentaban tambi\u00e9n alumnos que tienen buen promedio y por ah\u00ed tambi\u00e9n algunos compa\u00f1eros en este propuesto esta situaci\u00f3n de que empuj\u00f3 porque no se les da a los alumnos que realmente tienen un buen promedio y que tienen un buen aprovechamiento en este en sus escuelas hay alumnos que en verdad tienen un buen promedio y no les llega la beca presidente s\u00ed s\u00ed bueno mire es un asunto \u00e9ste yo les comentaba el gobierno no estaba hecho para servir al pueblo no estaba hecho para atender a la gente tan es as\u00ed que por eso no hay sucursales bancarios la mayor\u00eda del territorio no hay internet en la mayor\u00eda del territorio d\u00f3nde hab\u00eda internet donde estaban las sucursales bancarias donde estaban los hospitales d\u00f3nde est\u00e1 las mejores escuelas pues en la ciudad de d\u00e9cimos estamos creando todos los mecanismos para atender a toda la gente y darle preferencia a los pobres a los que viven en la sierra los que viven en las comunidades m\u00e1s apartadas y vamos avanzando pero estamos creando los mecanismos y adem\u00e1s est\u00e9 empujando el elefante que est\u00e9 es un cuerpo de avance lento ayer tuve una reuni\u00f3n con todos los y relacionados vinculados con programas de bienestar secretarios subsecretarios directores una revisi\u00f3n de todo esto que estamos hablando en d\u00f3nde vamos bien en la dispersi\u00f3n de los recursos en donde tenemos problemas cuanto se est\u00e1 dispersando con tarjeta a trav\u00e9s de bancos cuanto todav\u00eda se est\u00e1 dispersando en efectivo las demoras ayer hablamos del programa entre otros las cuales nuestra qu\u00e9 es extraordinario porque nos brincamos hacemos a un lado todo el aparato le damos la vuelta al elefante este le sacamos la vuelta y es de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a la sociedad de padres o madres de familia de la escuela su presupuesto una vez al a\u00f1o entonces qu\u00e9 es lo que hace falta y el llevar a cabo la asamblea que se elija al comit\u00e9 que los padres de familia elijan al comit\u00e9 haciendo la recomendaci\u00f3n respetuosa de que procuren que el tesorero sea mujer porque las mujeres son m\u00e1s honradas que los hombres y al que no les guste pues que se vaya a volar y el avi\u00f3n presidencial que al vamos a rifar bueno ahorita no puedo hablar de eso este pero este despu\u00e9s del lunes vamos a hablar del tema bueno se tiene el comit\u00e9 de la escuela se levant\u00f3 un acta y es que le llegue la orden de pago una vez al a\u00f1o no pasa por ninguna organizaci\u00f3n no gubernamental ni por instancias gubernamentales directo es una maravilla porque es tambi\u00e9n involucrar\u00e1 a la gente a que todos gobernamos \u00e9l se entrega si es de 5 a 50 alumnos de una escuela peque\u00f1a multigrado 150 mil pesos por ciclo escolar si es d 50 150 alumnos 200.000 si es de 150 alumnos hacia adelante 500 mil y ya la sociedad de padres de familia decide en que utiliza ese recurso imag\u00ednense lo que nos ahorramos la verdad fue genial la concepci\u00f3n de como atender el abandono de las escuelas bueno empezamos con 26000 pero apenas llevamos 20 mil pero son 170.000 escuelas no es un problema de que est\u00e9 muy complicado por qu\u00e9 es como se los estoy explicando nada m\u00e1s que hay que ir a las comunidades y hacer las asambleas la que aprovecho tambi\u00e9n para que nos ayuden los maestros nos han ayudando mucho maestras y maestros para esto y los padres de familia desde luego pero lo inform\u00f3 bueno hace falta la asamblea y tener el comit\u00e9 y levantar el acta tenemos el dinero este a\u00f1o tenemos disponible 10.000 millones se han entregado 3.000 ya tenemos 7000 pero tenemos que llegar en el 22 a las 170 mil 170 mil escuelas entonces vamos hacia all\u00e1 entonces todo y esto nos est\u00e1 llevando tiempo pero vamos caminando los adultos mayores si hay forma de que est\u00e9 tengan la la informaci\u00f3n que necesita pero es si se trata de comunidades ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os es un derecho incluso ya est\u00e1 la iniciativa y ya est\u00e1 est\u00e1 en comisiones en el congreso porque se va a elevar a rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n de derecho a la pensi\u00f3n a ni\u00f1as y ni\u00f1os con discapacidad de comunidades ind\u00edgenas de comunidades pobres y se va a elevar a rango constitucional el derecho a recibir una beca si se qu\u00e9 es integrante de una familia pobre y desde luego el derecho a la salud entonces si se trata de un ind\u00edgena anciano es a partir de los 65 a\u00f1os si es mestizo a partir de los 68 a\u00f1os es un derecho y es universal es decir es para todos para ricos y para pobres que es una recompensa a los que ya aportaron para el desarrollo del pa\u00eds y que reciban algo una compensaci\u00f3n de todo lo que hicieron en beneficio de m\u00e9xico entonces eso se tiene que ir conociendo cada vez m\u00e1s el caso de discapacidad ah\u00ed s\u00ed es ni\u00f1as ni\u00f1os prioridad y de comunidades ind\u00edgenas primero ah\u00ed es ni\u00f1as ni\u00f1os de cuales ind\u00edgenas y tambi\u00e9n hasta 64 a\u00f1os en el caso de discapacidad y ni\u00f1as y ni\u00f1os de comunidades y de colonias populares entonces todo esto pues \u00e9ste tiene que ir avanzando yo espero que el banco de bienestar se consolide porque va a ser important\u00edsimo el que tengamos los 2700 bancos o sucursales del banco en las distintas regiones del pa\u00eds 2700 entonces se puede dar cr\u00e9dito se puede captar el ahorro se pueden recibir remesas pero lo que necesitamos y resolver es lo de la dispersi\u00f3n de los recursos antes que ninguna otra cosa porque estamos dispersando alrededor de 320 mil millones de pesos 320 mil millones de pesos en programas de bienestar y lo que queremos es tener este instrumento en los centros integradores lo m\u00e1s cerca posible a la gente para que puedan ah\u00ed obtener lo que les corresponde por ley por derecho y al mismo tiempo que en estos centros o en estas sucursales puedan tener informaci\u00f3n t\u00fa gracias buenos d\u00edas isabel gonz\u00e1lez del grupo imagen primero a tanto a roc\u00edo como a graciela buenos d\u00edas qu\u00e9 tipo de empleos est\u00e1n planteando los j\u00f3venes son j\u00f3venes que son reci\u00e9n egresados seguramente de carreras profesionales o t\u00e9cnicas hay nuevas tecnolog\u00edas no los contratan en las empresas algunos que est\u00e1n haciendo eso y cu\u00e1les son qu\u00e9 tipo de negocios tienen las mujeres me llam\u00f3 la atenci\u00f3n que en uno de sus cuadros dec\u00eda que lo dedican pr\u00e1cticamente al interior de la familia qu\u00e9 tipo de negocios me gustar\u00eda saber por favor muchas gracias por la pregunta de hecho es interesante conocer que por ejemplo en el caso de las tandas efectivamente 72% de las beneficiarias son mujeres en el caso de j\u00f3venes construyendo el futuro poco m\u00e1s del 61 por ciento de las que han recibido su capacitaci\u00f3n su beca el a\u00f1o pasado son mujeres y lo que hemos estado conociendo de este grupo de j\u00f3venes que tienen esa capacitaci\u00f3n como bien dijo el se\u00f1or presidente pudo haber sido en grandes empresas en empresas medianas en empresas peque\u00f1as en cooperativas en empresas sociales y sobre todo muchos de ellos en oficios aqu\u00ed nos estamos tratando de dirigir precisamente este 20% de j\u00f3venes sobre todo a aquellos que tuvieron ya una capacitaci\u00f3n en oficio nos estaban comentando ayer de varios grupos de mujeres por ejemplo en comalcalco tabasco que ya est\u00e1n solicitando la tanda y que este grupo de mujeres j\u00f3venes estuvieron trabajando por ejemplo en huertos huertos comunales lo que ellas estar\u00edan buscando es que esos huertos tengan comercializaci\u00f3n y que esa comercializaci\u00f3n se pueda apoyar con tantas por ejemplo entonces lo que se est\u00e1 buscando es que efectivamente con lo que ya aprendieron la capacitaci\u00f3n obligatoria que tienen que tomar sobre plan de negocio para que su oficio lo puedan convertir realmente en un proyecto de negocio y con eso ya puedan instalar su capacitaci\u00f3n estamos este muy interesadas como sabes obviamente en trabajar con la's con las mujeres con las j\u00f3venes y es pues est\u00e1n abierto una cosa importante tambi\u00e9n para los j\u00f3venes construyendo el futuro la v\u00eda de acceso es directamente en su plataforma de j\u00f3venes como ustedes saben ellos tienen una familiarizaci\u00f3n muy importante con las redes y con las plataformas electr\u00f3nicas la forma en que se inscriben los j\u00f3venes ya est\u00e1 en la plataforma ya est\u00e1 la informaci\u00f3n sobre tandas y ah\u00ed es donde van a capacitarse para este programa una cosa importante lo que mencionaba el presidente es los j\u00f3venes ya tienen su tarjeta de como recib\u00edan la beca el a\u00f1o pasado como van a recibir la tam de este a\u00f1o directamente por instrucciones de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n directamente a su misma tarjeta entonces eso tambi\u00e9n nos apoya en esta parte de bancarizaci\u00f3n gracias y es lo que comentaba de este compa\u00f1ero de sonora es para peque\u00f1os comercios peque\u00f1os negocios muy peque\u00f1os por lo general utilizan para la compra de mercanc\u00eda se est\u00e1n apoyando muchos artesanos m\u00e9xico eso un pa\u00eds con una tradici\u00f3n cultural \u00fanica o sea excepcional no s\u00f3lo porque nuestras culturas vienen de lejos sino por la diversidad imag\u00ednense lo que as\u00ed las culturas de oaxaca si en un artesan\u00eda pero por ejemplo los 6 y las mujeres los collares eso es de lo m\u00e1s bello que hay en el mundo y e cr\u00e9ditos para eso es para lo que se utilizan las tandas pero lo que aqu\u00ed se mencion\u00f3 tambi\u00e9n las coyotas no quiero aqu\u00ed despertarse luces y sentimientos pero este herir susceptibilidades pero y adem\u00e1s ya viene la hora del desayuno pero que la coyota para el desayuno tambi\u00e9n pero este con el caf\u00e9 s\u00ed entonces ese es el tipo de negocio presidente en el tema del d\u00eda lunes que es inminente c\u00f3mo va a trabajar presidencia de la rep\u00fablica y el gobierno en general en su conjunto me refiero a nivel federal en cuanto a que ayer tuve la oportunidad de platicar por lo menos con tres colaboradores muy cercanos de la presidencia de la rep\u00fablica y ellos nos dijeron que se iba a notar la ausencia de las mujeres el d\u00eda 9 nos puede confirmar esto no se puede confirmar nos va a participar la secretaria va a participar a usted no s\u00e9 pero si funciona yo creo que vamos a saberlo el propio lunes en el caso de la secretaria de econom\u00eda yo circul\u00e9 un escrito a todos los funcionarios a todas las trabajadoras a todos los trabajadores y trabajadoras y el mensaje era que hab\u00eda que cada uno ten\u00eda que optar que cada una ten\u00eda que optar era una decisi\u00f3n individual y que como aqu\u00ed se dijo lo dijo el precio presidente no habr\u00eda ning\u00fan tipo de sanci\u00f3n administrativa por la falta de luz entonces es es una opci\u00f3n que en lo individual cada trabajador a cada funcionaria va a tomar entonces por eso es que no podemos saberlo yo creo que tambi\u00e9n es una decisi\u00f3n de cada \u00e1rea hay \u00e1reas sensibles y ustedes lo saben y seguramente pues cada secretario ha tenido que tomar en consideraci\u00f3n algunos algunos temas nosotros estamos abiertos a que cada una de nuestras funcionarias de nuestras trabajadoras y trabajen o no sea no sea no sea he de decir que la mayor parte son mujeres las que trabajan en econom\u00edas y si hacemos la suma de todos y yo simplemente lo que he pedido es que se reemplace trabajos cr\u00edticos que son algunos tr\u00e1mites sobre todo los de comercio exterior gracias a gente por eso lo preguntaba tanto nosotros como presidente c\u00f3mo van a operar c\u00f3mo va a operar el gobernar p\u00fablico ingl\u00e9s con libertad muchas gracias por la oportunidad y obviamente vamos a participar el 8 de marzo como lo hemos hecho en los \u00faltimos 20-30 a\u00f1os en las marchas del 8 de marzo con los grupos feministas el 9 de marzo bueno el 8 de marzo adem\u00e1s tenemos invitaci\u00f3n del presidente para poderlo acompa\u00f1ar en el evento formal donde se va a conmemorar el d\u00eda internacional de las mujeres y el 9 de marzo como v\u00eda en preguntas ten\u00edamos ya algunos compromisos de agenda donde se va a tratar es de cumplir con esos compromisos y por supuesto apoyar y visibilizar obviamente los acciones que se est\u00e1n haciendo a nivel nacional para la defensa de los derechos plenos de las mujeres que el presidente su oficina c\u00f3mo va a funcionar pues yo tengo que estar desde temprano s\u00ed y este tambi\u00e9n las mujeres yo mujeres y hombres tambi\u00e9n ya los que no quieran asistir ese d\u00eda que quieran participar los tambi\u00e9n este es una cuesti\u00f3n de voluntad no de cara que la \u00fanica cosa que nosotros est\u00e9 recomendamos respetuosamente es que s\u00ed manifiesten y todas las expresiones todas las corrientes del pensamiento libre manifestaci\u00f3n de ideas garantizar plenamente o ejercer el derecho a disentir procurando que no haya violencia eso es lo \u00fanico y es una recomendaci\u00f3n muy respetos no haya violencia que se opte por la no-violencia la e resistencia civil pac\u00edfica siempre no a la violencia es lo \u00fanico y cuando digo no violencia no estoy pensando la verdad en que el estado que soy hace t\u00e9rmino este no hay un estado represor aqu\u00ed no hay problema no estoy pensando en qu\u00e9 haya grupos antag\u00f3nicos en la calle pueda haber este enfrentamientos es lo \u00fanico porque nosotros no vamos a utilizar la fuerza en nada vamos a procurar este estar nada m\u00e1s pendiente para auxiliar para ayudar en todo lo que podamos para proteger en todo lo que podamos usted pero libertades plenas siempre siente yo le agradezco mucho y mire yo le cuento a jeff un d\u00eda negro para las mujeres que cubrimos presidencia y las periodistas que cubrimos presidencia de la rep\u00fablica de manera muy respetuosa de manera y se lo digo como ciudadana como mujer y como persona fui v\u00edctima de un acto de odio de incitaci\u00f3n a la violencia en mi agravio afuera y dentro del palacio nacional por parte de un individuo que est\u00e1 a mi lado izquierdo y que trae un parche hoy lo registra la prensa nacional no solamente las redes sociales diciendo que ojal\u00e1 me balearon como a \u00e9l lo balearon solo por decirle que su parche lo hace ver como un pirata falso porque es muy curioso a la vista de los aut\u00e9nticos periodistas que cubrimos las actividades presidenciales no s\u00f3lo es este di\u00e1logo circular las actividades que cuando llega a moneda llega sin parche le toca la luz artificial pl\u00e1tica admite ante varios colegas que eso no tiene nada y me incita a que me cometan un crimen de odio eso no se vale me pongo en sus manos y en manos de las autoridades usted lo ha dicho no a la violencia el v\u00eddeo ah\u00ed est\u00e1 hay un v\u00eddeo irrefutable y tambi\u00e9n hace semana y media lo dijo al interior del palacio nacional s\u00f3lo que esta vez no grabaron el v\u00eddeo usted sabe yo como trabajo no soy profesional no tengo que contarle a usted ni a su familia quien es isabel gonz\u00e1lez con 20 a\u00f1os de trayectoria que tiene el orgullo de haber sido la representante del \u00fanico medio de comunicaci\u00f3n que lo sigui\u00f3 en todos los municipios del pa\u00eds en su tercer intento por alcanzar la presidencia de la rep\u00fablica pido la protecci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n porque fue el mismo sujeto que llam\u00f3 a todas las compa\u00f1eras que usted conoce prostitutas de la informaci\u00f3n hace ya varios meses bueno a ver esto es no es personal y hablo se inici\u00f3 no no no no no no yo les hago una propuesta porque este le tendr\u00edamos que dar la palabra al compa\u00f1ero y entonces no no no no no no lo que yo quiero lo que yo quiero se busque una reconciliaci\u00f3n a ver a ver a ver este se puede se puede de este porque no perdonarnos o sea por qu\u00e9 a ver a ver lo social escucha este porque s\u00ed no y vamos a seguir este promoviendo este tipo de cosas que la verdad la verdad no son nada nada agradables entiendo si esta apolog\u00eda del delito presidente el cielo no se perdona ni reconcilia entiendo que afecta entiendo que afecta si est\u00e9 en lo personal o se sienten afectados las partes ya si no hay una reconciliaci\u00f3n entonces yo les dir\u00eda acudan si a las instancias judiciales ser\u00edan ministeriales tambi\u00e9n el ministerio policial y est\u00e1n en libertad nada m\u00e1s yo les pedir\u00eda con todo respecto a todo cari\u00f1o que aqu\u00ed tambi\u00e9n por respeto a la gente que nos ve tambi\u00e9n a la investidura pero sobre todo al pueblo a la gente que no nos est\u00e9 peleemos aqu\u00ed de esa forma y si hay agravios pues que se proceda legalmente pero que aqu\u00ed no est\u00e9 lo planteamos porque imag\u00ednense si aqu\u00ed vamos a venir a pelear los este pues no vamos a cumplir con nuestra responsabilidad y con el deber de informar a los ciudadanos qu\u00e9 es lo m\u00e1s importante que va a plantearlo justamente porque ayer presidencia de la rep\u00fablica gente que trabaja con usted me dijo que se van a tomar medidas nosotros no vamos a poder este limitar la libertad de nadie pero eso no es lindo ac\u00e1 no miren aqu\u00ed si les aplic\u00f3 la de que los liberales la prensa se regula con la prensa pero no es prensa en ambos medios se regulan con los medios los periodistas se regulan con los periodistas o sea yo no pero si si alguien dice que ojal\u00e1 valen yo puedo hasta la instancia de conciliaci\u00f3n abrazos o sea bueno entonces si no es as\u00ed a la autoridad competente ser\u00e1 nada m\u00e1s eso es ley y este pedirles que est\u00e9 por ejemplo yo te pido a ti de que este no hagas uso de la palabra ahora porque s\u00ed no es un zape de costo y esto es un asunto muy serio este es tan serio que este hasta les molesta a los conservadores y ahora con la no no no no no no no no pero no es ustedes no no no no no no no es que ahora no el que con lo de coronavirus y le\u00eda yo te dec\u00eda van a suspender la ma\u00f1ana no \u00f3sea es que hay quienes no les gusta esto ya tambi\u00e9n no es este caso ni son ustedes decirles estoy hablando de los machones o sea no si los machones imag\u00ednense que nada m\u00e1s ellos s\u00ed sentenciaban as\u00ed eran los medios antes \u00f3sea ellos eran los que dec\u00edan que era bueno y que era malo y destru\u00edan pues por eso en el cuarto poder y usaban y la libertad como negocio no ejerc\u00edan la libertad negociada la libertad para sacar provecho no personal entonces por eso no les gusta no de esta forma que tenemos de comunicarnos de di\u00e1logo circular y que la gente escuche porque ellos quisieran que las columnas como en antes los columnistas fuesen los que \u00e9ste sentenciada y decidieran y como lo vimos aqu\u00ed y este con lucas alam\u00e1n el principal gur\u00fa del conservadurismo en toda la historia de m\u00e9xico nosotros dominamos los peri\u00f3dicos nosotros as\u00ed dice formamos la opini\u00f3n general la opini\u00f3n p\u00fablica entonces no ya no es as\u00ed ahora todos tenemos posibilidad de expresarnos de manifestarnos entonces qu\u00e9 bien que el compa\u00f1ero ya no hace uso de su derecho de r\u00e9plica que yo solo tendr\u00eda que dar como no a que aqu\u00ed est\u00e9 no es obedecer y callar los ojos as\u00ed eran los vasallos no no no no aqu\u00ed son las libertades si nada m\u00e1s que es muy desagradable entonces mejor si \u00e9ste ya isabel se manifest\u00f3 se expres\u00f3 merece respeto y la instancia legal correspondiente y hacia adelante y procuremos eso si es pierdo nada con llamar a la concordia al respeto podemos tener diferencias y claro que las tenemos ya lo hemos dicho muchas veces no puede haber pensamiento \u00fanico eso tiene que ver con las dictaduras la democracia es pluralidad es diversidad bueno todo eso est\u00e1 solo con respeto y sin violencia s\u00ed no promover odios y no a la violencia y respetarnos y claro que tenemos diferencias social la verdad la verdad este ser\u00eda muy aburrido siempre lo digo no la vida las pasar\u00edamos con sue\u00f1o bostezando s\u00ed fuese un pensamiento \u00fanico si todos estuvi\u00e9semos de acuerdo en todo pues no no no no la democracia si es pluralidad es debate es confrontaci\u00f3n de ideas con argumentos con respeto y ya somos libres todos y respetarnos no le vamos a cerrar la puerta a nadie ya que una vez que se sepa no se les cierra la puerta a nadie porque adem\u00e1s f\u00edjense algo que tambi\u00e9n es fruto de estos tiempos si no actuamos con respeto le caemos mal a la gente el que sepas le cae m\u00e1s a la gente entonces todos debemos de aprender a auto limitarnos cada quien debe de tener su frontera subraya y no pasarnos por nosotros mismos pero tambi\u00e9n por los dem\u00e1s por qu\u00e9 es considerar a la gente este menor de edad no ya no estamos en eso ya no dada la gente est\u00e1 muy avispada muy consciente se da cuenta de todo yo me canso de recomendarle a los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n que est\u00e9 que sean plurales que sean profesionales que sean objetivos porque si no son profesionales y esos son objetivos los dejan de leer los dejan de escuchar los dejan de ver pierden chao si un peri\u00f3dico se dedica no lo digo porque est\u00e9 sucediendo ahora sino en general estar atacando diario la objetividad puedes tener y as\u00ed hay peri\u00f3dicos pero estoy seguro no lo deseo pero nada m\u00e1s por conocimiento de este oficio noble de la pol\u00edtica estoy seguro que van en picada entidad y lo mismo los columnistas porque por faltarle el respeto a la gente ya es un insulto a la inteligencia es decir y este todo est\u00e1 mal en el gobierno este s\u00ed \u00e9l [M\u00fasica] boleto de avi\u00f3n se empieza a distribuir el lunes a es una falta de respeto a las mujeres y ah\u00ed va hasta una editorial es un exceso o se est\u00e1 tratando muy malo del coronal virus porque lo que quisieran es este esc\u00e1ndalo hasta que nos fuera mal sus asuntos personales porque es as\u00ed sus intereses personales sus diferencias con nosotros las convierten en bandera en informaci\u00f3n eso est\u00e1 mal yo tambi\u00e9n para que ando dando consejos o sea que cada quien haga lo que quiera pero ese es mi punto de vista no le faltamos el respeto a la gente el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto la gente se da cuenta ese es el cambio hay que mandarles este un fax un telegrama ya no hay verdad bueno un correo electr\u00f3nico para avisarles tocarle en la puerta te vengo a avisar que eso ya cambi\u00f3 ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo un abrazo con un abrazo de este no est\u00e1n prohibidos los abrazos este un abrazo nos vemos ma\u00f1ana ma\u00f1ana ma\u00f1ana as\u00ed como no nos vemos all\u00e1 en san luis sanluis vamos a estar en san lu\u00eds y vamos a estar en aguascalientes vamos al calvillo y vamos a estar en jerez zacatecas y la conmemoraci\u00f3n del d\u00eda internacional de la mujer va a ser en fresnillo a las 10 de la ma\u00f1ana el domingo y el lunes aqu\u00ed el lunes aqu\u00ed nada m\u00e1s es que no quiero que que iba a estar santiago para la aclaraci\u00f3n de lo de las cuentas de vino y en la ma\u00f1ana pero no le alcanz\u00f3 el tiempo si no termin\u00f3 el estudio quedamos que para la pr\u00f3xima semana totalmente doy para todas las mujeres y para todos protecci\u00f3n seguridad todo y lo mejor es que nos cuidemos s\u00ed es decir qu\u00e9 no haya violencia que no se promueva la violencia mant\u00e9n es que nosotros la verdad no podemos es una situaci\u00f3n bastante dif\u00edcil para nosotros porque no podemos este castigar a nadie reprimir a nadie no es ese nuestro trabajo bueno yo lo que espero es que se traten con respeto que se quieran amor y paz amor y paz de veras no odiar solo siendo buenos podemos ser felices solo siendo buenos podemos ser felices y no es un asunto solo d [M\u00fasica] los dem\u00e1s o de la sociedad es un asunto de uno mismo como nos vamos a dormir si no llevamos si no hicimos una revisi\u00f3n sobre nuestra actuaci\u00f3n si si no tenemos la conciencia tranquila [M\u00fasica] c\u00f3mo yo condeno cualquier tipo de agresi\u00f3n cualquiera todos todos los tipos de agresi\u00f3n que se dan cualquier tipo de versi\u00f3n es m\u00e1s eso es violencia no nos vi el v\u00eddeo no no no no no no as\u00ed s\u00ed ser\u00eda muy bueno para ustedes ay\u00fadenme h\u00e1ganlo y lo proponemos aqu\u00ed y escrito ser\u00eda un buen aporte [M\u00fasica] sobre el aqu\u00ed [M\u00fasica] y tambi\u00e9n hagan una propuesta una propuesta pero h\u00e1ganlo ustedes y ya va a ser este important\u00edsimo el que se logre un consenso o cuando menos si no el consenso algo mayoritario todos pero este a la secretaria de defensa pero no puede la secretaria de estado s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed y ya no hay estado mayor presidencial ya no porque no lo necesitamos no lo necesitamos porque nos queremos mucho y es abrazos y amor y paz y saben que tambi\u00e9n ya s\u00e9 el qu\u00e9 este insulta el que no respeta el qu\u00e9 y agrede y el que es violento es conservador es como dec\u00edamos antes con llegamos a las marchas ahora me encantar\u00eda estar de nuevo en lo mismo se acuerda que el que no brinque es charro el que no brinque es charro bueno ah\u00ed nos vemos [M\u00fasica] ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:27:21.940018"
}