{
    "video_id": "-f22aDv09Sw",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-f22aDv09Sw/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDw2NGJoo26L1nD3AnLJzavwS_uGg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-f22aDv09Sw",
    "video_title": "Resultados de acciones para la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 10833,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1501.23,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1507.11,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1518.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1520.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00e1nimo",
            "start": 1523.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1537.06,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "protocolo bienvenidas",
            "start": 1556.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Bueno pues vamos a iniciar eh nos",
            "start": 1564.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "demoramos un poco",
            "start": 1567.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por que nos despedimos",
            "start": 1569.64,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eh de todos los integrantes del gabinete",
            "start": 1573.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 1577.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de desde luego vamos a estar trabajando",
            "start": 1580.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hasta el \u00faltimo d\u00eda pero se hizo un peo",
            "start": 1583.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "convivio porque el gabinete de",
            "start": 1589.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "seguridad es el que ha",
            "start": 1592.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 1596.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Pues todos los",
            "start": 1598.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "d\u00edas en reuni\u00f3n",
            "start": 1601.039,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "permanente nos",
            "start": 1606.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 1609.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "reunido de lunes a viernes todos los",
            "start": 1611.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1615.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y este gabinete de",
            "start": 1618.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "seguridad es el que",
            "start": 1621.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recibe el reporte de todo lo sucedido en",
            "start": 1623.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas y ah\u00ed",
            "start": 1626.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "tomamos",
            "start": 1631.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "decisiones est\u00e1 el",
            "start": 1634.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa de Marina la",
            "start": 1636.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "secretaria de",
            "start": 1640.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretaria de seguridad",
            "start": 1643.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la \u00e1a de relaciones",
            "start": 1646.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "exteriores en fin",
            "start": 1651.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "todos esto diario y todos sus",
            "start": 1653.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "equipos que les",
            "start": 1658.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ayudan esto nunca se hab\u00eda hecho en el",
            "start": 1662.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1667.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que todos los",
            "start": 1669.399,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "d\u00edas supi\u00e9ramos Lo que acontece en los",
            "start": 1671.559,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "distintos pueblos",
            "start": 1677.159,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1679.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y actu\u00e1ramos de manera coordinada",
            "start": 1679.919,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "el presidente antes recib\u00eda un",
            "start": 1685.32,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "reporte",
            "start": 1690.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cada semana cada 15 d\u00edas Solo cuando",
            "start": 1692.679,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "hab\u00eda algo muy grave se le informaba de",
            "start": 1696.799,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "inmediato ahora en todo el",
            "start": 1702.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "gobierno hemos",
            "start": 1706.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estado recibiendo",
            "start": 1709.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n permanentemente y esto nos",
            "start": 1712.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ha ayudado a enfrentar el problema de la",
            "start": 1716.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia Entonces",
            "start": 1719.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como ya estamos en esta \u00faltima",
            "start": 1722.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "semana al finalizar la reuni\u00f3n de hoy",
            "start": 1727.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hubieron tamales",
            "start": 1730.76,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y este Mariachis y",
            "start": 1733.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Pues muchas fotos y por eso Llegamos",
            "start": 1738.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tarde pero aqu\u00ed estamos y nos da mucho",
            "start": 1741.32,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gusto que nos",
            "start": 1744.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en",
            "start": 1746.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "quienes de manera voluntaria",
            "start": 1748.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "participaron en el consejo de la memoria",
            "start": 1751.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y se va a exponer sobre eso el",
            "start": 1755.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 1759.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n como siempre todos los lunes",
            "start": 1763.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a informar sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1769.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en los precios de los alimentos de los",
            "start": 1771.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "combustibles y terminando ya las",
            "start": 1776.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "exposiciones abrimos para preguntas y",
            "start": 1780.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respuestas Y nos va a dar tiempo para",
            "start": 1784.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "todo hay tiempo entonces empezamos si",
            "start": 1787.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "les parece si\u00e9ntese",
            "start": 1791.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este empezamos con el procurador",
            "start": 1793.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 1801.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente secretaria Alejandro frust",
            "start": 1803.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Alejandra Frausto Muy buenos d\u00edas a",
            "start": 1806.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todos muy buenos d\u00edas Pues Empezamos el",
            "start": 1808.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy y como lo hemos hecho de",
            "start": 1811.36,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "manera recurrente Les comento que para",
            "start": 1813.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el 19 de septiembre la mezla mexicana de",
            "start": 1815.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo tuvo un precio a nivel",
            "start": 1818.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "internacional de",
            "start": 1821.12,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "66",
            "start": 1823.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "84av esto nos lleva a informar que en el",
            "start": 1825.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "periodo anterior si bien recordamos que",
            "start": 1828.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la semana pasada no hubo conferencia de",
            "start": 1831.519,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "prensa pero s\u00ed reporte de precios",
            "start": 1833.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenemos que la gasolina regular estuvo",
            "start": 1836.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en 23",
            "start": 1839.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p83 12 12 centavos menos que la semana",
            "start": 1842.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "anterior en el caso de la gasolina",
            "start": 1846.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Premium de la misma manera 25 con 31",
            "start": 1848.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "centavos 12 centavos menos que la semana",
            "start": 1852.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "anterior y en el caso del diesel 2",
            "start": 1855.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "p47 9 centavos menos que la semana",
            "start": 1859.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "anterior y sin embargo tanto la semana",
            "start": 1862.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "anterior como esta volvemos a tener 0%",
            "start": 1865.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de incentivo fiscal Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 1869.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "esto como lo hemos comentado que la",
            "start": 1872.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que se tiene es una f\u00f3rmula muy",
            "start": 1873.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "adecuada para ir que sea din\u00e1mica e ir",
            "start": 1875.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "teniendo los precios los incentivos de",
            "start": 1879.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "una manera constante acorde con la",
            "start": 1881.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "realidad que se va viviendo Pero desde",
            "start": 1883.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "luego cumpliendo con los compromisos",
            "start": 1885.559,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "marcados por esta administraci\u00f3n en el",
            "start": 1888.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "caso de los indicadores de ganancia por",
            "start": 1890.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Marca a nivel nacional tenemos y estamos",
            "start": 1892.24,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ya cerrando esta administraci\u00f3n aparecen",
            "start": 1894.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "arco redco y Chevron con Los indicadores",
            "start": 1897.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de ganancia m\u00e1s altos en contraste y no",
            "start": 1899.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nos extra\u00f1ar\u00e1 con franquicias como Golf",
            "start": 1902.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "total g500 con indicadores m\u00e1s bajos y",
            "start": 1905.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en consecuencia podemos definirlos como",
            "start": 1908.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las marcas aliadas de las y los",
            "start": 1911.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consumidores vale la pena ver ah\u00ed en la",
            "start": 1913.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Gr\u00e1fica oxo gas y seen hace ya dos 3 cu",
            "start": 1915.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "meses empezaron a tener picos sobre todo",
            "start": 1919.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "en esa zona metropolitana de Monterrey",
            "start": 1922.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se platic\u00f3 con ellos vale la pena",
            "start": 1924.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mencionarlo en ambos casos haciendo",
            "start": 1927.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "algunos ajustes y todo ya desde hace",
            "start": 1929.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunas semanas con mejores precios",
            "start": 1931.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "shell tambi\u00e9n comentarlo hace a\u00f1o a\u00f1o y",
            "start": 1933.88,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "medio empezaron a tener tambi\u00e9n picos",
            "start": 1936.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "una una franquicia con la que se fue",
            "start": 1938.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "hablando fueron mejorando sus precios y",
            "start": 1940.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya desde hace varias semanas Los vemos",
            "start": 1943.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ubicados al centro de la tabla no se",
            "start": 1945.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diga como franquicia siempre ha sido el",
            "start": 1948.399,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "referente se encuentra tambi\u00e9n en ese",
            "start": 1950.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lugar Valero orz\u00e1n y y muchas otras que",
            "start": 1952.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "han cooperado han colaborado y se han",
            "start": 1956.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "acercado para ser aliadas de los",
            "start": 1958.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "consumidores pasamos ahora por regi\u00f3n y",
            "start": 1961.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "por tipo de combustible en el caso de la",
            "start": 1964.559,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gasolina regular tenemos pues",
            "start": 1966.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "desgraciadamente tambi\u00e9n hay quienes",
            "start": 1968.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pues como que no no no les ha ca\u00eddo el",
            "start": 1970.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "20 de esta l\u00f3gica de mejorar los precios",
            "start": 1972.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tener tambi\u00e9n ganancias",
            "start": 1976.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pero no de una manera exageradamente",
            "start": 1978.36,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lucrativa por ejemplo tenemos grupo",
            "start": 1981.039,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "octano una franquicia de Pemex en Puerto",
            "start": 1982.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Vallarta Jalisco con el litro de regular",
            "start": 1984.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en 26 pes con",
            "start": 1987.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "69av 2.86 pesos por arriba del promedio",
            "start": 1989.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacional sin embargo tenemos una",
            "start": 1993.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gasolinera de Valero gasoliner\u00eda",
            "start": 1996.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Medell\u00edn en Medell\u00edn de Bravo Veracruz",
            "start": 1998.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "con la misma gasolina regular pero el",
            "start": 2000.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "litro en 22 pes con",
            "start": 2002.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "49av solamente 60 7 pesos de ganancia y",
            "start": 2005.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "un pes con 37 centavos por debajo del",
            "start": 2009.519,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "promedio nacional todas las que vemos",
            "start": 2012.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la tabla en Coahuila Estado de",
            "start": 2015.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Yucat\u00e1n chihuagua Guanajuato",
            "start": 2017.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Chiapas Nayarit todas ellas son solo un",
            "start": 2019.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ejemplo de much\u00edsimas m\u00e1s que est\u00e1n por",
            "start": 2022.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "debajo inclusive del promedio nacional",
            "start": 2024.919,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "pasando ahora a la gasolina de de alto",
            "start": 2028.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "octanaje la gasolina Premium tenemos a",
            "start": 2030.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda flecha en guaima Sonora",
            "start": 2033.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desgraciadamente con un precio bastante",
            "start": 2036.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "alto para ser Premium 27",
            "start": 2038.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "p99 como vemos",
            "start": 2041.48,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "268 por arriba del promedio nacional y",
            "start": 2044.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "con 44",
            "start": 2048.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "p71 de ganancia en esta misma gasolina",
            "start": 2050.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sin embargo tenemos a g gasolider",
            "start": 2054.8,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "combustible saraa en San Luis Potos\u00ed ah\u00ed",
            "start": 2058.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la capital de ese bonito estado con",
            "start": 2060.879,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el litro en 22",
            "start": 2062.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "p99 2 pes con 32 centavos por debajo del",
            "start": 2065.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "promedio nacional y como lo podemos ver",
            "start": 2069.399,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n casos como Puebla Tabasco",
            "start": 2072.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Nayarit sobre todo franquicias",
            "start": 2074.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Pemex con precios por debajo del",
            "start": 2076.32,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "promedio nacional tenemos ahora en el",
            "start": 2078.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "caso del diesel una franquicia de Pemex",
            "start": 2081.879,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda la chatina en Santos Reyes",
            "start": 2084.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Nopala Oaxaca con la el litro en 27 pes",
            "start": 2087.32,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "con 71 cavos 3.29 pesos de ganancia un",
            "start": 2091.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "precio bastante de Caro para este",
            "start": 2096.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "combustible sobre todo si lo comparamos",
            "start": 2098.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "con una estaci\u00f3n de servicio expendedora",
            "start": 2100.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de servicios mexiquense de Pemex aqu\u00ed en",
            "start": 2103.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nextlalpa estado de M\u00e9xico con el litro",
            "start": 2107.2,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de diesel en 23 pes con 77 cavos 170 por",
            "start": 2109.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "debajo del promedio nacional y como",
            "start": 2115.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "podemos ver ah\u00ed a Valero g500 fullgas",
            "start": 2117.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Wolf ketron todas ellas por debajo del",
            "start": 2119.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "promedio nacional pasando ahora al tema",
            "start": 2123.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de verificaciones entre el 13 y el 19 de",
            "start": 2126.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "septiembre Les comento que atendimos",
            "start": 2129.2,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "385 denuncias realizamos 261 visitas de",
            "start": 2133.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n y o constataci\u00f3n en este",
            "start": 2139.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser",
            "start": 2142.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "verificada y \u00fanicamente encontramos una",
            "start": 2144.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n que no dio litros completos",
            "start": 2146.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esto sucedi\u00f3 aqu\u00ed en el municipio de",
            "start": 2149.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Whisky lucan Estado de M\u00e9xico el Qui\u00e9nes",
            "start": 2151.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios del gas LP un",
            "start": 2155.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mercado como lo he reiterado en muchas",
            "start": 2157.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ocasiones un mercado estable los",
            "start": 2159.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "proveedores de este combustible tambi\u00e9n",
            "start": 2162.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cumpliendo ateni\u00e9ndose al esquema que ha",
            "start": 2164.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "instaurado la cre con precios por debajo",
            "start": 2167.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de los referentes internacionales y por",
            "start": 2170.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ejemplo al 18 de septiembre en el caso",
            "start": 2172.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "del gas por kilo al al nivel",
            "start": 2175.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "internacional estuvo en 20 p91 cavos el",
            "start": 2178.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "promedio nacional en esa misma fecha en",
            "start": 2182.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "19 pes con 97 centavos en el caso del",
            "start": 2185.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gas que se expende por litro a nivel",
            "start": 2189.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "internacional 11 p con 33 y en el caso",
            "start": 2192.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "del promedio nacional 1010 p con 78",
            "start": 2196.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cavos como les comentaba muy bien por",
            "start": 2200.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todos los proveedores de este",
            "start": 2203.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "combustible en este caso de las 220",
            "start": 2204.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "regiones que determin\u00f3 la cre para",
            "start": 2208.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "establecer los precios m\u00e1ximos hicimos",
            "start": 2210.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "verificaciones visitas Se realizaron 686",
            "start": 2212.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds y en todos los casos",
            "start": 2216.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "todos ellos cumplieron en dar precios",
            "start": 2219.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "iguales o por debajo del m\u00e1ximo en su",
            "start": 2221.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "respectiva",
            "start": 2224.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n y por ejemplo en el caso del gas",
            "start": 2225.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se vende por litros tenemos gas",
            "start": 2228.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en Nicol\u00e1s Romero estado de",
            "start": 2231.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a 10 que ofreci\u00f3 el el litro de",
            "start": 2232.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gas a 10",
            "start": 2236.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "p46 cuando en su regi\u00f3n el m\u00e1ximo fue 10",
            "start": 2238.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pes con 75 cavos como ese caso podemos",
            "start": 2241.56,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "encontrar otros temas as\u00ed en michoacn",
            "start": 2244.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Sonora Nuevo Le\u00f3n y Guanajuato entre",
            "start": 2247.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "otros de la misma manera el gas que se",
            "start": 2250.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "expende por kilo lo encontramos por",
            "start": 2252.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ejemplo en Chiautempan tascala con el",
            "start": 2254.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "kilo en 10 en 18 p81 cavos cuando por",
            "start": 2257.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ejemplo su m\u00e1ximo era 19",
            "start": 2262.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "p52 casos similares en Veracruz Jalisco",
            "start": 2265.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Hidalgo Puebla y Guanajuato de estas 686",
            "start": 2268.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "verificaciones que Se realizaron una",
            "start": 2272.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "semana muy buena hab\u00edamos tenido alg\u00fan",
            "start": 2275.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "detallito en las semanas pasadas pero en",
            "start": 2277.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n no se infraccion a ning\u00fan",
            "start": 2279.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "proveedor no se inmoviliz\u00f3 ning\u00fan",
            "start": 2282.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo ning\u00fan instrumento de medici\u00f3n",
            "start": 2284.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ning\u00fan cilindro por alguna condici\u00f3n de",
            "start": 2286.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inseguridad todos ellos salieron limpios",
            "start": 2288.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pasamos ahora al tema del Qui\u00e9nes qui\u00e9n",
            "start": 2292.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "en los precios de la canasta b\u00e1sica",
            "start": 2294.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "recordando que es una canasta de",
            "start": 2296.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "referencia con 24 productos que se",
            "start": 2297.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "determinaron y se acord\u00f3 con las tiendas",
            "start": 2300.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de autoservicio en que se estableciera",
            "start": 2302.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "un precio un compromiso m\u00e1s bien que",
            "start": 2305.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estuviera por debajo de los 1039 pesos y",
            "start": 2307.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hoy traemos buenas noticias es la",
            "start": 2310.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n en la que la canasta",
            "start": 2312.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica el promedio a nivel nacional de",
            "start": 2314.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estos 24 productos fue de 810",
            "start": 2316.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "p87 por debajo de los 811 pes pero les",
            "start": 2321.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "recuerdo El compromiso es 1,39 pes",
            "start": 2325.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "estamos como lo pueden ver ah\u00ed con los",
            "start": 2329.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos debajo de ese",
            "start": 2331.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "compromiso y podemos ver la l\u00ednea de",
            "start": 2333.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tendencia roja como ha\u00ed ido disminuyendo",
            "start": 2336.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eso sin duda alguna Adem\u00e1s de que",
            "start": 2338.2,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nosotros lo monitoreamos y lo medimos es",
            "start": 2340.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gracias al compromiso que se estableci\u00f3",
            "start": 2342.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de manera reciente con antad sus",
            "start": 2344.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "asociados y tambi\u00e9n con grupo Walmart",
            "start": 2348.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que abarcan una parte muy considerable",
            "start": 2350.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del mercado a nivel nacional ah\u00ed est\u00e1 la",
            "start": 2352.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "respuesta de ellos y hoy tenemos precios",
            "start": 2354.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muy muy muy competitivos por ejemplo en",
            "start": 2357.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la zona centro entre el 9 y el 13 de",
            "start": 2360.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "septiembre Walmart pirules como",
            "start": 2362.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "recordamos hace como cu semanas Walmart",
            "start": 2365.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ya estaba excediendo los 1000 pesos",
            "start": 2368.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "insisto por debajo de los 1039 pero en",
            "start": 2370.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n Walmart pirules en",
            "start": 2373.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tanepantla estado de M\u00e9xico con la",
            "start": 2375.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica en 970 pesos otro Walmart",
            "start": 2377.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "en la capital del Estado de tlascala 965",
            "start": 2381.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "p90 nos encontramos por ah\u00ed tambi\u00e9n a la",
            "start": 2385.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Comer Soriana y por ejemplo chedrawi la",
            "start": 2388.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sucursal que est\u00e1 ah\u00ed junto al poliforum",
            "start": 2391.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en Le\u00f3n Guanajuato 791",
            "start": 2392.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "p50 centavos otro chedrawi en Apizaco",
            "start": 2396.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tlascala tambi\u00e9n buenas noticias para",
            "start": 2399.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ese estado con la canasta en",
            "start": 2401.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "796 pesos con 80 centavos en la zona",
            "start": 2403.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "centro Norte nos encontramos en ese",
            "start": 2408.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mismo periodo una bodega ahurrera la",
            "start": 2410.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "unidad Camino Real en La Paz Baja",
            "start": 2413.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "California Sur con la canasta en 961 pes",
            "start": 2415.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con 90os tenemos un Walmart en Culiac\u00e1n",
            "start": 2419.359,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "958 60 Soriana en 946 con6 otros Soriana",
            "start": 2422.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en Aguascalientes",
            "start": 2427.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "935 otro Walmart tambi\u00e9n en Plaza",
            "start": 2430.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Galer\u00edas en la capital de Aguascalientes",
            "start": 2432.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "812",
            "start": 2435.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "p90 esta canasta otro Walmart tambi\u00e9n",
            "start": 2437.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "826 p con 20av como vemos por debajo de",
            "start": 2440.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los 1,000 pes pero tambi\u00e9n Soriana",
            "start": 2444.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "chedrawi la central de abastos de",
            "start": 2447.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Durango por ejemplo",
            "start": 2449.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "86990 nos vamos al norte y en Chihuahua",
            "start": 2453.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Chihuahua tenemos a Smart sucursal",
            "start": 2456.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Fuentes Mares con la canasta en 976",
            "start": 2459.079,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "p48 chedragui en 968 p90 en Tampico",
            "start": 2463.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tenemos un Walmart una vez m\u00e1s en",
            "start": 2469.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Saltillo Coahuila",
            "start": 2470.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "93250 y pasamos ahora a otro Walmart",
            "start": 2472.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sucursal Fuentes Mares ah\u00ed muy cerquita",
            "start": 2476.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de smart con una diferencia importante",
            "start": 2478.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que vale la pena considerarlo tenemos a",
            "start": 2480.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Walmart Fuentes Mares con la canasta de",
            "start": 2484.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s baratas",
            "start": 2486.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "760 con 30 y en esa zona norte Pues",
            "start": 2488.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hacer una menci\u00f3n especial en",
            "start": 2492.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Saltillo en Tampico en Hermosillo y en",
            "start": 2495.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Tijuana grupo Soriana en su formato de",
            "start": 2498.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Soriana hper y un Soriana s con canastas",
            "start": 2500.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que van de los 826 pesos a los",
            "start": 2504.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "855 pes muy buenos precios tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 2507.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en la zona norte pero donde Generalmente",
            "start": 2510.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "encontramos muy buenos precios tambi\u00e9n",
            "start": 2512.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "ya finalmente es en la zona Sur como les",
            "start": 2514.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda del 9 al 13 de septiembre seguimos",
            "start": 2516.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con Soriana en Plaza canec 110 en M\u00e9rida",
            "start": 2519.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n con esta canasta en",
            "start": 2522.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "878 pesos y tambi\u00e9n podemos ver ah\u00ed a",
            "start": 2525.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Bodega Aurrer\u00e1 8 56 pesos con 70",
            "start": 2529.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "centavos chedragui en Campeche 851 pes",
            "start": 2533.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "98 cavos como vemos todas ellas por",
            "start": 2536.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "debajo incluso de los 900 pesos y",
            "start": 2539.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tenemos uno de los mejores casos Bodega",
            "start": 2542.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Aurrer\u00e1 y en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con la",
            "start": 2545.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "canasta en 750 pes con 20 cavos y no",
            "start": 2549.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "dejar de lado tambi\u00e9n como lo estamos",
            "start": 2554.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "mencionando chedragui en Solidaridad",
            "start": 2555.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Quintana ro a 756 pes con1 cavos y en",
            "start": 2557.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tuxla Guti\u00e9rrez en 800 pes con 60",
            "start": 2562.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "centavos Muchas gracias a todas y todos",
            "start": 2566.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ustedes por su atenci\u00f3n y que tengan muy",
            "start": 2568.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con permiso",
            "start": 2571.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente Muchas",
            "start": 2577.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 2579.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a a la oportunidad de esta ma\u00f1anera para",
            "start": 2581.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "platicar sobre eh el trabajo que se ha",
            "start": 2585.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hecho por muchas instancias y muchas",
            "start": 2588.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas Pero sobre todo encabezado por",
            "start": 2590.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica y la",
            "start": 2593.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller lo que",
            "start": 2595.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "representa el rescate de la memoria",
            "start": 2598.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y la defensa del patrimonio ya",
            "start": 2601.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sea el patrimonio de nuestro pasado o el",
            "start": 2604.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vivo que est\u00e1 aqu\u00ed enfrente va a estar",
            "start": 2607.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en esta en este micr\u00f3fono Carlos Ruiz",
            "start": 2611.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "abreo director general del archivo",
            "start": 2613.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n Adriana Castillo",
            "start": 2615.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n directora general de conservaci\u00f3n",
            "start": 2617.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de Palacio Nacional el doctor Diego",
            "start": 2620.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": " el antrop\u00f3logo Diego",
            "start": 2623.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 2625.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda e Historia Pedro",
            "start": 2627.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "salmer\u00f3n quienen est\u00e1 al frente del",
            "start": 2628.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario Ignacio nag",
            "start": 2631.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "alcoy representando a todo el movimiento",
            "start": 2634.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "original y parte del consejo y laur",
            "start": 2637.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Elena Carrillo subsecretaria para",
            "start": 2640.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina y el Caribe de la",
            "start": 2643.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de relaciones exteriores nos",
            "start": 2645.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an tambi\u00e9n aqu\u00ed Lucina Jim\u00e9nez",
            "start": 2647.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "directora general de Bellas Artes Felipe",
            "start": 2650.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "\u00c1vila director general del inm y Rodrigo",
            "start": 2653.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Borja director general de bibliotecas",
            "start": 2656.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasaremos un V tambi\u00e9n y Quiero",
            "start": 2659.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agradecer de manera muy especial esta",
            "start": 2661.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana al consejo de memoria honorario",
            "start": 2664.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que ha acompa\u00f1ado este esfuerzo por",
            "start": 2667.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "supuesto querida Elena patca amor",
            "start": 2670.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gracias por estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 2673.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Arturo berstein Carlos pellicer L\u00f3pez",
            "start": 2675.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Horacio",
            "start": 2680.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Franco Arturo Hern\u00e1ndez rojas Muchas",
            "start": 2683.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gracias por acompa\u00f1arnos y bueno zoer",
            "start": 2686.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Robledo est\u00e1 fuera de la ciudad pero es",
            "start": 2690.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "parte de este consejo tambi\u00e9n y por",
            "start": 2692.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "supuesto la doora Guti\u00e9rrez m que es",
            "start": 2694.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "parte de este consejo y ha est\u00e1 est\u00e1",
            "start": 2697.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "traslad\u00e1ndose a Matamoros para el tema",
            "start": 2700.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Catarino Garza que se comentar\u00e1 m\u00e1s",
            "start": 2702.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "adelante la doctora se sum\u00f3 a apoyar dos",
            "start": 2706.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "movimientos eh Muy fuertes para",
            "start": 2709.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del patrimonio como mi",
            "start": 2712.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "patrimonio no se vende con el que hemos",
            "start": 2714.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "repatriado al momento",
            "start": 2716.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "14.048 piezas a nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n",
            "start": 2718.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "al movimiento original para luchar en",
            "start": 2722.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contra de los plagios Quiero agradecer",
            "start": 2724.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "a Juana Bravo de Michoac\u00e1n a Justino",
            "start": 2727.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "damiano de Chilapa Guerrero a Mar\u00eda de",
            "start": 2732.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "los \u00c1ngeles Rodr\u00edguez Bautista de huir\u00e1n",
            "start": 2734.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n a Miguel \u00c1ngel sos campos de",
            "start": 2737.72,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "coatzacalcos Veracruz a Nancy Carvajal",
            "start": 2742.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de tlaquilpa Veracruz a Estela Z\u00e1rate de",
            "start": 2746.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "San Miguel Cajonos Oaxaca a Teresa Lino",
            "start": 2751.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de guapan Puebla a todos los",
            "start": 2754.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de San Ignacio arareco Chihuahua a",
            "start": 2757.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "valentina Torres de punt Chueca Sonora",
            "start": 2762.24,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Amanda Taj de Felipe Carrillo Puerto y a",
            "start": 2766.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Marina N\u00fa\u00f1ez bespalova de la Sierra de",
            "start": 2770.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Guerrero y a nuestra m\u00e1s peque\u00f1a",
            "start": 2773.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "consejera \u00c1ngeles Serrano de tlaquilpa",
            "start": 2776.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Veracruz que hoy cumples 11 a\u00f1os muchas",
            "start": 2780.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gracias presidente por este espacio y al",
            "start": 2783.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "final Se pasar\u00e1 un video adelante",
            "start": 2785.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 2796.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del Consejo",
            "start": 2799.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "honorario para la memoria hist\u00f3rica de",
            "start": 2802.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del archivo general de la naci\u00f3n",
            "start": 2803.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estimados compa\u00f1eros y",
            "start": 2806.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras con gran emoci\u00f3n deseo",
            "start": 2808.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes los logros de un",
            "start": 2811.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sexenio marcado por la dedicaci\u00f3n y la",
            "start": 2813.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de acciones estrat\u00e9gicas",
            "start": 2816.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sin precedente para preservar los 54 km",
            "start": 2819.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lineales de documentos que resguarda el",
            "start": 2824.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n en 2019",
            "start": 2826.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hicimos un diagn\u00f3stico que nos revel\u00f3 la",
            "start": 2829.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "alarmante precariedad en la que se",
            "start": 2832.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "encontraba el acervo m\u00e1s importante y",
            "start": 2834.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "extenso de Am\u00e9rica Latina depositario de",
            "start": 2836.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 a\u00f1os de",
            "start": 2839.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "historia con el respaldo incondicional",
            "start": 2841.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del presidente conocedor de la historia",
            "start": 2844.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y defensor incansable del patrimonio de",
            "start": 2846.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hoy me enorgullece informar",
            "start": 2849.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a todos mis compatriotas que hemos",
            "start": 2852.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cambiado por completo la fisonom\u00eda del",
            "start": 2855.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n la memoria",
            "start": 2857.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional est\u00e1 siendo custodiada y",
            "start": 2860.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "protegida con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares",
            "start": 2863.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en preservaci\u00f3n documental y digital En",
            "start": 2865.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "beneficio de las generaciones",
            "start": 2868.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "futuras gracias a los recursos",
            "start": 2873.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "materiales y humanos eh autorizados Por",
            "start": 2875.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la presidencia de la Rep\u00fablica hemos",
            "start": 2879.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "avanzado significativamente en las",
            "start": 2881.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tareas esenciales de esta instituci\u00f3n",
            "start": 2883.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n organizaci\u00f3n y",
            "start": 2887.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del acervo que nos han",
            "start": 2889.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "permitido realizar un inventario",
            "start": 2891.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "detallado que brinda visibilidad a cada",
            "start": 2893.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "documento hemos elaborado y homologado",
            "start": 2896.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "3,00 250,000 fichas descriptivas",
            "start": 2899.8,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "digitalizado 22 millones de im\u00e1genes y",
            "start": 2903.839,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "facilitado e su consulta desde cualquier",
            "start": 2908.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lugar de M\u00e9xico y del mundo a trav\u00e9s del",
            "start": 2911.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "repositorio documental digital de del",
            "start": 2914.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "agn y del complemento de este que es",
            "start": 2917.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "memor un repositorio de difusi\u00f3n y",
            "start": 2921.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n que hace eh realidad el",
            "start": 2924.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho a la memoria de todos y todo y",
            "start": 2927.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "todas las eh",
            "start": 2930.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mexicanas para muchos de nosotros Este",
            "start": 2932.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "es un momento hist\u00f3rico hoy se pueden",
            "start": 2934.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "consultar en el archivo de manera",
            "start": 2937.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presencial y sin restricci\u00f3n alguna los",
            "start": 2940.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "expedientes de la direcci\u00f3n Federal de",
            "start": 2943.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "seguridad y de la direcci\u00f3n general de",
            "start": 2945.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigaciones pol\u00edticas y sociales y",
            "start": 2947.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de manera digital",
            "start": 2950.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "5,7 84,000 im\u00e1genes de las fichas de",
            "start": 2951.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones con informaci\u00f3n",
            "start": 2955.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sobre persecuciones y represiones eh",
            "start": 2958.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "policiacas abusos de los gobiernos",
            "start": 2961.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "represores y autoritarios del periodo",
            "start": 2964.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conocido como guerra sucia que dan",
            "start": 2966.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cuenta de graves violaciones a los",
            "start": 2969.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos cumplimos Se\u00f1or",
            "start": 2971.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Presidente con nuestro sue\u00f1o poner la",
            "start": 2974.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "memoria de M\u00e9xico a disposici\u00f3n de todas",
            "start": 2977.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y todos los",
            "start": 2980.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos hemos resguardado",
            "start": 2983.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh hemos asegurado la recuperaci\u00f3n de",
            "start": 2986.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "documentos hist\u00f3ricos sustra\u00eddos",
            "start": 2989.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "il\u00edcitamente en d\u00e9cadas pasadas y hemos",
            "start": 2991.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "establecido una doctrina jur\u00eddica",
            "start": 2994.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "especializada para prevenir y combatir",
            "start": 2996.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1fico ilegal de nuestro patrimonio",
            "start": 2999.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "documental Porque nuestro patrimonio no",
            "start": 3002.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "se vende se ama y se defiende no puedo",
            "start": 3005.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dejar de agradecer a la doctora Beatriz",
            "start": 3009.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller su invaluable apoyo en",
            "start": 3011.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del Consejo de memoria",
            "start": 3015.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica hoy ya asentado en el en el",
            "start": 3017.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n como",
            "start": 3020.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "consejo honorario para la memoria",
            "start": 3022.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de M\u00e9xico y por su constante",
            "start": 3024.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "gu\u00eda y apoyo en el desarrollo de",
            "start": 3027.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "numerosos proyectos del agn muchas",
            "start": 3029.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "muchas gracias a la doctora a nombre de",
            "start": 3033.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3036.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "514 trabajadores que integramos esta",
            "start": 3037.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "noble instituci\u00f3n quiero expresarle",
            "start": 3040.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nuestro inmenso agradecimiento se\u00f1or",
            "start": 3043.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente por conservar la memoria de",
            "start": 3044.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y hacerla accesible a la",
            "start": 3047.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda creemos que es el mayor",
            "start": 3050.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "legado que ha podido dejar a nuestra",
            "start": 3052.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sabemos que a\u00fan queda mucho por",
            "start": 3055.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hacer pero los trabajadores del archivo",
            "start": 3057.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n hemos logrado",
            "start": 3060.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "reducir los niveles de",
            "start": 3062.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "rezago pasando del olvido a la esperanza",
            "start": 3064.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Gracias muchas gracias por su invaluable",
            "start": 3068.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "apoyo hasta siempre se\u00f1or presidente",
            "start": 3071.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3077.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "Muy buenos d\u00edas a todos con su permiso",
            "start": 3087.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente eh para la secretaria",
            "start": 3090.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico adem\u00e1s de",
            "start": 3093.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ser responsable de la econom\u00eda del pa\u00eds",
            "start": 3095.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene Bajo su resguardo edificios",
            "start": 3099.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muebles libros manuscritos archivos y",
            "start": 3102.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "obras de arte que constituyen una parte",
            "start": 3106.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "significativa del patrimonio cultural de",
            "start": 3109.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico desde nuestros primeros a\u00f1os de",
            "start": 3112.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "vida independiente el Ministerio de",
            "start": 3114.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Hacienda ha atendido las necesidades de",
            "start": 3117.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "varios inmuebles as\u00ed como del",
            "start": 3120.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico Palacio Nacional y en estos",
            "start": 3123.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 6 a\u00f1os por los varios encargos",
            "start": 3127.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que hizo el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 3130.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador se han realizado medidas",
            "start": 3131.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n y mantenimiento para",
            "start": 3134.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "preservarlo para preservar todo este",
            "start": 3138.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 3140.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mencionar\u00e9 solo algunas acciones",
            "start": 3142.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "relacionadas con el Palacio Nacional",
            "start": 3144.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Pero antes es importante se\u00f1alar que",
            "start": 3148.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal no se",
            "start": 3151.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 la alta dignidad de este",
            "start": 3154.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "conjunto de edificios como sede del",
            "start": 3157.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo por el contrario nuestro",
            "start": 3160.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente resalt\u00f3 el gran valor",
            "start": 3164.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico pues est\u00e1 profundamente ligado",
            "start": 3167.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a las tradiciones de la Rep\u00fablica y",
            "start": 3171.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eligi\u00f3 enaltecer",
            "start": 3174.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con su presencia al encabezar",
            "start": 3176.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "diariamente reuniones de trabajo con su",
            "start": 3179.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gabinete para buscar soluciones a las",
            "start": 3182.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vitales problem\u00e1ticas nacionales por",
            "start": 3185.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si esto fuera poco adem\u00e1s decidi\u00f3",
            "start": 3188.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "habitarlo con su familia tal como lo",
            "start": 3191.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hizo Benito Ju\u00e1rez entre los encargos",
            "start": 3194.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Resaltar \u00e9 solo aquellos que tienen",
            "start": 3197.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el tema que desde el",
            "start": 3199.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "periodo de transici\u00f3n de este gobierno",
            "start": 3201.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 la doora Beatriz Guti\u00e9rrez que",
            "start": 3205.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es el de la preservaci\u00f3n de la memoria",
            "start": 3208.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y el cuidado del patrimonio",
            "start": 3210.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acciones para proteger y recuperar la",
            "start": 3213.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "vigencia de los idearios defendidos por",
            "start": 3215.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Francisco imadero Daniel",
            "start": 3218.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Cabrera y otros pr\u00f3ceres no",
            "start": 3221.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "suficientemente",
            "start": 3223.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reconocidos sean estos del pasado remoto",
            "start": 3225.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "como cuautemoc o luchadores",
            "start": 3228.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neos por la justicia social de",
            "start": 3231.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del mismo modo en honor al",
            "start": 3233.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "periodismo cr\u00edtico en la sala hoy",
            "start": 3237.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "titulada Daniel Cabrera y los olvidados",
            "start": 3239.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se habilit\u00f3 una sala de juntas de",
            "start": 3242.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajo en las que se en la que se",
            "start": 3244.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conmemora a Carmen Cerd\u00e1n Elena garro",
            "start": 3246.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ineli campobello entre muchos otros para",
            "start": 3249.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la ambientaci\u00f3n de estas salas se",
            "start": 3252.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "utilizaron cuadros y objetos de la",
            "start": 3254.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "colecci\u00f3n pago en especie que tambi\u00e9n",
            "start": 3256.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "forman parte de los bienes que custodia",
            "start": 3259.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Hacienda la cual cuenta con m\u00e1s de",
            "start": 3261.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "17,000 obras de m\u00e1s de 1 500 artistas En",
            "start": 3263.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "beneficio del patrimonio edificado se",
            "start": 3267.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "puso en marcha un plan de trabajo que",
            "start": 3270.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 certificar a Palacio Nacional",
            "start": 3272.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como como espacio 100% libre de humo de",
            "start": 3275.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tabaco para atender a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 3278.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atender tambi\u00e9n a a la poblaci\u00f3n felina",
            "start": 3281.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "y se sistematiz\u00f3 la entrada de Los",
            "start": 3284.96,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "visitantes Ayer fue una fecha muy",
            "start": 3288.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "significativa Pues el presidente",
            "start": 3292.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 en el Puerto de Veracruz el",
            "start": 3295.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "centro cultural leyes de reforma y",
            "start": 3297.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "devel\u00f3 la placa tras la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 3300.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de la primera casa que habitaron Benito",
            "start": 3303.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y sus ministros cuando estall\u00f3 la",
            "start": 3306.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "guerra de los TR a\u00f1os en",
            "start": 3310.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "1858 con estos dos inmuebles suman siete",
            "start": 3313.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "los edificios hist\u00f3ricos que tiene Bajo",
            "start": 3317.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "su resguardo la direcci\u00f3n general de la",
            "start": 3319.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "conservador de Palacio Nacional Por",
            "start": 3322.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cierto el secretario Rogelio Ram\u00edrez de",
            "start": 3325.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la O me pidi\u00f3 decirles que para esta",
            "start": 3328.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "dependencia es un orgullo tenerlos bajo",
            "start": 3331.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "nuestra custodia y la secretaria de",
            "start": 3334.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Hacienda seguir\u00e1 cuid\u00e1ndolos con esmero",
            "start": 3337.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para que el Rico patrimonio de M\u00e9xico",
            "start": 3340.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pueda ser disfrutado por muchas",
            "start": 3342.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "generaciones m\u00e1s buenos d\u00edas Gracias con",
            "start": 3345.319,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "su permiso",
            "start": 3349.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas presidente y con un",
            "start": 3360.68,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "saludo muy cari\u00f1oso para la doctora",
            "start": 3363.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 3367.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "e tengo que ser breve hay un video que",
            "start": 3369.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "habla en general del Gran trabajo que ha",
            "start": 3374.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hecho este gobierno en favor de la",
            "start": 3376.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica y el patrimonio",
            "start": 3379.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cultural y ah\u00ed pues por supuesto se",
            "start": 3381.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "incluye a elina que es la instituci\u00f3n",
            "start": 3383.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del gobierno Federal que tiene la misi\u00f3n",
            "start": 3385.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de investigar proteger recuperar y",
            "start": 3388.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "difundir ese patrimonio voy a hacer",
            "start": 3391.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis en solo cinco puntos como parte",
            "start": 3393.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de las conmemoraciones del 2021 y para",
            "start": 3396.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestra conciencia hist\u00f3rica",
            "start": 3399.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se public\u00f3 el libro M\u00e9xico grandeza y",
            "start": 3402.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "diversidad que se distribuy\u00f3 entre",
            "start": 3405.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "maestros promotores culturales y",
            "start": 3407.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "escuelas de educaci\u00f3n media b\u00e1sica",
            "start": 3409.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se adapt\u00f3 como libro de texto",
            "start": 3412.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "auxiliar para cuarto quinto y sexto de",
            "start": 3414.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "primaria en septiembre de 2021 la Magna",
            "start": 3418.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n la grandeza de M\u00e9xico se",
            "start": 3421.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en el Museo Nacional de",
            "start": 3424.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Antropolog\u00eda y la Secretar\u00eda de",
            "start": 3425.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica con colecciones",
            "start": 3427.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trasladadas y recuperadas de Alemania",
            "start": 3429.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Francia Pa\u00edses Bajos Estados Unidos",
            "start": 3432.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Italia y Suecia hemos fortalecido la",
            "start": 3434.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "presencia de M\u00e9xico en el mundo con 34",
            "start": 3437.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "exposiciones internacionales en Alemania",
            "start": 3440.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Austria Francia Italia china Jap\u00f3n",
            "start": 3443.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Singapur abu dhabi Estados Unidos Canad\u00e1",
            "start": 3447.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Bolivia y Colombia adem\u00e1s de los",
            "start": 3450.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inmensos trabajos de restauraci\u00f3n de los",
            "start": 3453.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "bienes culturales afectados por los",
            "start": 3455.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "sismos de",
            "start": 3457.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "2017 se restaur\u00f3 El Fuerte de San Juan",
            "start": 3458.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de Ul\u00faa de la mano con la Secretar\u00eda de",
            "start": 3461.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Marina El Fuerte de Perote con el",
            "start": 3464.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gobierno de Veracruz y el fuerte de San",
            "start": 3466.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Diego en Acapulco afectado por el otis",
            "start": 3469.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el intenso trabajo de salvamento",
            "start": 3472.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico para la construcci\u00f3n del",
            "start": 3474.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aeropuerto Felipe \u00c1ngeles permiti\u00f3",
            "start": 3476.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "establecer el Museo del mamut",
            "start": 3479.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quinametzin y el centro de",
            "start": 3481.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "investigaciones paleontol\u00f3gicas en Santa",
            "start": 3483.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Luc\u00eda en el empe\u00f1o de justicia para los",
            "start": 3485.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que ha caracterizado a",
            "start": 3488.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "este gobierno fortalecimos la",
            "start": 3491.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "perspectiva cultural en los planes de",
            "start": 3493.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Justicia de los pueblos Yaki seris",
            "start": 3495.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "guarij\u00edos Mayos y Chichimeca o Tom",
            "start": 3499.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del de los pueblos de temulina",
            "start": 3502.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y palmarejo en Jalisco acompa\u00f1amos el",
            "start": 3506.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico decreto presidencial que",
            "start": 3509.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "protege los principales lugares agrados",
            "start": 3512.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de los pueblos hirarc nayeri odam udam y",
            "start": 3514.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Mexican celebramos que con la aprobaci\u00f3n",
            "start": 3518.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "un\u00e1nime de la Reforma constitucional",
            "start": 3521.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sobre Derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3524.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y afromexicanos M\u00e9xico pueda volver la",
            "start": 3526.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "vista a la inmensa reserva de valores",
            "start": 3530.76,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "culturales que dichas comunidades res",
            "start": 3533.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muchas muchas",
            "start": 3536.839,
            "duration": 8.751
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3539.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente",
            "start": 3545.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros",
            "start": 3548.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "amigos el 18 de noviembre de 2018 a unos",
            "start": 3552.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas de tomar posesi\u00f3n de la",
            "start": 3556.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidencia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3558.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y la d Beatriz Guti\u00e9rrez muller",
            "start": 3561.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "presentaron en el archivo general de la",
            "start": 3563.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n el proyecto memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 3564.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico en ese evento",
            "start": 3567.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "anunciaron como proyectos varias de las",
            "start": 3569.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "realidades que hoy se est\u00e1n anunciando",
            "start": 3572.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entre ellas la del nuevo edificio la",
            "start": 3574.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nueva sede del archivo general Agrario",
            "start": 3577.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "es estra promesa cumplida se\u00f1or",
            "start": 3580.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente El nuevo edificio est\u00e1 a",
            "start": 3582.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "punto de entregarse y la mudanza del",
            "start": 3584.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario est\u00e1 en curso",
            "start": 3586.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9 es importante",
            "start": 3588.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso durante milenios lo que hoy llamamos",
            "start": 3590.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue un pa\u00eds Agrario y en buena",
            "start": 3593.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "medida lo sigue siendo en las",
            "start": 3596.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "civilizaciones que florecieron en",
            "start": 3598.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nuestro territorio las formas de",
            "start": 3599.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "producir y Reproducir la vida la cultura",
            "start": 3601.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y la organizaci\u00f3n social giraron en",
            "start": 3603.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "torno a la Tierra y al",
            "start": 3605.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "agua de la que se desprenden principios",
            "start": 3607.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que anclan sus ra\u00edces en la propiedad",
            "start": 3609.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comunal la solidaridad la ayuda mutua la",
            "start": 3611.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "honestidad y otros valores que",
            "start": 3615.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "alimentaron un esp\u00edritu libertario",
            "start": 3616.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contrarios al esclavitud y a la opresi\u00f3n",
            "start": 3619.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eso lo dej\u00f3 usted muy claro se\u00f1or",
            "start": 3620.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente en el cap\u00edtulo 19 de su libro",
            "start": 3623.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3625.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed en que muestra que las ra\u00edces del",
            "start": 3626.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano hunden o est\u00e1n en",
            "start": 3628.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nuestra historia la heredada de la",
            "start": 3631.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidad y el la resultante de la lucha",
            "start": 3632.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "por la soberan\u00eda y por la",
            "start": 3636.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "libertad hay una instituci\u00f3n encargada",
            "start": 3638.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de custodiar parte fundamental de ese",
            "start": 3642.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "legado los pueblos y las comunidades",
            "start": 3644.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "campesinas e ind\u00edgenas son los",
            "start": 3647.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "guardianes de la Tierra y del agua de",
            "start": 3648.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y el archivo general Agrario es",
            "start": 3650.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el Custodio de la documentaci\u00f3n que",
            "start": 3653.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ampara la propiedad social que es el 51",
            "start": 3654.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por de la tierra de M\u00e9xico y que tambi\u00e9n",
            "start": 3657.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "resguarda las fuentes fundamentales de",
            "start": 3660.52,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "la historia de la lucha y la",
            "start": 3662.16,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n agrarias en un acervo de",
            "start": 3663.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 45000 Met lineales de documentos",
            "start": 3665.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "casi tanto como el que resguarda el agn",
            "start": 3668.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Carlos y de cerca de 350,000 planos lo",
            "start": 3670.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que hace del aga el segundo archivo m\u00e1s",
            "start": 3673.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds el archivo general",
            "start": 3677.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Agrario se empez\u00f3 a formar en 1915 con",
            "start": 3680.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la documentaci\u00f3n que presentaron los",
            "start": 3682.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "propios pueblos y comunidades que",
            "start": 3684.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "reivindicaban la devoluci\u00f3n de sus",
            "start": 3685.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tierras de las tierras Montes y aguas",
            "start": 3688.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "usurpados Como dijo zapat en el Plan de",
            "start": 3691.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Ayala por los hacendados cient\u00edficos y",
            "start": 3693.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "caciques a la sombra de la corrupci\u00f3n y",
            "start": 3695.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de la justicia venal el archivo naci\u00f3",
            "start": 3698.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "con la documentaci\u00f3n hist\u00f3rica entregada",
            "start": 3700.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "por los propios pueblos y resguarda los",
            "start": 3702.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "documentos que explican la historia de",
            "start": 3705.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "la propiedad social as\u00ed como las formas",
            "start": 3706.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "del despojo cuando dijo Madero en el",
            "start": 3709.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Plan de San Luis abusando de la ley de",
            "start": 3712.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "terrenos d\u00edos numerosos propietarios en",
            "start": 3715.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "su mayor\u00eda ind\u00edgenas han sido despojados",
            "start": 3717.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 3719.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "terrenos buena parte de estas",
            "start": 3720.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "injusticias fueran revertidas por la",
            "start": 3722.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana y sobre todo por el",
            "start": 3725.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gobierno de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y esa",
            "start": 3726.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n est\u00e1 documentada guardada",
            "start": 3729.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "custodiada en el archivo general",
            "start": 3733.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Agrario el neoliberalismo quiso acabar",
            "start": 3735.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con la propiedad social de la tierra con",
            "start": 3739.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "la contrarreforma salinista de",
            "start": 3741.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "1992 pero los pueblos la rechazaron y la",
            "start": 3743.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "defendieron el neoliberalismo releg\u00f3 el",
            "start": 3746.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "archivo general Agrario a tres bodegas",
            "start": 3750.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "industriales que no re\u00fanen las",
            "start": 3753.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas m\u00ednimas indispensables",
            "start": 3755.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que debe tener un repositorio de este",
            "start": 3756.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "patrimonio hist\u00f3rico",
            "start": 3759.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "invaluable hoy el gobierno de la cuarta",
            "start": 3761.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n rescat\u00f3 al Registro",
            "start": 3764.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Agrario Nacional y su archivo el archivo",
            "start": 3766.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "general Agrario Guardianes de la",
            "start": 3768.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "propiedad social del abandono la",
            "start": 3770.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "marginalidad la precariedad a que los",
            "start": 3773.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "neoliberales los hab\u00edan",
            "start": 3776.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "arrinconado una \u00faltima cosa que sea",
            "start": 3778.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "decir se\u00f1or presidente los archivos son",
            "start": 3781.039,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "una de las fuentes fundamentales de la",
            "start": 3783.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "historia pero para qu\u00e9 queremos la",
            "start": 3786.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "historia la historia es maestra de la",
            "start": 3788.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica dijo nuestro maestro Ronaldo",
            "start": 3790.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba la historia es conciencia de",
            "start": 3792.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "valores y si no no sirve para nada dijo",
            "start": 3795.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mi maestro \u00c1lvaro Matute la historia nos",
            "start": 3797.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "provee la conciencia de valores si no no",
            "start": 3800.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "funciona y esa es la historia que usted",
            "start": 3802.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidente historiador nos ha ense\u00f1ado a",
            "start": 3805.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "lo largo de 6 a\u00f1os desde esta Tribuna y",
            "start": 3808.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en muchas otras Le agradezco esa labor y",
            "start": 3810.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Haber puesto en el centro del debate",
            "start": 3814.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional la historia Lo vamos a extra\u00f1ar",
            "start": 3816.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo se\u00f1or presidente Aunque deja",
            "start": 3819.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "usted el pa\u00eds en las mejores manos",
            "start": 3820.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "posibles Quiero agradecer tambi\u00e9n",
            "start": 3823.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eh todo el respaldo y el compromiso del",
            "start": 3826.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "arquitecto Rom\u00e1n meer Falc\u00f3n titular de",
            "start": 3829.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sedatu y del profesor Plutarco Emilio",
            "start": 3831.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Jim\u00e9nez director jefe del",
            "start": 3833.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Registro agraro Nacional sin cuyo",
            "start": 3836.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "compromiso total con la 4t El nuevo",
            "start": 3838.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "edificio del archivo general Agrario no",
            "start": 3840.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ser\u00eda una realidad y Gracias",
            "start": 3842.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por favor se\u00f1or presidente denle",
            "start": 3844.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mis saludos mi agradecimiento a la",
            "start": 3848.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz agrad\u00e9zcale de parte de",
            "start": 3850.039,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los mexicanos el proyecto de memoria",
            "start": 3852.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico parte del",
            "start": 3853.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cual es el rescate revaloraci\u00f3n",
            "start": 3856.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de los archivos",
            "start": 3858.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos Gracias se\u00f1or presidente se",
            "start": 3861.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "queda usted para siempre en nuestro",
            "start": 3864.2,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n y nuestra",
            "start": 3865.92,
            "duration": 14.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3868.29,
            "duration": 11.929
        },
        {
            "text": "mente bueno Muy buenos d\u00edas a todos",
            "start": 3891.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "querido se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 3894.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un gusto enorme",
            "start": 3897.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "saludarlo Mi nombre es Ignacio",
            "start": 3899.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "nezahualcoy naava soy originario de",
            "start": 3901.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "contle de Juan comachi en el estado de",
            "start": 3903.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tlascala Somos una comunidad ind\u00edgena",
            "start": 3905.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "anagua que tejemos zarapes entelar de",
            "start": 3908.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pedales mi familia lleva Tejiendo m\u00e1s de",
            "start": 3910.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os al igual que muchas familias de",
            "start": 3912.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los pueblos de M\u00e9xico soy parte del",
            "start": 3915.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Consejo asesor de original proyecto de",
            "start": 3917.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura a cargo de la",
            "start": 3920.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "licenciada Alejandra fraustro que a lo",
            "start": 3922.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "largo de estos a\u00f1os nos ha brindado su",
            "start": 3925.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "amistad Adem\u00e1s de que junto con su",
            "start": 3927.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "excelente equipo de trabajo nos han",
            "start": 3930.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "orientado sobre temas de protecci\u00f3n",
            "start": 3932.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "cultural nos han guiado nos han dado la",
            "start": 3934.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "oportunidad de expresar lo que est\u00e1",
            "start": 3937.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ocurriendo desde nuestros pueblos as\u00ed",
            "start": 3939.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "como un espacio muy digno de venta el",
            "start": 3941.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "que consideramos ahora nuestro hogar el",
            "start": 3945.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "complejo cultural Los Pinos lo realmente",
            "start": 3947.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lo agradecemos much\u00edsimo lo valoramos",
            "start": 3950.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "puesto que en nuestro trabajo siempre ha",
            "start": 3953.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "habido casos de discriminaci\u00f3n siempre",
            "start": 3957.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ha habido casos de plagio y muchas veces",
            "start": 3959.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "ello Pues nos da",
            "start": 3963.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "em Pues nos da un sentimiento",
            "start": 3967.0,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Eh pues no no muy digno no no muy padre",
            "start": 3971.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de de de poder expresarlo",
            "start": 3974.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e las palabras estoy diciendo me nacen",
            "start": 3977.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh A veces es complicado eh para",
            "start": 3980.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros expresarlo pero creo que",
            "start": 3983.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "original nos ha dado la fuerza nos ha",
            "start": 3986.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "dado visibilidad y tambi\u00e9n nos ha dado",
            "start": 3988.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esta oportunidad de tener voz de gritar",
            "start": 3991.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "fuerte que seguimos en la lucha por",
            "start": 3993.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "prevalecer y que queremos mantenernos",
            "start": 3995.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "dignos as\u00ed con nuestra identidad porque",
            "start": 3999.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pedimos respeto a nombre de nuestros",
            "start": 4003.88,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "antepasados pues ellos nos ense\u00f1aron a",
            "start": 4005.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajar dignamente a trav\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 4008.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que hemos logrado con original de esta",
            "start": 4011.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "visibilidad mi pueblo ha sido part\u00edcipe",
            "start": 4014.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "del primer caso de resarcimiento de da\u00f1o",
            "start": 4017.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "por el mal uso de los patrones e",
            "start": 4019.079,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "iconograf\u00edas del sarape esta tradici\u00f3n",
            "start": 4020.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se comparte entre tlascaltecas y en",
            "start": 4024.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Saltillo",
            "start": 4026.64,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Coahuila estoy muy agradecido con usted",
            "start": 4030.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y con el gran trabajo",
            "start": 4032.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que se ha hecho en estos a\u00f1os el que me",
            "start": 4035.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "permitan junto a mis compa\u00f1eros",
            "start": 4038.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "consejeros de original El ser escuchados",
            "start": 4039.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero sobre todo el ser ser valorados de",
            "start": 4042.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "parte de todos nosotros queremos decirle",
            "start": 4045.92,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "que estamos satisfechos con los logros",
            "start": 4048.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "obtenidos en estos a\u00f1os que nuestro amor",
            "start": 4049.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por M\u00e9xico es muy fuerte que tejer es",
            "start": 4052.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestra forma de vida a trav\u00e9s de estos",
            "start": 4055.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se han inventado bases s\u00f3lidas y",
            "start": 4058.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sabemos Claro que hay un camino",
            "start": 4061.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que queremos seguir recorriendo con",
            "start": 4064.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Justicia con honestidad con mucho",
            "start": 4066.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajo y mucho amor queremos compartir",
            "start": 4069.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestras costumbres queremos transmitir",
            "start": 4072.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de nuestros ancestros hacia",
            "start": 4074.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "las siguientes generaciones con este",
            "start": 4077.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir Tejiendo un pa\u00eds",
            "start": 4079.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "diverso lleno de cultura \u00fanico por su",
            "start": 4082.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gente como lo es cada uno de los pueblos",
            "start": 4085.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de nuestro amado M\u00e9xico se\u00f1or presidente",
            "start": 4087.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "creo que ha creado usted un camino para",
            "start": 4090.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "todos nosotros y lo vamos a proteger y a",
            "start": 4094.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cuidar gracias",
            "start": 4097.4,
            "duration": 16.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4100.18,
            "duration": 13.929
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas bueno eh Nada m\u00e1s para",
            "start": 4115.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Cerrar todas estas acciones que se",
            "start": 4119.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estuvieron haciendo durante estos 6 a\u00f1os",
            "start": 4121.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "corresponden a un derecho que tenemos",
            "start": 4123.799,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "las mexicanas y los mexicanos es m\u00e1s es",
            "start": 4126.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "un derecho que tienen todas las personas",
            "start": 4127.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del mundo es el derecho a la memoria",
            "start": 4129.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica pero hab\u00eda que hacerlo valer",
            "start": 4131.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que ponerle eler fuero que se",
            "start": 4133.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "necesitaba el empe\u00f1o para que se",
            "start": 4135.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tradujera en cosas reales para la",
            "start": 4138.04,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "comunidad y para nuestro pa\u00eds en caso de",
            "start": 4140.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las relaciones exteriores estuvimos",
            "start": 4142.759,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "buscando a pr\u00f3ceres que pudieron haberse",
            "start": 4144.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh trasladado desde M\u00e9xico como fue el",
            "start": 4148.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "caso de Catarino Erasmo Garza a otros",
            "start": 4151.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina Para apoyar",
            "start": 4153.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "para asegurarse que \u00edbamos a tener",
            "start": 4155.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "justicia social todos los pa\u00edses lo",
            "start": 4158.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "mismo en el caso del General Melo Jos\u00e9",
            "start": 4160.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Melo \u00c9l es el \u00fanico presidente",
            "start": 4164.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "expresidente de Colombia que no Descansa",
            "start": 4167.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en su tierra \u00e9l trabaj\u00f3 con Benito",
            "start": 4169.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y perdi\u00f3 la vida en Chiapas Bueno",
            "start": 4171.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "e buscarlos encontrarlos Es parte",
            "start": 4174.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "precisamente de darle forma a esta",
            "start": 4177.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "derecho que tenemos a la memoria",
            "start": 4180.719,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y al derecho que tienen todas",
            "start": 4182.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las comunidades a que descansen en su",
            "start": 4184.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tierra los pr\u00f3ceres que les dieron",
            "start": 4186.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "justicia que les dieron un gran ejemplo",
            "start": 4187.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de trabajo por la libertad Pero algo muy",
            "start": 4189.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "importante es que estos esfuerzos no",
            "start": 4192.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aislados Siempre fueron",
            "start": 4194.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de proyectos de desarrollo",
            "start": 4197.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de trabajo con la comunidad un trabajo",
            "start": 4199.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cercano y es por eso que quiero",
            "start": 4202.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "aprovechar para agradecer a la comunidad",
            "start": 4204.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de bocas del Toro all\u00e1 en Panam\u00e1 y",
            "start": 4205.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la comunidad de juncan\u00e1 en",
            "start": 4208.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "Chiapas porque han estado de la mano con",
            "start": 4210.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nosotros que somos varias instituciones",
            "start": 4212.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "muchas secretar\u00edas del Gobierno Federal",
            "start": 4214.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que hemos trabajado como equipo que",
            "start": 4216.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hemos trabajado juntos con ciencia con",
            "start": 4218.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la ciencia de la mano porque estamos",
            "start": 4221.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "haciendo an\u00e1lisis de ADN para que",
            "start": 4222.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "podamos encontrar como decimos y",
            "start": 4224.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reivindicar a estos pr\u00f3ceres es as\u00ed como",
            "start": 4226.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros estamos d\u00e1ndole como digo un",
            "start": 4229.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una eh identidad fuerte a las y los",
            "start": 4232.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mexicanos la autoestima que deben tener",
            "start": 4236.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os",
            "start": 4239.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicanos es as\u00ed como se va a enriquecer",
            "start": 4241.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos a seguir trabajando en eso estemos",
            "start": 4244.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "donde estemos se\u00f1or presidente",
            "start": 4245.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a usted y a la",
            "start": 4247.159,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez moler por esta",
            "start": 4248.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 4250.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4254.45,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4259.48,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "video la cuarta transformaci\u00f3n ha dado",
            "start": 4264.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "importancia por primera vez a la",
            "start": 4267.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 4269.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "al reconocimiento de nuestras ra\u00edces",
            "start": 4272.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "culturales el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 4274.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Se comprometi\u00f3 a nunca",
            "start": 4276.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "olvidar de d\u00f3nde venimos para saber",
            "start": 4278.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Hacia d\u00f3nde vamos por ello diversas",
            "start": 4281.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "instituciones del gobierno de M\u00e9xico han",
            "start": 4284.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dedicado esfuerzos a dignificar nuestra",
            "start": 4286.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "historia el patrimonio cultural los",
            "start": 4289.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y el legado de",
            "start": 4291.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes y hero\u00ednas ese mismo",
            "start": 4293.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito ha sido un afan permanente en",
            "start": 4295.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "las acciones de la doctora beatrice",
            "start": 4298.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez",
            "start": 4300.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "M\u00fcller se ha logrado Establecer un",
            "start": 4301.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "puente entre el pasado y el presente",
            "start": 4304.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reconociendo y celebrando eventos y",
            "start": 4306.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "personajes clave en la formaci\u00f3n de la",
            "start": 4308.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 4310.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 4312.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos dio por primera",
            "start": 4315.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vez relevancia a eventos que marcaron",
            "start": 4318.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las transformaciones del pa\u00eds entre",
            "start": 4320.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ellos los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n",
            "start": 4322.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del plan de Iguala el d\u00eda de la victoria",
            "start": 4324.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de chacan putum el fin de la guerra de",
            "start": 4327.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "castas y la petici\u00f3n de Perd\u00f3n al pueblo",
            "start": 4329.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "maya los siete siglos de historia de",
            "start": 4332.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n la petici\u00f3n de",
            "start": 4334.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n por los agravios a la comunidad",
            "start": 4336.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "china los 500 a\u00f1os de resistencia",
            "start": 4338.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n",
            "start": 4341.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la independencia o la petici\u00f3n de",
            "start": 4343.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n por los agravios a los pueblos Yi",
            "start": 4345.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Asimismo cada a\u00f1o fue dedicado a",
            "start": 4348.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "personajes que no hab\u00edan sido",
            "start": 4350.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "reconocidos como Emiliano Zapata Leona",
            "start": 4352.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Vicario Ricardo Flores Mag\u00f3n Francisco",
            "start": 4354.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Villa y Felipe Carrillo Puerto se redif",
            "start": 4357.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y difunde la memoria vida y obra de",
            "start": 4360.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Catarino Garza periodista y l\u00edder",
            "start": 4363.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "revolucionario mexicano cuyos restos",
            "start": 4365.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "fueron localizados en Boca del Toro",
            "start": 4367.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Panam\u00e1 se trabaja en la ubicaci\u00f3n y",
            "start": 4369.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "repatriaci\u00f3n de los restos del General",
            "start": 4372.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo \u00faltimo oficial del",
            "start": 4374.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de Bol\u00edvar y primer presidente",
            "start": 4376.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena en Colombia que se uni\u00f3 a la",
            "start": 4378.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "causa de Benito Ju\u00e1rez y fue fusilado en",
            "start": 4380.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "la Trinitaria Chiapas Asimismo fueron",
            "start": 4383.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "repatriados los restos de Clara kraus",
            "start": 4385.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "esposa del General Felipe \u00c1ngeles La",
            "start": 4388.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "historia ha vuelto a ocupar un lugar",
            "start": 4390.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "central en la vida p\u00fablica nacional",
            "start": 4392.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ahora se cuenta la historia de los que",
            "start": 4395.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nunca hab\u00edan sido escuchados las",
            "start": 4397.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "minor\u00edas las comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 4399.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "afrodescendientes los migrantes las",
            "start": 4401.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "infancias las luchas populares las",
            "start": 4403.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mujeres con esta perspectiva se",
            "start": 4406.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "generaron los contenidos de importantes",
            "start": 4408.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "materiales como los nuevos libros de",
            "start": 4410.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "texto gratuitos el programa aprende en",
            "start": 4412.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "casa o la colecci\u00f3n editorial y serie de",
            "start": 4415.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n historia del pueblo",
            "start": 4418.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mexicano la recuperaci\u00f3n de acervos",
            "start": 4422.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "documentos y archivos hist\u00f3ricos tanto",
            "start": 4425.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "f\u00edsicos como digitales realizada En este",
            "start": 4427.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno no tiene precedentes el",
            "start": 4430.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "repositorio de difusi\u00f3n",
            "start": 4433.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Haz memoria es el esfuerzo m\u00e1s",
            "start": 4435.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "grande realizado hasta ahora para reunir",
            "start": 4438.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "los acervos digitales del pa\u00eds cuenta",
            "start": 4440.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s de 2.5 millones de im\u00e1genes el",
            "start": 4442.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "archivo general de la naci\u00f3n resguarda",
            "start": 4446.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el acervo hist\u00f3rico m\u00e1s notable de",
            "start": 4448.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica Latina hasta antes de este",
            "start": 4450.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "gobierno carec\u00eda de inventarios s\u00f3lidos",
            "start": 4452.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y no hab\u00eda realizado acciones de",
            "start": 4455.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n ni digitalizaci\u00f3n adem\u00e1s se",
            "start": 4457.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "desconoc\u00eda el 60 por del acervo hoy con",
            "start": 4460.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el respaldo del presidente el agn ha",
            "start": 4464.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "digitalizado 22 millones de im\u00e1genes de",
            "start": 4467.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las cuales 17.5 millones ya est\u00e1n",
            "start": 4470.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "disponibles para consulta abierta",
            "start": 4474.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "destacan los 5.7 millones de registros",
            "start": 4476.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de la direcci\u00f3n Federal de seguridad y",
            "start": 4480.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general de investigaciones",
            "start": 4482.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales esta apertura da",
            "start": 4484.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cumplimiento al mandato presidencial de",
            "start": 4487.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poner a disposici\u00f3n de todos la",
            "start": 4489.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n relacionada con la guerra",
            "start": 4491.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sucia el registro Agrario Nacional es el",
            "start": 4493.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encargado del archivo general Agrario",
            "start": 4496.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que custodia toda la documentaci\u00f3n de la",
            "start": 4498.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "propiedad social y la lucha y",
            "start": 4500.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n campesina el",
            "start": 4502.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "neoliberalismo hab\u00eda relegado al archivo",
            "start": 4504.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "al abandono la marginalidad y la",
            "start": 4506.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "precariedad Hoy es el segundo acero",
            "start": 4508.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "documental m\u00e1s importante del pa\u00eds",
            "start": 4511.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "resguarda m\u00e1s de 45,000 m lineales de",
            "start": 4513.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n y casi 400,000 planos y en",
            "start": 4517.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el centro hist\u00f3rico de la Ciudad de",
            "start": 4520.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se construye su nueva sede que",
            "start": 4521.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "colocar\u00e1 a al ran como un centro de",
            "start": 4524.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la",
            "start": 4526.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "historia y la realidad del M\u00e9xico",
            "start": 4528.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Agrario acorde con el humanismo mexicano",
            "start": 4530.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fue rehabilitado el archivo Nacional de",
            "start": 4532.639,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "arqueolog\u00eda cuyo fondo direcci\u00f3n de",
            "start": 4534.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "monumentos prehisp\u00e1nicos fue inscrito",
            "start": 4536.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "como memoria del mundo por la UNESCO al",
            "start": 4539.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "igual que los acervos de la fonoteca",
            "start": 4541.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de programas y",
            "start": 4542.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "convocatorias de la secretar\u00eda de",
            "start": 4544.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cultura se apoy\u00f3 con m\u00e1s de 44 millones",
            "start": 4546.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de pesos a 150 acervos f\u00edsicos de 20",
            "start": 4549.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entidades que resguardan medio mill\u00f3n de",
            "start": 4552.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "documentos se han apoyado tambi\u00e9n 50",
            "start": 4555.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acervos cinematogr\u00e1ficos y restaurado",
            "start": 4557.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "filmes emblem\u00e1ticos la red Nacional de",
            "start": 4560.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bibliotecas p\u00fablicas es la",
            "start": 4563.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "infraestructura cultural m\u00e1s grande de",
            "start": 4564.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son",
            "start": 4566.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "7476 bibliotecas situadas en el 94 por",
            "start": 4569.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de los municipios fue recuperada del",
            "start": 4573.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "abandono y ha vuelto su vitalidad",
            "start": 4575.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "atendiendo a millones de usuarios desde",
            "start": 4577.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2019 se han distribuido m\u00e1s de 3.5",
            "start": 4580.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "millones de libros por toda la red por",
            "start": 4584.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primera vez con materiales en 33 lenguas",
            "start": 4586.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "originarias en compra de acervos se han",
            "start": 4588.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "invertido 64 millones de pesos antes con",
            "start": 4591.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una cantidad mucho mayor se compraban",
            "start": 4594.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "millones de revistas de los",
            "start": 4597.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "intelectuales neoliberales que se",
            "start": 4598.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "quedaban almacenadas en las Bodegas",
            "start": 4601.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Durante este gobierno se han reabierto",
            "start": 4603.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "211 bibliotecas que hab\u00edan cerrado y se",
            "start": 4606.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "han creado 38 nuevas con el programa",
            "start": 4609.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "internet para todos",
            "start": 4612.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1486 est\u00e1n conectadas la biblioteca",
            "start": 4615.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Miguel Lerdo de Tejada se recuper\u00f3 del",
            "start": 4619.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "abandono se logr\u00f3 inventariar y",
            "start": 4622.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sistematizar cuatro colecciones y",
            "start": 4624.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "digitalizar 6 millones de",
            "start": 4626.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes la conservaci\u00f3n del patrimonio",
            "start": 4632.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cultural edificado es una prioridad con",
            "start": 4634.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la colaboraci\u00f3n del ina y el imbal entre",
            "start": 4638.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otras instituciones se han realizado",
            "start": 4640.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "intervenciones y mantenimiento",
            "start": 4643.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "preventivo en sitios que no hab\u00edan",
            "start": 4644.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recibido atenci\u00f3n en a\u00f1os menci\u00f3n",
            "start": 4647.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "especial merecen el Palacio de las",
            "start": 4650.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Bellas Artes que luego de 90 a\u00f1os",
            "start": 4652.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 atenci\u00f3n en su sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 4655.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus c\u00fapulas y el tel\u00f3n la catedral",
            "start": 4658.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "metropolitana que no contaba con",
            "start": 4661.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pararrayos y los transformadores se",
            "start": 4663.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "encontraban sobre tanques de diesel as\u00ed",
            "start": 4665.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la columna de la Independencia y",
            "start": 4668.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el hemiciclo a Ju\u00e1rez que recibieron",
            "start": 4671.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importantes obras de mantenimiento el",
            "start": 4673.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional sede de la soberan\u00eda",
            "start": 4676.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del pueblo mexicano no hab\u00eda recibido",
            "start": 4679.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tratamiento en 20 a\u00f1os Fue atendida su",
            "start": 4681.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fachada principal la fachada norponiente",
            "start": 4684.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los siete portones y la escalera",
            "start": 4688.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Monumental del patio central adem\u00e1s la",
            "start": 4690.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "campana de dolores los tres Balcones de",
            "start": 4694.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la fachada principal las fuentes pegazo",
            "start": 4696.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y la pi\u00f1a y las ventanas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 4699.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fue desmantelada la cubierta de 150",
            "start": 4703.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "toneladas construida en 2010 sobre el",
            "start": 4705.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "patio de honor que ocasionaba severos",
            "start": 4709.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1os a las estructuras y pon\u00eda en",
            "start": 4711.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "riesgo al personal y visitantes una",
            "start": 4714.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bodega del extinto Estado Mayor",
            "start": 4717.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "presidencial es ahora la sala Daniel",
            "start": 4718.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Cabrera y los olvidados en honor al",
            "start": 4721.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "periodismo cr\u00edtico fue abierta la sala",
            "start": 4723.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Francisco imadero donde estuvo preso",
            "start": 4726.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "junto con Pino Su\u00e1rez se reinaugur\u00f3 el",
            "start": 4728.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "recinto homenaje a Don Benito Ju\u00e1rez y",
            "start": 4731.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Lu de 50 a\u00f1os se rehabilit\u00f3 el recinto",
            "start": 4734.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "parlamentario adem\u00e1s se renombraron",
            "start": 4737.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "espacios como reconocimiento a",
            "start": 4740.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos las salas Leona",
            "start": 4742.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Vicario Carmen Cerd\u00e1n y Zaragoza los",
            "start": 4745.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "salones cuautemoc Joaqu\u00edn clausel",
            "start": 4748.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hispanoamericano trabajadores de la",
            "start": 4751.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "salud y el jard\u00edn nesahualcoyotl",
            "start": 4753.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "el patrimonio art\u00edstico tambi\u00e9n ha sido",
            "start": 4758.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cuidado y conservado como nunca destaca",
            "start": 4761.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a las 17000 piezas de las",
            "start": 4764.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "colecciones de arte pago en especie y",
            "start": 4766.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acero patrimonial entre pinturas",
            "start": 4768.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esculturas grabados fotograf\u00edas y videos",
            "start": 4771.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "la mejor forma de celebrar el centenario",
            "start": 4775.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "del muralismo en M\u00e9xico ha sido la",
            "start": 4777.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de estas magn\u00edficas piezas",
            "start": 4779.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds destaca la restauraci\u00f3n",
            "start": 4782.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de obras de Jos\u00e9 Clemente Orozco Diego",
            "start": 4784.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Rivera desiderio Hern\u00e1ndez ochi o phip",
            "start": 4788.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gust adem\u00e1s de los murales de la sec de",
            "start": 4792.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y los del Palacio de",
            "start": 4795.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Bellas Artes en Palacio Nacional Se",
            "start": 4797.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "realizaron acciones de conservaci\u00f3n en",
            "start": 4800.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "murales que no hab\u00edan sido atendidos en",
            "start": 4802.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a\u00f1os entre ellos epopeya del pueblo",
            "start": 4805.12,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "mexicano de",
            "start": 4808.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4810.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "Rivera hoy en M\u00e9xico existe una",
            "start": 4811.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "confianza in\u00e9dita por el cuidado del",
            "start": 4814.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "patrimonio esto ha despertado la",
            "start": 4817.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "generosidad de particulares que",
            "start": 4819.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esperaron hasta que llegara un gobierno",
            "start": 4821.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "honesto y con inter\u00e9s real por la",
            "start": 4823.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cultura para entregar piezas y Obras",
            "start": 4825.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gracias a Carlos pellicer L\u00f3pez Se",
            "start": 4829.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3 el acervo de Carlos pellicer",
            "start": 4832.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara conformado por 2075 obras de",
            "start": 4834.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "autores como Diego Rivera el doctor atle",
            "start": 4838.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn clausel orosco Velasco nahi olin",
            "start": 4842.4,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "Montenegro coba rubias o Saturnino erran",
            "start": 4848.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Los Herederos Dear Carrillo hil y Carmen",
            "start": 4852.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tejero devolvieron a la naci\u00f3n 320",
            "start": 4854.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "piezas arqueol\u00f3gicas la artista",
            "start": 4858.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estadounidense juline compton don\u00f3 su",
            "start": 4860.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "retrato realizado por Diego Rivera el",
            "start": 4863.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "museo de la estampa recibi\u00f3 un conjunto",
            "start": 4866.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de 250 piezas de artistas como Gustavo",
            "start": 4868.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Monroy Carlos Garc\u00eda Estrada y Luciano",
            "start": 4872.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "usano otras generosas aportaciones son",
            "start": 4875.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "las obras pict\u00f3ricas legadas por Ram\u00f3n",
            "start": 4878.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "shiro y su esposa Ana Mar\u00eda y casa de",
            "start": 4881.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "shira las 126 obras de Adolfo mesac y la",
            "start": 4884.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "obra de M\u00f3nica Mayer el Museo del",
            "start": 4888.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Palacio de Bellas Artes recibi\u00f3 en",
            "start": 4891.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "donaci\u00f3n la obra mural shalba de Rina",
            "start": 4893.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "lazo primera mujer en incorporarse al",
            "start": 4896.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "discurso pict\u00f3rico de este recinto",
            "start": 4899.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Se recibi\u00f3 el archivo de Carlos",
            "start": 4901.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida se contin\u00faa con la delicada labor",
            "start": 4904.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de digitalizaci\u00f3n y catalogaci\u00f3n del",
            "start": 4907.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acervo personal de Mario Jo y Octavio",
            "start": 4910.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Paz compuesto por",
            "start": 4913.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "236000 piezas entre manuscritos postales",
            "start": 4915.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "obra art\u00edstica libros y",
            "start": 4919.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fotograf\u00edas en materia de cooperaci\u00f3n",
            "start": 4924.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cultural internacional se han llevado a",
            "start": 4926.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cabo esfuerzos sin precedente por",
            "start": 4928.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ejemplo para conmemorar los 100 a\u00f1os de",
            "start": 4931.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la llegada a M\u00e9xico de Gabriela Mistral",
            "start": 4933.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller",
            "start": 4936.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 a Chile un acervo documental y",
            "start": 4938.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "una r\u00e9plica del mural de Roberto",
            "start": 4941.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Montenegro otra r\u00e9 se entreg\u00f3 a",
            "start": 4942.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Argentina recordando la memoria del",
            "start": 4945.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "artista Berta sing Germ\u00e1n con el fin de",
            "start": 4947.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "reconstruir nuestra memoria hist\u00f3rica",
            "start": 4950.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "compartida y preservarla Se realizaron",
            "start": 4952.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acuerdos entre M\u00e9xico y pa\u00edses hermanos",
            "start": 4955.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como velice Jamaica San Vicente y Las",
            "start": 4958.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Granadinas Rep\u00fablica Dominicana y Panam\u00e1",
            "start": 4962.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de compartir esc\u00e1neres",
            "start": 4965.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especializados libros y mapas hist\u00f3ricos",
            "start": 4967.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3 el Foro de restituci\u00f3n y",
            "start": 4971.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n del patrimonio con la",
            "start": 4973.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de varios pa\u00edses adem\u00e1s el",
            "start": 4975.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "presidente devolvi\u00f3 a Chile el original",
            "start": 4979.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la pel\u00edcula El chacal de nahuel toro",
            "start": 4981.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en el 50 aniversario del golpe de estado",
            "start": 4984.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4986.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Allende la defensa del patrimonio",
            "start": 4990.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n significa la recuperaci\u00f3n de los",
            "start": 4993.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "bienes culturales que fueron saqueados",
            "start": 4995.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "durante siglos con La Iniciativa del",
            "start": 4997.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "presidente y el impulso de la doctora",
            "start": 5000.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller el gobierno de",
            "start": 5002.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico realiza un esfuerzo",
            "start": 5005.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "extraordinario para recuperar las piezas",
            "start": 5007.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas y arqueol\u00f3gicas que salieron",
            "start": 5009.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds de manera il\u00edcita la campa\u00f1a mi",
            "start": 5012.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "patrimonio no se vende ha despertado la",
            "start": 5016.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conciencia de gobiernos coleccionistas",
            "start": 5019.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "museos y ciudadanos en diferentes",
            "start": 5022.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ciudades del mundo se ha logrado",
            "start": 5024.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Cancelar ventas y el retiro de lotes en",
            "start": 5026.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "galer\u00edas y subastadoras internacionales",
            "start": 5029.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de generar numerosas devoluciones",
            "start": 5032.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "voluntarias hasta el momento se ha",
            "start": 5034.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "conseguido recuperar",
            "start": 5036.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "14048 piezas y el agn ha asegurado 75",
            "start": 5038.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lotes de documentos hist\u00f3ricos",
            "start": 5043.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sustra\u00eddos y se repatriar 19 documentos",
            "start": 5044.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico coloc\u00f3 el tema del tr\u00e1fico",
            "start": 5049.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "il\u00edcito en la escena mundial al ser uno",
            "start": 5051.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los puntos de la declaratoria final",
            "start": 5054.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de mondia cult 2022 reuni\u00f3n hist\u00f3rica en",
            "start": 5056.08,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "la que participaron 193 pa\u00edses del mundo",
            "start": 5060.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otro frente de defensa del patrimonio",
            "start": 5066.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las comunidades ind\u00edgenas y",
            "start": 5069.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "afrodescendientes durante d\u00e9cadas las",
            "start": 5071.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "creaciones artesanales han sufrido",
            "start": 5074.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "plagios por parte de empresas de moda de",
            "start": 5076.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la mano de la comunidad artesanal M\u00e9xico",
            "start": 5079.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "alz\u00f3 la voz para proteger su trabajo as\u00ed",
            "start": 5081.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 original el movimiento en defensa",
            "start": 5084.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de la comunidad artesanal m\u00e1s importante",
            "start": 5087.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del mundo y que ofrece herramientas para",
            "start": 5089.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "su protecci\u00f3n promoci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 5092.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico original ha reunido a m\u00e1s de",
            "start": 5095.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "3,000 artesanos de los 32 estados en su",
            "start": 5097.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "encuentro anual en los pinos la",
            "start": 5101.159,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "residencia oficial del pueblo de",
            "start": 5103.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5106.02,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico M\u00e9xico es una potencia cultural",
            "start": 5107.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "reconocida en el mundo Durante este",
            "start": 5110.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gobierno se lograron las inscripciones",
            "start": 5113.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la talavera y El Bolero como",
            "start": 5115.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "patrimonio de la humanidad tres",
            "start": 5117.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "registros de mejores pr\u00e1cticas en",
            "start": 5119.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "patrimonio subacu\u00e1tico as\u00ed como la del",
            "start": 5121.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conjunto conventual franciscano de",
            "start": 5123.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n en",
            "start": 5125.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tlascala el majestuoso centro scop fue",
            "start": 5127.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "declarado monumento art\u00edstico y se",
            "start": 5131.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "realiza el rescate y conservaci\u00f3n de sus",
            "start": 5133.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "imponentes murales y Obras escult\u00f3ricas",
            "start": 5135.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fueron declarados monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 5138.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las zonas de tiosuco el oro hichapan y",
            "start": 5140.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "el trazo del ferrocarril Sumidero Fort\u00edn",
            "start": 5145.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de las Flores adem\u00e1s como monumentos",
            "start": 5147.6,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos ca\u00f1ada de la virgen cob\u00e1 y",
            "start": 5150.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guapalcalco lo que asegura su protecci\u00f3n",
            "start": 5154.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y conservaci\u00f3n as\u00ed con los principios",
            "start": 5156.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del humanismo mexicano el gobierno de",
            "start": 5160.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico reafirma el compromiso con la",
            "start": 5162.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "memoria el respeto a los pueblos",
            "start": 5164.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "originarios el orgullo por las ra\u00edces y",
            "start": 5167.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la diversidad cultural hoy por primera",
            "start": 5169.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "vez se valora nuestra historia y nuestro",
            "start": 5173.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "patrimonio con dignidad hoy no se niega",
            "start": 5176.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la memoria se recupera se cuida y se",
            "start": 5179.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "difunde para as\u00ed entender el pasado",
            "start": 5183.48,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "aprender de \u00e9l y construir un futuro m\u00e1s",
            "start": 5186.76,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5191.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "justo bueno Muchas gracias todava",
            "start": 5205.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo para contestar preguntas",
            "start": 5209.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empezamos por all\u00e1",
            "start": 5212.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 5215.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todas y a todos Nancy flores de la",
            "start": 5218.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revista contral\u00ednea",
            "start": 5220.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente antes de hacerle mis",
            "start": 5221.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preguntas Quiero despedirme de este",
            "start": 5223.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ejercicio de libertad de expresi\u00f3n y de",
            "start": 5225.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "derecho a la informaci\u00f3n muy importante",
            "start": 5228.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "rompi\u00f3 el cerco medi\u00e1tico impuesto por",
            "start": 5231.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "las corporaciones a lo largo de los a\u00f1os",
            "start": 5235.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y me parece importante reconocer en el",
            "start": 5237.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "caso de contral\u00ednea siempre trajimos los",
            "start": 5240.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "temas que investigamos usted siempre",
            "start": 5243.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tuvo respuesta a las preguntas que le",
            "start": 5245.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hicimos de manera amable y le",
            "start": 5248.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "reconocemos por ello eh Tambi\u00e9n decir",
            "start": 5251.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "pues que el resto de los reporteros",
            "start": 5255.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reporteras tambi\u00e9n ha venido a externar",
            "start": 5258.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sus preguntas en algunos casos tambi\u00e9n",
            "start": 5261.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sus cr\u00edticas y en otros incluso",
            "start": 5264.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "exabruptos y nunca se tuvo una eh",
            "start": 5267.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "represalia Por ello hacia los dem\u00e1s",
            "start": 5271.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "entonces queda Claro que este ejercicio",
            "start": 5273.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "importante ha respetado siempre la",
            "start": 5276.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "libertad de prensa eh Quienes no se",
            "start": 5279.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atrevieron jam\u00e1s a venir a hacer sus",
            "start": 5282.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "preguntas o cuestionamientos pues queda",
            "start": 5285.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "claro que los que lo que les gusta o lo",
            "start": 5287.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que les parece muy c\u00f3modo es estar",
            "start": 5290.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de los micr\u00f3fonos Y desde ah\u00ed",
            "start": 5293.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lanzar Eh pues sus temas algunas veces",
            "start": 5295.719,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de desinformaci\u00f3n de infodemia de",
            "start": 5299.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "postverdad",
            "start": 5302.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de mentiras abiertas directas y que lo",
            "start": 5304.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que menos quer\u00edan era una r\u00e9plica",
            "start": 5308.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "directa en ese contexto pues reconocer",
            "start": 5311.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la importancia de este ejercicio que fue",
            "start": 5314.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la conferencia matutina no solo para la",
            "start": 5318.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prensa sino sobre todo para el pueblo de",
            "start": 5321.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que seguramente desde las",
            "start": 5323.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ciencias sociales desde las ciencias eh",
            "start": 5326.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de la comunicaci\u00f3n se va a estudiar por",
            "start": 5329.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lo que significa haber roto esa ese",
            "start": 5331.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cerco medi\u00e1tico adem\u00e1s en torno a su",
            "start": 5335.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "figura que ya todo el mundo lo conocemos",
            "start": 5337.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed le hago mis preguntas",
            "start": 5340.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente en la revista contral\u00ednea",
            "start": 5342.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "conservamos un archivo un archivo que se",
            "start": 5345.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "podr\u00eda decir hist\u00f3rico desde el punto de",
            "start": 5348.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vista period\u00edstico y tenemos tres",
            "start": 5350.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "expedientes importantes para la memoria",
            "start": 5352.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del pueblo de M\u00e9xico y que se habla",
            "start": 5356.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "justamente de esta memoria y tiene que",
            "start": 5358.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver con el expresidente Ernesto Cedillo",
            "start": 5361.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en d\u00edas pasados Y a prop\u00f3sito de que \u00e9l",
            "start": 5363.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mismo alz\u00f3 la mano no al eh salir de su",
            "start": 5366.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh silencio Eh pues eh usted recordaba",
            "start": 5370.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "en conferencias pasadas presidente que",
            "start": 5375.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Eh pues es el autor del mayor latrocinio",
            "start": 5378.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que ha vivido nuestro pa\u00eds que es el",
            "start": 5382.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fobaproa y tambi\u00e9n recordaba dos de las",
            "start": 5384.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "masacres que se cometieron en su sexenio",
            "start": 5387.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la de Aguas Blancas y la de acteal",
            "start": 5390.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que agregar tambi\u00e9n las masacres",
            "start": 5393.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "del Charco y el bosque eh que no se nos",
            "start": 5395.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "olvide tambi\u00e9n para la memoria y en ese",
            "start": 5398.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "contexto pues decir que este",
            "start": 5401.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "expresidente minti\u00f3 cuando dijo que",
            "start": 5402.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que trabajar para mantener a su",
            "start": 5405.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familia tiene una pensi\u00f3n vitalicia que",
            "start": 5407.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "le paga el erario de la naci\u00f3n con",
            "start": 5410.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "dinero del pueblo actualizamos esta",
            "start": 5412.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y gana 136,000 pes mensuales",
            "start": 5414.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este mes de septiembre se est\u00e1",
            "start": 5418.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "embolsando ese dinero m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de",
            "start": 5419.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pesos anuales y Desde esa comodidad de",
            "start": 5422.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguir viviendo desde el erario pues",
            "start": 5425.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mantiene tambi\u00e9n eh este tipo eh de Eh",
            "start": 5427.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "pues eh acusaciones ahora en nuestro",
            "start": 5432.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "archivo de la revista contral\u00ednea en",
            "start": 5436.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estos tres expedientes Pues quiz\u00e1",
            "start": 5438.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haya otra eh digamos situaci\u00f3n",
            "start": 5440.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "grave y es que eh Se lleg\u00f3 a documentar",
            "start": 5444.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh presuntos nexos de su c\u00edrculo cercano",
            "start": 5447.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "familiares su esposa sus cu\u00f1ados y su",
            "start": 5452.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "suegro eh con el c\u00e1rtel de los amescoa",
            "start": 5455.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Contreras El C\u00e1rtel de Colima y en otro",
            "start": 5458.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expediente de su entonces secretario",
            "start": 5461.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "particular lievanos a con El C\u00e1rtel de",
            "start": 5464.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Amado Carrillo El C\u00e1rtel de Ju\u00e1rez estos",
            "start": 5467.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tres expedientes documentan que de forma",
            "start": 5470.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "indirecta se tuvo esta informaci\u00f3n",
            "start": 5472.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "primero eh fue pinchando los tel\u00e9fonos",
            "start": 5474.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del C\u00e1rtel de los amescoa Contreras y",
            "start": 5478.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ah\u00ed surgieron conversaciones con Este",
            "start": 5480.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "primer c\u00edrculo familiar de Ernesto",
            "start": 5484.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cedillo y en el segundo caso se estaba",
            "start": 5486.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "investigando a un eh militar desertor",
            "start": 5489.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda sumado a las filas de Amado",
            "start": 5493.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Carrillo y ah\u00ed eh pues se obtiene una",
            "start": 5495.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de este militar donde se",
            "start": 5499.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1ala que lievanos Science le hab\u00eda",
            "start": 5502.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dado dinero a m\u00e1s bien El C\u00e1rtel de",
            "start": 5505.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Amado Carrillo le hab\u00eda dado dinero al",
            "start": 5509.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "levanos sa en el periodo de campa\u00f1a a",
            "start": 5510.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pesar de que fue una campa\u00f1a muy breve",
            "start": 5513.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la de Ernesto sedillo todo esto viene",
            "start": 5515.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "con la importancia del momento para",
            "start": 5519.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "recordar qui\u00e9n fue este personaje pero",
            "start": 5522.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "sobre todo porque eh los tres",
            "start": 5524.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "investigadores principales Tuvieron",
            "start": 5527.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "represalias uno de ellos fue asesinado",
            "start": 5530.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "otro fue exiliado y otro m\u00e1s fue",
            "start": 5532.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "encarcelado de por vida hasta su muerte",
            "start": 5535.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle presidente pues",
            "start": 5538.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sobre esta hipocres\u00eda de Ernesto Cedillo",
            "start": 5540.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de eh pues al final venir a decirnos que",
            "start": 5542.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estamos entrando a una dictadura y que",
            "start": 5546.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esto ya no es democracia y que a \u00e9l no",
            "start": 5549.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "le convence y no le gusta lo que est\u00e1",
            "start": 5551.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pasando en M\u00e9xico por favor Bueno yo",
            "start": 5553.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 5557.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh se debe",
            "start": 5559.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de comprender que",
            "start": 5561.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo una",
            "start": 5564.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n eso fue lo que nos",
            "start": 5569.719,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "propusimos",
            "start": 5572.119,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5572.93,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la",
            "start": 5578.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n que no se puede enfrentar una",
            "start": 5580.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "decadencia que era lo que se padec\u00eda en",
            "start": 5586.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no solo era una",
            "start": 5590.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 5593.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de bienestar",
            "start": 5595.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 5598.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sino era",
            "start": 5600.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una crisis",
            "start": 5604.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en todos",
            "start": 5606.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5609.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos de la vida p\u00fablica",
            "start": 5613.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "En lo pol\u00edtico en la p\u00e9rdida de",
            "start": 5619.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "valores viv\u00edamos un proceso de",
            "start": 5625.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "degradaci\u00f3n",
            "start": 5630.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "padec\u00ed un de degradaci\u00f3n",
            "start": 5631.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "progresivo una",
            "start": 5636.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "decadencia y para enfrentar",
            "start": 5639.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "eh ese",
            "start": 5642.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "mal no hab\u00eda m\u00e1s que llevar a cabo una",
            "start": 5644.8,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n una",
            "start": 5651.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n un",
            "start": 5654.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "cambio de fondo",
            "start": 5656.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "verdadero pero ten\u00edamos que",
            "start": 5660.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hacerlo como afortunadamente se ha",
            "start": 5664.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "logrado de manera",
            "start": 5668.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica porque las tres",
            "start": 5671.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaciones anteriores que han",
            "start": 5674.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "habido se tuvieron que hacer con las",
            "start": 5676.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "armas la independencia la reforma la",
            "start": 5679.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n no lo quer\u00edan",
            "start": 5684.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "as\u00ed nuestros",
            "start": 5687.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "H\u00e9roes los padres de nuestra patria",
            "start": 5690.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed se presentaron las",
            "start": 5696.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "circunstancias No tuvieron otra opci\u00f3n",
            "start": 5698.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "otra alternativa",
            "start": 5702.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5703.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nosotros logramos llevar a",
            "start": 5706.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cabo esta transformaci\u00f3n el inicio de",
            "start": 5709.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n sentar las bases",
            "start": 5712.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "para esta",
            "start": 5715.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sin",
            "start": 5716.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "violencia sin embargo se trata de una",
            "start": 5720.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5724.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "profunda pac\u00edfica pero igual de profunda",
            "start": 5726.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que la independencia que la",
            "start": 5730.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reforma que la",
            "start": 5734.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 5737.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 arrancando de",
            "start": 5739.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ra\u00edz la corrupci\u00f3n es",
            "start": 5744.88,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "una transformaci\u00f3n radical",
            "start": 5748.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el entendido que la palabra el",
            "start": 5754.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino radical viene de",
            "start": 5756.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ra\u00edz estamos arrancando de ra\u00edz la",
            "start": 5758.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n las injusticias los",
            "start": 5762.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "privilegios y",
            "start": 5764.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto como es",
            "start": 5766.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "natural genera produce una reacci\u00f3n de",
            "start": 5771.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ah\u00ed viene",
            "start": 5775.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la palabra el",
            "start": 5777.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino el concepto reaccionario",
            "start": 5779.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Porque si se lleva a cabo un",
            "start": 5785.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "proceso de",
            "start": 5788.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pues tiene que haber una",
            "start": 5791.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n de los que se",
            "start": 5794.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "beneficiaban del Antiguo",
            "start": 5797.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen",
            "start": 5802.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entonces lo que viene a ser",
            "start": 5804.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Cedillo pues es",
            "start": 5807.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a enfrentar",
            "start": 5810.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "a quienes estamos impulsando esta",
            "start": 5814.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aunque \u00e9l no tenga",
            "start": 5820.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 5824.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "moral sin",
            "start": 5829.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 5832.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Pues en su",
            "start": 5833.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "papel siempre ha habido en",
            "start": 5836.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una corriente de pensamiento",
            "start": 5840.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "conservadora no",
            "start": 5846.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el conservadurismo ni",
            "start": 5847.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 5850.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que",
            "start": 5852.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 ese",
            "start": 5854.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "acto Sublime de",
            "start": 5857.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Justicia despu\u00e9s como dec\u00eda Justo",
            "start": 5859.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Sierra acto Sublime de",
            "start": 5864.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Justicia despu\u00e9s del",
            "start": 5867.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fusilamiento de Maximiliano",
            "start": 5869.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3 de que ya se alejaba el riesgo",
            "start": 5873.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de la intervenci\u00f3n",
            "start": 5876.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extranjera y hab\u00eda triunfado el",
            "start": 5878.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 5881.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 5882.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda desaparecido el movimiento",
            "start": 5884.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "conservador pues",
            "start": 5889.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed estaba y",
            "start": 5891.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pronto",
            "start": 5896.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reto\u00f1o con el Porfiriato",
            "start": 5899.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de el movimiento liberal",
            "start": 5905.0,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "a de nuevo un movimiento",
            "start": 5909.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "conservador la revoluci\u00f3n tampoco",
            "start": 5914.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "pudo acabar con el conservadurismo",
            "start": 5917.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se reinal se",
            "start": 5921.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 y en el periodo neoliberal o",
            "start": 5925.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5933.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 a implantar con mucha fuerza",
            "start": 5935.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Entonces nos ha tocado a millones de",
            "start": 5940.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5945.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hartos",
            "start": 5947.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 5951.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n y del saqueo de los bienes",
            "start": 5953.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nacionales nos ha tocado llevar a cabo",
            "start": 5958.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n",
            "start": 5961.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "y por",
            "start": 5964.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eso pues hay una",
            "start": 5965.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n",
            "start": 5968.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "conservadora y los",
            "start": 5970.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conservadores puede parecer",
            "start": 5974.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "simplista pero",
            "start": 5977.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para entenderlo mejor y no andarse por",
            "start": 5980.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5984.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ramas tienen cuando menos tres",
            "start": 5985.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas la primera es que son",
            "start": 5990.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5993.0,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas Recordando a Carlos",
            "start": 5996.199,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "monval que",
            "start": 5999.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6001.93,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "dec\u00eda me coment\u00f3 en una",
            "start": 6004.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n la derecha solo tiene como",
            "start": 6007.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "doctrina la",
            "start": 6012.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 6016.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "o la verdadera doctrina de la derecha es",
            "start": 6017.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda",
            "start": 6022.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 6024.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica la segunda caracter\u00edstica",
            "start": 6026.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "del conservadurismo",
            "start": 6028.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es que les gusta mucho el",
            "start": 6030.599,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dinero como lo dijo el cura Hidalgo en",
            "start": 6034.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "su momento cuando lo estaban exc",
            "start": 6039.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "comulgando el \u00fanico Dios de ustedes los",
            "start": 6043.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "oligarcas es el",
            "start": 6047.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dinero son",
            "start": 6050.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6053.56,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "corruptos todo esto Explica el porqu\u00e9",
            "start": 6056.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6059.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "enojo conservador y lo",
            "start": 6060.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tercero es que son muy autoritarios los",
            "start": 6065.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6068.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fachos Sin embargo a los",
            "start": 6073.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "conservadores de M\u00e9xico Porque as\u00ed es el",
            "start": 6077.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "conservadorismo",
            "start": 6081.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 6083.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mundo nosotros tenemos la ventaja que",
            "start": 6085.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "como se les ha",
            "start": 6088.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "enfrentado durante",
            "start": 6091.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6095.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 6096.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodos de nuestra historia pues",
            "start": 6099.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tenemos un",
            "start": 6102.96,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6105.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6108.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresista porque tenemos una",
            "start": 6112.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "historia fecunda en cuanto a la defensa",
            "start": 6116.639,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de la libertad de la justicia de la",
            "start": 6120.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "igualdad de la independencia de la",
            "start": 6124.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda una de las cosas",
            "start": 6129.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6132.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "debemos seguir",
            "start": 6134.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6137.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "impulsando difundiendo",
            "start": 6139.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6144.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "eh todo lo relacionado con la grandeza",
            "start": 6147.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cultural de",
            "start": 6150.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo que yo llamo humanismo",
            "start": 6153.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicano tiene dos",
            "start": 6155.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "pies es",
            "start": 6158.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh la herencia",
            "start": 6162.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cultural que",
            "start": 6164.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de las",
            "start": 6168.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "grandes civilizaciones que florecieron",
            "start": 6171.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en nuestro territorio y que fueron",
            "start": 6175.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "civilizaciones",
            "start": 6179.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "negadas hasta la",
            "start": 6181.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fecha ahora que me voy al retiro que me",
            "start": 6184.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "voy a jubilar voy a trabajar sobre",
            "start": 6188.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eso tengo la hip\u00f3tesis de que lo mejor",
            "start": 6192.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "del mexicano de",
            "start": 6195.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "hoy lo heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 6198.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "no quiere decir que no lleg\u00f3",
            "start": 6204.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6208.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cultura y civilizaci\u00f3n Si se quiere",
            "start": 6211.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "usar el concepto de",
            "start": 6215.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Europa",
            "start": 6219.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero la influencia",
            "start": 6222.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 6226.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la obtuvimos",
            "start": 6228.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 6231.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s bueno los",
            "start": 6237.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s buenos los principios m\u00e1s",
            "start": 6240.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "buenos la vocaci\u00f3n de trabajo viene de",
            "start": 6246.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "ah\u00ed del M\u00e9xico pr\u00e1nico",
            "start": 6250.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "contrario a lo que plantearon",
            "start": 6253.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "siempre Los",
            "start": 6257.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "invasores y",
            "start": 6261.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6263.719,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "quisieron hacernos",
            "start": 6266.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "creer humillarnos",
            "start": 6270.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sobajar",
            "start": 6273.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ningunos",
            "start": 6275.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "hasta llegar a negarnos a nosotros",
            "start": 6277.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismos una",
            "start": 6286.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desgracia",
            "start": 6288.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entonces del M\u00e9xico fundo como dec\u00eda el",
            "start": 6290.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "maestro Bonfil her",
            "start": 6294.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "leamos la vocaci\u00f3n del trabajo",
            "start": 6299.199,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "heredamos la ayuda mutua la",
            "start": 6303.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solidaridad el",
            "start": 6308.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tequio la",
            "start": 6310.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mano la",
            "start": 6313.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fraternidad el trabajo",
            "start": 6315.32,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6318.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "colectivo \u00e9poca prehisp\u00e1nica no hab\u00eda",
            "start": 6321.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "propiedad privada la tierra era",
            "start": 6325.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunal no hab\u00eda trabajo asalariado y no",
            "start": 6327.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hab\u00eda",
            "start": 6332.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "algo que eh nos",
            "start": 6333.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trajeron la ambici\u00f3n al",
            "start": 6339.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "dinero la",
            "start": 6343.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6345.64,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "avaricia por eso se",
            "start": 6346.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6349.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "extra\u00f1aban los pueblos originarios",
            "start": 6350.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 6354.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este ansiosos",
            "start": 6356.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eh les ped\u00edan que les dijeran D\u00f3nde",
            "start": 6361.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estaba el",
            "start": 6365.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "oro porque ten\u00edan esa enfermedad que",
            "start": 6367.28,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que solo se curaba con el",
            "start": 6372.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "oro Bueno nos dejaron nuestros",
            "start": 6377.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "antepasados eh",
            "start": 6381.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 6384.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "espirituales y eso",
            "start": 6388.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es lo que nos ha",
            "start": 6390.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "salvado y por eso enfrentamos",
            "start": 6394.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "calamidades temblores",
            "start": 6397.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "inundaciones pandemias malos gobiernos y",
            "start": 6400.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 de",
            "start": 6405.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pie siempre se",
            "start": 6408.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "levanta nuestro pa\u00eds",
            "start": 6410.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y lo otro es la",
            "start": 6413.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "historia excepcional con todo",
            "start": 6416.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "respeto D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos en",
            "start": 6421.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses porque Hidalgo No solo",
            "start": 6424.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "lucha por la independencia lucha por la",
            "start": 6428.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "justicia es el primero",
            "start": 6432.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en proclamar La abolici\u00f3n de la",
            "start": 6435.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esclavitud y paga caro",
            "start": 6438.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6442.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "enfrentarse a los potentados",
            "start": 6443.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pues lo Asesinan le cortan la cabeza y",
            "start": 6447.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6450.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "escarmiento exhiben la cabeza de Hidalgo",
            "start": 6451.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os en la plaza principal de",
            "start": 6456.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Guanajuato de todo esto hablamos aqu\u00ed en",
            "start": 6460.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6463.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras porque no se hablaba mucho de",
            "start": 6464.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6469.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y Morelos",
            "start": 6471.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese gran",
            "start": 6474.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estadista nada m\u00e1s con cumplir los",
            "start": 6477.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n de",
            "start": 6481.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Morelos estar\u00edamos haciendo un buen",
            "start": 6483.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobierno se lleva a cabo un buen",
            "start": 6487.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "gobierno ese es un manual",
            "start": 6490.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de humanismo y buen",
            "start": 6495.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "gobierno que se eh modere la encia y la",
            "start": 6498.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "opulencia que se eleve el salario del",
            "start": 6503.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino",
            "start": 6506.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado",
            "start": 6509.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 6514.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 6515.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 6519.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuerte eso es",
            "start": 6521.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Morelos vamos a",
            "start": 6526.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "recordar al maestro peiser",
            "start": 6528.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 6533.719,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh creo que es en el poema de",
            "start": 6536.199,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "Cananea o algo de Morelos quiere",
            "start": 6541.639,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 es Morelos",
            "start": 6546.84,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh A lo mejor lo encontramos miren",
            "start": 6551.4,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana o pasado antes de terminar esta",
            "start": 6555.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "semana le vamos a hacer un homenaje a",
            "start": 6558.639,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "este equipo",
            "start": 6562.0,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6564.51,
            "duration": 12.49
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6574.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6579.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siempre responden no es",
            "start": 6581.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil nada",
            "start": 6584.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s un fragmento",
            "start": 6588.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "miren lo que dec\u00eda el maestro",
            "start": 6599.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de a ver si",
            "start": 6604.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1 A d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 6607.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6613.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "t\u00ed imaginate una espada en medio de un",
            "start": 6616.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "jard\u00edn eso es Morelos imaginate una",
            "start": 6621.08,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "pedrada sobre la alfombra de una triste",
            "start": 6625.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fiesta eso es",
            "start": 6630.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Morelos imaginad una llamarada en",
            "start": 6632.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "almac\u00e9n logrado por avaricia y",
            "start": 6635.84,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "robo eso es Morelos",
            "start": 6639.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6645.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eh Los",
            "start": 6648.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez d\u00f3nde",
            "start": 6651.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 6654.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh Como aqu\u00ed eh se mencion\u00f3 inauguramos",
            "start": 6656.119,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "Eh Pues el museo de las leyes de",
            "start": 6663.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6667.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque Veracruz es la historia de M\u00e9xico",
            "start": 6669.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "No se podr\u00eda",
            "start": 6673.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "escribir la historia de M\u00e9xico sin",
            "start": 6674.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Veracruz como tampoco se pod\u00eda escribir",
            "start": 6677.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la historia de M\u00e9xico sin Guerrero",
            "start": 6680.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6683.239,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 6685.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sin tomar en cuenta otros",
            "start": 6687.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "estados pero caso de Veracruz pues ah\u00ed",
            "start": 6690.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se consuma la",
            "start": 6694.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 6696.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "1825 porque en el 21 formalmente se",
            "start": 6697.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "proclama la independencia es la entrada",
            "start": 6702.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "debide Aqu\u00ed en la ciudad pero los",
            "start": 6704.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles no quer\u00edan irse y se",
            "start": 6708.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atrincheraron",
            "start": 6710.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en San Juan deula",
            "start": 6712.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 6714.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comandante Pedro s de",
            "start": 6717.199,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "varanda con marinos los expulsan",
            "start": 6720.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "en Veracruz pues enfrenta la",
            "start": 6727.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 6730.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "francesa dos intervenciones",
            "start": 6732.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estadunidenses",
            "start": 6736.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no solo la de",
            "start": 6738.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "1847 sino la heroica defensa del Puerto",
            "start": 6741.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de Veracruz de",
            "start": 6744.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "1914 sin embargo",
            "start": 6750.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh No hab\u00eda",
            "start": 6753.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "nada sobre Ju\u00e1rez y sobre las leyes de",
            "start": 6755.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 6760.56,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 6763.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se proclamaron las leyes de reforma",
            "start": 6765.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "todo un acontecimiento hist\u00f3rico",
            "start": 6769.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed se",
            "start": 6773.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "establece el estado",
            "start": 6775.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "laico",
            "start": 6778.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6780.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6782.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se advierte no sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 6784.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 6789.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mundo y tambi\u00e9n es importante",
            "start": 6791.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "aclarar que el",
            "start": 6795.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "laicismo",
            "start": 6798.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "significa y eso fue lo que tamb hab\u00edan",
            "start": 6799.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "resuelto",
            "start": 6803.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6805.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "legisladores los constituyentes de",
            "start": 6806.76,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "1857 la pol\u00e9mica era una religi\u00f3n",
            "start": 6811.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "\u00fanica porque se dec\u00eda el pueblo tiene",
            "start": 6817.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "una sola",
            "start": 6821.04,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n para qu\u00e9",
            "start": 6822.599,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6824.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "eh se afecta la unidad del",
            "start": 6825.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pueblo y el planteamiento de los",
            "start": 6829.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 6831.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es No puede haber una religi\u00f3n \u00fanica",
            "start": 6832.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "eh que Cada ciudadano sea",
            "start": 6838.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "libre de",
            "start": 6842.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh tener la religi\u00f3n que",
            "start": 6845.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se",
            "start": 6849.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ajuste a su manera de ser y de",
            "start": 6853.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pensar y eso es el",
            "start": 6857.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "laicismo la libertad",
            "start": 6860.639,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6863.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "creencia la libertad de",
            "start": 6864.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tener cualquier",
            "start": 6868.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n y",
            "start": 6870.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de no tener",
            "start": 6873.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ninguna de ser creyente o no",
            "start": 6875.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "creyente eso es el estado",
            "start": 6878.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "laico pero en el mundo",
            "start": 6883.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eso hasta la",
            "start": 6888.48,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "fecha no eh se aplica y hay que tambi\u00e9n",
            "start": 6891.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "entender",
            "start": 6899.36,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "eh Porque en efecto la mayor\u00eda de los",
            "start": 6901.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicanos hasta la",
            "start": 6905.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "fecha eh En ese entonces m\u00e1s eran",
            "start": 6907.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cat\u00f3licos y",
            "start": 6914.679,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh Ju\u00e1rez y los liberales emprenden",
            "start": 6917.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6923.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 6925.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "reforma contra el clero no contra la",
            "start": 6928.239,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "religi\u00f3n",
            "start": 6933.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez era",
            "start": 6935.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "anticlerical no",
            "start": 6937.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "antirreligioso",
            "start": 6943.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Ignacio Ram\u00edrez que era un",
            "start": 6944.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "liberal radical",
            "start": 6948.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a decir a\u00fan cuando lo",
            "start": 6952.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "excomulgaron lleg\u00f3 a decir yo me hco",
            "start": 6956.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "donde se hca el",
            "start": 6959.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo porque ten\u00edan esa caracter\u00edstica",
            "start": 6962.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6965.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "respetuosos de las creencias del",
            "start": 6967.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pueblo entonces",
            "start": 6971.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh nosotros",
            "start": 6974.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "tenemos Pues esa dicha de que",
            "start": 6976.92,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "eh hemos estado siempre a la vanguardia",
            "start": 6983.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de las transformaciones en el mundo la",
            "start": 6987.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "primer revoluci\u00f3n social del siglo XX es",
            "start": 6989.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n",
            "start": 6993.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Mexicana la primera Constituci\u00f3n que",
            "start": 6995.239,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "garantiza los derechos sociales es la la",
            "start": 6999.4,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 7005.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 7008.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "antes que",
            "start": 7010.599,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "triunfara la revoluci\u00f3n",
            "start": 7013.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "rusa ya aqu\u00ed se hab\u00eda llevado a cabo la",
            "start": 7016.36,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y",
            "start": 7020.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7023.25,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "eh se garantiz\u00f3 el derecho de los",
            "start": 7024.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "campesinos a la tierra el derecho de los",
            "start": 7027.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "trabajadores a",
            "start": 7031.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "jornadas justas a",
            "start": 7033.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "salarios tambi\u00e9n",
            "start": 7036.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "justos a prestaci\u00f3n",
            "start": 7039.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "al descanso obligatorio que no hab\u00eda en",
            "start": 7043.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7046.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de Porfirio d\u00edas era trabajar 16",
            "start": 7047.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 7052.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "diarias sin d\u00eda de descanso se ten\u00eda que",
            "start": 7054.599,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "trabajar los domingos y nada de",
            "start": 7058.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "vacaciones reparto de utilidades nada de",
            "start": 7065.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eso todo se lo debemos movimiento",
            "start": 7068.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "revolucionario Entonces",
            "start": 7073.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos esa",
            "start": 7075.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "historia y tenemos por eso",
            "start": 7078.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "que agradecer a nuestros antepasados Y",
            "start": 7083.239,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n nos permite enfrentar a los",
            "start": 7087.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "conservadores nos da",
            "start": 7091.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "facilidad pongamos el ejemplo de",
            "start": 7093.96,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Colombia nuestros hermanos colombianos",
            "start": 7097.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que los queremos tanto y nos queremos",
            "start": 7103.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tanto Ellos nunca han tenido hasta",
            "start": 7106.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ahora Un gobierno",
            "start": 7110.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "progresista nunca en la historia",
            "start": 7113.639,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "siempre gobiernos",
            "start": 7117.719,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 7121.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh el general Melo",
            "start": 7124.4,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pues ind\u00edgena eh",
            "start": 7128.52,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "secretario de Sim\u00f3n Bol\u00edvar tuvo que",
            "start": 7132.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7137.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "salir expulsado de Colombia y lleg\u00f3 a",
            "start": 7139.119,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Chiapas y se incorpor\u00f3 al movimiento",
            "start": 7143.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "liberal del presidente Ju\u00e1rez Pero nada",
            "start": 7147.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7150.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eso y siempre",
            "start": 7151.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "conservadores en el caso nuestro no",
            "start": 7154.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 7159.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Madero ap\u00f3stol de la",
            "start": 7164.079,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Democracia el general",
            "start": 7167.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas entonces por eso entiendo que",
            "start": 7172.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "les cuesta mucho a los conservadores de",
            "start": 7175.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "hoy enfrentar nuestro movimiento y por",
            "start": 7180.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "eso resistimos",
            "start": 7183.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y repito Les",
            "start": 7186.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "agradecemos porque",
            "start": 7190.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "no pasan de",
            "start": 7194.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "insultos de guerras",
            "start": 7199.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sucias de campa\u00f1as de desprestigio amlo",
            "start": 7201.88,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "presidente narco en sociedad con",
            "start": 7208.119,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "gobiernos extranjeros las agencias de",
            "start": 7213.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 7217.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobiernos que",
            "start": 7218.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "son eh Muy dados",
            "start": 7220.96,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "a intervenir en la vida de los pueblos",
            "start": 7224.96,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "independientes porque pues es una mala",
            "start": 7231.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "costumbre no que ojal\u00e1 y se les vaya",
            "start": 7235.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quitando poco a poco la prensa tambi\u00e9n",
            "start": 7237.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no solo la",
            "start": 7242.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nacional los medios nacionales los",
            "start": 7245.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "extranjeros los famosos el New York",
            "start": 7248.199,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Times Washington post W",
            "start": 7250.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "journal financial",
            "start": 7256.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Time periodistas que les",
            "start": 7258.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dan yo digo el premio Nobel de",
            "start": 7261.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "periodismo el",
            "start": 7264.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "publisher uno que nos calumni\u00f3",
            "start": 7267.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimo Tim Golden dos veces le",
            "start": 7270.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "dieron",
            "start": 7274.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7278.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "piser dos veces pero no pasa de ah\u00ed Ayer",
            "start": 7280.92,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "me tiraron una botella de agua y este",
            "start": 7287.32,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pues es que yo empec\u00e9 Jugando",
            "start": 7292.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol Este era filder Imag\u00ednese si no",
            "start": 7295.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si hasta la pude haber",
            "start": 7302.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "agarrado pero no pas\u00f3 a mayores entiendo",
            "start": 7305.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n enojados est\u00e1n",
            "start": 7311.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "molestos por esto mismo ellos",
            "start": 7313.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "quisieran que no cambiara",
            "start": 7317.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada conservadurismo",
            "start": 7321.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "viene precisamente de conservar de",
            "start": 7323.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mantener el estatus cu pero eso ya no se",
            "start": 7327.32,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "puede entonces ah\u00ed se le va a ir pasando",
            "start": 7331.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el enojo",
            "start": 7335.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Nosotros tambi\u00e9n esa es otra cosa que",
            "start": 7337.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "les molesta",
            "start": 7342.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "mucho porque quisieran los que se",
            "start": 7344.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "equivocaron y no",
            "start": 7347.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 7349.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "aceptar su",
            "start": 7351.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "error Aunque es de sabios cambiar de",
            "start": 7353.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n no quieren",
            "start": 7357.079,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "rectificar se quedan en autocomplacencia",
            "start": 7359.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eh quisieran decir",
            "start": 7364.159,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eh o poder gritar a los cuatro vientos",
            "start": 7367.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que somos",
            "start": 7372.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "iguales una cosa que les molesta",
            "start": 7374.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "mucho es que Eh no haya",
            "start": 7377.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7382.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "que les pueda yo sacar el pa\u00f1uelito",
            "start": 7385.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "blanco de que no hay corrupci\u00f3n eso les",
            "start": 7391.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "molesta mucho cuando ellos se dedicaban",
            "start": 7396.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a saquear el pero neoliberal es el",
            "start": 7399.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "periodo de m\u00e1s",
            "start": 7403.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "saqueo en la historia de M\u00e9xico ni",
            "start": 7404.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "siquiera se compara con los tres",
            "start": 7408.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "siglos de saqueo",
            "start": 7413.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Colonial con todo el oro y la plata que",
            "start": 7417.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se llevaron a",
            "start": 7420.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Europa no se compara lo que",
            "start": 7423.559,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 el saqueo de M\u00e9xico en los 4",
            "start": 7427.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del periodo neoliberal de",
            "start": 7432.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "1983 al",
            "start": 7436.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "2018 si",
            "start": 7439.119,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pueden hacer el an\u00e1lisis cu\u00e1nto oro se",
            "start": 7442.88,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "llevaron en tres siglos Y cu\u00e1nto oro se",
            "start": 7448.199,
            "duration": 11.681
        },
        {
            "text": "extrajo del subsuelo de M\u00e9xico en los 34",
            "start": 7453.76,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1os del periodo neoliberal y no hay",
            "start": 7459.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n",
            "start": 7463.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh fue much\u00edsimo",
            "start": 7465.199,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mayor pero eh considerablemente mayor el",
            "start": 7468.079,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "saqueo en oro en plata y en todo porque",
            "start": 7473.079,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "eh transfirieron los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 7479.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7484.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "particulares es lo que se conoce",
            "start": 7486.679,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "como la la privatizaci\u00f3n que de acuerdo",
            "start": 7490.32,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "al diccionario de la lengua es",
            "start": 7493.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "convertir lo p\u00fablico en",
            "start": 7497.079,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "privado y eso fue lo que se aplic\u00f3 como",
            "start": 7499.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7504.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Entonces les molesta mucho el que no",
            "start": 7506.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "haya corrupci\u00f3n y otra cosa que les",
            "start": 7510.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "molesta",
            "start": 7513.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mucho es que no haya",
            "start": 7515.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n por ejemplo al que tir\u00f3 la",
            "start": 7520.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "botella ayer ese puede estar tranquilo",
            "start": 7523.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "este no pasa nada no lo considera una",
            "start": 7527.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "g\u00f3n predente no no no no no no no es que",
            "start": 7530.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "este no pasa mayores eh Y yo tambi\u00e9n",
            "start": 7534.8,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "pido que actuemos Con mucho",
            "start": 7539.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "respeto que los que",
            "start": 7544.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n participando en la",
            "start": 7547.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds que somos",
            "start": 7550.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "millones Pues que actuemos con respeto",
            "start": 7554.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7558.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tolerancia es",
            "start": 7559.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7561.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la felicidad que",
            "start": 7564.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "causa el que estamos",
            "start": 7566.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "terminando se redujo la",
            "start": 7569.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pobreza se redujo la",
            "start": 7572.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 7575.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y se pudo probar",
            "start": 7577.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda el presidente",
            "start": 7581.8,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y se va a",
            "start": 7585.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "seguir dejando de manifiesto que el",
            "start": 7590.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "triunfo dec\u00eda Ju\u00e1rez de la",
            "start": 7593.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n es moralmente",
            "start": 7596.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "imposible presidente tambi\u00e9n",
            "start": 7600.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Enton Por",
            "start": 7603.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "eso hay que actuar con mucha prudencia",
            "start": 7607.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no caer en ninguna",
            "start": 7611.679,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n ah\u00ed andan en estos d\u00edas m\u00e1s",
            "start": 7613.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7622.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "provocando eh",
            "start": 7625.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tanto los extremos del conservadurismo",
            "start": 7628.4,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "y la supuesta izquierda radical pero",
            "start": 7632.92,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 7640.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh tenemos que",
            "start": 7643.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "terminar sin",
            "start": 7645.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "masacres sin",
            "start": 7649.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7651.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de nadie sin",
            "start": 7653.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tortura sin perseguir a ning\u00fan",
            "start": 7657.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "periodista sin",
            "start": 7661.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "censura se",
            "start": 7664.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede y lo hemos logrado entre todos y",
            "start": 7666.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed incluyo a los conser",
            "start": 7670.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 7673.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todos y es En beneficio de",
            "start": 7674.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "todos porque Este es otro M\u00e9xico baste",
            "start": 7678.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7683.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eh dar a conocer lo que inform\u00f3 la",
            "start": 7684.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ocd de que los ni\u00f1os de",
            "start": 7692.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico son los m\u00e1s",
            "start": 7696.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "felices de todos los pa\u00edses miembros de",
            "start": 7699.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esta organizaci\u00f3n econ\u00f3mica a ver si",
            "start": 7703.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por ah\u00ed",
            "start": 7706.599,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "eso los que est\u00e1n",
            "start": 7710.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "enojados La verdad la",
            "start": 7712.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "verdad no son",
            "start": 7716.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "muchos miren esto",
            "start": 7720.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed n",
            "start": 7734.84,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "este solo falta que venga Salinas pero",
            "start": 7739.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ya no le va a dar tiempo",
            "start": 7741.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este y presidente tambi\u00e9n reciclaron a",
            "start": 7745.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "otro personaje Genaro Garc\u00eda Luna quien",
            "start": 7749.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed estuvo involucrado Pues en masacres",
            "start": 7752.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "desapariciones forzadas y muchos actos",
            "start": 7754.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de represi\u00f3n aqu\u00ed preguntarle presidente",
            "start": 7758.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "si tiene tienen alg\u00fan avance de las",
            "start": 7760.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "investigaciones porque hay que recordar",
            "start": 7763.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico no solo se le investiga",
            "start": 7765.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "por su v\u00ednculo con El C\u00e1rtel de Sinaloa",
            "start": 7766.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que eso ya est\u00e1 aprobado en el juicio",
            "start": 7769.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que se le sigui\u00f3 en Estados Unidos y",
            "start": 7771.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahora solamente espera la sentencia sino",
            "start": 7773.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico Las investigaciones pues",
            "start": 7775.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "incluso abarcaron muchas cosas m\u00e1s este",
            "start": 7777.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saqueo al erario de la naci\u00f3n por m\u00e1s de",
            "start": 7781.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "700 millones de d\u00f3lares que hizo Pues de",
            "start": 7784.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "dependencias que estaban eh digamos",
            "start": 7788.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vinculadas tanto a la secretaria de",
            "start": 7791.36,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n como a la propia Secretar\u00eda",
            "start": 7792.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de Seguridad P\u00fablica que \u00e9l dirig\u00eda pero",
            "start": 7794.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no solo en el gobierno de Calder\u00f3n sino",
            "start": 7796.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que sigui\u00f3 ocurriendo este saqueo en el",
            "start": 7798.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto y quiz\u00e1s",
            "start": 7801.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se olvide pero en la memoria colectiva",
            "start": 7804.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "hay que siempre recuperar esta estos",
            "start": 7806.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "datos no porque esto se conecta con el",
            "start": 7810.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pacto de silencio que se firm\u00f3 en 2011",
            "start": 7813.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con las corporaciones medi\u00e1ticas para",
            "start": 7816.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que no se diera a conocer aquella",
            "start": 7818.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "aquellas masacres que ocurr\u00edan en",
            "start": 7821.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y se dijo que no se har\u00eda",
            "start": 7823.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "apolog\u00eda del delito del crimen",
            "start": 7825.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "organizado pero en realidad lo que",
            "start": 7828.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 fue para ocultar eh esta",
            "start": 7829.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "criminalidad de Genaro Garc\u00eda Luna algo",
            "start": 7832.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que no sorprende Porque as\u00ed es la prensa",
            "start": 7834.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente en el 68 en el 71 aqu\u00ed se",
            "start": 7837.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de la guerra sucia pues ah\u00ed la",
            "start": 7841.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prensa corporativa eh se dec\u00eda Soldados",
            "start": 7844.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del Pri despu\u00e9s fueron Soldados del pan",
            "start": 7848.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y llegaron hasta este exceso de firmar",
            "start": 7850.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el pacto de silencio en el sexenio de",
            "start": 7853.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n entonces preguntarle",
            "start": 7855.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidente si hay alguna alg\u00fan Avance en",
            "start": 7858.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "esas investigaciones nosotros tenemos",
            "start": 7861.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Incluso un seguimiento de c\u00f3mo hab\u00eda",
            "start": 7862.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corporaciones medi\u00e1ticas vinculadas con",
            "start": 7866.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "negocios a Garc\u00eda Luna lo mismo que",
            "start": 7868.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "periodistas entre comillas y tambi\u00e9n",
            "start": 7870.96,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "exdirectivos del cisen metidos en todo",
            "start": 7872.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "este esquema de corrupci\u00f3n de Genaro",
            "start": 7875.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna Gracias presidente pues",
            "start": 7877.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "puede ser que nos alcance el tiempo un",
            "start": 7880.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 7883.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "este muy breve que venga invitamos a",
            "start": 7887.599,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Pablo",
            "start": 7893.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez que nos diga c\u00f3mo va la",
            "start": 7894.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre",
            "start": 7899.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed el fraude y el juicio que se tiene",
            "start": 7902.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 7908.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Florida sobre corrupci\u00f3n a ver c\u00f3mo",
            "start": 7909.559,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "vamos si te parece",
            "start": 7914.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "adelante muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 7920.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Miguel arzate del sistema P\u00fablico de",
            "start": 7922.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal",
            "start": 7924.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "14 y altavoz radio presidente",
            "start": 7926.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "preguntarle precisamente de lo que",
            "start": 7929.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estaba hablando hace un momento este fin",
            "start": 7931.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de semana tuvo actividades propias del",
            "start": 7933.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "rescate de la memoria historia de",
            "start": 7936.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en Oaxaca y Veracruz cuando",
            "start": 7938.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se inaugur\u00f3 este Centro Cultural en",
            "start": 7941.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Veracruz ocurri\u00f3 este incidente con",
            "start": 7943.96,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "supuestos manifestantes del poder",
            "start": 7946.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "judicial presidente eh preguntarle a",
            "start": 7947.559,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "detalle qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 Porque",
            "start": 7950.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "algunos medios de comunicaci\u00f3n la nota",
            "start": 7953.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dando no es el rescate la",
            "start": 7955.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "memoria hist\u00f3rica sino el incidente",
            "start": 7957.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente y bueno acaba de",
            "start": 7960.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "manifestarnos que puede estar tranquila",
            "start": 7962.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la persona que lanz\u00f3 la botella pero s\u00ed",
            "start": 7964.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comentarle que existe molestia entre",
            "start": 7966.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "muchas personas porque la la persona que",
            "start": 7969.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 la botella no agredi\u00f3 a Andr\u00e9s",
            "start": 7971.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador agredi\u00f3 al",
            "start": 7974.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico en otros pa\u00edses eh",
            "start": 7975.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ha sucedido que ha lanzado objetos",
            "start": 7979.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "zapatos y las personas pues son",
            "start": 7982.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sancionadas eh Son recluidas y ha",
            "start": 7984.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manifestado que usted no est\u00e1 por la por",
            "start": 7988.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n por el castigo pero",
            "start": 7991.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en",
            "start": 7994.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ese incidente presidente y la lectura",
            "start": 7995.92,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que da a que los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7997.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1n magnificando el incidente y no",
            "start": 7999.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "esta actividad cultural el rescate la",
            "start": 8003.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "memoria que usted tuvo tanto en Oaxaca",
            "start": 8006.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "como en Veracruz bueno por",
            "start": 8008.52,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eso ha sido la regla en todo el",
            "start": 8012.04,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "sexenio la mayor\u00eda de los medios como",
            "start": 8018.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 8021.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "enojados porque la",
            "start": 8023.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los",
            "start": 8026.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de las estaciones de radio de",
            "start": 8028.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "los canales de televisi\u00f3n est\u00e1n muy",
            "start": 8032.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "controlados est\u00e1n al",
            "start": 8036.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "servicio de El Poder",
            "start": 8038.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico de los potentados de los que",
            "start": 8043.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8046.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "beneficiaban con la corrupci\u00f3n que",
            "start": 8048.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "imperaba en el periodo",
            "start": 8051.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "neoliberal Entonces como ahora ya no",
            "start": 8054.159,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "reciben esos iOS Pues est\u00e1n muy",
            "start": 8059.239,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "molestos Ya lo hemos dicho muchas",
            "start": 8064.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "veces no se trata de estaciones de radio",
            "start": 8067.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de canales de televisi\u00f3n de peri\u00f3dicos",
            "start": 8072.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que se dediquen a",
            "start": 8075.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "informar esa Aunque",
            "start": 8079.559,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "parezca una contradicci\u00f3n una",
            "start": 8082.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "paradoja no era o no es",
            "start": 8087.32,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito de esos",
            "start": 8091.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "medios eso",
            "start": 8095.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "eh es lo que les",
            "start": 8097.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 8100.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8102.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 8103.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "negocios porque el periodismo en",
            "start": 8106.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "s\u00ed no es",
            "start": 8110.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "negocio o no es negocio",
            "start": 8113.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "lucrativo les ayuda el tener el",
            "start": 8118.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico El tener las cadenas de",
            "start": 8122.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "radio los canales de televisi\u00f3n porque",
            "start": 8127.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "aparte de",
            "start": 8131.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8133.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 8134.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bancos tienen",
            "start": 8138.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "empresas se dedican a otras actividades",
            "start": 8143.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y el gobierno era su",
            "start": 8147.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 8155.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y pod\u00edan obtener contratos jugosisimo",
            "start": 8156.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy buenos para ellos y sus empresas y",
            "start": 8164.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8169.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "malos para la hacienda p\u00fablica y para el",
            "start": 8171.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces como ya no",
            "start": 8175.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "hay esos privilegios",
            "start": 8178.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8183.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entonces empezaron",
            "start": 8184.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh al cuestionar lo que nunca hab\u00eda",
            "start": 8188.639,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pasado yo creo que desde la \u00e9poca de",
            "start": 8193.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Madero nunca hab\u00edan cuestionado tanto a",
            "start": 8197.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 8201.599,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente y le empezaron a subir el",
            "start": 8202.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "volumen y pensando",
            "start": 8207.439,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que los iba yo a",
            "start": 8211.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 8214.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y les iba",
            "start": 8217.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "yo a pedir que le",
            "start": 8219.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "bajaran nada m\u00e1s que",
            "start": 8222.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eso iba a",
            "start": 8226.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "significar utilizar dinero del",
            "start": 8228.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presupuesto que",
            "start": 8232.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "prefiero que se use En beneficio del",
            "start": 8234.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo porque es presupuesto es dinero",
            "start": 8239.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8242.04,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8242.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "prefiero que se use en pensiones a los",
            "start": 8244.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "adultos mayores en",
            "start": 8249.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "becas para estudiantes de familias",
            "start": 8251.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pobres y",
            "start": 8254.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aguantar",
            "start": 8257.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8258.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "resistir y le fueron subiendo m\u00e1s y m\u00e1s",
            "start": 8260.88,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s y m\u00e1s m\u00e1s el volumen nada m\u00e1s que",
            "start": 8265.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seor",
            "start": 8270.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "olvidan que tambi\u00e9n son muy clasistas",
            "start": 8272.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muy racistas",
            "start": 8274.88,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y para ellos el pueblo no existe y",
            "start": 8278.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "piensan que el pueblo es",
            "start": 8282.519,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "tonto cuando tonto es el que piensa que",
            "start": 8284.12,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "el pueblo es",
            "start": 8287.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tonto se les olvid\u00f3 de que \u00edbamos a",
            "start": 8289.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "contar con el",
            "start": 8294.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "apoyo de la",
            "start": 8295.84,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "gente y que adem\u00e1s es un pueblo",
            "start": 8299.24,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8305.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 8308.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "mexicano nuestro pueblo muy",
            "start": 8312.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 8316.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sabio esto a los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 8318.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los enoja tambi\u00e9n",
            "start": 8321.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo Sheridan de",
            "start": 8323.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dicoto todo un art\u00edculo a decir de que",
            "start": 8327.519,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estaba de acuerdo porque ya es ya no lo",
            "start": 8330.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "repito pero una",
            "start": 8333.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "barbaridad porque",
            "start": 8336.719,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esos",
            "start": 8339.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh son",
            "start": 8342.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8346.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8348.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 8352.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nuestros toda la intelectualidad",
            "start": 8353.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "org\u00e1nica los intelectuales del r\u00e9gimen",
            "start": 8357.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que jugaban un papel importante y",
            "start": 8362.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por",
            "start": 8365.08,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n por ejemplo ayer lo que me",
            "start": 8369.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gritaban los",
            "start": 8374.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8376.559,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poder judicial que est\u00e1 en contra de la",
            "start": 8378.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Reforma era dictador dictador dictador",
            "start": 8381.639,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Pues es lo que sostiene Aguilar cam\u00edn y",
            "start": 8386.479,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "crra",
            "start": 8390.16,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8392.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rigor intelectual con mucha",
            "start": 8395.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "deshonestidad",
            "start": 8398.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8400.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "dictador de qu\u00e9 no",
            "start": 8402.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "crause lleg\u00f3 a poner en su",
            "start": 8406.399,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina en su tweet de que despu\u00e9s de 200",
            "start": 8410.88,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de Rep\u00fablica",
            "start": 8417.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "iba a iniciar una monarqu\u00eda en M\u00e9xico yo",
            "start": 8421.72,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 8426.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 8428.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "enga\u00f1\u00f3",
            "start": 8430.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tanto durante tanto",
            "start": 8431.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo claro",
            "start": 8434.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este es muy bueno",
            "start": 8437.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 8441.479,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "negocio editorial es buen",
            "start": 8444.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresario los ingenieros con todo",
            "start": 8447.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respeto muy pocos eh los ingenieros son",
            "start": 8450.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy buenos para serc carreteras los",
            "start": 8453.24,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ingenieros mexicanos son un ejemplo los",
            "start": 8455.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ingenieros civiles por hacer grandes",
            "start": 8458.439,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "puentes y todo pero para la historia no",
            "start": 8461.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "s\u00e9 Pedro pero",
            "start": 8465.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "este el \u00fanico ingeniero que conozco",
            "start": 8468.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Eh historiador bueno",
            "start": 8473.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "inteligente por cierto conservador un",
            "start": 8477.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "energumeno",
            "start": 8480.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "Eh Francisco",
            "start": 8482.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "bulnes el \u00fanico que conozco as\u00ed de buen",
            "start": 8486.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "nivel que puede uno no estar de acuerdo",
            "start": 8492.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con \u00e9l Claro que no estoy de acuerdo",
            "start": 8495.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed un libro que se llamaba el",
            "start": 8497.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "verdadero Ju\u00e1rez este que hizo historia",
            "start": 8500.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y luego escribi\u00f3",
            "start": 8504.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "otro el",
            "start": 8507.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "verdadero este de",
            "start": 8509.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00edas que tambi\u00e9n",
            "start": 8511.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este a pesar de haber estado en el",
            "start": 8514.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 8517.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 8520.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "lo cuestiona fuerte fuerte fuerte un",
            "start": 8522.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "libro muy bueno para la investigaci\u00f3n",
            "start": 8527.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 hecho por un",
            "start": 8530.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porfirista entonces todo lo que dice ah\u00ed",
            "start": 8533.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8536.76,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "este muy cercano a la realidad entonces",
            "start": 8538.96,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "e se enojan",
            "start": 8546.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "mucho por",
            "start": 8550.6,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso hay hay",
            "start": 8554.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n aqu\u00ed se habl\u00f3 de como la revista",
            "start": 8558.0,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "letras",
            "start": 8563.8,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "libres la compraba el gobierno",
            "start": 8567.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este ten\u00eda una suscripci\u00f3n de creo que 6",
            "start": 8573.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "8000",
            "start": 8579.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ejemplares sea toda la compraba el",
            "start": 8580.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8584.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "nexos la revista de Aguilar cam\u00edn que es",
            "start": 8586.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "el otro grupo que ten\u00edan much\u00edsimas",
            "start": 8589.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "influencias tambi\u00e9n la compraba el",
            "start": 8593.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gobierno estaban metidos en todos los",
            "start": 8596.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 8599.08,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "este del del gobierno entonces",
            "start": 8600.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8604.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eh esa idea no de que es una",
            "start": 8606.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dictadura",
            "start": 8610.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh viene de ah\u00ed",
            "start": 8612.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 8615.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "los trabajadores del poder",
            "start": 8619.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "judicial tambi\u00e9n",
            "start": 8622.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ados porque la reforma al poder",
            "start": 8626.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "judicial tiene que",
            "start": 8629.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "ver con la elecci\u00f3n de los jueces de",
            "start": 8631.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "magistrados de",
            "start": 8637.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ministros no afecta en nada a los",
            "start": 8639.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trabajadores del poder",
            "start": 8641.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "judicial nada m\u00e1s que como tambi\u00e9n los",
            "start": 8645.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jueces tienen familiares porque una de",
            "start": 8648.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8651.439,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas uno de los vicios en el",
            "start": 8652.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder judicial Es que la mitad de los",
            "start": 8655.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que trabajan en el poder judicial",
            "start": 8659.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que son como 40",
            "start": 8661.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "50,000 son",
            "start": 8663.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "familias O sea hay un gran",
            "start": 8665.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nepotismo porque fue un poder que se le",
            "start": 8669.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 a la derecha al conservadurismo",
            "start": 8671.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "para poder hacer el",
            "start": 8676.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 8679.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pripan en la \u00e9poca de Salinas acu\u00e9rdense",
            "start": 8681.279,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que Precisamente es",
            "start": 8686.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dillo nombr\u00f3 como procurador de justicia",
            "start": 8688.439,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "a Lozano gracia que era del",
            "start": 8693.24,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "pan y as\u00ed les",
            "start": 8698.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 Cedillo",
            "start": 8702.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8704.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este los otros presidentes les",
            "start": 8707.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "entregaron el poder",
            "start": 8711.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "judicial y hablan por ejemplo de la",
            "start": 8713.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independencia del poder judicial cuando",
            "start": 8716.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ha habido independencia",
            "start": 8719.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 8720.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 8722.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Pues casi",
            "start": 8724.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nunca nunca Y eso lo deber\u00eda de",
            "start": 8727.68,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "saber Cualquier historiador porque con",
            "start": 8731.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz se respetaba la",
            "start": 8735.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en la forma y se violaba en",
            "start": 8738.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 8741.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fondo porque \u00e9l nombraba a los",
            "start": 8742.52,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "ministros claro hab\u00eda hasta",
            "start": 8746.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero de antemano se sab\u00eda qui\u00e9n iba a",
            "start": 8752.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 8757.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh juez o magistrado y De antemano se",
            "start": 8759.2,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "sab\u00eda qui\u00e9n iba a ser diputado qui\u00e9n iba",
            "start": 8764.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 8767.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "senador pero as\u00ed fue despu\u00e9s de la",
            "start": 8769.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n el",
            "start": 8773.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8776.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "era el que",
            "start": 8777.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mandaba",
            "start": 8782.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hab\u00eda todav\u00eda hasta ahora que",
            "start": 8784.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 tel\u00e9fono",
            "start": 8788.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "rojo para dar",
            "start": 8791.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 8794.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "al presidente de la suprema corte cuando",
            "start": 8796.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 8800.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "desaforaron se pusieron de acuerdo Fox y",
            "start": 8802.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el presidente de la corte y todos los",
            "start": 8806.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 8808.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y siempre fue un poder",
            "start": 8811.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "subordinado Por qu\u00e9 no les",
            "start": 8815.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gusta ahora",
            "start": 8818.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh la reforma fiscal",
            "start": 8820.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "porque estaba subordinado antes al",
            "start": 8824.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente y subordinado al poder",
            "start": 8827.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 8831.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "imaginen un personaje",
            "start": 8833.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh econ\u00f3micamente muy poderoso de M\u00e9xico",
            "start": 8836.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "o dos o tres bueno esos",
            "start": 8841.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "personajes ten\u00edan de",
            "start": 8844.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empleados a ministros de la corte o",
            "start": 8847.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tienen de empleados a ministros de la",
            "start": 8851.479,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "corte entonces todo el poder",
            "start": 8854.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "judicial jueces magistrados ministros",
            "start": 8857.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "echado a",
            "start": 8861.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "perder por eso los Sabadazo C\u00f3mo",
            "start": 8862.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "imaginan ustedes Por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 8866.12,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "si liberan a 100 presuntos",
            "start": 8870.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "delincuentes 30 los",
            "start": 8876.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "liberan de lunes a jueves y",
            "start": 8880.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "70 los",
            "start": 8885.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "liberan de viernes a",
            "start": 8887.08,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "domingo y no estamos hablando de",
            "start": 8893.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 8897.439,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "preso estamos hablando de",
            "start": 8899.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8904.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 8907.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de mucho",
            "start": 8909.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "riesgo con mucho poder vinculado a las",
            "start": 8911.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "organizaciones del",
            "start": 8915.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y delincuentes de cuello",
            "start": 8918.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "blanco entonces",
            "start": 8922.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh con honrosas excepciones porque",
            "start": 8924.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como en todo hablamos de los",
            "start": 8927.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n Pues no son",
            "start": 8930.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos la mayor\u00eda de los que vienen aqu\u00ed",
            "start": 8932.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no la mayor\u00eda todos s\u00ed son",
            "start": 8935.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "periodistas s\u00ed eh",
            "start": 8938.72,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "profesionales que no ganan lo que",
            "start": 8942.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "obtiene un comentarista de radio famoso",
            "start": 8946.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que puede llegar a ganar 5 millones de",
            "start": 8950.6,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 8952.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mensuales lo mismo en el poder",
            "start": 8953.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "judicial hay oficinistas",
            "start": 8957.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que ganan 15 20,000 pesos S\u00ed nada m\u00e1s",
            "start": 8960.72,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que un ministro gana 700000 pesos",
            "start": 8964.64,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "mensuales O sea hay bastante diferencia",
            "start": 8969.439,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Entonces ese es el momento que estamos",
            "start": 8974.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "viviendo y yo soy",
            "start": 8978.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "partidario de que no haya castigo eh",
            "start": 8980.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 8985.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh Ya falta muy poco yo ya termino",
            "start": 8987.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eh yo tengo que agradecerles a",
            "start": 8992.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "todos porque la mayor\u00eda de la gente se",
            "start": 8996.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ha portado muy bien Ahorita hay muestras",
            "start": 9001.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de afecto de cari\u00f1o Y saben que es",
            "start": 9004.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "rec\u00edproco que Amor con amor se paga y",
            "start": 9008.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pues yo estoy muy",
            "start": 9012.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "agradecido",
            "start": 9013.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n siempre he sostenido que",
            "start": 9015.52,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "cuando se lucha por una causa justa",
            "start": 9019.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "cuando se lucha por una",
            "start": 9022.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n uno tiene que estar",
            "start": 9024.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dispuesto a",
            "start": 9027.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pagar cuotas de",
            "start": 9029.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n aqu\u00ed me llevar\u00eda mucho",
            "start": 9034.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tiempo decirles cu\u00e1ntas cosas",
            "start": 9036.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9041.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "recib\u00ed Cu\u00e1ntas",
            "start": 9045.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "agresiones recib\u00ed",
            "start": 9047.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "durante todo el tiempo y",
            "start": 9050.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "algunas no solo",
            "start": 9054.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "macanazos",
            "start": 9057.479,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "este sino muy humillantes no se me va a",
            "start": 9059.399,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "olvidar cuando fui con el finado Arnaldo",
            "start": 9064.12,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3rdoba y con el finado Agust\u00edn Ortiz",
            "start": 9069.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pinetti y con",
            "start": 9072.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Lorenzo una conferencia en m\u00e9da",
            "start": 9076.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ah\u00ed y llegan",
            "start": 9081.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "unas mujeres compa\u00f1eras",
            "start": 9085.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "mestizas este con su moral lleno de",
            "start": 9088.8,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "huevos entonces una agente",
            "start": 9093.6,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "adelante gobernaba el finado Cervera",
            "start": 9098.479,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "Pacheco",
            "start": 9104.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "V\u00edctor",
            "start": 9105.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Este y Ah el que va adelante porque no",
            "start": 9108.359,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "me conoc\u00edan ella se las llevaron a",
            "start": 9113.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eso me",
            "start": 9117.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan y se empiezan a sacar",
            "start": 9120.12,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "huevos y me",
            "start": 9124.88,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ponen lo",
            "start": 9128.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "menos pues ah\u00ed est\u00e1 no la memoria",
            "start": 9131.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 9135.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este que por cierto es archivos este de",
            "start": 9137.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "las televisoras tambi\u00e9n hay que procurar",
            "start": 9142.72,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "en un convenio de colaboraci\u00f3n s\u00ed que se",
            "start": 9147.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "este guarden que se",
            "start": 9153.2,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "conserven como dos semanas 15 d\u00edas en",
            "start": 9156.279,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "Televisa pasando la",
            "start": 9161.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "escena Pues yo iba despu\u00e9s a otro acto",
            "start": 9165.439,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "ya me tuve que ir",
            "start": 9170.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "este al hotel a ba\u00f1ar a cambiarme de",
            "start": 9173.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "ropa ya irme al otro acto pero Imag\u00ednese",
            "start": 9176.84,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "el despliegue no en todos los los",
            "start": 9182.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "medios pero son las cuotas de",
            "start": 9185.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n",
            "start": 9188.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso este se resiste cuando tiene uno",
            "start": 9190.16,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "eh una causa superior como",
            "start": 9195.479,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "que hemos este enarbolado y llevado a la",
            "start": 9201.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica millones de mexicanos entonces",
            "start": 9205.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es eso lo digo por los",
            "start": 9208.319,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "simpatizantes nuestros no se enojen o",
            "start": 9211.319,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "sea es que este sonr\u00edan ya",
            "start": 9215.12,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9219.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ganamos presidente precisamente uno de",
            "start": 9224.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los empresarios que tiene medios de",
            "start": 9227.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n bancos y otros negocios es",
            "start": 9231.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Ricardo Benjam\u00edn Salinas pliego que",
            "start": 9234.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tiene su televisora eh breve par\u00e9ntesis",
            "start": 9236.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "curiosamente en su grito de",
            "start": 9240.279,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Independencia su \u00faltimo grito de",
            "start": 9242.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Independencia hubieron muchos muchas",
            "start": 9243.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "muestras de de afecto se escuchaba",
            "start": 9245.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Gracias presidente no te vayas eh en",
            "start": 9248.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Muchos medios de comunicaci\u00f3n de",
            "start": 9251.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n abierta y radio no se",
            "start": 9253.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "consign\u00f3 que hubo esas muestras de",
            "start": 9256.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "afecto hacia su persona pero s\u00ed se est\u00e1",
            "start": 9258.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "consignando en este momento que le",
            "start": 9260.2,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "lanzaron una botella Pero bueno",
            "start": 9261.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "regresando al empresario Salinas pliego",
            "start": 9263.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh este a\u00f1o el servicio de",
            "start": 9265.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tributaria dio a conocer",
            "start": 9268.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que adeudan sus empresas grupo Salinas",
            "start": 9270.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "63,000 millones de pesos eh uno de estos",
            "start": 9273.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "expedientes alguno de de esa cantidad de",
            "start": 9276.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dinero Est\u00e1 en la suprema corte hablando",
            "start": 9279.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "del poder judicial de los empresarios",
            "start": 9281.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que que est\u00e1n consignando eh una parte",
            "start": 9283.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de lo que sucede y otra parte no eh",
            "start": 9286.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esa cantidad de impuestos eh Hay esos",
            "start": 9290.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "dos expedientes en la suprema corte",
            "start": 9293.12,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "usted insisti\u00f3 que buscaba que los",
            "start": 9295.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ministros le dieran salida a estos",
            "start": 9298.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "expedientes que han estado en la suprema",
            "start": 9299.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corte han estado en otros en las mesas",
            "start": 9302.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de otros jueces y regresa se est\u00e1",
            "start": 9305.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dilatando el pago de es impuestos eh",
            "start": 9307.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente usted ve que en los d\u00edas que",
            "start": 9310.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quedan de su administraci\u00f3n la suprema",
            "start": 9313.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "corte pueda dar salida al pago de",
            "start": 9316.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "impuestos de Ricardo Benjam\u00edn Salinas",
            "start": 9317.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pego o qu\u00e9 pasar\u00e1 Bueno ah\u00ed se aclaro no",
            "start": 9319.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "primero eh se habla de 50 de 60,000",
            "start": 9323.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "millones pero no",
            "start": 9328.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este est\u00e1",
            "start": 9332.16,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "demostrado S\u00ed es lo que",
            "start": 9334.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh se va a",
            "start": 9339.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "revisar pero no es que",
            "start": 9343.24,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "eh se deba de impuestos esa cantidad lo",
            "start": 9347.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ya por",
            "start": 9351.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "resolverse son estos dos",
            "start": 9354.92,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "expedientes uno de",
            "start": 9359.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "2500 millones de pesos y otro de",
            "start": 9364.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 9367.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "25000 millones",
            "start": 9369.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh se habla que con los o se se piensa",
            "start": 9372.92,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que con",
            "start": 9378.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9383.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 9384.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "s y",
            "start": 9386.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 9392.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a\u00f1adidos va a llegar como a",
            "start": 9395.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "35000 millones es los",
            "start": 9399.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dos tengo informaci\u00f3n que ya se listaron",
            "start": 9402.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pero para la semana que viene",
            "start": 9406.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ya no voy a estar este ya se",
            "start": 9410.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "listaron y ah\u00ed la autoridad en este caso",
            "start": 9415.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la suprema corte va a",
            "start": 9419.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "resolver no puede resolver en el",
            "start": 9422.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 9425.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9427.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se demostr\u00f3 que se debe ese",
            "start": 9430.96,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "dinero se acudi\u00f3",
            "start": 9436.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a la suprema corte",
            "start": 9439.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh yo pienso que",
            "start": 9442.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "para pues",
            "start": 9444.8,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este insistir no en la",
            "start": 9448.68,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "defensa como tienen derecho todos los",
            "start": 9454.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "grandes contribuyentes y todos los que",
            "start": 9458.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "aportan este sus",
            "start": 9462.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "contribuciones cualquier ciudadano no va",
            "start": 9466.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acude a todas las instancias",
            "start": 9469.479,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "eh sin embargo ya la corte no es",
            "start": 9472.439,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "competente ya lo que tiene que hacer la",
            "start": 9478.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corte porque ya el expediente pas\u00f3 por",
            "start": 9481.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la corte y ya",
            "start": 9484.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 por",
            "start": 9486.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh los",
            "start": 9489.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tribunales ya",
            "start": 9494.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "eh casi es cosa juzgada ya no le compete",
            "start": 9497.16,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "a la corte porque no es un",
            "start": 9502.12,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "problema de",
            "start": 9506.359,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "constitucionalidad la la corte en",
            "start": 9510.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 9513.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "estricto no debi\u00f3 darle entrada al",
            "start": 9514.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9517.73,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "recurso lo",
            "start": 9519.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hicieron y lo",
            "start": 9520.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "asignaron indebidamente ilegalmente",
            "start": 9523.279,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "a un un ministro una",
            "start": 9527.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ministra pero lo que",
            "start": 9532.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "procede es",
            "start": 9535.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9538.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decir no tenemos",
            "start": 9540.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "competencia es cosa",
            "start": 9543.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "juzgada qui\u00e9n sabe c\u00f3mo vaya a terminar",
            "start": 9547.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "yo para entonces pues ya voy a estar en",
            "start": 9551.0,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "en Palenque este y pues ni me voy a",
            "start": 9555.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "enterar porque",
            "start": 9561.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "eh yo me jubilo y voy a pagar el",
            "start": 9562.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "radio la televisi\u00f3n",
            "start": 9567.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 9571.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el",
            "start": 9573.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "internet si acaso lo voy a",
            "start": 9576.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aprender para cuando haya alg\u00fan partido",
            "start": 9578.96,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "de de b\u00e9isbol no este",
            "start": 9582.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y voy a estar",
            "start": 9589.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajando m\u00e1s me voy a dedicar por",
            "start": 9591.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "completo a",
            "start": 9594.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "escribir",
            "start": 9596.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que siempre me ha apasionado cuando he",
            "start": 9598.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escrito mis",
            "start": 9603.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "libros en",
            "start": 9605.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "condiciones muy dif\u00edciles porque estoy",
            "start": 9607.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "trabajando en",
            "start": 9612.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 9616.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este asuntito",
            "start": 9619.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9620.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh y voy eh escribiendo en la camioneta",
            "start": 9622.439,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "me levanto temprano a escribir en la",
            "start": 9627.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "noche eh",
            "start": 9629.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh Le agradezco mucho a a",
            "start": 9632.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Laura Que Lleva a\u00f1os",
            "start": 9635.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conmigo y con el paso del tiempo y",
            "start": 9638.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s por el b\u00e9isbol",
            "start": 9641.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "precisamente me afect este",
            "start": 9643.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dedo porque este me tir\u00e9 a Agar una",
            "start": 9646.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "l\u00ednea hice una atrapada pero me qued\u00f3 la",
            "start": 9650.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "mano",
            "start": 9652.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "abajo y no me compuse el dedo Entonces",
            "start": 9654.479,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "ya solo Laura este",
            "start": 9660.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "describe de cifra",
            "start": 9665.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Este pero voy a",
            "start": 9669.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "dedicar a",
            "start": 9672.6,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "eso les dec\u00eda que cada vez que escrib\u00eda",
            "start": 9674.479,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "lib este \u00faltimo gracias que lo escrib\u00ed",
            "start": 9679.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "como un a\u00f1o en un a\u00f1o ten\u00eda que",
            "start": 9683.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entregarlo en diciembre del a\u00f1o pasado a",
            "start": 9685.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9690.439,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "editorial este me apasion o sea todos",
            "start": 9691.72,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "los libros que escrib\u00eda me",
            "start": 9698.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "apasionaban recuerdo uno que hice que me",
            "start": 9702.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "apasion menos que fue cuando nos",
            "start": 9705.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hicieron el segundo",
            "start": 9708.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "fraude en el 12 y que quedaron",
            "start": 9710.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh nuestros",
            "start": 9716.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "simpatizantes no todos pero s\u00ed los",
            "start": 9718.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "dirigentes muy desilusionados muy",
            "start": 9724.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "desmoralizados",
            "start": 9727.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh casi todos diciendo no se va a",
            "start": 9728.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "poder as\u00ed no se va a poder eh las cartas",
            "start": 9732.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n marcadas",
            "start": 9736.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los dados est\u00e1n cargados va a ser",
            "start": 9740.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "siempre fraude y fraude y fraude y",
            "start": 9744.24,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "siempre va a ser con el aparato del",
            "start": 9748.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estado con dinero Van a comprar los",
            "start": 9750.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "votos lo que",
            "start": 9753.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hac\u00edan entonces hab\u00eda un ambiente de",
            "start": 9755.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "des\u00e1nimo",
            "start": 9759.72,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eh Ahorita vamos a traer otra vez al",
            "start": 9762.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 9765.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ficer a ver verlo buscando",
            "start": 9766.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este y escribi un libro que se",
            "start": 9770.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "llama en ese",
            "start": 9773.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiempo fue",
            "start": 9775.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 9777.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la la segunda elecci\u00f3n presidencial yo",
            "start": 9779.12,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ten\u00eda ganas de retirarme y no",
            "start": 9782.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "volver a ser candidato y llegu\u00e9 a",
            "start": 9785.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escribir un texto",
            "start": 9788.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "borrador diciendo de",
            "start": 9790.479,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda imitar ser como Ju\u00e1rez como",
            "start": 9793.399,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Madero como C\u00e1rdenas y que no hab\u00eda yo",
            "start": 9799.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "podido o no hab\u00eda yo sabido",
            "start": 9802.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacerlo y que me",
            "start": 9806.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "retiraba no de la",
            "start": 9809.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lucha me retiraba",
            "start": 9812.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh de ser",
            "start": 9815.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "candidato no iba yo a volver a ser",
            "start": 9818.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "candidato a",
            "start": 9821.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "nada a nada y iba yo a leer ese texto en",
            "start": 9822.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9828.8,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo ya",
            "start": 9830.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos formando morena creando morena",
            "start": 9832.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "e y que me iba yo a dedicar a eso pero",
            "start": 9835.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que ya no iba yo a ser candidato a nada",
            "start": 9838.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque me molestaba",
            "start": 9840.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho ahora ya lo puedo",
            "start": 9842.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 9845.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "este que mis adversarios dec\u00edan que era",
            "start": 9847.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "yo un ambicioso",
            "start": 9851.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "vulgar que estaba yo obsecado con ser",
            "start": 9853.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9857.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "queda lo \u00fanico que me importaba me",
            "start": 9861.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "acuerdo que me",
            "start": 9864.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recet\u00f3 un editorial el",
            "start": 9866.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds saben c\u00f3mo lo titularon Obrador un",
            "start": 9871.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "lastre Claro que les contest\u00e9 de",
            "start": 9877.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "inmediato porque ya hab\u00edan redes",
            "start": 9880.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "sociales ese era el ambiente entonces",
            "start": 9884.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dije no",
            "start": 9887.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los voy a mandar al y les voy a",
            "start": 9889.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "demostrar de que no soy un ambicioso",
            "start": 9894.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vulgar que lucho por ideales y Lucho por",
            "start": 9896.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "principios pero despu\u00e9s lo pens\u00e9 m\u00e1s y",
            "start": 9899.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "dije este todav\u00eda hago",
            "start": 9904.439,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "falta vamos de nuevo",
            "start": 9908.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9913.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y un poco tambi\u00e9n",
            "start": 9915.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no porque la pol\u00edtica es raz\u00f3n y",
            "start": 9917.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n no se pueden hacer las cosas",
            "start": 9921.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "importantes en la",
            "start": 9925.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "vida sin raz\u00f3n pero es indispensable a",
            "start": 9927.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "la pasi\u00f3n a veces las",
            "start": 9932.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "cosas grandes que ven la pena",
            "start": 9935.72,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh se hacen con mucha",
            "start": 9939.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasi\u00f3n entonces imaginaba",
            "start": 9942.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "yo eh",
            "start": 9945.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "y me afectaba mi orgullo",
            "start": 9949.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "propio el imaginar c\u00f3mo iban a",
            "start": 9953.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "brindar en las colonias no de los",
            "start": 9957.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "potentados",
            "start": 9960.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "porque este ya me iba yo a hacer a un",
            "start": 9963.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "lado y dec\u00eda yo entre m\u00ed no les voy a",
            "start": 9969.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dar ese",
            "start": 9973.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "gusto No yo me voy a ir cuando lo decide",
            "start": 9974.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 9979.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces este escrib\u00ed un libro que se",
            "start": 9981.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "llama no decir Adios a la",
            "start": 9984.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "esperanza y en ese libro hay un poema",
            "start": 9989.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ustedes saben que el maestro pellicer",
            "start": 9993.439,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 9996.84,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9998.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "bolivariano lenita lo sabe muy bien",
            "start": 9999.399,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Carlos este admiraba a",
            "start": 10004.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Sim\u00f3n",
            "start": 10009.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar y hay una parte Ah\u00ed est\u00e1 en el",
            "start": 10010.399,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "libro un poema que le dedica a",
            "start": 10015.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bol\u00edvar que puse en ese libro y Bueno",
            "start": 10021.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "siempre escribir me ha apasionado y yo",
            "start": 10026.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "espero que ahora que me voy a Palenque",
            "start": 10029.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que voy a hacer este libro me va llevar",
            "start": 10032.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "3 cu a\u00f1os porque es una",
            "start": 10035.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n va llevar mucho",
            "start": 10037.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiempo me",
            "start": 10040.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "apasione y que me ayude a",
            "start": 10042.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "compensar",
            "start": 10046.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh el que ya no voy a tener la actividad",
            "start": 10049.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que por a\u00f1os",
            "start": 10053.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "he llevado a cabo porque es as\u00ed cortar",
            "start": 10056.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "de Tajo con una",
            "start": 10060.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "actividad de lucha desde",
            "start": 10064.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hace d\u00e9cadas",
            "start": 10067.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y ya no quiero saber nada de este la",
            "start": 10069.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "actividad",
            "start": 10073.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 10075.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren s\u00ed estaba",
            "start": 10085.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar vieja silla de vaqueta",
            "start": 10094.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reclinada en una miserable casa esto en",
            "start": 10100.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Per\u00fa en una etapa de",
            "start": 10104.479,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ocaso de",
            "start": 10108.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar sobre deella el cuerpo triste de",
            "start": 10111.359,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar descansaba abrazo le Don Joaqu\u00edn",
            "start": 10115.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 10120.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "amigo con",
            "start": 10121.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "muy corteses",
            "start": 10124.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "palabras el h\u00e9roe del Nuevo Mundo apenas",
            "start": 10127.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "y contestaba porque estaba",
            "start": 10130.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "enfermo luego que el se\u00f1or",
            "start": 10136.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mosquera las penas",
            "start": 10139.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "enumerar le pregunt\u00f3 a don Sim\u00f3n Y",
            "start": 10141.56,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "ahora qu\u00e9 va usted a",
            "start": 10145.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hacer triunfar el libertador respondi\u00f3",
            "start": 10150.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "con loca Fe",
            "start": 10155.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esto es una ense\u00f1anza mayor para todos",
            "start": 10164.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10168.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que",
            "start": 10170.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "quieren hacer pol\u00edtica desde luego",
            "start": 10172.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "entendiendo que la pol\u00edtica es",
            "start": 10176.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "transformar o sea",
            "start": 10180.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10183.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "camina",
            "start": 10184.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se cae uno hay que",
            "start": 10187.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "levantarse y hay que seguir caminando",
            "start": 10190.439,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hacia la bella",
            "start": 10193.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "utop\u00eda de lograr el ideal de la justicia",
            "start": 10195.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la Democracia de la libertad Ya",
            "start": 10199.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos a desayunar por \u00faltimo",
            "start": 10202.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente Le agradezco presidente el",
            "start": 10204.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "fin de semana El Congreso Nacional de",
            "start": 10207.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "morena design\u00f3 a Lua Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 10209.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "como presidenta del partido presidenta",
            "start": 10213.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del comit\u00e9 ejecutivo nacional por",
            "start": 10214.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primera vez una mujer al frente del",
            "start": 10217.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "partido Nacional m\u00e1s joven en el pa\u00eds y",
            "start": 10219.92,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "partido que usted fund\u00f3 presidente Qu\u00e9",
            "start": 10222.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "valoraci\u00f3n tiene de lo sucedido el fin",
            "start": 10225.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de semana muy contento con eso este yo",
            "start": 10227.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya renuncio a la militancia",
            "start": 10231.16,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "partidista Este pero estoy muy contento",
            "start": 10235.479,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 10241.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "bueno llevo ya bastante tiempo",
            "start": 10242.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "satisfecho contento alegre",
            "start": 10246.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10250.68,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "Porque el pueblo de M\u00e9xico supo elegir a",
            "start": 10252.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 10258.359,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 10259.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidenta una mujer excepcional",
            "start": 10261.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "extraordinaria",
            "start": 10266.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 10268.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una mujer con",
            "start": 10270.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "experiencia",
            "start": 10273.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sensible honesta",
            "start": 10276.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n",
            "start": 10279.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Es lo mejor que le pudo haber pasado al",
            "start": 10281.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en estos",
            "start": 10284.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiempos M\u00e9xico va a",
            "start": 10289.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "seguir creciendo",
            "start": 10292.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en todos los \u00f3rdenes en lo econ\u00f3mico en",
            "start": 10296.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 10299.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "social en",
            "start": 10301.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica desde luego se van a seguir and",
            "start": 10304.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 10309.04,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 10309.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "espirituales el orgullo por",
            "start": 10313.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sin caer en chovinismo",
            "start": 10317.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de las Naciones con m\u00e1s",
            "start": 10321.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cultura en el",
            "start": 10326.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mundo por",
            "start": 10329.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso somos parte de un pueblo excepcional",
            "start": 10332.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 10337.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Bueno",
            "start": 10339.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "generoso un pueblo",
            "start": 10343.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "eh Muy",
            "start": 10347.239,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "humano muy",
            "start": 10349.479,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fraterno muy",
            "start": 10351.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "partidario del Amor al",
            "start": 10354.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo entonces estoy muy",
            "start": 10357.479,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "contento este me voy tranquilo",
            "start": 10361.439,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y es Claudia",
            "start": 10365.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "eh en poco tiempo",
            "start": 10370.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 10373.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ahora s\u00ed que",
            "start": 10376.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh vamos a a vivir para contarlo en muy",
            "start": 10379.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "poco tiempo vamos a tener la mejor",
            "start": 10384.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presidenta del",
            "start": 10386.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mundo Ya",
            "start": 10389.439,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "entrando ya va a estar entre los",
            "start": 10392.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mejores porque",
            "start": 10396.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "conozco a muchos presidentes primeros",
            "start": 10399.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ministros jefes de",
            "start": 10402.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estado o he le\u00eddo sobre ellos",
            "start": 10405.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10410.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Claudia miren en algo que podr\u00eda ser",
            "start": 10411.96,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "irrelevante pero es cosa",
            "start": 10417.12,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de revisar y Ah se los dejo de",
            "start": 10420.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tarea son como",
            "start": 10426.68,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mandatarios mujeres",
            "start": 10430.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 10433.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presidentes primeros ministros primeras",
            "start": 10436.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ministras jefes de estado como",
            "start": 10440.84,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "200 a ver de esos",
            "start": 10443.64,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "200 Cu\u00e1ntos tienen nivel de",
            "start": 10448.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "escolaridad de doctorado",
            "start": 10453.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y que vaya que eso",
            "start": 10459.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10463.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10465.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secundario Lo",
            "start": 10468.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "principal es tenerle amor al",
            "start": 10470.359,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pueblo y ser",
            "start": 10473.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "honestos presidente C\u00e1rdenas el mejor",
            "start": 10477.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "presidente del siglo XX no termin\u00f3 la",
            "start": 10480.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "primaria y es el",
            "start": 10484.08,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "presidente que m\u00e1s amor le profesaba al",
            "start": 10487.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pueblo pero tambi\u00e9n cuenta el",
            "start": 10493.68,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "nivel educativo entonces estoy muy",
            "start": 10499.319,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "contento y lo mismo con",
            "start": 10503.16,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh la llegada de Luisa Mar\u00eda a la",
            "start": 10506.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "presidencia de de morena y los felicito",
            "start": 10511.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "a todos los",
            "start": 10516.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "delegados de morena a los que",
            "start": 10519.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "participaron en el congreso en el",
            "start": 10522.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "consejo y a los nuevos dirigentes de de",
            "start": 10524.479,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "morena y ahora s\u00ed V\u00e1monos al desayuno",
            "start": 10530.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s",
            "start": 10533.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s me",
            "start": 10541.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10543.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acordando a ver",
            "start": 10545.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10551.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estu una foto de este lado por favor",
            "start": 10560.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10584.7,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "no pueblo",
            "start": 10607.239,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10609.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se mi",
            "start": 10619.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mam",
            "start": 10621.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "promet y mi hija est\u00e1 aqu\u00ed presente",
            "start": 10624.439,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Gracias por todo el trabajo",
            "start": 10628.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades gracias",
            "start": 10644.6,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10647.37,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10660.49,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estamos",
            "start": 10671.359,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10674.35,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10683.7,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10690.41,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 10717.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gracias a ustedes Muchas felicidades",
            "start": 10728.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10745.78,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "pues es muy amigo de",
            "start": 10763.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10774.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10783.83,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10796.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10802.05,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10813.42,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 10825.76,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] Buenos d\u00edas \u00e1nimo [M\u00fasica] protocolo bienvenidas Bueno pues vamos a iniciar eh nos demoramos un poco por que nos despedimos eh de todos los integrantes del gabinete de seguridad de desde luego vamos a estar trabajando hasta el \u00faltimo d\u00eda pero se hizo un peo convivio porque el gabinete de seguridad es el que ha estado Pues todos los d\u00edas en reuni\u00f3n permanente nos hemos reunido de lunes a viernes todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana y este gabinete de seguridad es el que recibe el reporte de todo lo sucedido en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas y ah\u00ed tomamos decisiones est\u00e1 el secretario de la defensa de Marina la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria de seguridad p\u00fablica la \u00e1a de relaciones exteriores en fin todos esto diario y todos sus equipos que les ayudan esto nunca se hab\u00eda hecho en el pa\u00eds que todos los d\u00edas supi\u00e9ramos Lo que acontece en los distintos pueblos de M\u00e9xico y actu\u00e1ramos de manera coordinada el presidente antes recib\u00eda un reporte cada semana cada 15 d\u00edas Solo cuando hab\u00eda algo muy grave se le informaba de inmediato ahora en todo el gobierno hemos estado recibiendo informaci\u00f3n permanentemente y esto nos ha ayudado a enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia Entonces como ya estamos en esta \u00faltima semana al finalizar la reuni\u00f3n de hoy hubieron tamales y este Mariachis y Pues muchas fotos y por eso Llegamos tarde pero aqu\u00ed estamos y nos da mucho gusto que nos acompa\u00f1en quienes de manera voluntaria participaron en el consejo de la memoria hist\u00f3rica y se va a exponer sobre eso el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n como siempre todos los lunes vamos a informar sobre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los alimentos de los combustibles y terminando ya las exposiciones abrimos para preguntas y respuestas Y nos va a dar tiempo para todo hay tiempo entonces empezamos si les parece si\u00e9ntese este empezamos con el procurador Muchas gracias muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente secretaria Alejandro frust Alejandra Frausto Muy buenos d\u00edas a todos muy buenos d\u00edas Pues Empezamos el d\u00eda de hoy y como lo hemos hecho de manera recurrente Les comento que para el 19 de septiembre la mezla mexicana de petr\u00f3leo tuvo un precio a nivel internacional de 66 84av esto nos lleva a informar que en el periodo anterior si bien recordamos que la semana pasada no hubo conferencia de prensa pero s\u00ed reporte de precios tenemos que la gasolina regular estuvo en 23 p83 12 12 centavos menos que la semana anterior en el caso de la gasolina Premium de la misma manera 25 con 31 centavos 12 centavos menos que la semana anterior y en el caso del diesel 2 p47 9 centavos menos que la semana anterior y sin embargo tanto la semana anterior como esta volvemos a tener 0% de incentivo fiscal Qu\u00e9 quiere decir esto como lo hemos comentado que la f\u00f3rmula que se tiene es una f\u00f3rmula muy adecuada para ir que sea din\u00e1mica e ir teniendo los precios los incentivos de una manera constante acorde con la realidad que se va viviendo Pero desde luego cumpliendo con los compromisos marcados por esta administraci\u00f3n en el caso de los indicadores de ganancia por Marca a nivel nacional tenemos y estamos ya cerrando esta administraci\u00f3n aparecen arco redco y Chevron con Los indicadores de ganancia m\u00e1s altos en contraste y no nos extra\u00f1ar\u00e1 con franquicias como Golf total g500 con indicadores m\u00e1s bajos y en consecuencia podemos definirlos como las marcas aliadas de las y los consumidores vale la pena ver ah\u00ed en la Gr\u00e1fica oxo gas y seen hace ya dos 3 cu meses empezaron a tener picos sobre todo en esa zona metropolitana de Monterrey se platic\u00f3 con ellos vale la pena mencionarlo en ambos casos haciendo algunos ajustes y todo ya desde hace algunas semanas con mejores precios shell tambi\u00e9n comentarlo hace a\u00f1o a\u00f1o y medio empezaron a tener tambi\u00e9n picos una una franquicia con la que se fue hablando fueron mejorando sus precios y ya desde hace varias semanas Los vemos ubicados al centro de la tabla no se diga como franquicia siempre ha sido el referente se encuentra tambi\u00e9n en ese lugar Valero orz\u00e1n y y muchas otras que han cooperado han colaborado y se han acercado para ser aliadas de los consumidores pasamos ahora por regi\u00f3n y por tipo de combustible en el caso de la gasolina regular tenemos pues desgraciadamente tambi\u00e9n hay quienes pues como que no no no les ha ca\u00eddo el 20 de esta l\u00f3gica de mejorar los precios y tener tambi\u00e9n ganancias pero no de una manera exageradamente lucrativa por ejemplo tenemos grupo octano una franquicia de Pemex en Puerto Vallarta Jalisco con el litro de regular en 26 pes con 69av 2.86 pesos por arriba del promedio nacional sin embargo tenemos una gasolinera de Valero gasoliner\u00eda Medell\u00edn en Medell\u00edn de Bravo Veracruz con la misma gasolina regular pero el litro en 22 pes con 49av solamente 60 7 pesos de ganancia y un pes con 37 centavos por debajo del promedio nacional todas las que vemos ah\u00ed en la tabla en Coahuila Estado de M\u00e9xico Yucat\u00e1n chihuagua Guanajuato Chiapas Nayarit todas ellas son solo un ejemplo de much\u00edsimas m\u00e1s que est\u00e1n por debajo inclusive del promedio nacional pasando ahora a la gasolina de de alto octanaje la gasolina Premium tenemos a gasoliner\u00eda flecha en guaima Sonora desgraciadamente con un precio bastante alto para ser Premium 27 p99 como vemos 268 por arriba del promedio nacional y con 44 p71 de ganancia en esta misma gasolina sin embargo tenemos a g gasolider combustible saraa en San Luis Potos\u00ed ah\u00ed en la capital de ese bonito estado con el litro en 22 p99 2 pes con 32 centavos por debajo del promedio nacional y como lo podemos ver tambi\u00e9n casos como Puebla Tabasco Yucat\u00e1n Nayarit sobre todo franquicias Pemex con precios por debajo del promedio nacional tenemos ahora en el caso del diesel una franquicia de Pemex gasoliner\u00eda la chatina en Santos Reyes Nopala Oaxaca con la el litro en 27 pes con 71 cavos 3.29 pesos de ganancia un precio bastante de Caro para este combustible sobre todo si lo comparamos con una estaci\u00f3n de servicio expendedora de servicios mexiquense de Pemex aqu\u00ed en nextlalpa estado de M\u00e9xico con el litro de diesel en 23 pes con 77 cavos 170 por debajo del promedio nacional y como podemos ver ah\u00ed a Valero g500 fullgas Wolf ketron todas ellas por debajo del promedio nacional pasando ahora al tema de verificaciones entre el 13 y el 19 de septiembre Les comento que atendimos 385 denuncias realizamos 261 visitas de verificaci\u00f3n y o constataci\u00f3n en este caso ninguna gasolinera se neg\u00f3 a ser verificada y \u00fanicamente encontramos una estaci\u00f3n que no dio litros completos esto sucedi\u00f3 aqu\u00ed en el municipio de Whisky lucan Estado de M\u00e9xico el Qui\u00e9nes qui\u00e9n en los precios del gas LP un mercado como lo he reiterado en muchas ocasiones un mercado estable los proveedores de este combustible tambi\u00e9n cumpliendo ateni\u00e9ndose al esquema que ha instaurado la cre con precios por debajo de los referentes internacionales y por ejemplo al 18 de septiembre en el caso del gas por kilo al al nivel internacional estuvo en 20 p91 cavos el promedio nacional en esa misma fecha en 19 pes con 97 centavos en el caso del gas que se expende por litro a nivel internacional 11 p con 33 y en el caso del promedio nacional 1010 p con 78 cavos como les comentaba muy bien por todos los proveedores de este combustible en este caso de las 220 regiones que determin\u00f3 la cre para establecer los precios m\u00e1ximos hicimos verificaciones visitas Se realizaron 686 en todo el pa\u00eds y en todos los casos todos ellos cumplieron en dar precios iguales o por debajo del m\u00e1ximo en su respectiva regi\u00f3n y por ejemplo en el caso del gas que se vende por litros tenemos gas Am\u00e9rica en Nicol\u00e1s Romero estado de M\u00e9xico a 10 que ofreci\u00f3 el el litro de gas a 10 p46 cuando en su regi\u00f3n el m\u00e1ximo fue 10 pes con 75 cavos como ese caso podemos encontrar otros temas as\u00ed en michoacn Sonora Nuevo Le\u00f3n y Guanajuato entre otros de la misma manera el gas que se expende por kilo lo encontramos por ejemplo en Chiautempan tascala con el kilo en 10 en 18 p81 cavos cuando por ejemplo su m\u00e1ximo era 19 p52 casos similares en Veracruz Jalisco Hidalgo Puebla y Guanajuato de estas 686 verificaciones que Se realizaron una semana muy buena hab\u00edamos tenido alg\u00fan detallito en las semanas pasadas pero en esta ocasi\u00f3n no se infraccion a ning\u00fan proveedor no se inmoviliz\u00f3 ning\u00fan veh\u00edculo ning\u00fan instrumento de medici\u00f3n ning\u00fan cilindro por alguna condici\u00f3n de inseguridad todos ellos salieron limpios pasamos ahora al tema del Qui\u00e9nes qui\u00e9n en los precios de la canasta b\u00e1sica recordando que es una canasta de referencia con 24 productos que se determinaron y se acord\u00f3 con las tiendas de autoservicio en que se estableciera un precio un compromiso m\u00e1s bien que estuviera por debajo de los 1039 pesos y hoy traemos buenas noticias es la primera ocasi\u00f3n en la que la canasta b\u00e1sica el promedio a nivel nacional de estos 24 productos fue de 810 p87 por debajo de los 811 pes pero les recuerdo El compromiso es 1,39 pes estamos como lo pueden ver ah\u00ed con los precios m\u00e1ximos y m\u00ednimos debajo de ese compromiso y podemos ver la l\u00ednea de tendencia roja como ha\u00ed ido disminuyendo eso sin duda alguna Adem\u00e1s de que nosotros lo monitoreamos y lo medimos es gracias al compromiso que se estableci\u00f3 de manera reciente con antad sus asociados y tambi\u00e9n con grupo Walmart que abarcan una parte muy considerable del mercado a nivel nacional ah\u00ed est\u00e1 la respuesta de ellos y hoy tenemos precios muy muy muy competitivos por ejemplo en la zona centro entre el 9 y el 13 de septiembre Walmart pirules como recordamos hace como cu semanas Walmart ya estaba excediendo los 1000 pesos insisto por debajo de los 1039 pero en esta ocasi\u00f3n Walmart pirules en tanepantla estado de M\u00e9xico con la canasta b\u00e1sica en 970 pesos otro Walmart en la capital del Estado de tlascala 965 p90 nos encontramos por ah\u00ed tambi\u00e9n a la Comer Soriana y por ejemplo chedrawi la sucursal que est\u00e1 ah\u00ed junto al poliforum en Le\u00f3n Guanajuato 791 p50 centavos otro chedrawi en Apizaco tlascala tambi\u00e9n buenas noticias para ese estado con la canasta en 796 pesos con 80 centavos en la zona centro Norte nos encontramos en ese mismo periodo una bodega ahurrera la unidad Camino Real en La Paz Baja California Sur con la canasta en 961 pes con 90os tenemos un Walmart en Culiac\u00e1n 958 60 Soriana en 946 con6 otros Soriana en Aguascalientes 935 otro Walmart tambi\u00e9n en Plaza Galer\u00edas en la capital de Aguascalientes 812 p90 esta canasta otro Walmart tambi\u00e9n 826 p con 20av como vemos por debajo de los 1,000 pes pero tambi\u00e9n Soriana chedrawi la central de abastos de Durango por ejemplo 86990 nos vamos al norte y en Chihuahua Chihuahua tenemos a Smart sucursal Fuentes Mares con la canasta en 976 p48 chedragui en 968 p90 en Tampico tenemos un Walmart una vez m\u00e1s en Saltillo Coahuila 93250 y pasamos ahora a otro Walmart sucursal Fuentes Mares ah\u00ed muy cerquita de smart con una diferencia importante que vale la pena considerarlo tenemos a Walmart Fuentes Mares con la canasta de las m\u00e1s baratas 760 con 30 y en esa zona norte Pues tambi\u00e9n hacer una menci\u00f3n especial en Saltillo en Tampico en Hermosillo y en Tijuana grupo Soriana en su formato de Soriana hper y un Soriana s con canastas que van de los 826 pesos a los 855 pes muy buenos precios tambi\u00e9n ah\u00ed en la zona norte pero donde Generalmente encontramos muy buenos precios tambi\u00e9n ya finalmente es en la zona Sur como les dec\u00eda del 9 al 13 de septiembre seguimos con Soriana en Plaza canec 110 en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con esta canasta en 878 pesos y tambi\u00e9n podemos ver ah\u00ed a Bodega Aurrer\u00e1 8 56 pesos con 70 centavos chedragui en Campeche 851 pes 98 cavos como vemos todas ellas por debajo incluso de los 900 pesos y Tenemos uno de los mejores casos Bodega Aurrer\u00e1 y en M\u00e9rida Yucat\u00e1n con la canasta en 750 pes con 20 cavos y no dejar de lado tambi\u00e9n como lo estamos mencionando chedragui en Solidaridad Quintana ro a 756 pes con1 cavos y en tuxla Guti\u00e9rrez en 800 pes con 60 centavos Muchas gracias a todas y todos ustedes por su atenci\u00f3n y que tengan muy buenos d\u00edas con permiso muy buenos d\u00edas presidente Muchas gracias gracias a a la oportunidad de esta ma\u00f1anera para platicar sobre eh el trabajo que se ha hecho por muchas instancias y muchas personas Pero sobre todo encabezado por el presidente de la rep\u00fablica y la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller lo que representa el rescate de la memoria hist\u00f3rica y la defensa del patrimonio ya sea el patrimonio de nuestro pasado o el vivo que est\u00e1 aqu\u00ed enfrente va a estar en esta en este micr\u00f3fono Carlos Ruiz abreo director general del archivo general de la naci\u00f3n Adriana Castillo Rom\u00e1n directora general de conservaci\u00f3n de Palacio Nacional el doctor Diego  el antrop\u00f3logo Diego director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Pedro salmer\u00f3n quienen est\u00e1 al frente del archivo general Agrario Ignacio nag alcoy representando a todo el movimiento original y parte del consejo y laur Elena Carrillo subsecretaria para Am\u00e9rica Latina y el Caribe de la secretar\u00eda de relaciones exteriores nos acompa\u00f1an tambi\u00e9n aqu\u00ed Lucina Jim\u00e9nez directora general de Bellas Artes Felipe \u00c1vila director general del inm y Rodrigo Borja director general de bibliotecas pasaremos un V tambi\u00e9n y Quiero agradecer de manera muy especial esta ma\u00f1ana al consejo de memoria honorario que ha acompa\u00f1ado este esfuerzo por supuesto querida Elena patca amor gracias por estar esta ma\u00f1ana aqu\u00ed Arturo berstein Carlos pellicer L\u00f3pez Buenos d\u00edas Horacio Franco Arturo Hern\u00e1ndez rojas Muchas gracias por acompa\u00f1arnos y bueno zoer Robledo est\u00e1 fuera de la ciudad pero es parte de este consejo tambi\u00e9n y por supuesto la doora Guti\u00e9rrez m que es parte de este consejo y ha est\u00e1 est\u00e1 traslad\u00e1ndose a Matamoros para el tema de Catarino Garza que se comentar\u00e1 m\u00e1s adelante la doctora se sum\u00f3 a apoyar dos movimientos eh Muy fuertes para recuperaci\u00f3n del patrimonio como mi patrimonio no se vende con el que hemos repatriado al momento 14.048 piezas a nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n al movimiento original para luchar en contra de los plagios Quiero agradecer a Juana Bravo de Michoac\u00e1n a Justino damiano de Chilapa Guerrero a Mar\u00eda de los \u00c1ngeles Rodr\u00edguez Bautista de huir\u00e1n Michoac\u00e1n a Miguel \u00c1ngel sos campos de coatzacalcos Veracruz a Nancy Carvajal de tlaquilpa Veracruz a Estela Z\u00e1rate de San Miguel Cajonos Oaxaca a Teresa Lino de guapan Puebla a todos los de San Ignacio arareco Chihuahua a valentina Torres de punt Chueca Sonora Amanda Taj de Felipe Carrillo Puerto y a Marina N\u00fa\u00f1ez bespalova de la Sierra de Guerrero y a nuestra m\u00e1s peque\u00f1a consejera \u00c1ngeles Serrano de tlaquilpa Veracruz que hoy cumples 11 a\u00f1os muchas gracias presidente por este espacio y al final Se pasar\u00e1 un video adelante gracias Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente distinguidos miembros del Consejo honorario para la memoria hist\u00f3rica de M\u00e9xico del archivo general de la naci\u00f3n estimados compa\u00f1eros y compa\u00f1eras con gran emoci\u00f3n deseo compartir con ustedes los logros de un sexenio marcado por la dedicaci\u00f3n y la implementaci\u00f3n de acciones estrat\u00e9gicas sin precedente para preservar los 54 km lineales de documentos que resguarda el archivo general de la naci\u00f3n en 2019 hicimos un diagn\u00f3stico que nos revel\u00f3 la alarmante precariedad en la que se encontraba el acervo m\u00e1s importante y extenso de Am\u00e9rica Latina depositario de m\u00e1s de 500 a\u00f1os de historia con el respaldo incondicional del presidente conocedor de la historia y defensor incansable del patrimonio de nuestro pa\u00eds hoy me enorgullece informar a todos mis compatriotas que hemos cambiado por completo la fisonom\u00eda del archivo general de la naci\u00f3n la memoria nacional est\u00e1 siendo custodiada y protegida con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares en preservaci\u00f3n documental y digital En beneficio de las generaciones futuras gracias a los recursos materiales y humanos eh autorizados Por la presidencia de la Rep\u00fablica hemos avanzado significativamente en las tareas esenciales de esta instituci\u00f3n identificaci\u00f3n organizaci\u00f3n y conservaci\u00f3n del acervo que nos han permitido realizar un inventario detallado que brinda visibilidad a cada documento hemos elaborado y homologado 3,00 250,000 fichas descriptivas digitalizado 22 millones de im\u00e1genes y facilitado e su consulta desde cualquier lugar de M\u00e9xico y del mundo a trav\u00e9s del repositorio documental digital de del agn y del complemento de este que es memor un repositorio de difusi\u00f3n y promoci\u00f3n que hace eh realidad el derecho a la memoria de todos y todo y todas las eh mexicanas para muchos de nosotros Este es un momento hist\u00f3rico hoy se pueden consultar en el archivo de manera presencial y sin restricci\u00f3n alguna los expedientes de la direcci\u00f3n Federal de seguridad y de la direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales y de manera digital 5,7 84,000 im\u00e1genes de las fichas de estas dos instituciones con informaci\u00f3n sobre persecuciones y represiones eh policiacas abusos de los gobiernos represores y autoritarios del periodo conocido como guerra sucia que dan cuenta de graves violaciones a los Derechos Humanos cumplimos Se\u00f1or Presidente con nuestro sue\u00f1o poner la memoria de M\u00e9xico a disposici\u00f3n de todas y todos los mexicanos hemos resguardado eh hemos asegurado la recuperaci\u00f3n de documentos hist\u00f3ricos sustra\u00eddos il\u00edcitamente en d\u00e9cadas pasadas y hemos establecido una doctrina jur\u00eddica especializada para prevenir y combatir el tr\u00e1fico ilegal de nuestro patrimonio documental Porque nuestro patrimonio no se vende se ama y se defiende no puedo dejar de agradecer a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller su invaluable apoyo en la creaci\u00f3n del Consejo de memoria hist\u00f3rica hoy ya asentado en el en el archivo general de la naci\u00f3n como consejo honorario para la memoria hist\u00f3rica de M\u00e9xico y por su constante gu\u00eda y apoyo en el desarrollo de numerosos proyectos del agn muchas muchas gracias a la doctora a nombre de los 514 trabajadores que integramos esta noble instituci\u00f3n quiero expresarle nuestro inmenso agradecimiento se\u00f1or presidente por conservar la memoria de nuestro pa\u00eds y hacerla accesible a la ciudadan\u00eda creemos que es el mayor legado que ha podido dejar a nuestra naci\u00f3n sabemos que a\u00fan queda mucho por hacer pero los trabajadores del archivo general de la naci\u00f3n hemos logrado reducir los niveles de rezago pasando del olvido a la esperanza Gracias muchas gracias por su invaluable apoyo hasta siempre se\u00f1or presidente [Aplausos] Muy buenos d\u00edas a todos con su permiso se\u00f1or presidente eh para la secretaria de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico adem\u00e1s de ser responsable de la econom\u00eda del pa\u00eds tiene Bajo su resguardo edificios muebles libros manuscritos archivos y obras de arte que constituyen una parte significativa del patrimonio cultural de M\u00e9xico desde nuestros primeros a\u00f1os de vida independiente el Ministerio de Hacienda ha atendido las necesidades de varios inmuebles as\u00ed como del emblem\u00e1tico Palacio Nacional y en estos \u00faltimos 6 a\u00f1os por los varios encargos que hizo el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se han realizado medidas de protecci\u00f3n y mantenimiento para preservarlo para preservar todo este patrimonio mencionar\u00e9 solo algunas acciones relacionadas con el Palacio Nacional Pero antes es importante se\u00f1alar que durante el periodo neoliberal no se reconoci\u00f3 la alta dignidad de este conjunto de edificios como sede del poder ejecutivo por el contrario nuestro presidente resalt\u00f3 el gran valor hist\u00f3rico pues est\u00e1 profundamente ligado a las tradiciones de la Rep\u00fablica y eligi\u00f3 enaltecer con su presencia al encabezar diariamente reuniones de trabajo con su gabinete para buscar soluciones a las m\u00e1s vitales problem\u00e1ticas nacionales por si esto fuera poco adem\u00e1s decidi\u00f3 habitarlo con su familia tal como lo hizo Benito Ju\u00e1rez entre los encargos Resaltar \u00e9 solo aquellos que tienen relaci\u00f3n con el tema que desde el periodo de transici\u00f3n de este gobierno impuls\u00f3 la doora Beatriz Guti\u00e9rrez que es el de la preservaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y el cuidado del patrimonio acciones para proteger y recuperar la vigencia de los idearios defendidos por Benito Ju\u00e1rez Francisco imadero Daniel Cabrera y otros pr\u00f3ceres no suficientemente reconocidos sean estos del pasado remoto como cuautemoc o luchadores contempor\u00e1neos por la justicia social de M\u00e9xico del mismo modo en honor al periodismo cr\u00edtico en la sala hoy titulada Daniel Cabrera y los olvidados se habilit\u00f3 una sala de juntas de trabajo en las que se en la que se conmemora a Carmen Cerd\u00e1n Elena garro ineli campobello entre muchos otros para la ambientaci\u00f3n de estas salas se utilizaron cuadros y objetos de la colecci\u00f3n pago en especie que tambi\u00e9n forman parte de los bienes que custodia Hacienda la cual cuenta con m\u00e1s de 17,000 obras de m\u00e1s de 1 500 artistas En beneficio del patrimonio edificado se puso en marcha un plan de trabajo que permiti\u00f3 certificar a Palacio Nacional como como espacio 100% libre de humo de tabaco para atender a la poblaci\u00f3n y atender tambi\u00e9n a a la poblaci\u00f3n felina y se sistematiz\u00f3 la entrada de Los visitantes Ayer fue una fecha muy significativa Pues el presidente inaugur\u00f3 en el Puerto de Veracruz el centro cultural leyes de reforma y devel\u00f3 la placa tras la reconstrucci\u00f3n de la primera casa que habitaron Benito Ju\u00e1rez y sus ministros cuando estall\u00f3 la guerra de los TR a\u00f1os en 1858 con estos dos inmuebles suman siete los edificios hist\u00f3ricos que tiene Bajo su resguardo la direcci\u00f3n general de la conservador de Palacio Nacional Por cierto el secretario Rogelio Ram\u00edrez de la O me pidi\u00f3 decirles que para esta dependencia es un orgullo tenerlos bajo nuestra custodia y la secretaria de Hacienda seguir\u00e1 cuid\u00e1ndolos con esmero para que el Rico patrimonio de M\u00e9xico pueda ser disfrutado por muchas generaciones m\u00e1s buenos d\u00edas Gracias con su permiso muy buenos d\u00edas presidente y con un saludo muy cari\u00f1oso para la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller e tengo que ser breve hay un video que habla en general del Gran trabajo que ha hecho este gobierno en favor de la memoria hist\u00f3rica y el patrimonio cultural y ah\u00ed pues por supuesto se incluye a elina que es la instituci\u00f3n del gobierno Federal que tiene la misi\u00f3n de investigar proteger recuperar y difundir ese patrimonio voy a hacer \u00e9nfasis en solo cinco puntos como parte de las conmemoraciones del 2021 y para fortalecer nuestra conciencia hist\u00f3rica se public\u00f3 el libro M\u00e9xico grandeza y diversidad que se distribuy\u00f3 entre maestros promotores culturales y escuelas de educaci\u00f3n media b\u00e1sica adem\u00e1s se adapt\u00f3 como libro de texto auxiliar para cuarto quinto y sexto de primaria en septiembre de 2021 la Magna exposici\u00f3n la grandeza de M\u00e9xico se present\u00f3 en el Museo Nacional de Antropolog\u00eda y la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con colecciones trasladadas y recuperadas de Alemania Francia Pa\u00edses Bajos Estados Unidos Italia y Suecia hemos fortalecido la presencia de M\u00e9xico en el mundo con 34 exposiciones internacionales en Alemania Austria Francia Italia china Jap\u00f3n Singapur abu dhabi Estados Unidos Canad\u00e1 Bolivia y Colombia adem\u00e1s de los inmensos trabajos de restauraci\u00f3n de los bienes culturales afectados por los sismos de 2017 se restaur\u00f3 El Fuerte de San Juan de Ul\u00faa de la mano con la Secretar\u00eda de Marina El Fuerte de Perote con el gobierno de Veracruz y el fuerte de San Diego en Acapulco afectado por el otis el intenso trabajo de salvamento arqueol\u00f3gico para la construcci\u00f3n del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles permiti\u00f3 establecer el Museo del mamut quinametzin y el centro de investigaciones paleontol\u00f3gicas en Santa Luc\u00eda en el empe\u00f1o de justicia para los pueblos ind\u00edgenas que ha caracterizado a este gobierno fortalecimos la perspectiva cultural en los planes de Justicia de los pueblos Yaki seris guarij\u00edos Mayos y Chichimeca o Tom Adem\u00e1s del de los pueblos de temulina y palmarejo en Jalisco acompa\u00f1amos el hist\u00f3rico decreto presidencial que protege los principales lugares agrados de los pueblos hirarc nayeri odam udam y Mexican celebramos que con la aprobaci\u00f3n un\u00e1nime de la Reforma constitucional sobre Derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos M\u00e9xico pueda volver la vista a la inmensa reserva de valores culturales que dichas comunidades res muchas muchas [Aplausos] gracias con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas compa\u00f1eras compa\u00f1eros amigos el 18 de noviembre de 2018 a unos d\u00edas de tomar posesi\u00f3n de la presidencia Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la d Beatriz Guti\u00e9rrez muller presentaron en el archivo general de la naci\u00f3n el proyecto memoria hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico en ese evento anunciaron como proyectos varias de las realidades que hoy se est\u00e1n anunciando entre ellas la del nuevo edificio la nueva sede del archivo general Agrario es estra promesa cumplida se\u00f1or presidente El nuevo edificio est\u00e1 a punto de entregarse y la mudanza del archivo general Agrario est\u00e1 en curso Pero por qu\u00e9 es importante eso durante milenios lo que hoy llamamos M\u00e9xico fue un pa\u00eds Agrario y en buena medida lo sigue siendo en las civilizaciones que florecieron en nuestro territorio las formas de producir y Reproducir la vida la cultura y la organizaci\u00f3n social giraron en torno a la Tierra y al agua de la que se desprenden principios que anclan sus ra\u00edces en la propiedad comunal la solidaridad la ayuda mutua la honestidad y otros valores que alimentaron un esp\u00edritu libertario contrarios al esclavitud y a la opresi\u00f3n eso lo dej\u00f3 usted muy claro se\u00f1or presidente en el cap\u00edtulo 19 de su libro gracias S\u00ed en que muestra que las ra\u00edces del humanismo mexicano hunden o est\u00e1n en nuestra historia la heredada de la comunidad y el la resultante de la lucha por la soberan\u00eda y por la libertad hay una instituci\u00f3n encargada de custodiar parte fundamental de ese legado los pueblos y las comunidades campesinas e ind\u00edgenas son los guardianes de la Tierra y del agua de M\u00e9xico y el archivo general Agrario es el Custodio de la documentaci\u00f3n que ampara la propiedad social que es el 51 por de la tierra de M\u00e9xico y que tambi\u00e9n resguarda las fuentes fundamentales de la historia de la lucha y la reivindicaci\u00f3n agrarias en un acervo de m\u00e1s de 45000 Met lineales de documentos casi tanto como el que resguarda el agn Carlos y de cerca de 350,000 planos lo que hace del aga el segundo archivo m\u00e1s importante del pa\u00eds el archivo general Agrario se empez\u00f3 a formar en 1915 con la documentaci\u00f3n que presentaron los propios pueblos y comunidades que reivindicaban la devoluci\u00f3n de sus tierras de las tierras Montes y aguas usurpados Como dijo zapat en el Plan de Ayala por los hacendados cient\u00edficos y caciques a la sombra de la corrupci\u00f3n y de la justicia venal el archivo naci\u00f3 con la documentaci\u00f3n hist\u00f3rica entregada por los propios pueblos y resguarda los documentos que explican la historia de la propiedad social as\u00ed como las formas del despojo cuando dijo Madero en el Plan de San Luis abusando de la ley de terrenos d\u00edos numerosos propietarios en su mayor\u00eda ind\u00edgenas han sido despojados de sus terrenos buena parte de estas injusticias fueran revertidas por la Revoluci\u00f3n Mexicana y sobre todo por el gobierno de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas y esa reivindicaci\u00f3n est\u00e1 documentada guardada custodiada en el archivo general Agrario el neoliberalismo quiso acabar con la propiedad social de la tierra con la contrarreforma salinista de 1992 pero los pueblos la rechazaron y la defendieron el neoliberalismo releg\u00f3 el archivo general Agrario a tres bodegas industriales que no re\u00fanen las caracter\u00edsticas m\u00ednimas indispensables que debe tener un repositorio de este patrimonio hist\u00f3rico invaluable hoy el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n rescat\u00f3 al Registro Agrario Nacional y su archivo el archivo general Agrario Guardianes de la propiedad social del abandono la marginalidad la precariedad a que los neoliberales los hab\u00edan arrinconado una \u00faltima cosa que sea decir se\u00f1or presidente los archivos son una de las fuentes fundamentales de la historia pero para qu\u00e9 queremos la historia la historia es maestra de la pol\u00edtica dijo nuestro maestro Ronaldo C\u00f3rdoba la historia es conciencia de valores y si no no sirve para nada dijo mi maestro \u00c1lvaro Matute la historia nos provee la conciencia de valores si no no funciona y esa es la historia que usted presidente historiador nos ha ense\u00f1ado a lo largo de 6 a\u00f1os desde esta Tribuna y en muchas otras Le agradezco esa labor y Haber puesto en el centro del debate nacional la historia Lo vamos a extra\u00f1ar much\u00edsimo se\u00f1or presidente Aunque deja usted el pa\u00eds en las mejores manos posibles Quiero agradecer tambi\u00e9n eh todo el respaldo y el compromiso del arquitecto Rom\u00e1n meer Falc\u00f3n titular de Sedatu y del profesor Plutarco Emilio Garc\u00eda Jim\u00e9nez director jefe del Registro agraro Nacional sin cuyo compromiso total con la 4t El nuevo edificio del archivo general Agrario no ser\u00eda una realidad y Gracias tambi\u00e9n por favor se\u00f1or presidente denle mis saludos mi agradecimiento a la doctora Beatriz agrad\u00e9zcale de parte de los mexicanos el proyecto de memoria hist\u00f3rica y cultural de M\u00e9xico parte del cual es el rescate revaloraci\u00f3n dignificaci\u00f3n de los archivos hist\u00f3ricos Gracias se\u00f1or presidente se queda usted para siempre en nuestro coraz\u00f3n y nuestra [Aplausos] mente bueno Muy buenos d\u00edas a todos querido se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas es para m\u00ed un gusto enorme saludarlo Mi nombre es Ignacio nezahualcoy naava soy originario de contle de Juan comachi en el estado de tlascala Somos una comunidad ind\u00edgena anagua que tejemos zarapes entelar de pedales mi familia lleva Tejiendo m\u00e1s de 100 a\u00f1os al igual que muchas familias de los pueblos de M\u00e9xico soy parte del Consejo asesor de original proyecto de la secretaria de cultura a cargo de la licenciada Alejandra fraustro que a lo largo de estos a\u00f1os nos ha brindado su amistad Adem\u00e1s de que junto con su excelente equipo de trabajo nos han orientado sobre temas de protecci\u00f3n cultural nos han guiado nos han dado la oportunidad de expresar lo que est\u00e1 ocurriendo desde nuestros pueblos as\u00ed como un espacio muy digno de venta el que consideramos ahora nuestro hogar el complejo cultural Los Pinos lo realmente lo agradecemos much\u00edsimo lo valoramos puesto que en nuestro trabajo siempre ha habido casos de discriminaci\u00f3n siempre ha habido casos de plagio y muchas veces ello Pues nos da em Pues nos da un sentimiento Eh pues no no muy digno no no muy padre de de de poder expresarlo e las palabras estoy diciendo me nacen eh A veces es complicado eh para nosotros expresarlo pero creo que original nos ha dado la fuerza nos ha dado visibilidad y tambi\u00e9n nos ha dado esta oportunidad de tener voz de gritar fuerte que seguimos en la lucha por prevalecer y que queremos mantenernos dignos as\u00ed con nuestra identidad porque pedimos respeto a nombre de nuestros antepasados pues ellos nos ense\u00f1aron a trabajar dignamente a trav\u00e9s del di\u00e1logo que hemos logrado con original de esta visibilidad mi pueblo ha sido part\u00edcipe del primer caso de resarcimiento de da\u00f1o por el mal uso de los patrones e iconograf\u00edas del sarape esta tradici\u00f3n se comparte entre tlascaltecas y en Saltillo Coahuila estoy muy agradecido con usted se\u00f1or presidente y con el gran trabajo que se ha hecho en estos a\u00f1os el que me permitan junto a mis compa\u00f1eros consejeros de original El ser escuchados pero sobre todo el ser ser valorados de parte de todos nosotros queremos decirle que estamos satisfechos con los logros obtenidos en estos a\u00f1os que nuestro amor por M\u00e9xico es muy fuerte que tejer es nuestra forma de vida a trav\u00e9s de estos a\u00f1os se han inventado bases s\u00f3lidas y tambi\u00e9n sabemos Claro que hay un camino que queremos seguir recorriendo con Justicia con honestidad con mucho trabajo y mucho amor queremos compartir nuestras costumbres queremos transmitir la visi\u00f3n de nuestros ancestros hacia las siguientes generaciones con este compromiso de seguir Tejiendo un pa\u00eds diverso lleno de cultura \u00fanico por su gente como lo es cada uno de los pueblos de nuestro amado M\u00e9xico se\u00f1or presidente creo que ha creado usted un camino para todos nosotros y lo vamos a proteger y a cuidar gracias [Aplausos] Buenos d\u00edas bueno eh Nada m\u00e1s para Cerrar todas estas acciones que se estuvieron haciendo durante estos 6 a\u00f1os corresponden a un derecho que tenemos las mexicanas y los mexicanos es m\u00e1s es un derecho que tienen todas las personas del mundo es el derecho a la memoria hist\u00f3rica pero hab\u00eda que hacerlo valer hab\u00eda que ponerle eler fuero que se necesitaba el empe\u00f1o para que se tradujera en cosas reales para la comunidad y para nuestro pa\u00eds en caso de las relaciones exteriores estuvimos buscando a pr\u00f3ceres que pudieron haberse eh trasladado desde M\u00e9xico como fue el caso de Catarino Erasmo Garza a otros pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina Para apoyar para asegurarse que \u00edbamos a tener justicia social todos los pa\u00edses lo mismo en el caso del General Melo Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo \u00c9l es el \u00fanico presidente expresidente de Colombia que no Descansa en su tierra \u00e9l trabaj\u00f3 con Benito Ju\u00e1rez y perdi\u00f3 la vida en Chiapas Bueno e buscarlos encontrarlos Es parte precisamente de darle forma a esta derecho que tenemos a la memoria hist\u00f3rica y al derecho que tienen todas las comunidades a que descansen en su tierra los pr\u00f3ceres que les dieron justicia que les dieron un gran ejemplo de trabajo por la libertad Pero algo muy importante es que estos esfuerzos no est\u00e1n aislados Siempre fueron acompa\u00f1ados de proyectos de desarrollo de trabajo con la comunidad un trabajo cercano y es por eso que quiero aprovechar para agradecer a la comunidad de bocas del Toro all\u00e1 en Panam\u00e1 y tambi\u00e9n a la comunidad de juncan\u00e1 en Chiapas porque han estado de la mano con nosotros que somos varias instituciones muchas secretar\u00edas del Gobierno Federal que hemos trabajado como equipo que hemos trabajado juntos con ciencia con la ciencia de la mano porque estamos haciendo an\u00e1lisis de ADN para que podamos encontrar como decimos y reivindicar a estos pr\u00f3ceres es as\u00ed como nosotros estamos d\u00e1ndole como digo un una eh identidad fuerte a las y los mexicanos la autoestima que deben tener todas las ni\u00f1as y todos los ni\u00f1os mexicanos es as\u00ed como se va a enriquecer vamos a seguir trabajando en eso estemos donde estemos se\u00f1or presidente Much\u00edsimas gracias a usted y a la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez moler por esta inspiraci\u00f3n Muchas gracias [Aplausos] el video la cuarta transformaci\u00f3n ha dado importancia por primera vez a la recuperaci\u00f3n de la memoria hist\u00f3rica y al reconocimiento de nuestras ra\u00edces culturales el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Se comprometi\u00f3 a nunca olvidar de d\u00f3nde venimos para saber Hacia d\u00f3nde vamos por ello diversas instituciones del gobierno de M\u00e9xico han dedicado esfuerzos a dignificar nuestra historia el patrimonio cultural los pueblos ind\u00edgenas y el legado de nuestros h\u00e9roes y hero\u00ednas ese mismo prop\u00f3sito ha sido un afan permanente en las acciones de la doctora beatrice Guti\u00e9rrez M\u00fcller se ha logrado Establecer un puente entre el pasado y el presente reconociendo y celebrando eventos y personajes clave en la formaci\u00f3n de la naci\u00f3n la comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos dio por primera vez relevancia a eventos que marcaron las transformaciones del pa\u00eds entre ellos los 200 a\u00f1os de la promulgaci\u00f3n del plan de Iguala el d\u00eda de la victoria de chacan putum el fin de la guerra de castas y la petici\u00f3n de Perd\u00f3n al pueblo maya los siete siglos de historia de M\u00e9xico Tenochtitl\u00e1n la petici\u00f3n de Perd\u00f3n por los agravios a la comunidad china los 500 a\u00f1os de resistencia ind\u00edgena los 200 a\u00f1os de la consumaci\u00f3n de la independencia o la petici\u00f3n de Perd\u00f3n por los agravios a los pueblos Yi Asimismo cada a\u00f1o fue dedicado a personajes que no hab\u00edan sido reconocidos como Emiliano Zapata Leona Vicario Ricardo Flores Mag\u00f3n Francisco Villa y Felipe Carrillo Puerto se redif y difunde la memoria vida y obra de Catarino Garza periodista y l\u00edder revolucionario mexicano cuyos restos fueron localizados en Boca del Toro Panam\u00e1 se trabaja en la ubicaci\u00f3n y repatriaci\u00f3n de los restos del General Jos\u00e9 Mar\u00eda Melo \u00faltimo oficial del ej\u00e9rcito de Bol\u00edvar y primer presidente ind\u00edgena en Colombia que se uni\u00f3 a la causa de Benito Ju\u00e1rez y fue fusilado en la Trinitaria Chiapas Asimismo fueron repatriados los restos de Clara kraus esposa del General Felipe \u00c1ngeles La historia ha vuelto a ocupar un lugar central en la vida p\u00fablica nacional ahora se cuenta la historia de los que nunca hab\u00edan sido escuchados las minor\u00edas las comunidades ind\u00edgenas y afrodescendientes los migrantes las infancias las luchas populares las mujeres con esta perspectiva se generaron los contenidos de importantes materiales como los nuevos libros de texto gratuitos el programa aprende en casa o la colecci\u00f3n editorial y serie de televisi\u00f3n historia del pueblo mexicano la recuperaci\u00f3n de acervos documentos y archivos hist\u00f3ricos tanto f\u00edsicos como digitales realizada En este gobierno no tiene precedentes el repositorio de difusi\u00f3n M\u00e9xico Haz memoria es el esfuerzo m\u00e1s grande realizado hasta ahora para reunir los acervos digitales del pa\u00eds cuenta con m\u00e1s de 2.5 millones de im\u00e1genes el archivo general de la naci\u00f3n resguarda el acervo hist\u00f3rico m\u00e1s notable de Am\u00e9rica Latina hasta antes de este gobierno carec\u00eda de inventarios s\u00f3lidos y no hab\u00eda realizado acciones de conservaci\u00f3n ni digitalizaci\u00f3n adem\u00e1s se desconoc\u00eda el 60 por del acervo hoy con el respaldo del presidente el agn ha digitalizado 22 millones de im\u00e1genes de las cuales 17.5 millones ya est\u00e1n disponibles para consulta abierta destacan los 5.7 millones de registros de la direcci\u00f3n Federal de seguridad y la direcci\u00f3n general de investigaciones pol\u00edticas y sociales esta apertura da cumplimiento al mandato presidencial de poner a disposici\u00f3n de todos la documentaci\u00f3n relacionada con la guerra sucia el registro Agrario Nacional es el encargado del archivo general Agrario que custodia toda la documentaci\u00f3n de la propiedad social y la lucha y reivindicaci\u00f3n campesina el neoliberalismo hab\u00eda relegado al archivo al abandono la marginalidad y la precariedad Hoy es el segundo acero documental m\u00e1s importante del pa\u00eds resguarda m\u00e1s de 45,000 m lineales de documentaci\u00f3n y casi 400,000 planos y en el centro hist\u00f3rico de la Ciudad de M\u00e9xico se construye su nueva sede que colocar\u00e1 a al ran como un centro de investigaci\u00f3n y divulgaci\u00f3n de la historia y la realidad del M\u00e9xico Agrario acorde con el humanismo mexicano fue rehabilitado el archivo Nacional de arqueolog\u00eda cuyo fondo direcci\u00f3n de monumentos prehisp\u00e1nicos fue inscrito como memoria del mundo por la UNESCO al igual que los acervos de la fonoteca nacional a trav\u00e9s de programas y convocatorias de la secretar\u00eda de cultura se apoy\u00f3 con m\u00e1s de 44 millones de pesos a 150 acervos f\u00edsicos de 20 entidades que resguardan medio mill\u00f3n de documentos se han apoyado tambi\u00e9n 50 acervos cinematogr\u00e1ficos y restaurado filmes emblem\u00e1ticos la red Nacional de bibliotecas p\u00fablicas es la infraestructura cultural m\u00e1s grande de M\u00e9xico son 7476 bibliotecas situadas en el 94 por de los municipios fue recuperada del abandono y ha vuelto su vitalidad atendiendo a millones de usuarios desde 2019 se han distribuido m\u00e1s de 3.5 millones de libros por toda la red por primera vez con materiales en 33 lenguas originarias en compra de acervos se han invertido 64 millones de pesos antes con una cantidad mucho mayor se compraban millones de revistas de los intelectuales neoliberales que se quedaban almacenadas en las Bodegas Durante este gobierno se han reabierto 211 bibliotecas que hab\u00edan cerrado y se han creado 38 nuevas con el programa internet para todos 1486 est\u00e1n conectadas la biblioteca Miguel Lerdo de Tejada se recuper\u00f3 del abandono se logr\u00f3 inventariar y sistematizar cuatro colecciones y digitalizar 6 millones de im\u00e1genes la conservaci\u00f3n del patrimonio cultural edificado es una prioridad con la colaboraci\u00f3n del ina y el imbal entre otras instituciones se han realizado intervenciones y mantenimiento preventivo en sitios que no hab\u00edan recibido atenci\u00f3n en a\u00f1os menci\u00f3n especial merecen el Palacio de las Bellas Artes que luego de 90 a\u00f1os recibi\u00f3 atenci\u00f3n en su sistema el\u00e9ctrico sus c\u00fapulas y el tel\u00f3n la catedral metropolitana que no contaba con pararrayos y los transformadores se encontraban sobre tanques de diesel as\u00ed tambi\u00e9n la columna de la Independencia y el hemiciclo a Ju\u00e1rez que recibieron importantes obras de mantenimiento el Palacio Nacional sede de la soberan\u00eda del pueblo mexicano no hab\u00eda recibido tratamiento en 20 a\u00f1os Fue atendida su fachada principal la fachada norponiente los siete portones y la escalera Monumental del patio central adem\u00e1s la campana de dolores los tres Balcones de la fachada principal las fuentes pegazo y la pi\u00f1a y las ventanas arqueol\u00f3gicas fue desmantelada la cubierta de 150 toneladas construida en 2010 sobre el patio de honor que ocasionaba severos da\u00f1os a las estructuras y pon\u00eda en riesgo al personal y visitantes una bodega del extinto Estado Mayor presidencial es ahora la sala Daniel Cabrera y los olvidados en honor al periodismo cr\u00edtico fue abierta la sala Francisco imadero donde estuvo preso junto con Pino Su\u00e1rez se reinaugur\u00f3 el recinto homenaje a Don Benito Ju\u00e1rez y Lu de 50 a\u00f1os se rehabilit\u00f3 el recinto parlamentario adem\u00e1s se renombraron espacios como reconocimiento a personajes hist\u00f3ricos las salas Leona Vicario Carmen Cerd\u00e1n y Zaragoza los salones cuautemoc Joaqu\u00edn clausel hispanoamericano trabajadores de la salud y el jard\u00edn nesahualcoyotl el patrimonio art\u00edstico tambi\u00e9n ha sido cuidado y conservado como nunca destaca la atenci\u00f3n a las 17000 piezas de las colecciones de arte pago en especie y acero patrimonial entre pinturas esculturas grabados fotograf\u00edas y videos la mejor forma de celebrar el centenario del muralismo en M\u00e9xico ha sido la conservaci\u00f3n de estas magn\u00edficas piezas en todo el pa\u00eds destaca la restauraci\u00f3n de obras de Jos\u00e9 Clemente Orozco Diego Rivera desiderio Hern\u00e1ndez ochi o phip gust adem\u00e1s de los murales de la sec de Educaci\u00f3n P\u00fablica y los del Palacio de Bellas Artes en Palacio Nacional Se realizaron acciones de conservaci\u00f3n en murales que no hab\u00edan sido atendidos en a\u00f1os entre ellos epopeya del pueblo mexicano de [M\u00fasica] Rivera hoy en M\u00e9xico existe una confianza in\u00e9dita por el cuidado del patrimonio esto ha despertado la generosidad de particulares que esperaron hasta que llegara un gobierno honesto y con inter\u00e9s real por la cultura para entregar piezas y Obras gracias a Carlos pellicer L\u00f3pez Se recibi\u00f3 el acervo de Carlos pellicer c\u00e1mara conformado por 2075 obras de autores como Diego Rivera el doctor atle Joaqu\u00edn clausel orosco Velasco nahi olin Montenegro coba rubias o Saturnino erran Los Herederos Dear Carrillo hil y Carmen tejero devolvieron a la naci\u00f3n 320 piezas arqueol\u00f3gicas la artista estadounidense juline compton don\u00f3 su retrato realizado por Diego Rivera el museo de la estampa recibi\u00f3 un conjunto de 250 piezas de artistas como Gustavo Monroy Carlos Garc\u00eda Estrada y Luciano usano otras generosas aportaciones son las obras pict\u00f3ricas legadas por Ram\u00f3n shiro y su esposa Ana Mar\u00eda y casa de shira las 126 obras de Adolfo mesac y la obra de M\u00f3nica Mayer el Museo del Palacio de Bellas Artes recibi\u00f3 en donaci\u00f3n la obra mural shalba de Rina lazo primera mujer en incorporarse al discurso pict\u00f3rico de este recinto tambi\u00e9n Se recibi\u00f3 el archivo de Carlos M\u00e9rida se contin\u00faa con la delicada labor de digitalizaci\u00f3n y catalogaci\u00f3n del acervo personal de Mario Jo y Octavio Paz compuesto por 236000 piezas entre manuscritos postales obra art\u00edstica libros y fotograf\u00edas en materia de cooperaci\u00f3n cultural internacional se han llevado a cabo esfuerzos sin precedente por ejemplo para conmemorar los 100 a\u00f1os de la llegada a M\u00e9xico de Gabriela Mistral la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller entreg\u00f3 a Chile un acervo documental y una r\u00e9plica del mural de Roberto Montenegro otra r\u00e9 se entreg\u00f3 a Argentina recordando la memoria del artista Berta sing Germ\u00e1n con el fin de reconstruir nuestra memoria hist\u00f3rica compartida y preservarla Se realizaron acuerdos entre M\u00e9xico y pa\u00edses hermanos como velice Jamaica San Vicente y Las Granadinas Rep\u00fablica Dominicana y Panam\u00e1 adem\u00e1s de compartir esc\u00e1neres especializados libros y mapas hist\u00f3ricos se realiz\u00f3 el Foro de restituci\u00f3n y conservaci\u00f3n del patrimonio con la participaci\u00f3n de varios pa\u00edses adem\u00e1s el presidente devolvi\u00f3 a Chile el original de la pel\u00edcula El chacal de nahuel toro en el 50 aniversario del golpe de estado contra Allende la defensa del patrimonio tambi\u00e9n significa la recuperaci\u00f3n de los bienes culturales que fueron saqueados durante siglos con La Iniciativa del presidente y el impulso de la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller el gobierno de M\u00e9xico realiza un esfuerzo extraordinario para recuperar las piezas hist\u00f3ricas y arqueol\u00f3gicas que salieron del pa\u00eds de manera il\u00edcita la campa\u00f1a mi patrimonio no se vende ha despertado la conciencia de gobiernos coleccionistas museos y ciudadanos en diferentes ciudades del mundo se ha logrado Cancelar ventas y el retiro de lotes en galer\u00edas y subastadoras internacionales adem\u00e1s de generar numerosas devoluciones voluntarias hasta el momento se ha conseguido recuperar 14048 piezas y el agn ha asegurado 75 lotes de documentos hist\u00f3ricos sustra\u00eddos y se repatriar 19 documentos M\u00e9xico coloc\u00f3 el tema del tr\u00e1fico il\u00edcito en la escena mundial al ser uno de los puntos de la declaratoria final de mondia cult 2022 reuni\u00f3n hist\u00f3rica en la que participaron 193 pa\u00edses del mundo otro frente de defensa del patrimonio est\u00e1 en las comunidades ind\u00edgenas y afrodescendientes durante d\u00e9cadas las creaciones artesanales han sufrido plagios por parte de empresas de moda de la mano de la comunidad artesanal M\u00e9xico alz\u00f3 la voz para proteger su trabajo as\u00ed surgi\u00f3 original el movimiento en defensa de la comunidad artesanal m\u00e1s importante del mundo y que ofrece herramientas para su protecci\u00f3n promoci\u00f3n y desarrollo econ\u00f3mico original ha reunido a m\u00e1s de 3,000 artesanos de los 32 estados en su encuentro anual en los pinos la residencia oficial del pueblo de [M\u00fasica] M\u00e9xico M\u00e9xico es una potencia cultural reconocida en el mundo Durante este gobierno se lograron las inscripciones de la talavera y El Bolero como patrimonio de la humanidad tres registros de mejores pr\u00e1cticas en patrimonio subacu\u00e1tico as\u00ed como la del conjunto conventual franciscano de Nuestra Se\u00f1ora de la Asunci\u00f3n en tlascala el majestuoso centro scop fue declarado monumento art\u00edstico y se realiza el rescate y conservaci\u00f3n de sus imponentes murales y Obras escult\u00f3ricas fueron declarados monumentos hist\u00f3ricos las zonas de tiosuco el oro hichapan y el trazo del ferrocarril Sumidero Fort\u00edn de las Flores adem\u00e1s como monumentos arqueol\u00f3gicos ca\u00f1ada de la virgen cob\u00e1 y guapalcalco lo que asegura su protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n as\u00ed con los principios del humanismo mexicano el gobierno de M\u00e9xico reafirma el compromiso con la memoria el respeto a los pueblos originarios el orgullo por las ra\u00edces y la diversidad cultural hoy por primera vez se valora nuestra historia y nuestro patrimonio con dignidad hoy no se niega la memoria se recupera se cuida y se difunde para as\u00ed entender el pasado aprender de \u00e9l y construir un futuro m\u00e1s [M\u00fasica] justo bueno Muchas gracias todava tenemos tiempo para contestar preguntas empezamos por all\u00e1 Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente antes de hacerle mis preguntas Quiero despedirme de este ejercicio de libertad de expresi\u00f3n y de derecho a la informaci\u00f3n muy importante rompi\u00f3 el cerco medi\u00e1tico impuesto por las corporaciones a lo largo de los a\u00f1os y me parece importante reconocer en el caso de contral\u00ednea siempre trajimos los temas que investigamos usted siempre tuvo respuesta a las preguntas que le hicimos de manera amable y le reconocemos por ello eh Tambi\u00e9n decir pues que el resto de los reporteros reporteras tambi\u00e9n ha venido a externar sus preguntas en algunos casos tambi\u00e9n sus cr\u00edticas y en otros incluso exabruptos y nunca se tuvo una eh represalia Por ello hacia los dem\u00e1s entonces queda Claro que este ejercicio importante ha respetado siempre la libertad de prensa eh Quienes no se atrevieron jam\u00e1s a venir a hacer sus preguntas o cuestionamientos pues queda claro que los que lo que les gusta o lo que les parece muy c\u00f3modo es estar detr\u00e1s de los micr\u00f3fonos Y desde ah\u00ed lanzar Eh pues sus temas algunas veces de desinformaci\u00f3n de infodemia de postverdad de mentiras abiertas directas y que lo que menos quer\u00edan era una r\u00e9plica directa en ese contexto pues reconocer la importancia de este ejercicio que fue la conferencia matutina no solo para la prensa sino sobre todo para el pueblo de M\u00e9xico y que seguramente desde las ciencias sociales desde las ciencias eh de la comunicaci\u00f3n se va a estudiar por lo que significa haber roto esa ese cerco medi\u00e1tico adem\u00e1s en torno a su figura que ya todo el mundo lo conocemos y ahora s\u00ed le hago mis preguntas presidente en la revista contral\u00ednea conservamos un archivo un archivo que se podr\u00eda decir hist\u00f3rico desde el punto de vista period\u00edstico y tenemos tres expedientes importantes para la memoria del pueblo de M\u00e9xico y que se habla justamente de esta memoria y tiene que ver con el expresidente Ernesto Cedillo en d\u00edas pasados Y a prop\u00f3sito de que \u00e9l mismo alz\u00f3 la mano no al eh salir de su eh silencio Eh pues eh usted recordaba en conferencias pasadas presidente que Eh pues es el autor del mayor latrocinio que ha vivido nuestro pa\u00eds que es el fobaproa y tambi\u00e9n recordaba dos de las masacres que se cometieron en su sexenio la de Aguas Blancas y la de acteal habr\u00eda que agregar tambi\u00e9n las masacres del Charco y el bosque eh que no se nos olvide tambi\u00e9n para la memoria y en ese contexto pues decir que este expresidente minti\u00f3 cuando dijo que ten\u00eda que trabajar para mantener a su familia tiene una pensi\u00f3n vitalicia que le paga el erario de la naci\u00f3n con dinero del pueblo actualizamos esta informaci\u00f3n y gana 136,000 pes mensuales este mes de septiembre se est\u00e1 embolsando ese dinero m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de pesos anuales y Desde esa comodidad de seguir viviendo desde el erario pues mantiene tambi\u00e9n eh este tipo eh de Eh pues eh acusaciones ahora en nuestro archivo de la revista contral\u00ednea en estos tres expedientes Pues quiz\u00e1 tambi\u00e9n haya otra eh digamos situaci\u00f3n grave y es que eh Se lleg\u00f3 a documentar eh presuntos nexos de su c\u00edrculo cercano familiares su esposa sus cu\u00f1ados y su suegro eh con el c\u00e1rtel de los amescoa Contreras El C\u00e1rtel de Colima y en otro expediente de su entonces secretario particular lievanos a con El C\u00e1rtel de Amado Carrillo El C\u00e1rtel de Ju\u00e1rez estos tres expedientes documentan que de forma indirecta se tuvo esta informaci\u00f3n primero eh fue pinchando los tel\u00e9fonos del C\u00e1rtel de los amescoa Contreras y ah\u00ed surgieron conversaciones con Este primer c\u00edrculo familiar de Ernesto Cedillo y en el segundo caso se estaba investigando a un eh militar desertor que se hab\u00eda sumado a las filas de Amado Carrillo y ah\u00ed eh pues se obtiene una declaraci\u00f3n de este militar donde se se\u00f1ala que lievanos Science le hab\u00eda dado dinero a m\u00e1s bien El C\u00e1rtel de Amado Carrillo le hab\u00eda dado dinero al levanos sa en el periodo de campa\u00f1a a pesar de que fue una campa\u00f1a muy breve la de Ernesto sedillo todo esto viene con la importancia del momento para recordar qui\u00e9n fue este personaje pero sobre todo porque eh los tres investigadores principales Tuvieron represalias uno de ellos fue asesinado otro fue exiliado y otro m\u00e1s fue encarcelado de por vida hasta su muerte entonces preguntarle presidente pues sobre esta hipocres\u00eda de Ernesto Cedillo de eh pues al final venir a decirnos que estamos entrando a una dictadura y que esto ya no es democracia y que a \u00e9l no le convence y no le gusta lo que est\u00e1 pasando en M\u00e9xico por favor Bueno yo creo que eh se debe de comprender que estamos llevando a cabo una transformaci\u00f3n eso fue lo que nos propusimos [M\u00fasica] nosotros tenemos la convicci\u00f3n que no se puede enfrentar una decadencia que era lo que se padec\u00eda en M\u00e9xico no solo era una crisis econ\u00f3mica de bienestar social sino era una crisis en todos los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica En lo pol\u00edtico en la p\u00e9rdida de valores viv\u00edamos un proceso de degradaci\u00f3n padec\u00ed un de degradaci\u00f3n progresivo una decadencia y para enfrentar eh ese mal no hab\u00eda m\u00e1s que llevar a cabo una transformaci\u00f3n una Revoluci\u00f3n un cambio de fondo verdadero pero ten\u00edamos que hacerlo como afortunadamente se ha logrado de manera pac\u00edfica porque las tres transformaciones anteriores que han habido se tuvieron que hacer con las armas la independencia la reforma la revoluci\u00f3n no lo quer\u00edan as\u00ed nuestros H\u00e9roes los padres de nuestra patria pero as\u00ed se presentaron las circunstancias No tuvieron otra opci\u00f3n otra alternativa afortunadamente nosotros logramos llevar a cabo esta transformaci\u00f3n el inicio de esta transformaci\u00f3n sentar las bases para esta transformaci\u00f3n sin violencia sin embargo se trata de una transformaci\u00f3n profunda pac\u00edfica pero igual de profunda que la independencia que la reforma que la revoluci\u00f3n porque se est\u00e1 arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n es una transformaci\u00f3n radical en el entendido que la palabra el t\u00e9rmino radical viene de ra\u00edz estamos arrancando de ra\u00edz la corrupci\u00f3n las injusticias los privilegios y esto como es natural genera produce una reacci\u00f3n de ah\u00ed viene tambi\u00e9n la palabra el t\u00e9rmino el concepto reaccionario Porque si se lleva a cabo un proceso de transformaci\u00f3n pues tiene que haber una reacci\u00f3n de los que se beneficiaban del Antiguo r\u00e9gimen entonces lo que viene a ser Cedillo pues es a enfrentar a quienes estamos impulsando esta transformaci\u00f3n aunque \u00e9l no tenga autoridad moral sin embargo est\u00e1n Pues en su papel siempre ha habido en M\u00e9xico una corriente de pensamiento conservadora no desapareci\u00f3 el conservadurismo ni siquiera despu\u00e9s de que se llev\u00f3 ese acto Sublime de Justicia despu\u00e9s como dec\u00eda Justo Sierra acto Sublime de Justicia despu\u00e9s del fusilamiento de Maximiliano se pens\u00f3 de que ya se alejaba el riesgo de la intervenci\u00f3n extranjera y hab\u00eda triunfado el movimiento liberal y hab\u00eda desaparecido el movimiento conservador pues no ah\u00ed estaba y pronto reto\u00f1o con el Porfiriato pas\u00f3 de el movimiento liberal a de nuevo un movimiento conservador la revoluci\u00f3n tampoco pudo acabar con el conservadurismo se reinal se restableci\u00f3 y en el periodo neoliberal o que se volvi\u00f3 a implantar con mucha fuerza Entonces nos ha tocado a millones de mexicanos hartos de la humillaci\u00f3n y del saqueo de los bienes nacionales nos ha tocado llevar a cabo esta transformaci\u00f3n y por eso pues hay una reacci\u00f3n conservadora y los conservadores puede parecer simplista pero para entenderlo mejor y no andarse por las ramas tienen cuando menos tres caracter\u00edsticas la primera es que son muy hip\u00f3critas Recordando a Carlos monval que [M\u00fasica] dec\u00eda me coment\u00f3 en una ocasi\u00f3n la derecha solo tiene como doctrina la hipocres\u00eda o la verdadera doctrina de la derecha es la hipocres\u00eda esa es una caracter\u00edstica la segunda caracter\u00edstica del conservadurismo es que les gusta mucho el dinero como lo dijo el cura Hidalgo en su momento cuando lo estaban exc comulgando el \u00fanico Dios de ustedes los oligarcas es el dinero son muy corruptos todo esto Explica el porqu\u00e9 del enojo conservador y lo tercero es que son muy autoritarios los conservadores fachos Sin embargo a los conservadores de M\u00e9xico Porque as\u00ed es el conservadorismo en todo el mundo nosotros tenemos la ventaja que como se les ha enfrentado durante eh varios periodos de nuestra historia pues tenemos un pueblo muy progresista porque tenemos una historia fecunda en cuanto a la defensa de la libertad de la justicia de la igualdad de la independencia de la soberan\u00eda una de las cosas que debemos seguir eh impulsando difundiendo es eh todo lo relacionado con la grandeza cultural de M\u00e9xico lo que yo llamo humanismo mexicano tiene dos pies es eh la herencia cultural que heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de las grandes civilizaciones que florecieron en nuestro territorio y que fueron civilizaciones negadas hasta la fecha ahora que me voy al retiro que me voy a jubilar voy a trabajar sobre eso tengo la hip\u00f3tesis de que lo mejor del mexicano de hoy lo heredamos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico no quiere decir que no lleg\u00f3 eh cultura y civilizaci\u00f3n Si se quiere usar el concepto de Europa pero la influencia mayor la obtuvimos del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico lo m\u00e1s bueno los elementos m\u00e1s buenos los principios m\u00e1s buenos la vocaci\u00f3n de trabajo viene de ah\u00ed del M\u00e9xico pr\u00e1nico contrario a lo que plantearon siempre Los invasores y lo que quisieron hacernos creer humillarnos sobajar ningunos hasta llegar a negarnos a nosotros mismos una desgracia entonces del M\u00e9xico fundo como dec\u00eda el maestro Bonfil her leamos la vocaci\u00f3n del trabajo heredamos la ayuda mutua la solidaridad el tequio la mano la fraternidad el trabajo [M\u00fasica] colectivo \u00e9poca prehisp\u00e1nica no hab\u00eda propiedad privada la tierra era comunal no hab\u00eda trabajo asalariado y no hab\u00eda algo que eh nos trajeron la ambici\u00f3n al dinero la [M\u00fasica] avaricia por eso se [M\u00fasica] extra\u00f1aban los pueblos originarios cuando este ansiosos eh les ped\u00edan que les dijeran D\u00f3nde estaba el oro porque ten\u00edan esa enfermedad que dec\u00edan que solo se curaba con el oro Bueno nos dejaron nuestros antepasados eh valores culturales Morales espirituales y eso es lo que nos ha salvado y por eso enfrentamos calamidades temblores inundaciones pandemias malos gobiernos y M\u00e9xico est\u00e1 de pie siempre se levanta nuestro pa\u00eds y lo otro es la historia excepcional con todo respeto D\u00f3nde est\u00e1n los hidalgos en otros pa\u00edses porque Hidalgo No solo lucha por la independencia lucha por la justicia es el primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud y paga caro el enfrentarse a los potentados pues lo Asesinan le cortan la cabeza y en escarmiento exhiben la cabeza de Hidalgo 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato de todo esto hablamos aqu\u00ed en las ma\u00f1aneras porque no se hablaba mucho de esto y Morelos Imag\u00ednese gran estadista nada m\u00e1s con cumplir los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos estar\u00edamos haciendo un buen gobierno se lleva a cabo un buen gobierno ese es un manual de humanismo y buen gobierno que se eh modere la encia y la opulencia que se eleve el salario del Pe\u00f3n que se eduque al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso es Morelos vamos a recordar al maestro peiser Por qu\u00e9 no pones eh creo que es en el poema de Cananea o algo de Morelos quiere saber qu\u00e9 es Morelos eh A lo mejor lo encontramos miren ma\u00f1ana o pasado antes de terminar esta semana le vamos a hacer un homenaje a este equipo [Aplausos] porque este siempre responden no es f\u00e1cil nada m\u00e1s un fragmento miren lo que dec\u00eda el maestro de a ver si est\u00e1 A d\u00f3nde est\u00e1 [M\u00fasica] t\u00ed imaginate una espada en medio de un jard\u00edn eso es Morelos imaginate una pedrada sobre la alfombra de una triste fiesta eso es Morelos imaginad una llamarada en almac\u00e9n logrado por avaricia y robo eso es Morelos ya eh Los Ju\u00e1rez d\u00f3nde ayer eh Como aqu\u00ed eh se mencion\u00f3 inauguramos Eh Pues el museo de las leyes de reforma porque Veracruz es la historia de M\u00e9xico No se podr\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin Veracruz como tampoco se pod\u00eda escribir la historia de M\u00e9xico sin Guerrero sin Michoac\u00e1n tambi\u00e9n sin tomar en cuenta otros estados pero caso de Veracruz pues ah\u00ed se consuma la independencia 1825 porque en el 21 formalmente se proclama la independencia es la entrada debide Aqu\u00ed en la ciudad pero los espa\u00f1oles no quer\u00edan irse y se atrincheraron en San Juan deula y un comandante Pedro s de varanda con marinos los expulsan en Veracruz pues enfrenta la intervenci\u00f3n francesa dos intervenciones estadunidenses no solo la de 1847 sino la heroica defensa del Puerto de Veracruz de 1914 sin embargo eh No hab\u00eda nada sobre Ju\u00e1rez y sobre las leyes de reforma eh Y ah\u00ed se proclamaron las leyes de reforma todo un acontecimiento hist\u00f3rico porque ah\u00ed se establece el estado laico eso no se advierte no sucede en otros pa\u00edses del mundo y tambi\u00e9n es importante aclarar que el laicismo significa y eso fue lo que tamb hab\u00edan resuelto los legisladores los constituyentes de 1857 la pol\u00e9mica era una religi\u00f3n \u00fanica porque se dec\u00eda el pueblo tiene una sola religi\u00f3n para qu\u00e9 [M\u00fasica] eh se afecta la unidad del pueblo y el planteamiento de los liberales es No puede haber una religi\u00f3n \u00fanica eh que Cada ciudadano sea libre de eh tener la religi\u00f3n que m\u00e1s se ajuste a su manera de ser y de pensar y eso es el laicismo la libertad de creencia la libertad de tener cualquier religi\u00f3n y tambi\u00e9n de no tener ninguna de ser creyente o no creyente eso es el estado laico pero en el mundo eso hasta la fecha no eh se aplica y hay que tambi\u00e9n entender eh Porque en efecto la mayor\u00eda de los mexicanos hasta la fecha eh En ese entonces m\u00e1s eran cat\u00f3licos y eh Ju\u00e1rez y los liberales emprenden el movimiento de reforma contra el clero no contra la religi\u00f3n Ju\u00e1rez era anticlerical no antirreligioso Ignacio Ram\u00edrez que era un liberal radical lleg\u00f3 a decir a\u00fan cuando lo excomulgaron lleg\u00f3 a decir yo me hco donde se hca el pueblo porque ten\u00edan esa caracter\u00edstica eran respetuosos de las creencias del pueblo entonces eh nosotros tenemos Pues esa dicha de que eh hemos estado siempre a la vanguardia de las transformaciones en el mundo la primer revoluci\u00f3n social del siglo XX es la Revoluci\u00f3n Mexicana la primera Constituci\u00f3n que garantiza los derechos sociales es la la constituci\u00f3n de 1917 antes que triunfara la revoluci\u00f3n rusa ya aqu\u00ed se hab\u00eda llevado a cabo la Revoluci\u00f3n y [M\u00fasica] eh se garantiz\u00f3 el derecho de los campesinos a la tierra el derecho de los trabajadores a jornadas justas a salarios tambi\u00e9n justos a prestaci\u00f3n al descanso obligatorio que no hab\u00eda en la \u00e9poca de Porfirio d\u00edas era trabajar 16 horas diarias sin d\u00eda de descanso se ten\u00eda que trabajar los domingos y nada de vacaciones reparto de utilidades nada de eso todo se lo debemos movimiento revolucionario Entonces nosotros tenemos esa historia y tenemos por eso que agradecer a nuestros antepasados Y eso tambi\u00e9n nos permite enfrentar a los conservadores nos da facilidad pongamos el ejemplo de Colombia nuestros hermanos colombianos que los queremos tanto y nos queremos tanto Ellos nunca han tenido hasta ahora Un gobierno progresista nunca en la historia siempre gobiernos conservadores eh el general Melo pues ind\u00edgena eh secretario de Sim\u00f3n Bol\u00edvar tuvo que eh salir expulsado de Colombia y lleg\u00f3 a Chiapas y se incorpor\u00f3 al movimiento liberal del presidente Ju\u00e1rez Pero nada m\u00e1s eso y siempre conservadores en el caso nuestro no Ju\u00e1rez el mejor presidente de M\u00e9xico Madero ap\u00f3stol de la Democracia el general C\u00e1rdenas entonces por eso entiendo que les cuesta mucho a los conservadores de hoy enfrentar nuestro movimiento y por eso resistimos y repito Les agradecemos porque no pasan de insultos de guerras sucias de campa\u00f1as de desprestigio amlo presidente narco en sociedad con gobiernos extranjeros las agencias de esos gobiernos que son eh Muy dados a intervenir en la vida de los pueblos independientes porque pues es una mala costumbre no que ojal\u00e1 y se les vaya quitando poco a poco la prensa tambi\u00e9n no solo la nacional los medios nacionales los extranjeros los famosos el New York Times Washington post W journal financial Time periodistas que les dan yo digo el premio Nobel de periodismo el publisher uno que nos calumni\u00f3 famos\u00edsimo Tim Golden dos veces le dieron el piser dos veces pero no pasa de ah\u00ed Ayer me tiraron una botella de agua y este pues es que yo empec\u00e9 Jugando b\u00e9isbol Este era filder Imag\u00ednese si no s\u00e9 si hasta la pude haber agarrado pero no pas\u00f3 a mayores entiendo que est\u00e1n enojados est\u00e1n molestos por esto mismo ellos quisieran que no cambiara nada conservadurismo viene precisamente de conservar de mantener el estatus cu pero eso ya no se puede entonces ah\u00ed se le va a ir pasando el enojo Nosotros tambi\u00e9n esa es otra cosa que les molesta mucho porque quisieran los que se equivocaron y no quieren aceptar su error Aunque es de sabios cambiar de opini\u00f3n no quieren rectificar se quedan en autocomplacencia eh quisieran decir eh o poder gritar a los cuatro vientos que somos iguales una cosa que les molesta mucho es que Eh no haya corrupci\u00f3n que les pueda yo sacar el pa\u00f1uelito blanco de que no hay corrupci\u00f3n eso les molesta mucho cuando ellos se dedicaban a saquear el pero neoliberal es el periodo de m\u00e1s saqueo en la historia de M\u00e9xico ni siquiera se compara con los tres siglos de saqueo Colonial con todo el oro y la plata que se llevaron a Europa no se compara lo que signific\u00f3 el saqueo de M\u00e9xico en los 4 a\u00f1os del periodo neoliberal de 1983 al 2018 si pueden hacer el an\u00e1lisis cu\u00e1nto oro se llevaron en tres siglos Y cu\u00e1nto oro se extrajo del subsuelo de M\u00e9xico en los 34 a\u00f1os del periodo neoliberal y no hay comparaci\u00f3n eh fue much\u00edsimo mayor pero eh considerablemente mayor el saqueo en oro en plata y en todo porque eh transfirieron los bienes de la naci\u00f3n a particulares es lo que se conoce como la la privatizaci\u00f3n que de acuerdo al diccionario de la lengua es convertir lo p\u00fablico en privado y eso fue lo que se aplic\u00f3 como pol\u00edtica Entonces les molesta mucho el que no haya corrupci\u00f3n y otra cosa que les molesta mucho es que no haya represi\u00f3n por ejemplo al que tir\u00f3 la botella ayer ese puede estar tranquilo este no pasa nada no lo considera una g\u00f3n predente no no no no no no no es que este no pasa mayores eh Y yo tambi\u00e9n pido que actuemos Con mucho respeto que los que eh est\u00e1n participando en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds que somos millones Pues que actuemos con respeto con tolerancia es que imag\u00ednense la felicidad que causa el que estamos terminando se redujo la pobreza se redujo la desigualdad y se pudo probar lo que dec\u00eda el presidente Ju\u00e1rez y se va a seguir dejando de manifiesto que el triunfo dec\u00eda Ju\u00e1rez de la reacci\u00f3n es moralmente imposible presidente tambi\u00e9n Enton Por eso hay que actuar con mucha prudencia no caer en ninguna provocaci\u00f3n ah\u00ed andan en estos d\u00edas m\u00e1s este provocando eh tanto los extremos del conservadurismo y la supuesta izquierda radical pero no no no no no no eh tenemos que terminar sin masacres sin eh desaparici\u00f3n de nadie sin tortura sin perseguir a ning\u00fan periodista sin censura se puede y lo hemos logrado entre todos y aqu\u00ed incluyo a los conser entre todos y es En beneficio de todos porque Este es otro M\u00e9xico baste nada m\u00e1s eh dar a conocer lo que inform\u00f3 la ocd de que los ni\u00f1os de M\u00e9xico son los m\u00e1s felices de todos los pa\u00edses miembros de esta organizaci\u00f3n econ\u00f3mica a ver si est\u00e1 por ah\u00ed eso los que est\u00e1n enojados La verdad la verdad no son muchos miren esto entonces as\u00ed n este solo falta que venga Salinas pero ya no le va a dar tiempo este y presidente tambi\u00e9n reciclaron a otro personaje Genaro Garc\u00eda Luna quien s\u00ed estuvo involucrado Pues en masacres desapariciones forzadas y muchos actos de represi\u00f3n aqu\u00ed preguntarle presidente si tiene tienen alg\u00fan avance de las investigaciones porque hay que recordar que en M\u00e9xico no solo se le investiga por su v\u00ednculo con El C\u00e1rtel de Sinaloa que eso ya est\u00e1 aprobado en el juicio que se le sigui\u00f3 en Estados Unidos y ahora solamente espera la sentencia sino que en M\u00e9xico Las investigaciones pues incluso abarcaron muchas cosas m\u00e1s este saqueo al erario de la naci\u00f3n por m\u00e1s de 700 millones de d\u00f3lares que hizo Pues de dependencias que estaban eh digamos vinculadas tanto a la secretaria de gobernaci\u00f3n como a la propia Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica que \u00e9l dirig\u00eda pero no solo en el gobierno de Calder\u00f3n sino que sigui\u00f3 ocurriendo este saqueo en el sexenio de Enrique Pe\u00f1a Nieto y quiz\u00e1s se olvide pero en la memoria colectiva hay que siempre recuperar esta estos datos no porque esto se conecta con el pacto de silencio que se firm\u00f3 en 2011 con las corporaciones medi\u00e1ticas para que no se diera a conocer aquella aquellas masacres que ocurr\u00edan en nuestro pa\u00eds y se dijo que no se har\u00eda apolog\u00eda del delito del crimen organizado pero en realidad lo que sirvi\u00f3 fue para ocultar eh esta criminalidad de Genaro Garc\u00eda Luna algo que no sorprende Porque as\u00ed es la prensa hist\u00f3ricamente en el 68 en el 71 aqu\u00ed se habl\u00f3 de la guerra sucia pues ah\u00ed la prensa corporativa eh se dec\u00eda Soldados del Pri despu\u00e9s fueron Soldados del pan y llegaron hasta este exceso de firmar el pacto de silencio en el sexenio de Felipe Calder\u00f3n entonces preguntarle presidente si hay alguna alg\u00fan Avance en esas investigaciones nosotros tenemos Incluso un seguimiento de c\u00f3mo hab\u00eda corporaciones medi\u00e1ticas vinculadas con negocios a Garc\u00eda Luna lo mismo que periodistas entre comillas y tambi\u00e9n exdirectivos del cisen metidos en todo este esquema de corrupci\u00f3n de Genaro Garc\u00eda Luna Gracias presidente pues puede ser que nos alcance el tiempo un d\u00eda este muy breve que venga invitamos a Pablo G\u00f3mez que nos diga c\u00f3mo va la investigaci\u00f3n sobre Eh s\u00ed el fraude y el juicio que se tiene en Florida sobre corrupci\u00f3n a ver c\u00f3mo vamos si te parece adelante muy buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 y altavoz radio presidente preguntarle precisamente de lo que estaba hablando hace un momento este fin de semana tuvo actividades propias del rescate de la memoria historia de nuestro pa\u00eds en Oaxaca y Veracruz cuando se inaugur\u00f3 este Centro Cultural en Veracruz ocurri\u00f3 este incidente con supuestos manifestantes del poder judicial presidente eh preguntarle a detalle qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 Porque algunos medios de comunicaci\u00f3n la nota que est\u00e1n dando no es el rescate la memoria hist\u00f3rica sino el incidente presidente y bueno acaba de manifestarnos que puede estar tranquila la persona que lanz\u00f3 la botella pero s\u00ed comentarle que existe molestia entre muchas personas porque la la persona que lanz\u00f3 la botella no agredi\u00f3 a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agredi\u00f3 al presidente de M\u00e9xico en otros pa\u00edses eh ha sucedido que ha lanzado objetos zapatos y las personas pues son sancionadas eh Son recluidas y ha manifestado que usted no est\u00e1 por la por la represi\u00f3n por el castigo pero preguntarle qu\u00e9 fue lo que sucedi\u00f3 en ese incidente presidente y la lectura que da a que los medios de comunicaci\u00f3n est\u00e1n magnificando el incidente y no esta actividad cultural el rescate la memoria que usted tuvo tanto en Oaxaca como en Veracruz bueno por eso ha sido la regla en todo el sexenio la mayor\u00eda de los medios como tambi\u00e9n est\u00e1n enojados porque la mayor\u00eda de los peri\u00f3dicos de las estaciones de radio de los canales de televisi\u00f3n est\u00e1n muy controlados est\u00e1n al servicio de El Poder econ\u00f3mico de los potentados de los que se beneficiaban con la corrupci\u00f3n que imperaba en el periodo neoliberal Entonces como ahora ya no reciben esos iOS Pues est\u00e1n muy molestos Ya lo hemos dicho muchas veces no se trata de estaciones de radio de canales de televisi\u00f3n de peri\u00f3dicos que se dediquen a informar esa Aunque parezca una contradicci\u00f3n una paradoja no era o no es el prop\u00f3sito de esos medios eso eh es lo que les ayuda a hacer negocios porque el periodismo en s\u00ed no es negocio o no es negocio lucrativo les ayuda el tener el peri\u00f3dico El tener las cadenas de radio los canales de televisi\u00f3n porque aparte de eso tienen bancos tienen empresas se dedican a otras actividades y el gobierno era su principal y pod\u00edan obtener contratos jugosisimo muy buenos para ellos y sus empresas y muy malos para la hacienda p\u00fablica y para el pueblo Entonces como ya no hay esos privilegios pues entonces empezaron eh al cuestionar lo que nunca hab\u00eda pasado yo creo que desde la \u00e9poca de Madero nunca hab\u00edan cuestionado tanto a un presidente y le empezaron a subir el volumen y pensando que los iba yo a buscar y les iba yo a pedir que le bajaran nada m\u00e1s que eso iba a significar utilizar dinero del presupuesto que prefiero que se use En beneficio del pueblo porque es presupuesto es dinero del pueblo prefiero que se use en pensiones a los adultos mayores en becas para estudiantes de familias pobres y aguantar eh resistir y le fueron subiendo m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s y m\u00e1s m\u00e1s el volumen nada m\u00e1s que seor olvidan que tambi\u00e9n son muy clasistas muy racistas y para ellos el pueblo no existe y piensan que el pueblo es tonto cuando tonto es el que piensa que el pueblo es tonto se les olvid\u00f3 de que \u00edbamos a contar con el apoyo de la gente y que adem\u00e1s es un pueblo [M\u00fasica] el pueblo mexicano nuestro pueblo muy inteligente sabio esto a los intelectuales org\u00e1nicos los enoja tambi\u00e9n much\u00edsimo Sheridan de dicoto todo un art\u00edculo a decir de que estaba de acuerdo porque ya es ya no lo repito pero una barbaridad porque tambi\u00e9n esos eh son eh este adversarios nuestros toda la intelectualidad org\u00e1nica los intelectuales del r\u00e9gimen que jugaban un papel importante y tambi\u00e9n por corrupci\u00f3n por ejemplo ayer lo que me gritaban los del poder judicial que est\u00e1 en contra de la Reforma era dictador dictador dictador Pues es lo que sostiene Aguilar cam\u00edn y crra sin rigor intelectual con mucha deshonestidad porque dictador de qu\u00e9 no crause lleg\u00f3 a poner en su p\u00e1gina en su tweet de que despu\u00e9s de 200 a\u00f1os de Rep\u00fablica iba a iniciar una monarqu\u00eda en M\u00e9xico yo no s\u00e9 c\u00f3mo enga\u00f1\u00f3 tanto durante tanto tiempo claro este es muy bueno para el negocio editorial es buen empresario los ingenieros con todo respeto muy pocos eh los ingenieros son muy buenos para serc carreteras los ingenieros mexicanos son un ejemplo los ingenieros civiles por hacer grandes puentes y todo pero para la historia no s\u00e9 Pedro pero este el \u00fanico ingeniero que conozco Eh historiador bueno inteligente por cierto conservador un energumeno Eh Francisco bulnes el \u00fanico que conozco as\u00ed de buen nivel que puede uno no estar de acuerdo con \u00e9l Claro que no estoy de acuerdo escrib\u00ed un libro que se llamaba el verdadero Ju\u00e1rez este que hizo historia y luego escribi\u00f3 otro el verdadero este de d\u00edas que tambi\u00e9n este a pesar de haber estado en el r\u00e9gimen de Porfirio D\u00edaz tambi\u00e9n lo cuestiona fuerte fuerte fuerte un libro muy bueno para la investigaci\u00f3n porque est\u00e1 hecho por un porfirista entonces todo lo que dice ah\u00ed es este muy cercano a la realidad entonces e se enojan mucho por eso hay hay raz\u00f3n aqu\u00ed se habl\u00f3 de como la revista letras libres la compraba el gobierno este ten\u00eda una suscripci\u00f3n de creo que 6 8000 ejemplares sea toda la compraba el gobierno nexos la revista de Aguilar cam\u00edn que es el otro grupo que ten\u00edan much\u00edsimas influencias tambi\u00e9n la compraba el gobierno estaban metidos en todos los negocios este del del gobierno entonces [M\u00fasica] eh esa idea no de que es una dictadura eh viene de ah\u00ed y por eso los trabajadores del poder judicial tambi\u00e9n enga\u00f1ados porque la reforma al poder judicial tiene que ver con la elecci\u00f3n de los jueces de magistrados de ministros no afecta en nada a los trabajadores del poder judicial nada m\u00e1s que como tambi\u00e9n los jueces tienen familiares porque una de las caracter\u00edsticas uno de los vicios en el poder judicial Es que la mitad de los que trabajan en el poder judicial que son como 40 50,000 son familias O sea hay un gran nepotismo porque fue un poder que se le dej\u00f3 a la derecha al conservadurismo para poder hacer el acuerdo pripan en la \u00e9poca de Salinas acu\u00e9rdense que Precisamente es dillo nombr\u00f3 como procurador de justicia a Lozano gracia que era del pan y as\u00ed les entreg\u00f3 Cedillo y este los otros presidentes les entregaron el poder judicial y hablan por ejemplo de la independencia del poder judicial cuando ha habido independencia del poder judicial Pues casi nunca nunca Y eso lo deber\u00eda de saber Cualquier historiador porque con Porfirio D\u00edaz se respetaba la constituci\u00f3n en la forma y se violaba en el fondo porque \u00e9l nombraba a los ministros claro hab\u00eda hasta pero de antemano se sab\u00eda qui\u00e9n iba a ser eh juez o magistrado y De antemano se sab\u00eda qui\u00e9n iba a ser diputado qui\u00e9n iba a ser senador pero as\u00ed fue despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n el presidente era el que mandaba hab\u00eda todav\u00eda hasta ahora que llegu\u00e9 tel\u00e9fono rojo para dar instrucciones al presidente de la suprema corte cuando me desaforaron se pusieron de acuerdo Fox y el presidente de la corte y todos los ministros y siempre fue un poder subordinado Por qu\u00e9 no les gusta ahora eh la reforma fiscal porque estaba subordinado antes al presidente y subordinado al poder econ\u00f3mico imaginen un personaje eh econ\u00f3micamente muy poderoso de M\u00e9xico o dos o tres bueno esos personajes ten\u00edan de empleados a ministros de la corte o tienen de empleados a ministros de la corte entonces todo el poder judicial jueces magistrados ministros echado a perder por eso los Sabadazo C\u00f3mo imaginan ustedes Por qu\u00e9 raz\u00f3n si liberan a 100 presuntos delincuentes 30 los liberan de lunes a jueves y 70 los liberan de viernes a domingo y no estamos hablando de cualquier preso estamos hablando de eh delincuentes de mucho riesgo con mucho poder vinculado a las organizaciones del narcotr\u00e1fico y delincuentes de cuello blanco entonces eh con honrosas excepciones porque tambi\u00e9n como en todo hablamos de los medios de comunicaci\u00f3n Pues no son todos la mayor\u00eda de los que vienen aqu\u00ed no la mayor\u00eda todos s\u00ed son periodistas s\u00ed eh profesionales que no ganan lo que obtiene un comentarista de radio famoso que puede llegar a ganar 5 millones de pesos mensuales lo mismo en el poder judicial hay oficinistas que ganan 15 20,000 pesos S\u00ed nada m\u00e1s que un ministro gana 700000 pesos mensuales O sea hay bastante diferencia Entonces ese es el momento que estamos viviendo y yo soy partidario de que no haya castigo eh adem\u00e1s eh Ya falta muy poco yo ya termino eh yo tengo que agradecerles a todos porque la mayor\u00eda de la gente se ha portado muy bien Ahorita hay muestras de afecto de cari\u00f1o Y saben que es rec\u00edproco que Amor con amor se paga y pues yo estoy muy agradecido y tambi\u00e9n siempre he sostenido que cuando se lucha por una causa justa cuando se lucha por una transformaci\u00f3n uno tiene que estar dispuesto a pagar cuotas de humillaci\u00f3n aqu\u00ed me llevar\u00eda mucho tiempo decirles cu\u00e1ntas cosas este recib\u00ed Cu\u00e1ntas agresiones recib\u00ed durante todo el tiempo y algunas no solo macanazos este sino muy humillantes no se me va a olvidar cuando fui con el finado Arnaldo C\u00f3rdoba y con el finado Agust\u00edn Ortiz pinetti y con Lorenzo una conferencia en m\u00e9da est\u00e1bamos ah\u00ed y llegan unas mujeres compa\u00f1eras mestizas este con su moral lleno de huevos entonces una agente adelante gobernaba el finado Cervera Pacheco V\u00edctor Este y Ah el que va adelante porque no me conoc\u00edan ella se las llevaron a eso me se\u00f1alan y se empiezan a sacar huevos y me ponen lo menos pues ah\u00ed est\u00e1 no la memoria hist\u00f3rica este que por cierto es archivos este de las televisoras tambi\u00e9n hay que procurar en un convenio de colaboraci\u00f3n s\u00ed que se este guarden que se conserven como dos semanas 15 d\u00edas en Televisa pasando la escena Pues yo iba despu\u00e9s a otro acto ya me tuve que ir este al hotel a ba\u00f1ar a cambiarme de ropa ya irme al otro acto pero Imag\u00ednese el despliegue no en todos los los medios pero son las cuotas de humillaci\u00f3n eso este se resiste cuando tiene uno eh una causa superior como que hemos este enarbolado y llevado a la pr\u00e1ctica millones de mexicanos entonces tambi\u00e9n es eso lo digo por los simpatizantes nuestros no se enojen o sea es que este sonr\u00edan ya [Risas] ganamos presidente precisamente uno de los empresarios que tiene medios de comunicaci\u00f3n bancos y otros negocios es Ricardo Benjam\u00edn Salinas pliego que tiene su televisora eh breve par\u00e9ntesis curiosamente en su grito de Independencia su \u00faltimo grito de Independencia hubieron muchos muchas muestras de de afecto se escuchaba Gracias presidente no te vayas eh en Muchos medios de comunicaci\u00f3n de televisi\u00f3n abierta y radio no se consign\u00f3 que hubo esas muestras de afecto hacia su persona pero s\u00ed se est\u00e1 consignando en este momento que le lanzaron una botella Pero bueno regresando al empresario Salinas pliego eh este a\u00f1o el servicio de administraci\u00f3n tributaria dio a conocer que adeudan sus empresas grupo Salinas 63,000 millones de pesos eh uno de estos expedientes alguno de de esa cantidad de dinero Est\u00e1 en la suprema corte hablando del poder judicial de los empresarios que que est\u00e1n consignando eh una parte de lo que sucede y otra parte no eh esa cantidad de impuestos eh Hay esos dos expedientes en la suprema corte usted insisti\u00f3 que buscaba que los ministros le dieran salida a estos expedientes que han estado en la suprema corte han estado en otros en las mesas de otros jueces y regresa se est\u00e1 dilatando el pago de es impuestos eh presidente usted ve que en los d\u00edas que quedan de su administraci\u00f3n la suprema corte pueda dar salida al pago de impuestos de Ricardo Benjam\u00edn Salinas pego o qu\u00e9 pasar\u00e1 Bueno ah\u00ed se aclaro no primero eh se habla de 50 de 60,000 millones pero no este est\u00e1 demostrado S\u00ed es lo que eh se va a revisar pero no es que eh se deba de impuestos esa cantidad lo que est\u00e1 ya por resolverse son estos dos expedientes uno de 2500 millones de pesos y otro de alrededor de 25000 millones eh se habla que con los o se se piensa que con este intereses s y otros a\u00f1adidos va a llegar como a 35000 millones es los dos tengo informaci\u00f3n que ya se listaron pero para la semana que viene ya no voy a estar este ya se listaron y ah\u00ed la autoridad en este caso la suprema corte va a resolver no puede resolver en el fondo porque ya se demostr\u00f3 que se debe ese dinero se acudi\u00f3 a la suprema corte eh yo pienso que para pues este insistir no en la defensa como tienen derecho todos los grandes contribuyentes y todos los que aportan este sus contribuciones cualquier ciudadano no va acude a todas las instancias eh sin embargo ya la corte no es competente ya lo que tiene que hacer la corte porque ya el expediente pas\u00f3 por la corte y ya pas\u00f3 por eh los tribunales ya eh casi es cosa juzgada ya no le compete a la corte porque no es un problema de constitucionalidad la la corte en sentido estricto no debi\u00f3 darle entrada al [M\u00fasica] recurso lo hicieron y lo asignaron indebidamente ilegalmente a un un ministro una ministra pero lo que procede es eh decir no tenemos competencia es cosa juzgada qui\u00e9n sabe c\u00f3mo vaya a terminar yo para entonces pues ya voy a estar en en Palenque este y pues ni me voy a enterar porque eh yo me jubilo y voy a pagar el radio la televisi\u00f3n eh Y tambi\u00e9n el internet si acaso lo voy a aprender para cuando haya alg\u00fan partido de de b\u00e9isbol no este y voy a estar trabajando m\u00e1s me voy a dedicar por completo a escribir que siempre me ha apasionado cuando he escrito mis libros en condiciones muy dif\u00edciles porque estoy trabajando en este asunto este asuntito este eh y voy eh escribiendo en la camioneta me levanto temprano a escribir en la noche eh eh Le agradezco mucho a a Laura Que Lleva a\u00f1os conmigo y con el paso del tiempo y adem\u00e1s por el b\u00e9isbol precisamente me afect este dedo porque este me tir\u00e9 a Agar una l\u00ednea hice una atrapada pero me qued\u00f3 la mano abajo y no me compuse el dedo Entonces ya solo Laura este describe de cifra Este pero voy a dedicar a eso les dec\u00eda que cada vez que escrib\u00eda lib este \u00faltimo gracias que lo escrib\u00ed como un a\u00f1o en un a\u00f1o ten\u00eda que entregarlo en diciembre del a\u00f1o pasado a la editorial este me apasion o sea todos los libros que escrib\u00eda me apasionaban recuerdo uno que hice que me apasion menos que fue cuando nos hicieron el segundo fraude en el 12 y que quedaron eh nuestros simpatizantes no todos pero s\u00ed los dirigentes muy desilusionados muy desmoralizados eh casi todos diciendo no se va a poder as\u00ed no se va a poder eh las cartas est\u00e1n marcadas los dados est\u00e1n cargados va a ser siempre fraude y fraude y fraude y siempre va a ser con el aparato del estado con dinero Van a comprar los votos lo que hac\u00edan entonces hab\u00eda un ambiente de des\u00e1nimo eh Ahorita vamos a traer otra vez al maestro ficer a ver verlo buscando este y escribi un libro que se llama en ese tiempo fue pasando la la segunda elecci\u00f3n presidencial yo tambi\u00e9n ten\u00eda ganas de retirarme y no volver a ser candidato y llegu\u00e9 a escribir un texto borrador diciendo de que quer\u00eda imitar ser como Ju\u00e1rez como Madero como C\u00e1rdenas y que no hab\u00eda yo podido o no hab\u00eda yo sabido hacerlo y que me retiraba no de la lucha me retiraba eh de ser candidato no iba yo a volver a ser candidato a nada a nada y iba yo a leer ese texto en el Z\u00f3calo ya est\u00e1bamos formando morena creando morena e y que me iba yo a dedicar a eso pero que ya no iba yo a ser candidato a nada porque me molestaba mucho mucho mucho ahora ya lo puedo decir este que mis adversarios dec\u00edan que era yo un ambicioso vulgar que estaba yo obsecado con ser presidente queda lo \u00fanico que me importaba me acuerdo que me recet\u00f3 un editorial el pa\u00eds saben c\u00f3mo lo titularon Obrador un lastre Claro que les contest\u00e9 de inmediato porque ya hab\u00edan redes sociales ese era el ambiente entonces dije no los voy a mandar al y les voy a demostrar de que no soy un ambicioso vulgar que lucho por ideales y Lucho por principios pero despu\u00e9s lo pens\u00e9 m\u00e1s y dije este todav\u00eda hago falta vamos de nuevo este y un poco tambi\u00e9n no porque la pol\u00edtica es raz\u00f3n y pasi\u00f3n no se pueden hacer las cosas importantes en la vida sin raz\u00f3n pero es indispensable a la pasi\u00f3n a veces las cosas grandes que ven la pena eh se hacen con mucha pasi\u00f3n entonces imaginaba yo eh y me afectaba mi orgullo propio el imaginar c\u00f3mo iban a brindar en las colonias no de los potentados porque este ya me iba yo a hacer a un lado y dec\u00eda yo entre m\u00ed no les voy a dar ese gusto No yo me voy a ir cuando lo decide el pueblo entonces este escrib\u00ed un libro que se llama no decir Adios a la esperanza y en ese libro hay un poema ustedes saben que el maestro pellicer era [M\u00fasica] bolivariano lenita lo sabe muy bien Carlos este admiraba a Sim\u00f3n Bol\u00edvar y hay una parte Ah\u00ed est\u00e1 en el libro un poema que le dedica a bol\u00edvar que puse en ese libro y Bueno siempre escribir me ha apasionado y yo espero que ahora que me voy a Palenque que voy a hacer este libro me va llevar 3 cu a\u00f1os porque es una investigaci\u00f3n va llevar mucho tiempo me apasione y que me ayude a compensar eh el que ya no voy a tener la actividad que por a\u00f1os he llevado a cabo porque es as\u00ed cortar de Tajo con una actividad de lucha desde hace d\u00e9cadas y ya no quiero saber nada de este la actividad pol\u00edtica miren s\u00ed estaba Bol\u00edvar vieja silla de vaqueta reclinada en una miserable casa esto en Per\u00fa en una etapa de ocaso de Bol\u00edvar sobre deella el cuerpo triste de Bol\u00edvar descansaba abrazo le Don Joaqu\u00edn su amigo con muy corteses palabras el h\u00e9roe del Nuevo Mundo apenas y contestaba porque estaba enfermo luego que el se\u00f1or mosquera las penas enumerar le pregunt\u00f3 a don Sim\u00f3n Y ahora qu\u00e9 va usted a hacer triunfar el libertador respondi\u00f3 con loca Fe esto es una ense\u00f1anza mayor para todos los j\u00f3venes que quieren hacer pol\u00edtica desde luego entendiendo que la pol\u00edtica es transformar o sea se camina se cae uno hay que levantarse y hay que seguir caminando hacia la bella utop\u00eda de lograr el ideal de la justicia de la Democracia de la libertad Ya v\u00e1monos a desayunar por \u00faltimo presidente Le agradezco presidente el fin de semana El Congreso Nacional de morena design\u00f3 a Lua Mar\u00eda alcalde Luj\u00e1n como presidenta del partido presidenta del comit\u00e9 ejecutivo nacional por primera vez una mujer al frente del partido Nacional m\u00e1s joven en el pa\u00eds y partido que usted fund\u00f3 presidente Qu\u00e9 valoraci\u00f3n tiene de lo sucedido el fin de semana muy contento con eso este yo tambi\u00e9n ya renuncio a la militancia partidista Este pero estoy muy contento Eh bueno llevo ya bastante tiempo satisfecho contento alegre eh Porque el pueblo de M\u00e9xico supo elegir a la nueva presidenta una mujer excepcional extraordinaria inteligente una mujer con experiencia sensible honesta de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n Es lo mejor que le pudo haber pasado al pa\u00eds en estos tiempos M\u00e9xico va a seguir creciendo en todos los \u00f3rdenes en lo econ\u00f3mico en bienestar social en pol\u00edtica desde luego se van a seguir and los valores culturales Morales espirituales el orgullo por M\u00e9xico sin caer en chovinismo M\u00e9xico es de las Naciones con m\u00e1s cultura en el mundo por eso somos parte de un pueblo excepcional extraordinario Bueno generoso un pueblo eh Muy humano muy fraterno muy partidario del Amor al pr\u00f3jimo entonces estoy muy contento este me voy tranquilo y es Claudia eh en poco tiempo repito y ahora s\u00ed que eh vamos a a vivir para contarlo en muy poco tiempo vamos a tener la mejor presidenta del mundo Ya entrando ya va a estar entre los mejores porque conozco a muchos presidentes primeros ministros jefes de estado o he le\u00eddo sobre ellos y Claudia miren en algo que podr\u00eda ser irrelevante pero es cosa de revisar y Ah se los dejo de tarea son como mandatarios mujeres hombres presidentes primeros ministros primeras ministras jefes de estado como 200 a ver de esos 200 Cu\u00e1ntos tienen nivel de escolaridad de doctorado y que vaya que eso es este secundario Lo principal es tenerle amor al pueblo y ser honestos presidente C\u00e1rdenas el mejor presidente del siglo XX no termin\u00f3 la primaria y es el presidente que m\u00e1s amor le profesaba al pueblo pero tambi\u00e9n cuenta el nivel educativo entonces estoy muy contento y lo mismo con eh la llegada de Luisa Mar\u00eda a la presidencia de de morena y los felicito a todos los delegados de morena a los que participaron en el congreso en el consejo y a los nuevos dirigentes de de morena y ahora s\u00ed V\u00e1monos al desayuno Adi\u00f3s adi\u00f3s me [M\u00fasica] acordando a ver eh estu una foto de este lado por favor [M\u00fasica] no pueblo [M\u00fasica] se mi mam promet y mi hija est\u00e1 aqu\u00ed presente Gracias por todo el trabajo Muchas felicidades gracias [Aplausos] [M\u00fasica] ah\u00ed estamos [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] gracias gracias a ustedes Muchas felicidades [M\u00fasica] pues es muy amigo de [M\u00fasica] [M\u00fasica] es [M\u00fasica] [M\u00fasica] o",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:19:05.370646"
}