{
    "video_id": "-HSB_O9460g",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-HSB_O9460g/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDEUSJ3-9eINZO9pXsuayva6S12GA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-HSB_O9460g",
    "video_title": "Mensaje previo a la Nueva Normalidad",
    "video_length_seconds": 625,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed",
            "start": 0.74,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a la sombra de esta majestuosa selva",
            "start": 4.11,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dec\u00edan los mayas que era la fertilidad",
            "start": 8.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "del suelo y el sost\u00e9n del cielo es un",
            "start": 11.99,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "\u00e1rbol sagrado majestuoso bello estoy a",
            "start": 15.17,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "punto de salir",
            "start": 20.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hacia canc\u00fan voy por carretera",
            "start": 22.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "pero no quer\u00eda dejar de comunicarme con",
            "start": 27.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ustedes porque hoy es el \u00faltimo d\u00eda de",
            "start": 30.63,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la tercera etapa",
            "start": 34.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a de sana a distancia para",
            "start": 36.59,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia de coronavirus",
            "start": 39.94,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "vamos a una etapa nueva a partir de",
            "start": 43.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 47.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vamos hacia la nueva normalidad desde",
            "start": 50.06,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "luego esta pandemia nos ha",
            "start": 54.5,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "llenado de dolor no se ha cubierto de",
            "start": 59.39,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "luto de tristeza porque han fallecido",
            "start": 64.19,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "muchos mexicanos seres humanos mandamos",
            "start": 69.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a todos los familiares nuestro m\u00e1s",
            "start": 73.88,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "profundo p\u00e9same",
            "start": 75.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 78.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de muchos dolor conocidos",
            "start": 80.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "perdieron",
            "start": 84.2,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "la vida nosotros tenemos que seguir",
            "start": 86.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 89.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para salvar vidas y para",
            "start": 91.42,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "vivir en una sociedad mejor por eso",
            "start": 96.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a pesar de los pesares tenemos que ir",
            "start": 100.89,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 103.38,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y seguir con la transformaci\u00f3n de la",
            "start": 105.53,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico porque la peste",
            "start": 108.95,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "no pandemia la peste que m\u00e1s ha da\u00f1ado a",
            "start": 115.13,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ha sido la corrupci\u00f3n y hay que",
            "start": 119.57,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n y en eso no",
            "start": 122.869,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "podemos dar ni un paso atr\u00e1s eso no lo",
            "start": 126.259,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "entienden nuestros adversarios que",
            "start": 129.11,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "protestan que quieren que yo",
            "start": 131.39,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "limita que me vaya del gobierno que no",
            "start": 135.55,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "coman ansias yo mismo establece las",
            "start": 139.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "reglas porque soy un hombre de",
            "start": 143.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "principios no voy a estar en el gobierno",
            "start": 146.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "si el pueblo no me apoya ese pueblo no",
            "start": 148.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "me respalda ya lo he dicho",
            "start": 150.85,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "como lo expresa el corrido el d\u00eda que el",
            "start": 154.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pueblo no me quiera me voy a poner a",
            "start": 158.98,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "llorar ese d\u00eda voy a llorar no tambi\u00e9n",
            "start": 161.83,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "este me voy a retirar yo no puede",
            "start": 164.069,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "gobernar si no tengo el apoyo de la",
            "start": 167.73,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "gente adem\u00e1s un gobernante sin apoyo",
            "start": 171.64,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "popular es como una hoja seca",
            "start": 174.489,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "nosotros debemos de tener",
            "start": 177.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "siempre autoridad moral para tener",
            "start": 180.51,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "autoridad pol\u00edtica a la fuerza no yo no",
            "start": 183.33,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "soy un ambicioso vulgar yo lucho por",
            "start": 187.049,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "principios lucho por ideales y estoy",
            "start": 189.629,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "luchando porque estamos empe\u00f1ados en",
            "start": 191.879,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "transformar",
            "start": 194.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds bien en el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 196.46,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "las elecciones para renovar el congreso",
            "start": 201.17,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la gente va a votar si quiere que",
            "start": 205.03,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "regrese el conservadurismo que regrese",
            "start": 209.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que regresen los",
            "start": 212.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "privilegios el pueblo es libre y yo voy",
            "start": 215.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a respetar siempre el mandato popular y",
            "start": 218.6,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "luego en 2022 como lo record\u00f3 ayer por",
            "start": 222.92,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "cierto o hace unos d\u00edas uno de los",
            "start": 227.24,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "intelectuales org\u00e1nicos del r\u00e9gimen",
            "start": 230.81,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ya en el 2002 del 2002 viene la",
            "start": 234.95,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 238.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es una reforma que yo promov\u00ed para que",
            "start": 240.9,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en el 2022 se le pregunte a la gente que",
            "start": 245.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "quiere es que contin\u00fae el presidente o",
            "start": 250.2,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que renuncie porque el pueblo pone y el",
            "start": 251.97,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pueblo quita entonces",
            "start": 254.31,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "sigan articul\u00e1ndose nuestros adversarios",
            "start": 257.889,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 262.289,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con todo respeto muy corruptos porque no",
            "start": 265.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "quieren perder sus privilegios muy",
            "start": 268.46,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "individualistas",
            "start": 271.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "con poco humanismo porque",
            "start": 273.81,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "no les importa",
            "start": 278.88,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el otro no les importa el pr\u00f3jimo pero",
            "start": 281.449,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "en fin",
            "start": 284.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esa manera de pensar conservadora",
            "start": 285.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "las respetamos y respetamos el derecho a",
            "start": 289.22,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "disentir en el 2022 va a llevarse a cabo",
            "start": 292.88,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "esa consulta si la gente dice que",
            "start": 297.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "renuncie el presidente nos vemos",
            "start": 300.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si la gente dice que contin\u00fae el",
            "start": 304.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "presidente termin\u00f3 hasta el 2024 porque",
            "start": 307.13,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n soy dem\u00f3crata y no soy",
            "start": 311.66,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "partidario de la reelecci\u00f3n soy",
            "start": 315.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "partidario del sufragio efectivo no",
            "start": 319.07,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n entonces vamos hacia adelante",
            "start": 321.23,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a seguir transformando al pa\u00eds a acabar",
            "start": 325.61,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n con los privilegios",
            "start": 330.65,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "hay resistencias porque todo el",
            "start": 335.06,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "presupuesto o se lo robaban",
            "start": 339.65,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "o se destinaba a mantener privilegios",
            "start": 343.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se usaba el presupuesto para que los",
            "start": 349.38,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos se dieran la gran",
            "start": 353.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 355.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "viv\u00edan colmados de atenciones de",
            "start": 357.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "privilegios pero no s\u00f3lo los servidores",
            "start": 359.61,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos tambi\u00e9n periodistas",
            "start": 361.5,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "pseudo intelectuales acad\u00e9micos todos a",
            "start": 365.92,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la sombra",
            "start": 370.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el poder p\u00fablico para aplaudir para",
            "start": 373.51,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "quemarle incienso al presidente",
            "start": 376.84,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "antes no se cuestionaba",
            "start": 381.529,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "al presidente aunque fuese un presidente",
            "start": 387.19,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "impuesto ahora se me ataca much\u00edsimo",
            "start": 390.54,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pero es un timbre de orgullo",
            "start": 396.27,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se me est\u00e9 atacando se me est\u00e9",
            "start": 399.58,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cuestionando por el proceso de",
            "start": 403.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que estamos llevando a",
            "start": 406.539,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "cabo vamos a esta cuarta etapa para",
            "start": 410.71,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia del correo de",
            "start": 415.599,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "virus a partir de ma\u00f1ana se abren",
            "start": 417.639,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "actividades como la miner\u00eda la industria",
            "start": 420.75,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "automotriz y la industria de la",
            "start": 424.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n por eso voy a esta gira al",
            "start": 426.819,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "sureste a dar banderazos",
            "start": 430.36,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "los distintos tramos",
            "start": 433.35,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "por d\u00f3nde va a construirse la v\u00eda del",
            "start": 437.03,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tren maya esta obra adem\u00e1s de ser tan",
            "start": 441.41,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "importante tan importante para la",
            "start": 446.06,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica del sureste va a",
            "start": 449.75,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "generar muchos empleos este a\u00f1o",
            "start": 455.09,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "alrededor de 80 mil empleos va a generar",
            "start": 459.78,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "esta obra y el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a",
            "start": 464.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "llegar a 150.000 empleos nada m\u00e1s",
            "start": 469.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en esta obra va a beneficiar a chiapas",
            "start": 472.49,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "tabasco campeche quintana roo y yucat\u00e1n",
            "start": 475.97,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "al sureste que se hab\u00eda quedado rezagado",
            "start": 480.199,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "por d\u00e9cadas",
            "start": 483.789,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "es de los",
            "start": 486.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de las regiones",
            "start": 491.61,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s recursos naturales",
            "start": 494.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "hay entre otras cosas un esplendor",
            "start": 497.5,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "cultural excepcional el mundo maya es de",
            "start": 501.07,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "las regiones arqueol\u00f3gicas m\u00e1s bellas",
            "start": 506.47,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 509.29,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y la gente viviendo con muchas carencias",
            "start": 512.099,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 516.209,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mucha pobreza",
            "start": 517.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "le tocaba",
            "start": 520.68,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "sobre este esto no quiere decir que",
            "start": 522.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a abandonar el norte al vac\u00edo al",
            "start": 524.74,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "centro no vamos a que haya bienestar en",
            "start": 527.89,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "todo m\u00e9xico",
            "start": 534.13,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "el gobierno para todos los mexicanos",
            "start": 535.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "para todas las clases sociales gobierno",
            "start": 539.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hasta para los que",
            "start": 541.47,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "me ven con malos ojos porque es mi",
            "start": 543.3,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "responsabilidad los tengo que ir",
            "start": 546.459,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "convenciendo los tengo que ir",
            "start": 548.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "persuadiendo de que debemos de procurar",
            "start": 549.939,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "vivir en una sociedad mejor sin",
            "start": 553.87,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n sin la monstruosa desigualdad",
            "start": 556.209,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y social que padecemos porque",
            "start": 559.18,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "eso genera",
            "start": 561.22,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "intranquilidad eso",
            "start": 564.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "genera conflictos sociales eso genera",
            "start": 569.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "violencia la paz y la tranquilidad son",
            "start": 572.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "frutos de la justicia para m\u00e1s no solo",
            "start": 575.45,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "es gobernar as\u00ed con justicia con equidad",
            "start": 578.81,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "es que todos podamos sentirnos",
            "start": 582.91,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "tranquilos con nuestra conciencia porque",
            "start": 587.11,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estamos pensando en el pr\u00f3jimo no nada",
            "start": 591.48,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en nosotros sino tambi\u00e9n en el que",
            "start": 595.66,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "lo necesita el que padece el que sufre",
            "start": 600.07,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el que requiere que le demos la mano",
            "start": 602.86,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "para que avance junto con nosotros y as\u00ed",
            "start": 606.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nos emparejamos",
            "start": 611.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "eso es lo que buscamos la modernidad de",
            "start": 612.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero forjada desde abajo y para",
            "start": 615.78,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "todos un saludo fraterno desde palenque",
            "start": 619.23,
            "duration": 5.99
        }
    ],
    "transcription_text": "estoy aqu\u00ed a la sombra de esta majestuosa selva dec\u00edan los mayas que era la fertilidad del suelo y el sost\u00e9n del cielo es un \u00e1rbol sagrado majestuoso bello estoy a punto de salir hacia canc\u00fan voy por carretera pero no quer\u00eda dejar de comunicarme con ustedes porque hoy es el \u00faltimo d\u00eda de la tercera etapa de la campa\u00f1a de sana a distancia para enfrentar la pandemia de coronavirus vamos a una etapa nueva a partir de ma\u00f1ana vamos hacia la nueva normalidad desde luego esta pandemia nos ha llenado de dolor no se ha cubierto de luto de tristeza porque han fallecido muchos mexicanos seres humanos mandamos a todos los familiares nuestro m\u00e1s profundo p\u00e9same s la situaci\u00f3n de muchos dolor conocidos perdieron la vida nosotros tenemos que seguir luchando para salvar vidas y para vivir en una sociedad mejor por eso a pesar de los pesares tenemos que ir hacia adelante y seguir con la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico porque la peste no pandemia la peste que m\u00e1s ha da\u00f1ado a m\u00e9xico ha sido la corrupci\u00f3n y hay que desterrar la corrupci\u00f3n y en eso no podemos dar ni un paso atr\u00e1s eso no lo entienden nuestros adversarios que protestan que quieren que yo limita que me vaya del gobierno que no coman ansias yo mismo establece las reglas porque soy un hombre de principios no voy a estar en el gobierno si el pueblo no me apoya ese pueblo no me respalda ya lo he dicho como lo expresa el corrido el d\u00eda que el pueblo no me quiera me voy a poner a llorar ese d\u00eda voy a llorar no tambi\u00e9n este me voy a retirar yo no puede gobernar si no tengo el apoyo de la gente adem\u00e1s un gobernante sin apoyo popular es como una hoja seca nosotros debemos de tener siempre autoridad moral para tener autoridad pol\u00edtica a la fuerza no yo no soy un ambicioso vulgar yo lucho por principios lucho por ideales y estoy luchando porque estamos empe\u00f1ados en transformar a nuestro pa\u00eds bien en el a\u00f1o pr\u00f3ximo las elecciones para renovar el congreso ah\u00ed la gente va a votar si quiere que regrese el conservadurismo que regrese la corrupci\u00f3n que regresen los privilegios el pueblo es libre y yo voy a respetar siempre el mandato popular y luego en 2022 como lo record\u00f3 ayer por cierto o hace unos d\u00edas uno de los intelectuales org\u00e1nicos del r\u00e9gimen ya en el 2002 del 2002 viene la revocaci\u00f3n del mandato es una reforma que yo promov\u00ed para que en el 2022 se le pregunte a la gente que quiere es que contin\u00fae el presidente o que renuncie porque el pueblo pone y el pueblo quita entonces sigan articul\u00e1ndose nuestros adversarios conservadores con todo respeto muy corruptos porque no quieren perder sus privilegios muy individualistas con poco humanismo porque no les importa el otro no les importa el pr\u00f3jimo pero en fin esa manera de pensar conservadora las respetamos y respetamos el derecho a disentir en el 2022 va a llevarse a cabo esa consulta si la gente dice que renuncie el presidente nos vemos si la gente dice que contin\u00fae el presidente termin\u00f3 hasta el 2024 porque tambi\u00e9n soy dem\u00f3crata y no soy partidario de la reelecci\u00f3n soy partidario del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n entonces vamos hacia adelante a seguir transformando al pa\u00eds a acabar con la corrupci\u00f3n con los privilegios hay resistencias porque todo el presupuesto o se lo robaban o se destinaba a mantener privilegios se usaba el presupuesto para que los servidores p\u00fablicos se dieran la gran vida viv\u00edan colmados de atenciones de privilegios pero no s\u00f3lo los servidores p\u00fablicos tambi\u00e9n periodistas pseudo intelectuales acad\u00e9micos todos a la sombra el poder p\u00fablico para aplaudir para quemarle incienso al presidente antes no se cuestionaba al presidente aunque fuese un presidente impuesto ahora se me ataca much\u00edsimo pero es un timbre de orgullo que se me est\u00e9 atacando se me est\u00e9 cuestionando por el proceso de transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo vamos a esta cuarta etapa para enfrentar la pandemia del correo de virus a partir de ma\u00f1ana se abren actividades como la miner\u00eda la industria automotriz y la industria de la construcci\u00f3n por eso voy a esta gira al sureste a dar banderazos los distintos tramos por d\u00f3nde va a construirse la v\u00eda del tren maya esta obra adem\u00e1s de ser tan importante tan importante para la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica del sureste va a generar muchos empleos este a\u00f1o alrededor de 80 mil empleos va a generar esta obra y el a\u00f1o pr\u00f3ximo vamos a llegar a 150.000 empleos nada m\u00e1s en esta obra va a beneficiar a chiapas tabasco campeche quintana roo y yucat\u00e1n al sureste que se hab\u00eda quedado rezagado por d\u00e9cadas es de los de las regiones con m\u00e1s recursos naturales hay entre otras cosas un esplendor cultural excepcional el mundo maya es de las regiones arqueol\u00f3gicas m\u00e1s bellas del mundo y la gente viviendo con muchas carencias con mucha pobreza le tocaba sobre este esto no quiere decir que vamos a abandonar el norte al vac\u00edo al centro no vamos a que haya bienestar en todo m\u00e9xico el gobierno para todos los mexicanos para todas las clases sociales gobierno hasta para los que me ven con malos ojos porque es mi responsabilidad los tengo que ir convenciendo los tengo que ir persuadiendo de que debemos de procurar vivir en una sociedad mejor sin corrupci\u00f3n sin la monstruosa desigualdad econ\u00f3mica y social que padecemos porque eso genera intranquilidad eso genera conflictos sociales eso genera violencia la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia para m\u00e1s no solo es gobernar as\u00ed con justicia con equidad es que todos podamos sentirnos tranquilos con nuestra conciencia porque estamos pensando en el pr\u00f3jimo no nada m\u00e1s en nosotros sino tambi\u00e9n en el que lo necesita el que padece el que sufre el que requiere que le demos la mano para que avance junto con nosotros y as\u00ed nos emparejamos eso es lo que buscamos la modernidad de m\u00e9xico pero forjada desde abajo y para todos un saludo fraterno desde palenque",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:43:41.886189"
}