{
    "video_id": "-KK8ge5woU8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-KK8ge5woU8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBefIh_rOiZlE6rDBKq9deArg7qNw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-KK8ge5woU8",
    "video_title": "Avances del Paquete Contra la Inflaci\u00f3n y la Carest\u00eda. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8794,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 165.69,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 172.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 179.21,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 195.59,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 205.88,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo",
            "start": 264.7,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "bueno pues hoy s\u00ed les vamos a",
            "start": 269.36,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "quitar un poco de tiempo",
            "start": 272.289,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ya vamos a buscar la manera de",
            "start": 276.48,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "compensarlo",
            "start": 279.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "puede ser ma\u00f1ana pasado que no tengamos",
            "start": 281.82,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "asuntos que tratar y que s\u00f3lo sean",
            "start": 286.25,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "preguntas y respuestas pero ahora",
            "start": 290.4,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 295.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exponer sobre la salud es martes y al",
            "start": 299.08,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "mismo tiempo",
            "start": 305.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "darles a conocer",
            "start": 306.99,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "lo que se viene haciendo",
            "start": 309.96,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en el plan anti",
            "start": 314.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "inflacionario",
            "start": 317.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo para enfrentar",
            "start": 319.15,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 322.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 324.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 325.75,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 327.79,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "correcto",
            "start": 330.0,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "la carest\u00eda",
            "start": 331.969,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que estamos haciendo para",
            "start": 335.65,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "detener frenar la inflaci\u00f3n y que no se",
            "start": 340.91,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "afecte la econom\u00eda popular",
            "start": 345.32,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "ese es un prop\u00f3sito",
            "start": 350.09,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 352.969,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 354.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "todas las acciones que hemos venido",
            "start": 356.9,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "aplicando llevando a cabo entonces",
            "start": 360.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comenzamos con salud con el doctor jorge",
            "start": 363.889,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alcocer",
            "start": 367.4,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente muy",
            "start": 370.98,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 373.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el pulso de la salud de hoy 2 de",
            "start": 376.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "agosto seguimos comunicando los avances",
            "start": 378.84,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "del plan de salud para el bienestar",
            "start": 382.14,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "por ello el maestro soy robledo",
            "start": 384.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1 el seguimiento de la",
            "start": 387.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "convocatoria",
            "start": 389.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "permanente del reclutamiento y",
            "start": 389.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas",
            "start": 392.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "veremos que las vacantes se encuentran",
            "start": 395.61,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "distribuidas de 949 hospitales y que las",
            "start": 399.55,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regiones con mayor concentraci\u00f3n de",
            "start": 403.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pobreza son las m\u00e1s necesitadas tambi\u00e9n",
            "start": 405.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 de los avances de nayarit",
            "start": 409.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "tlaxcala y colima",
            "start": 411.67,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "finalmente dar\u00e1 a conocer",
            "start": 414.54,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "las acciones de primer contacto se mar y",
            "start": 417.36,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "bienestar en localidades remotas de la",
            "start": 421.379,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsula de baja california y el otro",
            "start": 424.319,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tema del doctor hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 427.11,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mostrar\u00e1 que al inicio de la semana",
            "start": 428.669,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "epidemiol\u00f3gica 31 contin\u00faa la",
            "start": 431.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de los casos registrados por",
            "start": 434.129,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la pandemia y la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n",
            "start": 436.319,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds muchas gracias",
            "start": 438.509,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gracias por su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 443.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos como",
            "start": 446.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todos los martes el pulso de la salud",
            "start": 449.46,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "informamos sobre los avances del plan de",
            "start": 451.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar la semana pasada",
            "start": 453.09,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presentamos esta segunda jornada",
            "start": 456.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional de reclutamiento y contrataci\u00f3n",
            "start": 460.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas son",
            "start": 462.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "10 mil 495 vacantes hemos tenido una",
            "start": 465.63,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "respuesta hasta el d\u00eda de ayer de 472",
            "start": 468.3,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "especialistas interesados en algunas de",
            "start": 472.82,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estas plazas como lo hemos comentado a",
            "start": 475.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "partir de ahora el primero en iniciar el",
            "start": 477.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "procedimiento es el primero en tener",
            "start": 480.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "oportunidad de concluir en una",
            "start": 482.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n y una base parece esa",
            "start": 485.69,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n seguimos invitando a m\u00e9dicos y",
            "start": 488.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas especialistas de nuestro pa\u00eds a",
            "start": 491.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ingresar a m\u00e9dicos especialistas punto",
            "start": 492.75,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gob.mx y el dato que acaba de comentar",
            "start": 495.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el doctor al coser en la siguiente",
            "start": 498.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "tiene que ver justo con eso el total de",
            "start": 502.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las vacantes que se est\u00e1n ofertando por",
            "start": 504.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "parte de todas las instituciones est\u00e1n",
            "start": 507.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ubicados en 949 hospitales y esos",
            "start": 509.85,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hospitales est\u00e1n ubicados localizados en",
            "start": 513.27,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "560 municipios de estos 500 sesenta",
            "start": 516.96,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "municipios 303 presentan alg\u00fan nivel",
            "start": 520.14,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "entre medio y alto de pobreza seg\u00fan los",
            "start": 524.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "datos de coneval entonces efectivamente",
            "start": 528.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "donde los necesitamos en donde m\u00e1s los",
            "start": 531.24,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "necesita la poblaci\u00f3n en hospitales que",
            "start": 534.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se encuentran en municipios a veces",
            "start": 538.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "apartados pero que tienen una enorme",
            "start": 539.61,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "necesidad de contar con m\u00e9dicos",
            "start": 541.85,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "especialistas la siguiente para empezar",
            "start": 544.76,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n de los estados en el caso de",
            "start": 547.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nayarit como ya se ha se\u00f1alado se",
            "start": 549.93,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "extiende un 100 por ciento de la",
            "start": 552.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n tanto en el segundo y el",
            "start": 553.8,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n en m\u00e9dicos",
            "start": 556.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "especialistas estamos con una cobertura",
            "start": 559.35,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "del 77 por ciento de 476",
            "start": 561.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n all\u00ed en nayarit de los 620",
            "start": 566.0,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que son necesarios y tambi\u00e9n ya al 100%",
            "start": 569.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en los procesos de pacificaci\u00f3n",
            "start": 572.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay personas que solamente est\u00e1n en",
            "start": 575.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "espera de que se les entregue su base el",
            "start": 577.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "100% de las unidades de primer y segundo",
            "start": 580.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nivel han recibido ya capacitaci\u00f3n",
            "start": 583.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y en infraestructura y acciones",
            "start": 585.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de dignificaci\u00f3n el total de la",
            "start": 587.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que se va a ejercer este a\u00f1o",
            "start": 589.73,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es de 237 millones de pesos de pesos",
            "start": 592.19,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "son 51 millones destinados a las",
            "start": 597.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "unidades de segundo nivel a los",
            "start": 601.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hospitales ya con un avance del 95 por",
            "start": 603.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ciento y 219 unidades de primer nivel",
            "start": 605.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que han sido intervenidas esto por parte",
            "start": 609.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del inss abi que tiene un avance del 57",
            "start": 612.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por ciento el nivel de abasto de recetas",
            "start": 615.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es del 94 por ciento y al momento",
            "start": 617.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tenemos mil 942 equipos habilitados",
            "start": 620.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchos de ellos reparados o que se les",
            "start": 624.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "suministraron consumibles y tambi\u00e9n 415",
            "start": 626.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "equipos que ya fueron distribuidos",
            "start": 629.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la semana que acaba de pasar a",
            "start": 631.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "276 unos detectores de latidos",
            "start": 634.72,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "87 b\u00e1sculas tanto con study metro como",
            "start": 638.26,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicas",
            "start": 642.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cardiotoc\u00f3grafo en fin y se acaba de",
            "start": 644.22,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sesionar el font xavi para la",
            "start": 647.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n del resto del equipo que nos",
            "start": 649.35,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "hace falta en nayarit en el caso de",
            "start": 651.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tlaxcala",
            "start": 654.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n ya el 100% de las",
            "start": 654.9,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "unidades con presencia de del programa",
            "start": 658.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tanto los hospitales como los 195",
            "start": 661.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "centros de salud en la cobertura de",
            "start": 664.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "especialistas estamos al 75 por ciento",
            "start": 666.43,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed hay muchas de estas vacantes que",
            "start": 669.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n justamente en la jornada nacional",
            "start": 673.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de contrataci\u00f3n para el caso de tlaxcala",
            "start": 675.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y el proceso de basificaci\u00f3n al 93% con",
            "start": 678.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "978 personas que ya est\u00e1n en alguna",
            "start": 681.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "etapa de su masificaci\u00f3n el 100% del",
            "start": 684.37,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "personal en los hospitales ha sido",
            "start": 688.03,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "capacitado y el 76 por ciento en el",
            "start": 689.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n bien",
            "start": 692.56,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "infraestructura y acciones de",
            "start": 694.3,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de espacios de espacios la",
            "start": 696.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n es de",
            "start": 698.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "174 millones de pesos tanto en las",
            "start": 699.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "unidades de segundo nivel 66 millones de",
            "start": 703.57,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pesos que se han invertido en los",
            "start": 706.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 707.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "50 unidades de primer nivel con 108",
            "start": 709.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "millones de pesos que est\u00e1 ejerciendo el",
            "start": 712.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "insai el nivel de abasto de medicamentos",
            "start": 714.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en la escala es del 94",
            "start": 717.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ciento y el caso de colima con",
            "start": 718.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "presencia tambi\u00e9n en el 100 por ciento",
            "start": 723.24,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de las unidades en los cinco hospitales",
            "start": 724.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una unidad de especialidad m\u00e9dica y los",
            "start": 727.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "131 centros de salud en el caso de",
            "start": 729.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "especialistas estamos en colima con una",
            "start": 731.82,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cobertura del 80 por ciento de m\u00e9dicos",
            "start": 733.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "especialistas y en proceso de",
            "start": 737.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n",
            "start": 739.5,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "729 personas al momento de entregar ya",
            "start": 740.36,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1s basificaciones estar\u00edamos",
            "start": 743.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "cumpliendo el 100 por ciento de esta",
            "start": 745.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "etapa y una capacitaci\u00f3n del 100% de los",
            "start": 747.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "hospitales y el 98 por ciento en las",
            "start": 752.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "unidades de centros de salud en el",
            "start": 754.65,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n tambi\u00e9n en",
            "start": 756.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "infraestructura y acciones de",
            "start": 759.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de espacios hay un",
            "start": 761.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presupuesto de 130 millones de pesos sin",
            "start": 763.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "50 millones para hospitales que tienen",
            "start": 766.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "un avance ya del 99 por ciento y 68",
            "start": 769.92,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "unidades de primer nivel",
            "start": 773.58,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 80 millones de pesos",
            "start": 775.529,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "por parte del instalar el abasto tambi\u00e9n",
            "start": 777.629,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "en colima es el 94 por ciento y",
            "start": 779.55,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "finalmente incluimos un nuevo estado que",
            "start": 783.3,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "son ahora donde ya tambi\u00e9n hay presencia",
            "start": 786.389,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "en el 100% de los hospitales y en agosto",
            "start": 789.029,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "comenzamos en las 2 unidades de",
            "start": 791.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "especialidad y ya con presencia en 32",
            "start": 793.8,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "por ciento de las 218 unidades de primer",
            "start": 796.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "nivel en personal hoy se tiene el 68 por",
            "start": 799.91,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ciento de cobertura de especialistas",
            "start": 803.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hace un mes este indicador era del 54",
            "start": 806.55,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por cierto para sonora entre m\u00e9dicos",
            "start": 809.759,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "residentes del seguro social y lo que se",
            "start": 812.249,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "contrat\u00f3 en el proceso de",
            "start": 814.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la jornada anterior se est\u00e1 llegando un",
            "start": 817.49,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "68 por ciento y en infraestructura",
            "start": 820.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "direcciones de dignificaci\u00f3n hay una",
            "start": 824.309,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 210 millones de pesos para",
            "start": 826.11,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "150 unidades del primer nivel 210",
            "start": 828.99,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "210 millones de pesos con recursos del",
            "start": 833.389,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "isabi y estamos por parte del inss que",
            "start": 835.649,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "terminando el programa de dignificaci\u00f3n",
            "start": 837.889,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "para los hospitales y el abasto se tiene",
            "start": 840.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del 50% de recetas surtidas hay un 80%",
            "start": 843.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de los medicamentos ya en el estado pero",
            "start": 847.05,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en una estrategia",
            "start": 850.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para la \u00faltima milla para que estos no",
            "start": 852.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se queden en los almacenes y est\u00e9n donde",
            "start": 855.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "deben de estar en las farmacias en los",
            "start": 856.95,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "almacenes de los de los hospitales y",
            "start": 858.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "finalmente los resultados de la",
            "start": 860.79,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer",
            "start": 863.55,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "contacto es una estrategia a la que nos",
            "start": 865.019,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "sumamos junto con la secretaria de",
            "start": 867.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "marina y los gobiernos de los estados de",
            "start": 869.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "baja california y baja california sur",
            "start": 872.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para llevar a poblaciones muy muy",
            "start": 874.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "remotas a las que se tiene que acceder",
            "start": 877.14,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya sea por v\u00eda mar\u00edtima o a\u00e9rea y",
            "start": 879.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "atenciones como consultas detecciones de",
            "start": 883.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas",
            "start": 887.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exploraciones ginecol\u00f3gicas y de c\u00e1ncer",
            "start": 889.37,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de mama fueron en baja california",
            "start": 891.93,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "localidades como bah\u00eda de los \u00e1ngeles",
            "start": 895.339,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "isla guadalupe camal\u00fa vicente guerrero",
            "start": 897.149,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "guerrero negro isla de cedros isla",
            "start": 899.7,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "benito isla de navidad y en baja sur 21",
            "start": 902.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "comunidades desde agua verde la ribera",
            "start": 906.51,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el sargento bah\u00eda de asunci\u00f3n bah\u00eda",
            "start": 908.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tortugas baya de los \u00e1ngeles en fin creo",
            "start": 910.8,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que estas acciones nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 913.38,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mucho sobre todo en la detecci\u00f3n para",
            "start": 914.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que identifiquemos que necesitan un",
            "start": 916.83,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nivel superior de atenci\u00f3n ya en el",
            "start": 919.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segundo nivel y queremos seguir haciendo",
            "start": 921.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estas jornadas en otros estados que",
            "start": 924.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presentan condiciones tambi\u00e9n de lejan\u00eda",
            "start": 926.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y dif\u00edcil acceso en sus municipios ser\u00eda",
            "start": 929.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "todo por nuestra partici\u00f3n presidente",
            "start": 932.25,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 933.72,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas secretario sus colegas muy",
            "start": 942.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 945.18,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "ustedes de manera breve vamos a informar",
            "start": 947.22,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sobre el curso de la epidemia de kobe 19",
            "start": 950.009,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "vemos la primera imagen por favor que",
            "start": 952.769,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "nos muestra que ya tenemos esta",
            "start": 955.079,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "tendencia muy claramente establecida a",
            "start": 957.36,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la epidemia la reducci\u00f3n",
            "start": 959.19,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "quiere decir hay menos casos en una",
            "start": 963.209,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "semana comparado con la semana previa",
            "start": 965.61,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "hay menos casos en un d\u00eda comparado con",
            "start": 967.649,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "el d\u00eda previo y esta tendencia lo que se",
            "start": 969.779,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "espera como comentamos la semana pasada",
            "start": 972.69,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "es que se mantenga hasta que lleguemos a",
            "start": 974.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "niveles m\u00ednimos de esta quinta hora la",
            "start": 977.279,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "noticia positiva adicional es que",
            "start": 980.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos indicado que probablemente la",
            "start": 983.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n hospitalaria continuar\u00eda",
            "start": 986.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "durante algunas semanas m\u00e1s al alza sin",
            "start": 989.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "embargo no ya empez\u00f3 tambi\u00e9n a reducirse",
            "start": 991.62,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la ocupaci\u00f3n hospitalaria recordar\u00e1n que",
            "start": 993.99,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la semana pasada estaba en 18% para",
            "start": 996.089,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "camas generales hoy est\u00e1 en 16% siria",
            "start": 998.73,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 tambi\u00e9n en esta tendencia de",
            "start": 1002.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n las camas con ventilador la",
            "start": 1004.519,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n es esperable que dure un poco",
            "start": 1007.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se mantiene estable en 5% dado que",
            "start": 1009.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la duraci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n de los",
            "start": 1012.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pacientes intubados desde luego es m\u00e1s",
            "start": 1014.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "prolongada y finalmente en los",
            "start": 1017.63,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "indicadores de mortalidad tambi\u00e9n",
            "start": 1020.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "estamos viendo ya una reducci\u00f3n en",
            "start": 1022.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tramos tambi\u00e9n a esa fase en el",
            "start": 1025.4,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "indicador m\u00e1s relevante que es la",
            "start": 1027.8,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de la vida y seguimos",
            "start": 1030.829,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "constatando que la vacunaci\u00f3n ha",
            "start": 1032.99,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "reducido muy significativamente",
            "start": 1035.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el riesgo de hospitalizaci\u00f3n y el riesgo",
            "start": 1036.939,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de muerte por lo que seguiremos llamando",
            "start": 1039.98,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n a que se vacune y estamos",
            "start": 1042.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "teniendo buen progreso en lo que",
            "start": 1045.02,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "respecta a la aplicaci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 1047.179,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "con avances acelerados en ni\u00f1as ni\u00f1os de",
            "start": 1049.309,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "5 a 11 a\u00f1os donde ya tenemos 31% de la",
            "start": 1055.13,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cobertura programada y seguiremos",
            "start": 1059.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vacunando hasta completar la meta de",
            "start": 1061.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "este grupo lo siguiente por favor nos",
            "start": 1064.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "muestran solo como un recordatorio que",
            "start": 1066.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los refuerzos de la vacuna se quedaron",
            "start": 1068.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en 70% si alguien no se ha aplicado su",
            "start": 1070.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "refuerzo le seguimos invitando a que lo",
            "start": 1073.46,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "haga esto confiere mayor duraci\u00f3n de la",
            "start": 1075.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inmunidad y mayor protecci\u00f3n",
            "start": 1078.11,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo el calendario estaremos",
            "start": 1080.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recibiendo 800 4 mil dosis de vacuna",
            "start": 1082.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1as y ni\u00f1os que es un donativo de",
            "start": 1085.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "korea le agradecemos a la rep\u00fablica de",
            "start": 1089.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "korea y habernos hecho este donativo son",
            "start": 1091.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los 84 mil dosis estaremos recibiendo en",
            "start": 1093.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cinco embarques dos esta semana tres la",
            "start": 1097.01,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "siguiente semana hasta completar las 800",
            "start": 1100.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "4 mil gracias",
            "start": 1103.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1111.97,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "con el permiso del se\u00f1or presidente",
            "start": 1113.79,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el paquete",
            "start": 1118.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "contra la inflaci\u00f3n y la carest\u00eda que",
            "start": 1119.95,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "firmamos con",
            "start": 1124.52,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "empresas del sector agroindustrial",
            "start": 1126.52,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "y empresas del sector autoservicios que",
            "start": 1130.029,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "se adhirieron todos voluntariamente",
            "start": 1134.179,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "tiene hoy dos meses y medio en lo",
            "start": 1137.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "firmamos el 4 de mayo y hasta ahorita ha",
            "start": 1140.25,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tenido muy buen desempe\u00f1o porque este pp",
            "start": 1143.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "la canasta b\u00e1sica de 24 productos se ha",
            "start": 1147.33,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "estabilizado",
            "start": 1150.99,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este periodo en contraste con la",
            "start": 1154.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "canastas del \u00edndice nacional de precios",
            "start": 1159.54,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "al consumidor",
            "start": 1161.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el estado est\u00e1 bastante enfocado y",
            "start": 1163.36,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "comprometido con este paquete y aqu\u00ed en",
            "start": 1167.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la primera gr\u00e1fica estamos mostrando lo",
            "start": 1171.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que estimamos es el costo para el estado",
            "start": 1174.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de mantener este paquete algunas de las",
            "start": 1177.04,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "medidas de parte del gobierno ya estaban",
            "start": 1181.03,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en marcha por ejemplo el tope a la",
            "start": 1184.51,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gasolina no m\u00e1s all\u00e1 de la tasa de",
            "start": 1187.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 1189.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed se describe un costo de",
            "start": 1191.11,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "574.000 millones de pesos que incluye un",
            "start": 1194.79,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cap\u00edtulo muy grande de seguridad",
            "start": 1198.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "alimentaria por 68.000 millones",
            "start": 1200.74,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 1204.36,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "29.000 millones producci\u00f3n para el",
            "start": 1206.37,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "bienestar 14 mil precios de garant\u00eda",
            "start": 1208.9,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "productos alimentarios b\u00e1sicos 11 mil",
            "start": 1212.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "fertilizantes 5 mil 200 abasto y",
            "start": 1216.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de leche",
            "start": 1219.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa de abasto rural al cargo de",
            "start": 1221.22,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "diconsa programa de fomento a la",
            "start": 1224.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "agricultura",
            "start": 1226.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda pesca y acuacultura",
            "start": 1227.52,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de este paquete est\u00e1 el subsidio",
            "start": 1231.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a la electricidad dom\u00e9stica que forma",
            "start": 1234.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "parte de los mismos compromisos",
            "start": 1237.159,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "73 mil millones",
            "start": 1239.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y el mecanismo de apoyo al precio de la",
            "start": 1242.54,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 1246.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "430 mil millones que consiste en",
            "start": 1248.17,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "utilizar la recaudaci\u00f3n del impuesto",
            "start": 1251.48,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "especial por",
            "start": 1254.45,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "esa cantidad m\u00e1s el subsidio adicional",
            "start": 1257.74,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "cuando ese impuesto especial se agota",
            "start": 1262.1,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s hay un congelamiento de cuotas de",
            "start": 1266.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "carretera por 2.750 millones en total",
            "start": 1269.57,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "574 mil millones",
            "start": 1274.63,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "ayer actualizamos para quienes est\u00e1n",
            "start": 1277.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "interesados en",
            "start": 1279.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los datos de estimaci\u00f3n que sin este",
            "start": 1281.68,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "paquete",
            "start": 1286.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 1288.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "habr\u00eda sido 2.6 puntos porcentuales",
            "start": 1290.04,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "mayor a lo que hoy es de 8.16 por eso es",
            "start": 1294.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que entre otras razones la inflaci\u00f3n de",
            "start": 1299.98,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 m\u00e1s baja que la de otros",
            "start": 1302.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pa\u00edses incluyendo eeuu",
            "start": 1305.05,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "esta es una gran diferencia porque sin",
            "start": 1308.25,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este paquete y con ese mayor porcentaje",
            "start": 1312.18,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de inflaci\u00f3n lo primero que habr\u00eda ca\u00eddo",
            "start": 1315.6,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "fuerte es el consumo de los hogares al",
            "start": 1318.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "caer el consumo de los hogares cae el",
            "start": 1322.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "volumen de ventas",
            "start": 1325.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cae el iva que hay todo el movimiento",
            "start": 1327.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y al mismo tiempo el banco de",
            "start": 1330.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene que subir m\u00e1s la tasa de",
            "start": 1333.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s y ah\u00ed aumenta el costo de la",
            "start": 1335.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica y el costo de las",
            "start": 1338.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hipotecas y el costo de las tarjetas de",
            "start": 1341.58,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito y el costo de la deuda privada",
            "start": 1343.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es decir este paquete est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 1346.41,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas funciones y estos recursos que",
            "start": 1349.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n utilizados en el paquete no",
            "start": 1353.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan un mejor uso que utilizarlos",
            "start": 1354.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la segunda gr\u00e1fica",
            "start": 1357.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estamos mostrando",
            "start": 1360.9,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "como con los apoyos que ya describ\u00ed",
            "start": 1362.48,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "el salario promedio mensual de junio de",
            "start": 1367.309,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "2022 est\u00e1 en 8 mil 943 pesos si uno",
            "start": 1369.98,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "hubiera habido estos apoyos estar\u00eda 12",
            "start": 1375.95,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por ciento por debajo es una ca\u00edda muy",
            "start": 1378.889,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "fuerte para el salario mensual",
            "start": 1381.649,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "en la tercera gr\u00e1fica estoy repitiendo",
            "start": 1386.85,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que como estamos viendo buenos",
            "start": 1390.65,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "resultados con este paquete tambi\u00e9n al",
            "start": 1394.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mismo tiempo estamos viendo en donde",
            "start": 1399.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "necesita reforzarse",
            "start": 1401.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "los compromisos son aumento no aumentar",
            "start": 1404.01,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los costos de los energ\u00e9ticos",
            "start": 1406.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en los t\u00e9rminos que ya ustedes conocen",
            "start": 1408.44,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n establecidos acelerar la",
            "start": 1411.33,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apertura a importaciones de b\u00e1sicos",
            "start": 1414.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "limitar la exportaci\u00f3n de ma\u00edz blanco",
            "start": 1416.93,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "para tener una reserva estrat\u00e9gica en",
            "start": 1419.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este producto",
            "start": 1424.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "asegurar acuerdos con eeuu para tener",
            "start": 1425.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s leche y fertilizantes",
            "start": 1429.09,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y regular las tarifas de interconexi\u00f3n",
            "start": 1432.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ferroviaria",
            "start": 1433.82,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para alimentos insumos y fertilizantes",
            "start": 1435.34,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n muy impactados por estas",
            "start": 1437.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tarifas y continuar dando el seguimiento",
            "start": 1440.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a la estabilizaci\u00f3n de la canasta de 24",
            "start": 1444.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "productos que est\u00e1 en el pacific",
            "start": 1447.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00ed",
            "start": 1451.46,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "hablar el secretario de agricultura",
            "start": 1454.54,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del director general de pemex",
            "start": 1458.05,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "para el tema de fertilizantes despu\u00e9s",
            "start": 1460.59,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "el director general de la profeco",
            "start": 1465.779,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ricardo sheffield y despu\u00e9s el",
            "start": 1469.169,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "licenciado leonel cota monta\u00f1o que es el",
            "start": 1473.099,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "director general de cemex gras",
            "start": 1476.399,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas con tu permiso se\u00f1or",
            "start": 1487.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas a todos",
            "start": 1489.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina presenta las proyecciones en",
            "start": 1493.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n del presente a\u00f1o de los",
            "start": 1496.63,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tres subsectores agr\u00edcola pecuario y",
            "start": 1499.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pesquero para los 20 productos de la",
            "start": 1502.45,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica el sector agr\u00edcola",
            "start": 1505.21,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "crecer\u00e1 de la siguiente manera para este",
            "start": 1508.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1o del 2022 en el caso espec\u00edfico de",
            "start": 1511.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "agricultura son 13 productos los que",
            "start": 1514.75,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "conforman la canasta b\u00e1sica que est\u00e1n",
            "start": 1517.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enlistados ah\u00ed a su lado izquierdo y en",
            "start": 1519.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "forma comparativa del a\u00f1o 2021 y 2022",
            "start": 1523.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tendremos un crecimiento del 4.6 por",
            "start": 1526.24,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 1529.27,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el tema pecuario son 5 productos",
            "start": 1530.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "carne de res carne de cerdo carne de",
            "start": 1533.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pollo huevo y leche tendremos un",
            "start": 1537.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "incremento en la producci\u00f3n de 2.4 por",
            "start": 1539.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ciento comparativamente con el a\u00f1o",
            "start": 1542.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pasado y finalmente en el caso de los",
            "start": 1545.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "productos pesqueros que son 2 at\u00fan y",
            "start": 1547.7,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sardina se reflejar\u00e1 un crecimiento del",
            "start": 1549.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1.7 por ciento",
            "start": 1553.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuando sumamos el total de la producci\u00f3n",
            "start": 1554.89,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola pecuaria y pesquera del a\u00f1o",
            "start": 1558.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pasado el total en toneladas fue de",
            "start": 1561.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "129 millones",
            "start": 1565.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "472 mil",
            "start": 1567.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "842 toneladas",
            "start": 1569.11,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "comparativamente lo que anticipamos y es",
            "start": 1572.11,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "un estimado",
            "start": 1574.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conservador para el presente a\u00f1o una",
            "start": 1576.13,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de",
            "start": 1579.2,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "134 millones",
            "start": 1580.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "883 mil",
            "start": 1582.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "896",
            "start": 1585.52,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "toneladas hay una diferencia entonces de",
            "start": 1587.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "5 millones",
            "start": 1590.81,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "411 mil",
            "start": 1592.15,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "0 27 toneladas lo cual refleja un",
            "start": 1594.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "incremento que se explica por el",
            "start": 1597.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "importante incremento en la producci\u00f3n",
            "start": 1601.31,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz de 2 millones de toneladas para",
            "start": 1603.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "el presente a\u00f1o as\u00ed como tambi\u00e9n el",
            "start": 1605.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo debido al precio para que los",
            "start": 1607.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "productores se dediquen al incremento de",
            "start": 1610.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de granos y finalmente lo",
            "start": 1613.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que viene aportando el programa de",
            "start": 1615.86,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "fertilizantes para el bienestar",
            "start": 1617.66,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1620.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "como todos sabemos el fertilizante es un",
            "start": 1622.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "insumo b\u00e1sico para la producci\u00f3n",
            "start": 1625.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola y pecuaria por esta raz\u00f3n el",
            "start": 1626.97,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1630.57,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 a la secretar\u00eda de agricultura",
            "start": 1631.67,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del programa fertilizantes",
            "start": 1633.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para el bienestar y en esta l\u00e1mina les",
            "start": 1636.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presento la estrategia integral de",
            "start": 1639.09,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "acceso al fertilizante durante el a\u00f1o",
            "start": 1642.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "2022 y tambi\u00e9n la siembra del a\u00f1o 2022 y",
            "start": 1644.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la cosecha de 2023 para incrementar la",
            "start": 1648.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n principalmente de granos y",
            "start": 1651.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para contener la inflaci\u00f3n el",
            "start": 1654.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programa tiene tres acciones el primero",
            "start": 1657.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de ellos es el programa de fertilizantes",
            "start": 1659.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "para el bienestar que tiene todo el",
            "start": 1661.5,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tiempo que lleva este gobierno y que en",
            "start": 1663.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o estamos atendiendo a nueve",
            "start": 1666.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entidades y al menos pretendemos una",
            "start": 1668.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cobertura de 700 mil beneficiarios y una",
            "start": 1671.43,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "cobertura tambi\u00e9n en superficie de 800",
            "start": 1675.75,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "mil hect\u00e1reas",
            "start": 1678.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "llevamos un avance del 51 por ciento",
            "start": 1679.7,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "atendiendo a 339 mil beneficiarios",
            "start": 1682.83,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y una distribuci\u00f3n de 159 mil toneladas",
            "start": 1687.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y vale decir que guerrero y morelos ya",
            "start": 1691.23,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se han cubierto en el 100% nuestra meta",
            "start": 1694.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "es la producci\u00f3n a trav\u00e9s de pemex de",
            "start": 1697.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "352 mil toneladas de dos fertilizantes",
            "start": 1699.679,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "tav y de urea",
            "start": 1703.5,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la segunda acci\u00f3n es el abasto rural a",
            "start": 1706.29,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os productores a precios",
            "start": 1709.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "preferenciales para granos b\u00e1sicos y",
            "start": 1711.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este es el resultado de la gesti\u00f3n hizo",
            "start": 1714.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en",
            "start": 1717.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "su reciente viaje a los estados unidos",
            "start": 1719.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde se negociaron precios",
            "start": 1721.89,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "preferenciales para el fertilizante",
            "start": 1724.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fundamentalmente sulfato de amonio y",
            "start": 1726.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para la leche en polvo cuya",
            "start": 1729.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo del director",
            "start": 1732.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de segal mex lo que se pretende es poder",
            "start": 1733.95,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "importar hasta un mill\u00f3n de toneladas de",
            "start": 1738.84,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "sulfato de amonio y que ser\u00eda",
            "start": 1741.9,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "distribuido a trav\u00e9s de segal mex",
            "start": 1744.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos pr\u00f3ximos en los pr\u00f3ximos d\u00edas a",
            "start": 1745.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cerrar esta negociaci\u00f3n con el respaldo",
            "start": 1749.13,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "del departamento de agricultura de los",
            "start": 1751.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estados unidos y la tercera acci\u00f3n son",
            "start": 1753.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las compras consolidadas cuando en el",
            "start": 1756.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pase se elimin\u00f3 la tasa compensatoria",
            "start": 1758.34,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para la adquisici\u00f3n de sulfato de amonio",
            "start": 1761.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de anaco fer que es la",
            "start": 1764.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n nacional de comercializadores",
            "start": 1766.74,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de fertilizante que se ha venido",
            "start": 1768.45,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "distribuyendo y llevamos",
            "start": 1770.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "440 mil toneladas distribuidas a",
            "start": 1773.6,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "productores medianos y este vale decir",
            "start": 1776.639,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que este anuncio del pasico redujo el",
            "start": 1780.179,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "costo de este fertilizante hasta en un",
            "start": 1783.809,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "60 por ciento",
            "start": 1785.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con esto anticipamos un incremento en",
            "start": 1788.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los rendimientos de granos b\u00e1sicos",
            "start": 1791.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en el caso del ma\u00edz al",
            "start": 1793.27,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cierre de los ciclos primavera-verano",
            "start": 1795.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 actualmente en cultivo y",
            "start": 1798.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el de oto\u00f1o invierno que se",
            "start": 1801.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "siembra este a\u00f1o se cosecha el pr\u00f3ximo",
            "start": 1803.39,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para concluir hay que destacar",
            "start": 1806.39,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que con el programa de producci\u00f3n para",
            "start": 1808.97,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "el bienestar se est\u00e1 proviene previendo",
            "start": 1811.37,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y la elaboraci\u00f3n de fertilizantes",
            "start": 1815.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos y llevamos un avance en la",
            "start": 1818.0,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de fertilizante org\u00e1nico",
            "start": 1821.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "s\u00f3lido del 66% y en el caso de",
            "start": 1823.57,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "fertilizante l\u00edquido se ha cubierto el",
            "start": 1827.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "100 por ciento de la meta establecida",
            "start": 1829.669,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que era para fertilizantes s\u00f3lidos 150",
            "start": 1832.0,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "mil toneladas y en el caso del l\u00edquido 3",
            "start": 1835.669,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "millones 600 mil",
            "start": 1838.46,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "finalmente estamos acompa\u00f1ando todo este",
            "start": 1840.19,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "proceso a trav\u00e9s de la capacitaci\u00f3n de",
            "start": 1843.289,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "productores para el manejo",
            "start": 1845.75,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "fundamentalmente de fertilizantes",
            "start": 1846.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos a trav\u00e9s de 50 seminarios de",
            "start": 1848.63,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "cobertura nacional con el respaldo del",
            "start": 1852.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "inifap que es todo muchas gracias",
            "start": 1855.289,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1864.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas amigas y amigos",
            "start": 1866.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros unos d\u00edas para hablar un",
            "start": 1867.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poquito acerca del programa de",
            "start": 1870.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fertilizantes una peque\u00f1a semblanza",
            "start": 1872.46,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 1875.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed podemos observar que en 1992 se",
            "start": 1876.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "privatizaron las plantas de",
            "start": 1881.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "fertilizantes lo que era fertimex",
            "start": 1883.17,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en 1997 la planta productora de urea",
            "start": 1887.14,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "agronitrogenados deja de operar en el",
            "start": 1891.95,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "2014",
            "start": 1896.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pemex vuelve a comprar despu\u00e9s de haber",
            "start": 1897.549,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "privatizado del gobierno",
            "start": 1900.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las plantas de fertilizantes las vuelve",
            "start": 1902.86,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "a comprar en 2014 compradas",
            "start": 1905.87,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "agronitrogenados y en 2016 compra el",
            "start": 1907.909,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "grupo fertinal que b\u00e1sicamente son",
            "start": 1912.409,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "fertilizantes fosfatados",
            "start": 1914.929,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la planta en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y la mina",
            "start": 1917.14,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de f\u00f3sforo de roca fosf\u00f3rica en san jose",
            "start": 1920.929,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "de la costa de california",
            "start": 1925.01,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "y finalmente en el 2020 despu\u00e9s de 22",
            "start": 1927.91,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1os la planta de urea proagro",
            "start": 1932.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nitrogenados antes agronitrogenados",
            "start": 1935.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vuelve a producir",
            "start": 1938.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dentro de los avances del programa",
            "start": 1944.509,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "federal de fertilizantes en este a\u00f1o",
            "start": 1946.579,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "decirles que pemex produce el",
            "start": 1949.269,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "fertilizante del programa de apoyo al",
            "start": 1952.849,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 1954.889,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del gobierno federal en 2022 ya llevamos",
            "start": 1956.079,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "un avance del",
            "start": 1960.309,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "73% en los env\u00edos",
            "start": 1962.529,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "actualmente se entrega en nueve estados",
            "start": 1965.259,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n planteados como objetivo",
            "start": 1969.079,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "guerrero y morelos est\u00e1n concluidos al",
            "start": 1971.829,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cien por ciento",
            "start": 1974.989,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "durango al 75",
            "start": 1976.509,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "chiapas al 65 est\u00e1 la escala tambi\u00e9n al",
            "start": 1979.969,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "65 oaxaca al 46 nayarita al 40 por",
            "start": 1983.529,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ciento puebla al 31",
            "start": 1989.389,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalmente zacatecas llevamos un avance",
            "start": 1992.209,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del 12 por ciento",
            "start": 1994.429,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "al mes de julio de 2022 hemos producido",
            "start": 1998.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "349 mil toneladas de fertilizantes",
            "start": 2004.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y se esperan producir",
            "start": 2007.6,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "274 mil toneladas m\u00e1s para el cierre de",
            "start": 2010.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o en el cuadro pueden ustedes",
            "start": 2014.09,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "observar la producci\u00f3n enero julio para",
            "start": 2016.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "los fertilizantes fosfatados y para la",
            "start": 2020.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "urea y lo que estar\u00edamos estimando entre",
            "start": 2023.12,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "agosto y diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 2027.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cubriendo el volumen comprometido con la",
            "start": 2030.49,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "secretaria de agricultura y desarrollo",
            "start": 2033.799,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "rural para el programa de fertilizantes",
            "start": 2035.419,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por 352 mil toneladas para los nuevos",
            "start": 2038.45,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "nueve estados que se\u00f1alamos se tendr\u00eda",
            "start": 2042.799,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "una producci\u00f3n restante por 271 mil",
            "start": 2046.129,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "toneladas m\u00e1s para cubrir otros estados",
            "start": 2050.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 2056.21,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "una gr\u00e1fica que es que matiza la",
            "start": 2059.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n que hemos tenido en la",
            "start": 2062.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de fertilizantes y la",
            "start": 2065.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n al 2024 en el 2020",
            "start": 2067.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "iniciamos con la operaci\u00f3n la nueva",
            "start": 2071.87,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de la planta de amoniaco con",
            "start": 2074.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el arranque de la planta de urea 1 en el",
            "start": 2077.16,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "2021 estabilizamos la planta de urea 1",
            "start": 2080.25,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "en el 2022 ya todo esto con autorizaci\u00f3n",
            "start": 2085.31,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica iniciamos",
            "start": 2089.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversiones para llevar a operaci\u00f3n",
            "start": 2092.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "continua la planta de urea 1 arriba de",
            "start": 2094.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cada uno de estos a\u00f1os pueden ustedes",
            "start": 2099.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "observar el n\u00famero de toneladas de",
            "start": 2101.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fertilizantes fosfatados y de urea que",
            "start": 2104.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n teniendo y que se pretenden",
            "start": 2106.91,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "obtener el pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a continuar",
            "start": 2110.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con las inversiones para operar dos",
            "start": 2114.05,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "plantas m\u00e1s de amoniaco y tener dos",
            "start": 2117.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "plantas de urea",
            "start": 2120.53,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y desde luego el mantenimiento para la",
            "start": 2122.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "planta de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y incrementar",
            "start": 2125.18,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de roca fosf\u00f3rica en la",
            "start": 2129.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mina de baja california",
            "start": 2132.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "finalmente en el 2024",
            "start": 2134.45,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tendremos inversiones para concluir la",
            "start": 2136.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n de las",
            "start": 2140.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuatro plantas de amoniaco y la de las",
            "start": 2143.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "dos plantas de urea y desde luego la",
            "start": 2146.3,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n",
            "start": 2149.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "las plantas de fertilizantes fosfatados",
            "start": 2151.14,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "con esto estar\u00edamos esperando",
            "start": 2153.95,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obteniendo como objetivo",
            "start": 2157.79,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "cubrir arriba del 60 por ciento de la",
            "start": 2160.16,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "demanda nacional es cu\u00e1n porci\u00f3n",
            "start": 2164.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "creciente",
            "start": 2167.58,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2174.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes",
            "start": 2176.38,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en la canasta de paz y",
            "start": 2177.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "como ustedes saben desde diciembre",
            "start": 2183.09,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "venimos monitoreando los precios y a",
            "start": 2185.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de que en mayo se firma esta",
            "start": 2189.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "alianza con las cadenas de supermercados",
            "start": 2192.13,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y las centrales de abasto pues vamos a",
            "start": 2195.76,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ver en esta gr\u00e1fica c\u00f3mo se han venido",
            "start": 2198.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comportando el mascarero en todo el pa\u00eds",
            "start": 2200.82,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "y se ve y le sigue la comer con esto",
            "start": 2204.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "podemos ir orientando donde nos conviene",
            "start": 2209.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ir a comprar qui\u00e9nes son aliados de los",
            "start": 2211.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "consumidores le sigue soriana a los",
            "start": 2215.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenemos as\u00ed acomodados es el",
            "start": 2219.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comportamiento de mayo hasta el reporte",
            "start": 2221.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que dimos el d\u00eda de ayer el walmart y",
            "start": 2224.35,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "finalmente casi empatados est\u00e1n chedraui",
            "start": 2228.94,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bodega aurrer\u00e1 y ley pero los que",
            "start": 2233.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "empatan como aliados de los consumidores",
            "start": 2236.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es bodega aurrer\u00e1 y ley que podemos ver",
            "start": 2240.58,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las dos rayitas verde y azul que uno se",
            "start": 2243.52,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "rebasa al otro en distintos momentos",
            "start": 2248.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero arrancaron empatados y terminan",
            "start": 2250.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente empatados y que bodega",
            "start": 2253.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aurrer\u00e1 y ley con presencia en todo el",
            "start": 2255.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pa\u00eds son las dos marcas de supermercados",
            "start": 2258.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores y claro",
            "start": 2262.359,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las centrales de abasto que",
            "start": 2264.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "aunque estas \u00faltimas dos semanas han",
            "start": 2266.53,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tenido un comportamiento al alza el",
            "start": 2268.45,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "promedio muy bueno de las centrales de",
            "start": 2270.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "abasto y con esto podemos saber d\u00f3nde",
            "start": 2273.58,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nos conviene como consumidoras y",
            "start": 2275.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "consumidores comprar porque son aliados",
            "start": 2278.29,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de nosotros muchas gracias",
            "start": 2280.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2290.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente compa\u00f1eros",
            "start": 2292.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 como meta de reserva",
            "start": 2295.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica de ma\u00edz",
            "start": 2298.869,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "adquirir 800 mil toneladas",
            "start": 2300.45,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "a la fecha hemos adquirido",
            "start": 2304.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "470 mil",
            "start": 2307.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "de las cuales",
            "start": 2309.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "245 mil corresponden a precios de",
            "start": 2311.26,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "garant\u00eda",
            "start": 2313.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en el sureste del pa\u00eds",
            "start": 2314.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "chiapas de manera muy destacada y a",
            "start": 2317.21,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de precios de mercado",
            "start": 2320.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "730 hemos adquirido",
            "start": 2322.66,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "223 mil toneladas esto nos da garant\u00eda",
            "start": 2325.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de abasto",
            "start": 2330.05,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para todas las tiendas diconsa del pa\u00eds",
            "start": 2331.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que es el principal producto que se",
            "start": 2334.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuye y desde luego la oportunidad",
            "start": 2336.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de que en el nuevo ciclo podamos",
            "start": 2339.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "adquirir el resto de las toneladas que",
            "start": 2342.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se establecen en esta meta estrat\u00e9gica",
            "start": 2344.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz es muy importante hemos dicho y",
            "start": 2347.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se ha firmado por parte del tsja no",
            "start": 2351.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente que sin ma\u00edz no hay pa\u00eds y",
            "start": 2353.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "creo que en este proceso se est\u00e1",
            "start": 2356.47,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "justamente sustentando la oportunidad de",
            "start": 2359.53,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "tener ma\u00edz en la distribuci\u00f3n diaria en",
            "start": 2363.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "todas las tiendas diconsa del pa\u00eds de la",
            "start": 2367.96,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "misma manera",
            "start": 2370.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "establecimos la meta de adquirir el",
            "start": 2372.09,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "frijol",
            "start": 2375.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 2377.329,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "187 mil toneladas en almacenes hemos",
            "start": 2378.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "distribuido 50 mil a la fecha debo",
            "start": 2383.209,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "distinguir que el precio de garant\u00eda se",
            "start": 2386.119,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "dio a 16 pesos la compra y lo estamos",
            "start": 2389.479,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "distribuyendo al mercado peque\u00f1o y",
            "start": 2392.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mediano a 17 pesos y en las tiendas",
            "start": 2395.029,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "diconsa ya empacado a de kilo a 18 pesos",
            "start": 2398.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "significa que tenemos un precio por",
            "start": 2402.589,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "debajo de la mitad de lo que est\u00e1 el",
            "start": 2406.4,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "fr\u00edjol en las tiendas diversas del pa\u00eds",
            "start": 2409.849,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "es arriba de 40 pesos el precio del",
            "start": 2413.749,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "frijol en las tiendas en la mayor\u00eda de",
            "start": 2417.529,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "las tiendas y esto nos da oportunidad",
            "start": 2419.18,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "justamente de poder contenerse el",
            "start": 2421.43,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "incremento de los precios en frijol que",
            "start": 2424.069,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es un producto como ustedes saben el",
            "start": 2427.069,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "igual que el ma\u00edz b\u00e1sico para la",
            "start": 2428.539,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n de todos los mexicanos",
            "start": 2430.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "debo informarse que hemos decidido",
            "start": 2433.119,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "importar leche en polvo no se produce de",
            "start": 2436.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera importante en el pa\u00eds se estaba",
            "start": 2439.509,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "adquiriendo a una empresa que a su vez",
            "start": 2442.24,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la adquir\u00eda del extranjero y por esa",
            "start": 2444.279,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n a fin de reducir el precio al",
            "start": 2446.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "consumidor vamos a adquirir 20 mil",
            "start": 2449.289,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "toneladas este fin de a\u00f1o en este",
            "start": 2451.69,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acuerdo con eeuu y factiblemente 30 mil",
            "start": 2454.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "toneladas para el inicio del a\u00f1o",
            "start": 2457.39,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "2023",
            "start": 2459.93,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es producir leche liconsa",
            "start": 2461.769,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "leche en polvo estamos trabajando para",
            "start": 2463.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ese prop\u00f3sito hemos adquirido",
            "start": 2466.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "alrededor de 30 y",
            "start": 2469.349,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "335 millones de litros en este a\u00f1o a",
            "start": 2471.359,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "productores de leche y hemos podido",
            "start": 2474.249,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "incrementar de manera muy destacada",
            "start": 2477.609,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "alrededor de 6 millones de litros",
            "start": 2480.269,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "mensuales en los \u00faltimos 90 d\u00edas por eso",
            "start": 2482.769,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "justamente estamos hoy aprovechando",
            "start": 2486.9,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "ciudad no presidente para anunciar el",
            "start": 2489.999,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "incremento del precio de garant\u00eda de la",
            "start": 2492.789,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "leche",
            "start": 2494.47,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en 2018 ten\u00edamos un precio aproximado de",
            "start": 2495.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "570 se increment\u00f3 a 8 en el primer a\u00f1o",
            "start": 2498.19,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de la actual administraci\u00f3n a 920 en el",
            "start": 2501.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segundo a\u00f1o y en este a\u00f1o a 10 pesos",
            "start": 2504.88,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2507.91,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "aprovechando esta oportunidad para",
            "start": 2509.82,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "comentarle a todos los productores de",
            "start": 2512.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "leche pues la oportunidad de fortalecer",
            "start": 2514.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la actividad b\u00e1sica de la producci\u00f3n de",
            "start": 2517.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "leche en todo el pa\u00eds y desde luego",
            "start": 2520.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "garantizar",
            "start": 2523.59,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "que es parte del compromiso de segal mex",
            "start": 2525.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y del gobierno de la rep\u00fablica la",
            "start": 2528.58,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica",
            "start": 2531.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hemos podido a trav\u00e9s de diconsa",
            "start": 2532.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "establecer redes de alrededor de 25.000",
            "start": 2535.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiendas establecidas en el pa\u00eds 22",
            "start": 2539.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "millones de habitantes le surtimos los",
            "start": 2541.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "productos b\u00e1sicos a trav\u00e9s de diconsa y",
            "start": 2544.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por esa raz\u00f3n la garant\u00eda plena como lo",
            "start": 2547.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hicimos en el caso de oaxaca cuando se",
            "start": 2550.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dio el cicl\u00f3n de manera r\u00e1pida se",
            "start": 2553.06,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 puesto",
            "start": 2555.34,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el suministro de productos b\u00e1sicos y",
            "start": 2557.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "particularmente la garant\u00eda en todo el",
            "start": 2560.15,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la canasta b\u00e1sica en los mejores",
            "start": 2562.01,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "precios posibles a trav\u00e9s de nuestra",
            "start": 2566.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en diconsa y desde luego",
            "start": 2568.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "apoyando la estabilidad de estos",
            "start": 2570.88,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "productos en el mercado nacional muy",
            "start": 2573.41,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda",
            "start": 2575.57,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pues muy bien este en suma",
            "start": 2582.41,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 2588.01,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2589.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2591.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el problema inflacionario",
            "start": 2593.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decirle al pueblo de mexico que con",
            "start": 2596.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estas medidas",
            "start": 2599.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "garantizamos",
            "start": 2601.43,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que haya control",
            "start": 2603.05,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en el aumento de precios",
            "start": 2607.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "afortunadamente tomamos decisiones a",
            "start": 2612.44,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 2615.869,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 2617.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fue acertado",
            "start": 2619.07,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "destinar un subsidio para que no",
            "start": 2622.92,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "aumentara el precio de las gasolinas",
            "start": 2626.46,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense ustedes",
            "start": 2629.66,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "y debemos todos recordar",
            "start": 2634.19,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no olvidar",
            "start": 2637.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que apenas en el gobierno anterior y esa",
            "start": 2639.99,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "era la mentalidad que prevalec\u00eda",
            "start": 2645.51,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hab\u00edan gasolinazos",
            "start": 2650.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y hubo un secretario de hacienda aunque",
            "start": 2654.07,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "parezca incre\u00edble",
            "start": 2657.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 a decir que no se preocupara a",
            "start": 2660.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 2663.56,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda efectos",
            "start": 2665.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "negativos para la econom\u00eda se aumentaba",
            "start": 2668.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el precio de la gasolina porque no todos",
            "start": 2671.359,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "ten\u00edan autom\u00f3viles",
            "start": 2674.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "con esa",
            "start": 2678.95,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n",
            "start": 2680.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aunque parezca",
            "start": 2682.81,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 2687.65,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se gobernaba",
            "start": 2690.09,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2693.16,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "la sabidur\u00eda popular",
            "start": 2695.3,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "nos ense\u00f1a que cuando aumenta la",
            "start": 2699.17,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gasolina",
            "start": 2702.589,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aumenta todo",
            "start": 2704.19,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n",
            "start": 2707.5,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "decidimos no aumentos de impuestos",
            "start": 2710.499,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2718.94,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que el aumento del impuesto",
            "start": 2721.16,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "incrementa los precios",
            "start": 2725.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se aprovechan",
            "start": 2727.5,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 2731.65,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "distribuidores",
            "start": 2733.14,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no todos",
            "start": 2735.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y si hay un aumento de impuestos",
            "start": 2737.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "del 5%",
            "start": 2741.27,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "ellos aprovechan para incrementar",
            "start": 2744.88,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "el precio de sus mercanc\u00edas en 10 en 15%",
            "start": 2749.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fin de a\u00f1o",
            "start": 2757.92,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cuando se va a aprobar la ley de",
            "start": 2760.46,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "ingresos",
            "start": 2763.58,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "ahora hasta",
            "start": 2766.32,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "me buscan para decir y no va a haber",
            "start": 2769.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "aumento en el precio de los refrescos y",
            "start": 2772.329,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no va a haber aumento en el precio",
            "start": 2776.589,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2779.05,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el tabaco de la cerveza y nuevo haber",
            "start": 2784.27,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 2787.99,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en el precio de otras",
            "start": 2790.08,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas no no va a haber",
            "start": 2792.83,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "para que no tengas el pretexto",
            "start": 2797.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de abusar",
            "start": 2800.01,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esto en general es una an\u00e9cdota pero es",
            "start": 2805.13,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "lo que tenemos que estar haciendo",
            "start": 2811.099,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desde luego estas medidas",
            "start": 2814.839,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "antiinflacionarias",
            "start": 2817.039,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "pues son heterodoxas",
            "start": 2818.41,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "estas medidas no las aplican los",
            "start": 2820.99,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 2825.349,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2829.27,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "se organizaron el subsidio",
            "start": 2831.589,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no les importa proteger la econom\u00eda",
            "start": 2836.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "popular a nosotros s\u00ed",
            "start": 2839.7,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "porque la inflaci\u00f3n es un impuesto que",
            "start": 2843.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "afecta a los trabajadores que afecta a",
            "start": 2846.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 2849.21,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y tenemos que cuidar que no haya",
            "start": 2851.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2854.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "afortunadamente lo estamos logrando",
            "start": 2855.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y aunque",
            "start": 2857.98,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no les guste",
            "start": 2860.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2863.79,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los mexicanos no tenemos por gays",
            "start": 2866.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a la retaguardia",
            "start": 2872.69,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en lo que sucede en el mundo",
            "start": 2876.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "los mexicanos ya vamos a la vanguardia",
            "start": 2879.47,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "poniendo el ejemplo",
            "start": 2882.01,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aunque no les parezca",
            "start": 2885.829,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico es menor a la de",
            "start": 2888.81,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 2893.64,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y menor a la de europa",
            "start": 2895.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y nuestro peso",
            "start": 2901.26,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "es fuerte no se ha devaluado",
            "start": 2904.19,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "y ha resistido",
            "start": 2907.88,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 2912.69,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es",
            "start": 2914.69,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2916.39,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos los energ\u00e9ticos en m\u00e9xico",
            "start": 2919.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cuesta menos",
            "start": 2922.76,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "que en la mayor\u00eda de los pa\u00edses del",
            "start": 2925.29,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2928.77,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y otro dato",
            "start": 2930.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "para crecer",
            "start": 2933.92,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "bueno no se enojen",
            "start": 2937.09,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 2939.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "reafirm\u00e9 en sus convicciones en favor de",
            "start": 2942.99,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n y del cambio",
            "start": 2946.71,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "estamos creciendo",
            "start": 2950.06,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda",
            "start": 2951.76,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2953.77,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "creciendo",
            "start": 2955.69,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no as\u00ed",
            "start": 2958.37,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en otros pa\u00edses",
            "start": 2960.93,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entonces comentarles esto es muy",
            "start": 2963.85,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "importante lo que explic\u00f3 el secretario",
            "start": 2967.33,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de hacienda",
            "start": 2970.47,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2974.81,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "es para",
            "start": 2976.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y retomarlo porque lo explic\u00f3 muy bien",
            "start": 2979.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de como si nos hubiesen aplicado estas",
            "start": 2982.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 2985.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tuviesen",
            "start": 2988.4,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "ha aumentado m\u00e1s las tasas de inter\u00e9s",
            "start": 2990.84,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "se desploma el consumo",
            "start": 2995.099,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "se produce una crisis de consumo",
            "start": 2998.77,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hay menos",
            "start": 3003.96,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 3006.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "-",
            "start": 3010.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 3012.39,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "menos ingresos",
            "start": 3014.04,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3015.78,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 3017.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 3018.54,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3022.309,
            "duration": 2.581
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3023.39,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "y menos poder adquisitivo",
            "start": 3024.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del salario",
            "start": 3028.359,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "y ese ejemplo",
            "start": 3030.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3032.41,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el promedio de salario",
            "start": 3034.49,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 9000",
            "start": 3037.71,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "8000",
            "start": 3041.94,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n decir mil pesos pero",
            "start": 3044.78,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "para la mayor\u00eda del pueblo es bastante",
            "start": 3049.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que se les est\u00e1",
            "start": 3054.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "transfiriendo",
            "start": 3057.15,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 ahorrando lo que",
            "start": 3061.53,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "significa la protecci\u00f3n por este plan",
            "start": 3064.91,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "antiinflacionario",
            "start": 3068.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 3073.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3075.25,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "456",
            "start": 3078.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y 8",
            "start": 3079.82,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "a ver si se puede acu\u00e9rdense",
            "start": 3082.25,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el presidente daniel escobar de proceso",
            "start": 3086.289,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "bueno solo para aprovechar la presencia",
            "start": 3088.719,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n del director de se\u00f1al me ex",
            "start": 3090.549,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 es lo que han encontrado",
            "start": 3091.929,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "en torno a esta investigaci\u00f3n que se",
            "start": 3093.819,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene respecto de esta pues desfalco las",
            "start": 3095.41,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "irregularidades por m\u00e1s de nueve mil",
            "start": 3099.189,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "millones de pesos si ya hay un avance en",
            "start": 3100.479,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "torno a esto y la y la detecci\u00f3n que se",
            "start": 3102.999,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dio respecto de c\u00f3mo se dej\u00f3 segal mex",
            "start": 3105.549,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pues si te parece",
            "start": 3107.919,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "informamos sobre este tema en particular",
            "start": 3110.249,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "ya sea en esta semana o en la pr\u00f3xima",
            "start": 3113.91,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "porque es otro asunto es un fraude que",
            "start": 3117.64,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "se dio en se\u00f1al mex ya se denunci\u00f3",
            "start": 3123.219,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya presuntos",
            "start": 3128.93,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "culpables y se est\u00e1 actuando",
            "start": 3131.71,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "legalmente porque no hay impunidad y se",
            "start": 3135.72,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "va a castigar a los responsables pero",
            "start": 3138.97,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "esto me gustar\u00eda que lo",
            "start": 3144.38,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "explicara",
            "start": 3146.92,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta misma semana",
            "start": 3149.05,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "o la pr\u00f3xima tanto se ve al mes como la",
            "start": 3152.32,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3156.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gracias preguntarle tambi\u00e9n sobre un",
            "start": 3159.57,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tema de corrupci\u00f3n ya que hablaba de",
            "start": 3162.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este asunto y bueno pues que est\u00e1 liado",
            "start": 3164.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero bueno en un asunto aparte todo este",
            "start": 3165.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entramado de investigaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 3168.19,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "haciendo por parte de la revisi\u00f3n de la",
            "start": 3170.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "wifi y de la denuncia que hay en la",
            "start": 3172.45,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fiscal general de la rep\u00fablica en torno",
            "start": 3174.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a enrique pe\u00f1a nieto- este asunto de",
            "start": 3176.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas estas redes que pudo tejer antes",
            "start": 3178.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de dejar la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 3181.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y que bueno pues tambi\u00e9n deja ver todo",
            "start": 3183.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este entramado pues las estrategias las",
            "start": 3186.46,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "maneras en las que",
            "start": 3188.89,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personas con altos cargos en este caso",
            "start": 3190.77,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "el presidente del ex presidente pe\u00f1a",
            "start": 3193.36,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nieto- que gener\u00f3 toda esta red",
            "start": 3194.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "alrededor con personas a las que",
            "start": 3196.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "utilizaba de alguna manera oa las que de",
            "start": 3199.45,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las que se serv\u00eda con un perfil o un",
            "start": 3201.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cargo m\u00e1s bajo en este caso bueno pues",
            "start": 3203.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de acuerdo tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n que",
            "start": 3205.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que hizo proceso que",
            "start": 3207.61,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene que ver con este entramado pues es",
            "start": 3209.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que mucho apunta al perfil de mar\u00eda",
            "start": 3211.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "isabel barroso el conoc\u00eda como maribel",
            "start": 3214.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "quien bueno pues se desempe\u00f1aba como as\u00ed",
            "start": 3216.34,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n administradora personal de",
            "start": 3218.68,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto y en torno a esta figura toda",
            "start": 3220.57,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la red que se teji\u00f3 con sus propios",
            "start": 3223.57,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "familiares con sus propios allegados",
            "start": 3225.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para poder tener todas estas pues una",
            "start": 3226.99,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salida f\u00e1cil para el presidente pe\u00f1a",
            "start": 3230.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nieto y tener de alguna manera pues",
            "start": 3232.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "recursos para poder vivir tranquilamente",
            "start": 3235.09,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de dejar la presidencia sin",
            "start": 3237.4,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "embargo se hizo mediante como ya sabemos",
            "start": 3239.23,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y como ya lo explicaba tambi\u00e9n pablo",
            "start": 3241.15,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez mediante situaciones irregulares",
            "start": 3242.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "mediante estas pues m\u00e1s que",
            "start": 3245.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "prestanombres pues toda la red que se",
            "start": 3248.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 el esposo hijo hermanos tambi\u00e9n",
            "start": 3250.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incluidos en contratos millonarios o",
            "start": 3253.51,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dentro incluso de la propia n\u00f3mina o",
            "start": 3256.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "puede de los puestos clave que se ten\u00edan",
            "start": 3259.09,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "cercanos a la presidencia de la",
            "start": 3261.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pues toda esta red que se",
            "start": 3262.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1aba adem\u00e1s de la mano con",
            "start": 3265.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empresarios que se tengo que se hac\u00edan o",
            "start": 3266.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se val\u00edan e incluso medios en este caso",
            "start": 3270.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "radiodifusoras y que de alguna manera",
            "start": 3272.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fueron la forma la estrategia de pe\u00f1a",
            "start": 3274.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nieto- de tener todas estas facilidades",
            "start": 3277.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al dejar la presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 3279.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "como sabemos est\u00e1 la investigaci\u00f3n pero",
            "start": 3282.19,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pego presente desde ahora su cargo pues",
            "start": 3284.32,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta manera como considera el c\u00f3mo",
            "start": 3287.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ve usted de esta manera de expresidentes",
            "start": 3290.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en este caso hablamos s\u00f3lo de pe\u00f1a nieto",
            "start": 3293.71,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay otros casos como el de",
            "start": 3295.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fox que ten\u00eda tambi\u00e9n personas cercanas",
            "start": 3297.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a \u00e9l que se dedicaban a las relaciones",
            "start": 3300.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y que tambi\u00e9n de alguna manera",
            "start": 3302.32,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con cuestiones irregulares pues ten\u00edan",
            "start": 3304.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues esta manera de salir avante despu\u00e9s",
            "start": 3306.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de la presidencia si bien no tienen una",
            "start": 3310.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n que se les fue quitada si tienen",
            "start": 3312.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "esta manera de haber salido sin ning\u00fan",
            "start": 3315.43,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "problema usted como observa que se hayan",
            "start": 3317.68,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "valido de estas personas que tienen",
            "start": 3320.79,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "cargos menores y que pudieran ser",
            "start": 3323.05,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "menores pero que en realidad eran las",
            "start": 3324.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que pod\u00edan mover todas estas redes para",
            "start": 3326.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el final beneficiarse de ellas pero",
            "start": 3328.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a estos altos mandos en el caso",
            "start": 3329.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de pe\u00f1a nieto bueno y hemos lo ha",
            "start": 3332.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "hablado bastante sobre estos asuntos",
            "start": 3335.35,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "yo he escrito",
            "start": 3340.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y he presentado pruebas del saqueo",
            "start": 3343.68,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 3348.12,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 3350.81,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 3355.16,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "no el robo del siglo sino el robo de",
            "start": 3358.39,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "cinco siglos cuando menos",
            "start": 3367.63,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "desde la independencia",
            "start": 3372.839,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3374.869,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "desde la llegada de los invasores",
            "start": 3377.3,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "aunque ya hemos hablado",
            "start": 3382.05,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que empezaron a robar desde que",
            "start": 3385.38,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3389.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se repartieron",
            "start": 3393.69,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el tesoro de moctezuma",
            "start": 3399.559,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "los soldados",
            "start": 3404.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "de cortes",
            "start": 3407.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se quejaba",
            "start": 3409.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "bernal d\u00edaz del castillo",
            "start": 3413.06,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que particip\u00f3",
            "start": 3415.33,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en la invasi\u00f3n de que cada vez era menos",
            "start": 3418.75,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "el dinero y cuando lo repartieron",
            "start": 3422.8,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cuando lo reparti\u00f3 cortes",
            "start": 3428.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya era muy poco",
            "start": 3431.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 escrito",
            "start": 3433.85,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 3437.609,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "historia verdadera",
            "start": 3440.11,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "de la nueva espa\u00f1a o sea ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 3443.06,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y el saqueo",
            "start": 3447.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 3449.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3452.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 3455.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 3458.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3460.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no cambi\u00f3 mucho",
            "start": 3463.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "con el m\u00e9xico independiente sigui\u00f3",
            "start": 3465.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "empeorando la corrupci\u00f3n",
            "start": 3467.799,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "te hemos hablado bastante",
            "start": 3470.57,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "de eso y en especial",
            "start": 3473.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cinco siglos",
            "start": 3479.94,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os nunca",
            "start": 3482.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda saqueado tanto a m\u00e9jico",
            "start": 3485.91,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ni en los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 3489.65,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "colonial",
            "start": 3491.569,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "como se saque\u00f3",
            "start": 3493.66,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 3496.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que acaba de",
            "start": 3501.17,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3503.36,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "pasar transcurrir",
            "start": 3505.93,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos ahora",
            "start": 3510.41,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "enfrentando",
            "start": 3512.059,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en ese periodo de mayor saqueo",
            "start": 3513.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3519.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "guardaron silencio",
            "start": 3523.109,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice",
            "start": 3528.349,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y lo mismo los intelectuales org\u00e1nicos",
            "start": 3535.18,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "por eso fue que triunf\u00f3 nuestro",
            "start": 3542.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 3545.279,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque nosotros",
            "start": 3548.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "antes que nadie",
            "start": 3549.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dejamos de manifiesto que el principal",
            "start": 3554.71,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n",
            "start": 3557.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y lo repetimos y lo repetimos y lo",
            "start": 3563.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "repetimos por a\u00f1os",
            "start": 3565.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3572.78,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "era un tema",
            "start": 3575.269,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "vedado",
            "start": 3577.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prohibido",
            "start": 3580.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 3584.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la palabra corrupci\u00f3n no aparec\u00eda",
            "start": 3587.21,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ni siquiera en el discurso",
            "start": 3591.25,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3597.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sostuvimos siempre",
            "start": 3601.14,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "que la corrupci\u00f3n",
            "start": 3604.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "era la causa principal",
            "start": 3607.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "de la desigualdad econ\u00f3mica y social en",
            "start": 3610.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3613.86,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y que hab\u00eda qu\u00e9",
            "start": 3616.96,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cortarla de tajo",
            "start": 3619.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 3623.099,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo",
            "start": 3627.36,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "planteamos que no quer\u00edamos actos",
            "start": 3631.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "espectaculares",
            "start": 3634.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los que nos ten\u00edan acostumbrados los",
            "start": 3638.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 3641.93,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "al sensacionalismo",
            "start": 3644.29,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y eso lo aprovechaban los pol\u00edticos",
            "start": 3648.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3651.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "para dar",
            "start": 3653.46,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "la nota",
            "start": 3655.4,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ya callo",
            "start": 3659.0,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "la quina",
            "start": 3661.019,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense c\u00f3mo se vende el proceso",
            "start": 3664.339,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "como pan caliente",
            "start": 3671.72,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 3678.109,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3681.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "agarraron a dos o tres y as\u00ed lo han",
            "start": 3683.32,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hecho siempre o as\u00ed lo hac\u00edan",
            "start": 3686.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y todo era",
            "start": 3690.319,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 3693.539,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para aparentar de qu\u00e9",
            "start": 3697.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se combat\u00eda la colch\u00f3n",
            "start": 3700.09,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "entonces muy consciente de esto desde",
            "start": 3703.71,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "que tome posesi\u00f3n",
            "start": 3706.71,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "el congreso",
            "start": 3711.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "defin\u00ed mi postura",
            "start": 3714.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "dije que no era mi fuerte la venganza",
            "start": 3717.41,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3721.89,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 3725.89,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a iniciar una etapa nueva sin corrupci\u00f3n",
            "start": 3728.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y que s\u00f3lo si el pueblo",
            "start": 3733.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 3738.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "ped\u00eda",
            "start": 3739.91,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se iba a investigar",
            "start": 3743.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 3745.619,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "resista",
            "start": 3748.51,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en mi discurso de toma del cuello",
            "start": 3751.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque tampoco \u00edbamos nosotros",
            "start": 3756.02,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "proteger a nadie",
            "start": 3760.369,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero que hubiera partidario",
            "start": 3765.509,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de iniciar una etapa en la vida p\u00fablica",
            "start": 3769.2,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de bello",
            "start": 3772.26,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin embargo si la gente",
            "start": 3775.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ped\u00edan que se enjuiciar\u00e1 a los",
            "start": 3779.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 3781.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "como \u00edbamos a promover el derecho",
            "start": 3783.77,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3789.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la democracia participativa",
            "start": 3791.859,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "a las consultas",
            "start": 3795.559,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "le vamos a preguntar al pueblo y lo",
            "start": 3798.799,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "hicimos",
            "start": 3801.619,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "le envi\u00e9",
            "start": 3803.65,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "la solicitud al congreso",
            "start": 3806.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y saben qu\u00e9 pas\u00f3",
            "start": 3811.35,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los medios no difundieron",
            "start": 3816.22,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la consulta",
            "start": 3820.859,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "nadie habl\u00f3 de eso",
            "start": 3824.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3827.71,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no se cumpliera",
            "start": 3829.67,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con el n\u00famero d",
            "start": 3833.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "votos de participantes",
            "start": 3837.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y no fuese",
            "start": 3841.13,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "una consulta vinculatoria es decir que",
            "start": 3844.0,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "llevara",
            "start": 3848.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "una investigaci\u00f3n",
            "start": 3852.5,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "votaron por que se investigar\u00e1n a los",
            "start": 3858.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "presidentes pero no",
            "start": 3862.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3 al n\u00famero",
            "start": 3865.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que exige la ley",
            "start": 3867.94,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "pero yo cumpl\u00ed con mi responsabilidad",
            "start": 3871.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y si luego de eso",
            "start": 3876.31,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "aparecen otras denuncias",
            "start": 3880.369,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y no hemos",
            "start": 3885.11,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "detenido ninguna",
            "start": 3888.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "todas las hemos enviado",
            "start": 3892.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 3895.25,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "las que",
            "start": 3901.67,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "nos explic\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 3903.269,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "pablo g\u00f3mez",
            "start": 3906.36,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y las que",
            "start": 3908.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "puede dar a conocer",
            "start": 3910.75,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que no creo que tenga ning\u00fan",
            "start": 3913.97,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "problema en informar cu\u00e1ntas denuncias",
            "start": 3917.42,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "existen en contra de los expresidentes",
            "start": 3921.71,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1l es el estado que guardan estas",
            "start": 3925.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "denuncias porque si no se tratara por",
            "start": 3931.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ejemplo en asuntos de venganza como lo",
            "start": 3933.76,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "menciona sino de justicia y a lo mejor",
            "start": 3936.13,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "no de poner la justicia en manos de",
            "start": 3938.109,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "consulta la fiscal\u00eda estar\u00eda caminando",
            "start": 3940.03,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "entonces con estas investigaciones s\u00ed",
            "start": 3942.09,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "porque les corresponde pero ya no es un",
            "start": 3945.119,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "asunto que tenga que ver",
            "start": 3949.48,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "con el ejecutivo",
            "start": 3952.549,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 3955.849,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "yo no estoy promoviendo",
            "start": 3958.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de esas denuncias",
            "start": 3962.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 3964.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si hay pruebas",
            "start": 3967.36,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda que ese auto no va a actuar",
            "start": 3970.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 3973.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "yo lo que creo",
            "start": 3976.91,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3980.32,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "es justicia tambi\u00e9n",
            "start": 3982.309,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "la no repetici\u00f3n",
            "start": 3985.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "yo creo en dos cosas una",
            "start": 3989.7,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3994.77,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estigmatizar a los corruptos",
            "start": 3996.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4002.8,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "el peor de los males",
            "start": 4005.47,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "era que robaba",
            "start": 4007.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y ni siquiera perd\u00edan su cree su",
            "start": 4010.24,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "prestigio",
            "start": 4014.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "su respetabilidad",
            "start": 4021.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "hemos llegado a extremos",
            "start": 4025.029,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en que se pon\u00edan de ejemplo",
            "start": 4029.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4032.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 4034.03,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desde la noche a la ma\u00f1ana se",
            "start": 4036.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "enriquec\u00edan",
            "start": 4038.14,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no en todos los casos pero",
            "start": 4041.07,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "se llegaba a decir estudia hijo para",
            "start": 4043.589,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "cuando seas grande seas como don fulano",
            "start": 4046.589,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "un reverendo ladr\u00f3n",
            "start": 4050.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era",
            "start": 4056.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que todos",
            "start": 4061.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nos corrompiera mos",
            "start": 4064.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4067.55,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el de que todos son iguales",
            "start": 4070.0,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno hasta una declaraci\u00f3n",
            "start": 4073.74,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la del secretario de hacienda",
            "start": 4077.39,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una frase c\u00e9lebre",
            "start": 4082.789,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "esa de que",
            "start": 4084.429,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no afecta que aumente la gasolina porque",
            "start": 4086.109,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "la gente no tiene carros",
            "start": 4089.029,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una frase c\u00e9lebre la otra frase",
            "start": 4092.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00e9lebre es",
            "start": 4094.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n es parte de la cultura del",
            "start": 4097.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 4099.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 4103.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la frase del c\u00e9lebre",
            "start": 4105.27,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4107.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico",
            "start": 4109.18,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con la frase c\u00e9lebre",
            "start": 4112.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de que la moral es un \u00e1rbol que da moras",
            "start": 4116.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y que sirve para",
            "start": 4119.259,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "es decir sin duda",
            "start": 4122.44,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "sin que haya un asunto espectacular como",
            "start": 4124.81,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "usted menciona no se tiene c\u00f3mo se",
            "start": 4127.549,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "mantiene el compromiso de que se",
            "start": 4130.369,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "investigue incluso expresiones caiga",
            "start": 4131.54,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "quien caiga",
            "start": 4133.819,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "no podemos ser cumplirse a nosotros",
            "start": 4134.75,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "eso es lo que quisieran nuestros",
            "start": 4137.759,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "adversarios",
            "start": 4139.859,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el tener elementos para decir son",
            "start": 4142.859,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "iguales no",
            "start": 4144.989,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 4147.77,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4151.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no establecemos relaciones de",
            "start": 4155.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "complicidad con nadie",
            "start": 4157.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "yo estoy aqu\u00ed",
            "start": 4160.489,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 4164.44,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo de mexico",
            "start": 4165.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no me ayudaron los medios de",
            "start": 4169.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 4171.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "no me ayudaron",
            "start": 4174.609,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "los potentados",
            "start": 4177.42,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4181.93,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "yo padec\u00ed de los potentados no de todos",
            "start": 4184.48,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 4189.46,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4191.35,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s representativos bueno",
            "start": 4193.07,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "en el 2006 que cerraron la presidencia",
            "start": 4195.909,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todas las c\u00e1maras",
            "start": 4198.959,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "coparmex",
            "start": 4204.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "consejo coordinador empresarial y todos",
            "start": 4206.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los directivos",
            "start": 4210.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 4212.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en contra los medios",
            "start": 4214.8,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "y hay un peligro para m\u00e9xico",
            "start": 4218.09,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "los intelectuales tienes",
            "start": 4223.719,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "escribi\u00f3 algo favorable",
            "start": 4226.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "krause",
            "start": 4230.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "al contrario",
            "start": 4233.26,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "me llamo el mes\u00edas tropical",
            "start": 4236.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y as\u00ed todos usted ha hablado incluso de",
            "start": 4243.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que el proceso mismo",
            "start": 4246.449,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "en 2006 no se nos olvida porque yo no",
            "start": 4249.5,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "odio pero no olvido",
            "start": 4254.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos en v\u00edsperas",
            "start": 4259.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la elecci\u00f3n del 2006",
            "start": 4262.0,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y una portada",
            "start": 4265.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed debe de estar",
            "start": 4268.17,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el estado soy yo",
            "start": 4271.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y luego que no se hacen el fraude otra",
            "start": 4277.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "portada",
            "start": 4281.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed el estilo no",
            "start": 4283.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 4288.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "cabezas",
            "start": 4292.3,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "como cabecean as\u00ed se le llama el",
            "start": 4298.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4300.63,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed como",
            "start": 4302.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "la incertidumbre",
            "start": 4307.639,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "una foto",
            "start": 4311.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lloviendo estoy solo",
            "start": 4315.71,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "eso era el caso",
            "start": 4324.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 4327.51,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "entonces qui\u00e9n",
            "start": 4332.44,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y me ha apoyado",
            "start": 4335.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 4338.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y a qui\u00e9n",
            "start": 4344.43,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tengo yo que es hervir",
            "start": 4346.46,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por convicci\u00f3n y lealtad al pueblo",
            "start": 4351.02,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "presidente usted en varias ocasiones",
            "start": 4354.719,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha comentado",
            "start": 4356.849,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "justo",
            "start": 4358.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 4360.75,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 4363.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la estrategia soy yo",
            "start": 4364.63,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ante el baj\u00f3n",
            "start": 4372.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pens\u00e9 que iba a haber baj\u00f3n cuando \u00e9l",
            "start": 4376.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4388.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y beber un baj\u00f3n",
            "start": 4390.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4395.27,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "esta bala lanzada en contra m\u00eda a todo",
            "start": 4397.07,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "lo que daba",
            "start": 4401.329,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "peligro para m\u00e9xico",
            "start": 4403.999,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "peligro por hoy",
            "start": 4406.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el proceso",
            "start": 4410.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "pero a ver si consigues la otra es a una",
            "start": 4414.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 4418.48,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de qu\u00e9",
            "start": 4425.16,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pero te estamos y que imponen al",
            "start": 4428.35,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n",
            "start": 4431.83,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "eso fue como",
            "start": 4435.59,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "septiembre octubre",
            "start": 4439.39,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el 2000",
            "start": 4444.68,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "6 j y as\u00ed varias",
            "start": 4447.51,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todo dejarlo as\u00ed",
            "start": 4454.87,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "pero no buscarlo entonces este",
            "start": 4457.47,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no hay una",
            "start": 4464.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de apoyo en proceso y ya sabemos no",
            "start": 4466.57,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "de que el periodismo que ustedes hacen",
            "start": 4470.86,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "es un periodismo",
            "start": 4473.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "distante",
            "start": 4476.75,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "completamente al poder est\u00e9 quien est\u00e9",
            "start": 4479.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 4481.039,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "si esto no no se compromete con nadie",
            "start": 4483.92,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "habl\u00e1bamos del entramado que tiene que",
            "start": 4488.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ver con este caso y mucho tuvo que ver",
            "start": 4490.53,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mucho tuvo que ver qui\u00e9n fue esposa de",
            "start": 4492.95,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto ang\u00e9lica rivera que como",
            "start": 4495.6,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sabemos fue un matrimonio que dur\u00f3 casi",
            "start": 4497.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "lo que dur\u00f3 el sexenio y bueno usted en",
            "start": 4499.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "varias ocasiones ha mencionado que",
            "start": 4502.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchos de estos candidatos que llegaron",
            "start": 4504.39,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a la presidencia o bueno al menos en el",
            "start": 4506.85,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "caso de pe\u00f1a pues se manejaban como",
            "start": 4509.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "temas de mercadotecnia como temas de",
            "start": 4512.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como irlos armando para poder ganar la",
            "start": 4514.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presidencia preguntarle si en alg\u00fan",
            "start": 4517.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "momento usted tambi\u00e9n alguna vez hizo",
            "start": 4519.39,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "una reflexi\u00f3n en torno a este matrimonio",
            "start": 4521.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que sirvi\u00f3 para crear esta red pues de",
            "start": 4522.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "irregularidades y que dur\u00f3 pues lo que",
            "start": 4525.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dur\u00f3 un sexenio siempre si sos",
            "start": 4526.86,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "respetuoso",
            "start": 4529.2,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "de la vida",
            "start": 4530.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personal de mis adversas",
            "start": 4532.38,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4536.41,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no me meto con sus esposas ni con sus",
            "start": 4538.679,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hijos",
            "start": 4541.889,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pueden ser los m\u00e1s",
            "start": 4544.929,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "ac\u00e9rrimos adversarios",
            "start": 4547.94,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y respecto",
            "start": 4551.39,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "su vida familiar",
            "start": 4553.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4555.18,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "he hecho una cr\u00edtica",
            "start": 4557.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a la que fue esposa",
            "start": 4560.44,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de \u00e9l",
            "start": 4564.36,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a",
            "start": 4566.94,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "como no lo he hecho de la que fue esposa",
            "start": 4569.23,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "o esposa",
            "start": 4572.98,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "presidente calder\u00f3n ni de el presidente",
            "start": 4576.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "fox",
            "start": 4580.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ni a los hijos ni nada de eso y tampoco",
            "start": 4582.45,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "a los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 4588.56,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que m\u00e1s nos atacan",
            "start": 4591.62,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no es mi estilo es solo en referencia a",
            "start": 4595.999,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "las operaciones que han salido ya las",
            "start": 4598.639,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "irregularidades que se han dado a partir",
            "start": 4600.289,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de estas reglas pero eso corresponde",
            "start": 4602.509,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "como a todos los ciudadanos",
            "start": 4604.489,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "o sea no debe haber",
            "start": 4606.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "e impunidad para nadie",
            "start": 4610.6,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "ni para mis hijos ni para mis amigos ni",
            "start": 4614.52,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para nadie",
            "start": 4618.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n ser\u00e1 impunidad",
            "start": 4622.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos en una etapa nueva",
            "start": 4625.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "completamente pero pues corresponde a",
            "start": 4628.72,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "las autoridades atenderlos resolverlo",
            "start": 4632.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente un segundo tema que",
            "start": 4635.03,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "tiene que ver con otro tema que tiene",
            "start": 4636.8,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que ver con la cuesti\u00f3n de seguridad",
            "start": 4638.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo preguntar en los operativos que ha",
            "start": 4640.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenido m\u00e9xico para detener algunos de",
            "start": 4644.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los de los delincuentes usted considera",
            "start": 4646.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que se ha tenido una estrategia que se",
            "start": 4649.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueda enfocar a las cabezas de estos",
            "start": 4651.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carteles y no nada m\u00e1s algunos de los",
            "start": 4655.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que pueden estar operando en cierto",
            "start": 4657.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "territorio cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que",
            "start": 4659.51,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tiene y tambi\u00e9n preguntar si ella en",
            "start": 4661.37,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento tambi\u00e9n el canciller",
            "start": 4663.53,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard ha sido un poco m\u00e1s",
            "start": 4664.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enf\u00e1tico al decir a eeuu que tienen que",
            "start": 4666.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "regular el tema de las armas en ese",
            "start": 4668.72,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sentido preguntarle cu\u00e1l es en que",
            "start": 4670.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "coincide usted que si ha coincidido es",
            "start": 4672.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico eeuu para atender el tema de la",
            "start": 4675.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seguridad sobre todo en m\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 4677.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con eeuu pues yo",
            "start": 4681.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "creo que es importante la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4683.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "somos vecinos",
            "start": 4688.09,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4692.91,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 4694.969,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el grave problema tambi\u00e9n en nosotros",
            "start": 4697.62,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4701.65,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n padeciendo mucho por",
            "start": 4703.53,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "fallecimientos",
            "start": 4709.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el causa de drogas",
            "start": 4714.239,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "sobre todo de",
            "start": 4717.17,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 4719.89,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 4721.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas",
            "start": 4723.86,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "como el fentanilo",
            "start": 4727.8,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4731.619,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "por nuestra frontera",
            "start": 4733.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4735.929,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "trafican",
            "start": 4738.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "delincuentes con esas drogas y hay",
            "start": 4742.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n haya redes",
            "start": 4745.59,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de traficantes y distribuidores se sabe",
            "start": 4748.88,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "poco pero",
            "start": 4752.9,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "como llegan",
            "start": 4754.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esas drogas a los j\u00f3venes",
            "start": 4756.469,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "entonces si en eso",
            "start": 4760.37,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no tiene que haber",
            "start": 4765.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 4768.3,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "regateos",
            "start": 4769.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n",
            "start": 4771.94,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar juntos",
            "start": 4774.8,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "con respecto a nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4778.34,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "entonces se est\u00e1 trabajando de esa forma",
            "start": 4782.36,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "desde antes",
            "start": 4788.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y ellos empezar\u00e1n a preocuparse m\u00e1s por",
            "start": 4792.51,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "estas drogas",
            "start": 4795.9,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticas",
            "start": 4798.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y qu\u00edmicas",
            "start": 4800.289,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "que causan la muerte",
            "start": 4802.58,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de muchos j\u00f3venes en eeuu ya nosotros ya",
            "start": 4805.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos actuando",
            "start": 4812.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 4814.36,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno hasta se produjo por eso una",
            "start": 4816.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "renuncia",
            "start": 4822.17,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del secretario de comunicaciones",
            "start": 4824.119,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa una persona",
            "start": 4827.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "recta",
            "start": 4830.79,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que sencillamente no consigui\u00f3",
            "start": 4833.22,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "con la decisi\u00f3n que tomamos de entregar",
            "start": 4836.93,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los cuartos a la secretaria de marina",
            "start": 4841.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y me entrego su renuncia y se la acepte",
            "start": 4846.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4851.25,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tomamos la decisi\u00f3n",
            "start": 4854.19,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4856.889,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "controlar los puertos",
            "start": 4858.019,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "que estaban tomados pr\u00e1cticamente por la",
            "start": 4860.73,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 4863.489,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "y no se pod\u00eda hacerlo",
            "start": 4865.78,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 4869.409,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "con las fuerzas hermanas",
            "start": 4871.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y tomamos esta decisi\u00f3n entonces antes",
            "start": 4874.73,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de que se hablara del tema como ahora ya",
            "start": 4877.87,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "nosotros estamos tomando decisiones y",
            "start": 4883.73,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "convenci\u00e9ndolos",
            "start": 4895.27,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "toma todos porque esto es p\u00fablico",
            "start": 4897.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que lo importante es entender las",
            "start": 4902.06,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 4905.24,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "que lo importante",
            "start": 4909.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es que haya bienestar material y",
            "start": 4912.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar del alma",
            "start": 4915.43,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que lo importante es no abandonar a los",
            "start": 4918.28,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 4921.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no darle la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 4923.01,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nada de que ni nis",
            "start": 4928.62,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "que ni estudian ni trabajan y ja ja ja",
            "start": 4931.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ja ja",
            "start": 4934.21,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "como se hizo aqu\u00ed nunca",
            "start": 4936.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda aplicado un programa de",
            "start": 4940.66,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los j\u00f3venes",
            "start": 4942.37,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4944.59,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4947.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo un programa",
            "start": 4949.989,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "amplio para garantizar el derecho a la",
            "start": 4951.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n a los j\u00f3venes y el derecho al",
            "start": 4954.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4957.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ya son como dos millones quinientos mil",
            "start": 4959.25,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del programa",
            "start": 4963.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 4967.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que trabajan como aprendices",
            "start": 4969.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "muchos de ellos si no se les hubiese",
            "start": 4974.949,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "dado esta oportunidad",
            "start": 4978.429,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "dicen sido enganchados",
            "start": 4983.15,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 4987.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "entonces estamos atendiendo las causas",
            "start": 4991.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "claro que esto",
            "start": 4995.409,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4997.46,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un sacho",
            "start": 5000.59,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que todo lo quiere resolver",
            "start": 5003.1,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con el uso de la fuerza",
            "start": 5005.8,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "te parece",
            "start": 5009.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "inaceptable adecuado",
            "start": 5015.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 5021.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sabemos que la paz es fruto de la",
            "start": 5022.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5026.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y hay que atender las causas",
            "start": 5028.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que la gente tenga",
            "start": 5031.52,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "oportunidades de trabajo que sea bueno",
            "start": 5034.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 5038.01,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que se atienda a los j\u00f3venes que se",
            "start": 5040.52,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "garantice el derecho al estudio",
            "start": 5043.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que se garantice",
            "start": 5047.02,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el que no se van a desintegrar las",
            "start": 5050.35,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5052.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque este es muy importante",
            "start": 5055.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y que los j\u00f3venes",
            "start": 5060.11,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tengan deseos",
            "start": 5061.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "salir adelante que haya movilidad social",
            "start": 5068.469,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "que el hijo del campesino del obrero del",
            "start": 5072.539,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "comerciante pueda con el trabajo con el",
            "start": 5075.94,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 5078.489,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "ascender en la escala social",
            "start": 5079.139,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que no se le",
            "start": 5082.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cancele el futuro",
            "start": 5084.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "no se le",
            "start": 5091.13,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "quite la esperanza",
            "start": 5095.43,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no haya frustraci\u00f3n",
            "start": 5098.489,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que se fortalezcan valores",
            "start": 5106.71,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 5109.07,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que en los medios de informaci\u00f3n se",
            "start": 5113.96,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ayude a esto",
            "start": 5116.06,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en todos los medios",
            "start": 5119.07,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el modelo de vida no sea el triunfar",
            "start": 5124.15,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "a toda costa sin escr\u00fapulos morales",
            "start": 5127.949,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el modelo de vida no sea",
            "start": 5133.66,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "el que no",
            "start": 5136.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tranza no avanza",
            "start": 5138.159,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5142.23,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5145.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tener dinero como sea",
            "start": 5147.489,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "y la ropa de marca",
            "start": 5154.75,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y el carro \u00faltimo modelo",
            "start": 5159.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y las alhajas",
            "start": 5164.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los lujos",
            "start": 5169.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "baratos",
            "start": 5173.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya todo eso que",
            "start": 5175.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "introdujeron",
            "start": 5179.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5183.45,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5184.91,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "modelo de vida",
            "start": 5187.13,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y haciendo a un lado valores principios",
            "start": 5191.719,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 5194.599,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "lo que tenemos los mexicanos",
            "start": 5200.43,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 5204.89,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza del pueblo de mexico",
            "start": 5210.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "es una necesidad",
            "start": 5214.219,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "si no pudieron destruir a m\u00e9xico",
            "start": 5216.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "fue por sus",
            "start": 5221.83,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "valores",
            "start": 5224.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sus costumbres que vienen",
            "start": 5227.449,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5230.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las grandes civilizaciones",
            "start": 5232.83,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 5235.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de las que",
            "start": 5239.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "le damos",
            "start": 5242.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "cosas muy buenas mucho muy buenas por",
            "start": 5245.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eso resistimos",
            "start": 5248.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las culturas son las que nos han salvado",
            "start": 5251.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5253.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5255.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ante cualquier calamidad",
            "start": 5258.36,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5262.76,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "estamos convenciendo los",
            "start": 5265.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5267.81,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de que esto es lo mejor",
            "start": 5269.06,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que esto tiene que ir",
            "start": 5273.099,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "de la mano con no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5277.1,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con no permitir la impunidad",
            "start": 5283.37,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con no permitir",
            "start": 5289.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "la violaci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 5292.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con trabajar",
            "start": 5297.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 5300.46,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "con l\u00e1ser equipo",
            "start": 5303.41,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y otro asunto tambi\u00e9n importante que",
            "start": 5310.48,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la relaci\u00f3n con eeuu",
            "start": 5315.28,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el que haya respeto a nuestras",
            "start": 5319.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas",
            "start": 5321.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los gigantes",
            "start": 5323.3,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se met\u00edan",
            "start": 5325.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5326.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 5328.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "cuando quer\u00edan y ellos estaban la",
            "start": 5332.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5335.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "en materia de seguridad",
            "start": 5337.48,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "eso de 'r\u00e1pido y furioso'",
            "start": 5344.46,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a nada m\u00e1s porque son eeuu",
            "start": 5347.51,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "son de francia son de alemania",
            "start": 5350.969,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y entonces ya son sabios",
            "start": 5353.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y esos",
            "start": 5358.56,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "si saben c\u00f3mo hacer",
            "start": 5361.849,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "los mexicanos no",
            "start": 5364.98,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "nos tienen que venir a ense\u00f1ar y todos",
            "start": 5368.17,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los gestos ellos hacen base muy bien",
            "start": 5372.489,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "pues no tambi\u00e9n fallan",
            "start": 5375.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5382.15,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este porque eso no se dise\u00f1\u00f3 aqu\u00ed",
            "start": 5385.07,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "esto se dise\u00f1\u00f3 en eeuu",
            "start": 5388.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 5392.55,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5393.59,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 5396.66,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "inteligente brillante",
            "start": 5398.649,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "dir\u00edan mi pueblo no lo puede decir",
            "start": 5407.139,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "porque esa ser\u00eda la nota pero este",
            "start": 5412.11,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5416.22,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora ahora ahora es ahora m\u00e1s t\u00e9rmino",
            "start": 5419.659,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 5422.989,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "ahorita ahora vas a",
            "start": 5425.41,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5427.89,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sin ser\u00e1 te\u00f3rica",
            "start": 5430.349,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "delante",
            "start": 5433.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5435.37,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de ese plan",
            "start": 5438.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "meter armas",
            "start": 5445.34,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "con chips",
            "start": 5449.55,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "los sensores",
            "start": 5452.789,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5457.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 5459.28,
            "duration": 2.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5460.28,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "de esa manera para lograr de esa manera",
            "start": 5461.81,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "con estas armas",
            "start": 5466.469,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "identificar",
            "start": 5470.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a los narcotraficantes",
            "start": 5473.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y entonces cuando entraron en esas armas",
            "start": 5479.89,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "tus ya los traficantes ya sab\u00edan",
            "start": 5484.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y hasta app",
            "start": 5492.27,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como burla",
            "start": 5494.09,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "quitaban",
            "start": 5499.829,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "estos sensores y usaban las armas",
            "start": 5501.71,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5507.019,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "cometer cr\u00edmenes",
            "start": 5508.579,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 cabeza de eso nada m\u00e1s porque el",
            "start": 5512.03,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ordenaron de all\u00e1",
            "start": 5515.479,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se tiene que aplicar aqu\u00ed",
            "start": 5519.79,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y otras cosas",
            "start": 5523.829,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "grav\u00edsimas",
            "start": 5530.26,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por falta de respeto a la soberan\u00eda",
            "start": 5532.35,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no pasa a ver la",
            "start": 5537.37,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era para ti",
            "start": 5540.07,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5544.92,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "san luis potos\u00ed soy periodista",
            "start": 5546.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "vengo a plantearle una situaci\u00f3n que",
            "start": 5549.489,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estoy batalla lo que estoy sufriendo",
            "start": 5552.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "soy directora del medio de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5554.699,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5557.17,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hay una persona que ha estado viviendo",
            "start": 5558.659,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "esta ma\u00f1ana era se\u00f1or en repetidas",
            "start": 5560.769,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "ocasiones a manifestar ya tratar de",
            "start": 5563.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ponerlo en mal y la persona est\u00e1",
            "start": 5567.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "distorsionando la informaci\u00f3n se\u00f1or esta",
            "start": 5570.099,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "persona es el deporte del omar ni\u00f1o y yo",
            "start": 5572.86,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "es sufri\u00f3 violencia de su parte",
            "start": 5576.459,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "me ha humillado",
            "start": 5581.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "abiertamente me ha menospreciado ha",
            "start": 5583.19,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "menoscabado mi mi trabajo mi trayectoria",
            "start": 5585.87,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "yo soy yo represento el periodismo se\u00f1or",
            "start": 5588.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 cercano a la gente pero alejado",
            "start": 5590.96,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de los reflectores se\u00f1or un periodismo",
            "start": 5594.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsable con \u00e9tica el compromiso que",
            "start": 5596.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos nosotros con la sociedad lo",
            "start": 5599.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tenemos muy en claro se\u00f1or y ha venido",
            "start": 5601.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta persona a plantear las situaciones",
            "start": 5603.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y distorsionando una informaci\u00f3n se\u00f1ala",
            "start": 5607.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y yo no puedo competir contra eso se\u00f1or",
            "start": 5609.41,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "yo no estoy bajo reflectores yo hago un",
            "start": 5612.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "periodismo hacia la gente se\u00f1or que no",
            "start": 5614.64,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiene no es muy bien remunerado se\u00f1or",
            "start": 5616.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vengo a decirle a preguntarle qu\u00e9 se",
            "start": 5618.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puede hacer con este tipo de con esta",
            "start": 5622.08,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "persona que cambia que modifica la",
            "start": 5623.91,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que juega con el pueblo se\u00f1or",
            "start": 5625.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque la informaci\u00f3n que \u00e9l relata no",
            "start": 5628.64,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es precisa sin coartar la libertad de",
            "start": 5631.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n se\u00f1or yo nada m\u00e1s quiero",
            "start": 5635.01,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "trabajar en igualdad tengo derecho",
            "start": 5636.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "es mi agresor tengo denuncias sin",
            "start": 5640.449,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "embargo \u00e9l est\u00e1 bajo el mecanismo",
            "start": 5644.39,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 5645.38,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con un bot\u00f3n de p\u00e1nico con la guardia",
            "start": 5647.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional mientras yo a m\u00ed me negaron la",
            "start": 5649.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adhesi\u00f3n la incorporaci\u00f3n yo ando en",
            "start": 5653.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bicicleta yo no tengo dinero",
            "start": 5656.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "yo trabajo para el pueblo se\u00f1or y para",
            "start": 5658.56,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "m\u00ed es muy doloroso que se viene aqu\u00ed",
            "start": 5662.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ante el pa\u00eds y juega con juega con las",
            "start": 5664.15,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "necesidades de la gente se\u00f1or y yo no",
            "start": 5667.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "puedo contra eso porque en san lu\u00eds",
            "start": 5670.96,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "nadie lo quiere tocar porque",
            "start": 5672.58,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viene aqu\u00ed a exponer eso viene a decir",
            "start": 5675.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que lo van a meter a la c\u00e1rcel pero no",
            "start": 5677.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dice que es por misoginia no dice que es",
            "start": 5679.71,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque a m\u00ed me ha dicho ya maquilla que",
            "start": 5682.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "le juega periodista a m\u00ed me dijo se",
            "start": 5684.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "meti\u00f3 con mi sexualidad se\u00f1or me dijo",
            "start": 5687.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "marc me ha dicho ha sido horrible",
            "start": 5689.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or y es un mensaje de odio y que como",
            "start": 5693.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "periodista vengo a pedirle se\u00f1or",
            "start": 5695.97,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que vele por nuestros derechos en",
            "start": 5698.679,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "general con el mecanismo",
            "start": 5700.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y a pedirle ayuda al se\u00f1or porque yo no",
            "start": 5702.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "puedo estar viniendo cada semana para m\u00ed",
            "start": 5705.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es muy dif\u00edcil venir",
            "start": 5707.59,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por favor se\u00f1or si de acuerdo vamos a",
            "start": 5709.59,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5714.249,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "y habl\u00e9 contigo",
            "start": 5716.33,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "rosa isela",
            "start": 5718.48,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "hoy mismo rosa icela rodr\u00edguez que hable",
            "start": 5721.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 5724.829,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "cuentas con toda nuestra protecci\u00f3n y",
            "start": 5726.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "todos tenemos derecho a la r\u00e9plica",
            "start": 5732.83,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "entonces esa puerta cuando",
            "start": 5736.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "a alguien",
            "start": 5740.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de ustedes",
            "start": 5742.34,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de los que vienen y de los que no vienen",
            "start": 5745.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "se sienta ofendido",
            "start": 5749.07,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "puede venir",
            "start": 5754.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "aclararlo as\u00ed como estas",
            "start": 5756.44,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "yo no tengo recursos se\u00f1or para venir yo",
            "start": 5759.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tengo que pedirle al estado era una",
            "start": 5761.1,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se\u00f1or a lo mejor est\u00e9",
            "start": 5763.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque es un derecho el derecho a la",
            "start": 5766.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y el derecho que tienes t\u00fa",
            "start": 5769.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero hacer periodismo en",
            "start": 5771.28,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "condiciones de igualdad est\u00e1 va a ser",
            "start": 5773.29,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "periodismo en condiciones de igualdad",
            "start": 5774.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso habla con los excel",
            "start": 5776.92,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y bienvenida aqu\u00ed eran nosotros",
            "start": 5779.85,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "gracias a quien queda adentro",
            "start": 5783.41,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "adelante adelante delantera oms s\u00ed buen",
            "start": 5789.54,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "d\u00eda presidente tambi\u00e9n a su gabinete me",
            "start": 5792.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "habr\u00eda gustado mucho haber de hecho esta",
            "start": 5795.81,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pregunta el d\u00eda de ayer que usted hizo",
            "start": 5797.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un an\u00e1lisis muy exhaustivo sobre el tema",
            "start": 5799.53,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del agua porque efectivamente en muchos",
            "start": 5801.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica esto ya es un",
            "start": 5804.57,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tema muy delicado baja california no es",
            "start": 5807.17,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la excepci\u00f3n vengo de all\u00e1 sin embargo",
            "start": 5810.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n usted dijo algo crucial",
            "start": 5812.97,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "coordinarse con las autoridades",
            "start": 5815.96,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "estatales principalmente que son las que",
            "start": 5817.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "manejan estos organismos el caso de baja",
            "start": 5820.14,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "california presidente ser\u00eda cr\u00edtico",
            "start": 5822.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque realmente all\u00ed es",
            "start": 5824.87,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "un verdadero saqueo que alcanza incluso",
            "start": 5828.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ya considerando conservadoramente 5000",
            "start": 5831.78,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "millones de pesos por cuentas",
            "start": 5835.68,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de no cobrar a los grandes deudores no",
            "start": 5839.01,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se trata solamente del consumo del",
            "start": 5842.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "l\u00edquido sino de la falta de pago de",
            "start": 5844.769,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "derechos de conexi\u00f3n de las descargas",
            "start": 5847.469,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "residuales junto con un equipo de",
            "start": 5849.269,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n he trabajado en la",
            "start": 5851.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "detecci\u00f3n de l\u00edneas que pues equivalen a",
            "start": 5853.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "lo que fue el b\u00e1sico leo de combustible",
            "start": 5856.5,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "hay quienes se conectan ilegalmente a",
            "start": 5859.139,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5862.829,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tomas a las redes y ya tienen una serie",
            "start": 5863.869,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de modus operandi e incluso ya fue",
            "start": 5867.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "puesto en conocimiento de la sedena de",
            "start": 5870.269,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional en",
            "start": 5872.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "los organismos del agua presidente",
            "start": 5874.739,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os de los",
            "start": 5876.719,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "gobiernos panistas no es ninguna",
            "start": 5878.639,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "coincidencia",
            "start": 5880.05,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sirvieron para pues financiar campa\u00f1as",
            "start": 5880.94,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "para gobernadores para alcaldes y dem\u00e1s",
            "start": 5884.929,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mientras que a la gente se les colocan",
            "start": 5887.76,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "reductores se les cobran tarifas muy",
            "start": 5890.429,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fuertes y dem\u00e1s a las grandes empresas",
            "start": 5892.409,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se les condonen estos estos adeudos es",
            "start": 5894.51,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "un caso terrible presidente porque no",
            "start": 5897.659,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos hablando solamente del derecho",
            "start": 5899.849,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "del agua sino de un verdadero fraude que",
            "start": 5902.099,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 5904.559,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "edades dimensiones millonarios",
            "start": 5905.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "millonarias por eso le reitero cuando se",
            "start": 5908.7,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hablaba de dejar en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 5910.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estados este tema el del agua la verdad",
            "start": 5912.6,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ser\u00eda dejar la iglesia en manos de",
            "start": 5915.12,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "lutero ser\u00eda ponerle en bandeja de plata",
            "start": 5916.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a quienes realmente siguen enquistados",
            "start": 5919.97,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el panismo sigue operando los sistemas",
            "start": 5923.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del agua all\u00ed a trav\u00e9s de personajes muy",
            "start": 5926.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bien identificados y le reitero hay",
            "start": 5928.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "redes que ya incluso est\u00e1n bastante",
            "start": 5930.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "claras las rutas mediante las cuales",
            "start": 5933.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "f\u00edjese cosa curiosa",
            "start": 5935.79,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "saquean el agua la pinchan como si fuera",
            "start": 5937.37,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "un ducto de gasolina la entregan a",
            "start": 5940.35,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "grandes empresas en pipas incluso doble",
            "start": 5944.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "remolque y por el otro lado tambi\u00e9n la",
            "start": 5947.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distribuyen a 500 pesos son un tambo a",
            "start": 5949.89,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la gente que no tiene agua a trav\u00e9s de",
            "start": 5952.56,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "una red entonces es venderle el agua",
            "start": 5955.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "car\u00edsima sobre todo a la gente m\u00e1s",
            "start": 5957.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "necesitada ah\u00ed en baja california por",
            "start": 5960.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso presidente este es un tema realmente",
            "start": 5962.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "crucial",
            "start": 5964.62,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "delicado muy muy delicado que le reitero",
            "start": 5965.6,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en manos de la sedena y",
            "start": 5968.19,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "esperamos realmente la investigaci\u00f3n a",
            "start": 5969.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este respecto y en un segundo tema y",
            "start": 5971.43,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "vamos a seguir cuidando",
            "start": 5974.34,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el que no se trafique con el agua",
            "start": 5978.829,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 5982.84,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "en el manejo del agua en todo el pa\u00eds",
            "start": 5985.4,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "y evitar",
            "start": 5991.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "toda esta corrupci\u00f3n como lo planteas",
            "start": 5995.79,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 6001.24,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "casos ya",
            "start": 6003.27,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "arraigados",
            "start": 6006.83,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "se permiti\u00f3 se toler\u00f3 durante a\u00f1os eso",
            "start": 6009.07,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "entonces si hay denuncias",
            "start": 6014.71,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "y hay pruebas",
            "start": 6018.239,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se limpian y la comisi\u00f3n nacional del",
            "start": 6019.489,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agua es una entidad federal",
            "start": 6023.369,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y puede actuar",
            "start": 6026.489,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces vamos a tomar en cuenta lo que",
            "start": 6029.57,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando",
            "start": 6031.969,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y le vamos a pedir a germ\u00e1n mart\u00ednez",
            "start": 6033.77,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "director de conagua que vea el asunto",
            "start": 6037.869,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1s t\u00fa",
            "start": 6043.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en un segundo tema el presidente el 14",
            "start": 6045.179,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de marzo pasado tambi\u00e9n le expuse la",
            "start": 6048.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "necesidad de miles de familias que en la",
            "start": 6050.739,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "zona este de tijuana",
            "start": 6054.01,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "estaban enfrentando un problema porque",
            "start": 6055.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ellos se pagaron hace 30 a\u00f1os tambi\u00e9n a",
            "start": 6057.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales terrenos que en",
            "start": 6060.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "un momento determinado pues los han",
            "start": 6062.92,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reclamado en los ejidos usted comision\u00f3",
            "start": 6064.96,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "a rom\u00e1n mayer de ese dato para estar en",
            "start": 6068.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contacto con estas personas bueno",
            "start": 6073.179,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n conmigo nunca hubo ese contacto",
            "start": 6074.83,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que yo sepa e incluso ellos la semana",
            "start": 6077.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pasada bloquearon la garita de",
            "start": 6079.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n por unas horas",
            "start": 6081.55,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6083.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "exigencia de una soluci\u00f3n a este tema",
            "start": 6084.659,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "del cual por cierto ya hubo una lideresa",
            "start": 6087.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "asesinada el pasado 22 de junio elodia",
            "start": 6089.8,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "mateos y realmente ya el tema est\u00e1",
            "start": 6093.55,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alcanzado en dimensiones muy graves muy",
            "start": 6095.889,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "delicadas presidente hay en esa zona",
            "start": 6098.62,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "porque de entonces a la fecha a partir",
            "start": 6100.87,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incluso de la promesa que usted hizo no",
            "start": 6103.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "ha habido soluci\u00f3n siguen estas familias",
            "start": 6105.61,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "desesperadas",
            "start": 6107.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los ejidos ya les est\u00e1n emplazando a",
            "start": 6109.599,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dejar a pagar 200 500 d\u00f3lares por metro",
            "start": 6111.76,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "cuadrado cosa que imag\u00ednense para una",
            "start": 6115.269,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "familia all\u00e1 en la frontera pues",
            "start": 6117.099,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realmente son temas francamente",
            "start": 6119.139,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inasequibles y ya se encuentran bastante",
            "start": 6121.629,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desesperadas estas familias de varias",
            "start": 6124.419,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "colonias como terrazas del valle morita",
            "start": 6126.939,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "1 y 2 etc\u00e9tera y est\u00e1n tomando ya",
            "start": 6129.129,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "medidas pues muy desesperadas en ese",
            "start": 6131.499,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aspecto presidente y bueno aparte de la",
            "start": 6133.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de la pregunta una una observaci\u00f3n usted",
            "start": 6136.239,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dijo que cuando se retire va a",
            "start": 6140.8,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "dedicarse a escribir un libro sobre el",
            "start": 6143.369,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador va a tener que",
            "start": 6145.419,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pasar una buena temporada en baja de",
            "start": 6147.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "california baja california fuimos el",
            "start": 6149.109,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "laboratorio de experimentaci\u00f3n",
            "start": 6151.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "precisamente de ese ese pensamiento",
            "start": 6153.899,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "conservador desde el momento en el que",
            "start": 6156.28,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "para bajarle la presi\u00f3n al panismo que",
            "start": 6158.349,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ven\u00eda fuerte de chihuahua le estoy",
            "start": 6160.989,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hablando de finales de los 80 a",
            "start": 6162.699,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "principios de los 90 cargos alias se",
            "start": 6164.229,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entrega la gubernatura arn\u00e9s trofeo",
            "start": 6166.599,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quien la gana pero se la reconoce a",
            "start": 6169.209,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "partir de ese entonces el presidente del",
            "start": 6171.999,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador",
            "start": 6174.309,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida en baja california",
            "start": 6176.119,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vivimos 30 a\u00f1os en los cuales",
            "start": 6178.28,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "precisamente problemas como el que le",
            "start": 6180.349,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00f3 el agua la tenencia de la tierra",
            "start": 6182.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se convirtieron en tema muy delicado",
            "start": 6184.399,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "baja california particularmente en",
            "start": 6186.559,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "tijuana aunque todos los dem\u00e1s",
            "start": 6188.659,
            "duration": 2.701
        },
        {
            "text": "municipios nos recibieron con los juegos",
            "start": 6189.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "abiertos a quienes no somos de all\u00e1",
            "start": 6191.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "usted tambi\u00e9n lo dijo en una conferencia",
            "start": 6193.76,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el norte si desarrollo trabajo m\u00e1s que",
            "start": 6196.039,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el centro m\u00e1s que el sureste de la",
            "start": 6199.489,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y efectivamente hubo trabajo",
            "start": 6201.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo hay afortunadamente para quien llega",
            "start": 6203.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "no le preguntan a nadie de d\u00f3nde viene",
            "start": 6206.659,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sin embargo la infraestructura es muy",
            "start": 6208.939,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "endeble la tierra como le acabo de decir",
            "start": 6211.729,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el tema del agua la infraestructura est\u00e1",
            "start": 6214.129,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prendida de alfileres a infraestructura",
            "start": 6217.55,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "vial ya y de algunos otros tipos",
            "start": 6219.679,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "mientras que por otro lado se cre\u00f3 una",
            "start": 6221.679,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "casta de nuevos ricos salidos",
            "start": 6224.57,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "precisamente del partido acci\u00f3n nacional",
            "start": 6227.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "consolidan una estructura de partido",
            "start": 6229.03,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "presidente por una parte pues crean lo",
            "start": 6231.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que a nivel nacional no lograron crear",
            "start": 6235.099,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esa estructura de partido a partir de",
            "start": 6237.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "liderazgos a partir de ciertos grupos y",
            "start": 6240.32,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de alianzas muy espec\u00edficas con",
            "start": 6243.079,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el narcotr\u00e1fico mientras que a nivel",
            "start": 6245.629,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional al panel capital pol\u00edtico",
            "start": 6248.269,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "solamente le dio para ganar una sola de",
            "start": 6250.729,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esa presidencia la segunda se la robaron",
            "start": 6252.799,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "all\u00e1 tuvieron cinco gobernadores y todos",
            "start": 6255.289,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ellos financiados precisamente por temas",
            "start": 6259.489,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como el del agua que le acabo de referir",
            "start": 6261.949,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por temas como el del narcotr\u00e1fico",
            "start": 6263.679,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mientras que para la mayor parte de la",
            "start": 6266.019,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "gente de los ciudadanos deben de vivir",
            "start": 6268.549,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "en las colonias de la periferia como las",
            "start": 6270.679,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que le acabo de decir menudea mucho el",
            "start": 6273.319,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "narcomenudeo por eso tenemos estos",
            "start": 6276.049,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "promedios de 8 ejecuciones diarias en",
            "start": 6278.239,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "algunos casos por eso tenemos miles de",
            "start": 6281.869,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "muertes en cada a\u00f1o por eso tijuana baja",
            "start": 6284.419,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "california tiene esta problem\u00e1tica tan",
            "start": 6286.669,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "severa y ah\u00ed est\u00e1 precisamente la m\u00e9dula",
            "start": 6288.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del pensamiento conservador vuelta",
            "start": 6291.679,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "realidad presidente si es bueno en lo",
            "start": 6293.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6297.769,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "planteas acerca de la regularizaci\u00f3n de",
            "start": 6299.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la tenencia de la tierra vamos de nuevo",
            "start": 6302.48,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a insistir para que",
            "start": 6305.15,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "se ocupe de",
            "start": 6308.26,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "este planteamiento rom\u00e1n meier",
            "start": 6312.61,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "vamos a establecer",
            "start": 6316.389,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6319.499,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "para eso son estas",
            "start": 6321.96,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en ruedas de prensa estos di\u00e1logos",
            "start": 6326.03,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "circulares est\u00e1s ma\u00f1aneras para",
            "start": 6328.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "recibir recoger los sentimientos de la",
            "start": 6333.989,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6337.86,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y de ustedes",
            "start": 6340.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que hablan en nombre de mucha gente",
            "start": 6342.54,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entonces vamos a ver eso",
            "start": 6345.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el",
            "start": 6348.67,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6350.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues ya lo hemos tratado durante mucho",
            "start": 6352.469,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "tiempo yo nada m\u00e1s les comento",
            "start": 6357.61,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6361.64,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cuando ten\u00eda yo",
            "start": 6363.539,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "caracterizadas",
            "start": 6369.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a nuestros adversarios",
            "start": 6373.01,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "identificarlos nombrarlos",
            "start": 6378.35,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pude",
            "start": 6382.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "usar",
            "start": 6384.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el t\u00e9rmino derecha",
            "start": 6386.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6391.329,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "fallos",
            "start": 6392.429,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6395.74,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con otros retr\u00f3gradas",
            "start": 6401.23,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "reaccionarios",
            "start": 6404.33,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o conservas",
            "start": 6407.75,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y dije conservador",
            "start": 6413.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "esos son conservados",
            "start": 6417.54,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n",
            "start": 6422.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "defendiendo el statu quo",
            "start": 6424.849,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "el estado de cosas que nada cambie",
            "start": 6429.11,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6436.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son aspiraciones est\u00e1s",
            "start": 6439.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tengo listas",
            "start": 6442.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 6445.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas",
            "start": 6449.76,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "que esa es su verdadera doctrina la",
            "start": 6452.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 6454.369,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entonces dije conservador",
            "start": 6456.05,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6461.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya no puedo decir m\u00e1s que el poder",
            "start": 6464.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "eso no lo puedo decir",
            "start": 6468.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estudiando y \u00e9ste adem\u00e1s",
            "start": 6471.39,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el conservadurismo no solo tiene que ver",
            "start": 6476.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6481.13,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico",
            "start": 6483.79,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 6487.84,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "corriente del pensamiento",
            "start": 6490.08,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que existido siempre",
            "start": 6493.219,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda que son los",
            "start": 6496.81,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "troncos",
            "start": 6500.37,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "o las afluentes",
            "start": 6503.04,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 6505.28,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en la historia",
            "start": 6507.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "el liberalismo y el conservadurismo",
            "start": 6512.38,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed se van",
            "start": 6515.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se han echando uno",
            "start": 6517.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en el proceso pol\u00edtico hist\u00f3rico",
            "start": 6523.23,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6530.28,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "en el caso de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6532.91,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "realistas independentistas",
            "start": 6536.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "por lo general",
            "start": 6540.579,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6542.45,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "realistas",
            "start": 6543.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 6547.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los independentistas liberales",
            "start": 6550.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6556.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reformistas",
            "start": 6557.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y reaccionarios",
            "start": 6560.62,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "los reformistas liberales los",
            "start": 6564.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "reaccionarios conservadores",
            "start": 6566.42,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 6569.849,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "revolucionarios",
            "start": 6573.499,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reeleccionistas",
            "start": 6581.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o anti reeleccionistas",
            "start": 6585.97,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "los reeleccionistas pues es por suyo",
            "start": 6589.59,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 6592.26,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es conservadurismo",
            "start": 6593.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes del reeleccionismo",
            "start": 6596.12,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es madero",
            "start": 6599.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es liberalismo",
            "start": 6605.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "neoliberalismo entonces conservadurismo",
            "start": 6614.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque uno podr\u00eda pensar es que el",
            "start": 6620.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "neoliberalismo",
            "start": 6623.5,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6624.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una etapa",
            "start": 6627.61,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que superior",
            "start": 6631.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "del liberalismo no",
            "start": 6633.65,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "es conservadurismo",
            "start": 6638.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6644.07,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6645.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6647.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nosotros representamos que es",
            "start": 6648.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "verdaderamente",
            "start": 6651.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "liberalismo progresismo",
            "start": 6655.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "humanismo",
            "start": 6659.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6667.1,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6669.85,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6671.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hablar de nuestros mensajes que no",
            "start": 6673.83,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nuestros enemigos pues es",
            "start": 6676.62,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 6678.53,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces tiene",
            "start": 6680.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ra\u00edces profundas y eso es lo que quiero",
            "start": 6682.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 6685.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6686.31,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "que ya voy a terminar",
            "start": 6688.36,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en septiembre",
            "start": 6691.219,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 6694.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6696.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "me jubilo",
            "start": 6699.11,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no vuelvo",
            "start": 6703.22,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a participar en pol\u00edtica ni hablar de",
            "start": 6705.61,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 6710.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ni hablar con pol\u00edticos ni asistir a",
            "start": 6713.39,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ning\u00fan evento",
            "start": 6717.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ni siquiera acad\u00e9mico",
            "start": 6720.13,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y voy a cancelar",
            "start": 6726.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "mi tweet el 6",
            "start": 6731.1,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6736.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6743.309,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ya no voy a tener",
            "start": 6745.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 6749.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas ni con mis hijos",
            "start": 6751.09,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "porque si llega a visitarme",
            "start": 6754.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6757.5,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pues llevan a los nietos y ah\u00ed voy a",
            "start": 6760.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estar pero ya cuando empiecen es que",
            "start": 6764.41,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "f\u00edjate qu\u00e9",
            "start": 6767.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando esto",
            "start": 6770.88,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "para si es o no",
            "start": 6773.14,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de eso no hablemos",
            "start": 6776.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed me voy a dedicar bueno pues este",
            "start": 6779.46,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a cuidarme en mi salud",
            "start": 6783.8,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "al caminar hacer un poco de ejercicio",
            "start": 6787.95,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6792.489,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y cuidar los \u00e1rboles",
            "start": 6795.73,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "este gozar del canto de los p\u00e1jaros",
            "start": 6801.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y escribir",
            "start": 6806.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "con una disciplina",
            "start": 6809.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "ya la he aplicado cuando he escrito",
            "start": 6812.19,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "algunos libros",
            "start": 6816.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 6820.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "palenque me levanto temprano camino",
            "start": 6822.78,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "de ba\u00f1o desayuno me siento dos horas",
            "start": 6828.88,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "para escribir",
            "start": 6834.96,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "me paro",
            "start": 6837.34,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "camino un poquito",
            "start": 6839.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y tom\u00e9 un caf\u00e9 me vuelvo a sentar",
            "start": 6843.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "otras dos horas",
            "start": 6847.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ya viene siendo la hora de la comida",
            "start": 6850.31,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "se hacen cuatro horas de trabajo",
            "start": 6853.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y camino",
            "start": 6857.35,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6858.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la comida",
            "start": 6861.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y hay que tener tambi\u00e9n la disciplina de",
            "start": 6863.49,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e9 dormir la siesta",
            "start": 6866.04,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "sino caminar",
            "start": 6871.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para volverse a sentar dos horas",
            "start": 6874.21,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y recreo",
            "start": 6880.489,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y ya otras dos horas hasta las siete de",
            "start": 6883.449,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "la noche",
            "start": 6886.03,
            "duration": 2.62
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 6886.869,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vemos tranquilo",
            "start": 6888.65,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "caminar un ratito ah\u00ed s\u00ed",
            "start": 6892.93,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "antes de irse a acostar",
            "start": 6896.52,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de las cosas",
            "start": 6899.469,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 6902.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y el texto que quiero hacer el libro",
            "start": 6905.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "quiero hacer",
            "start": 6907.909,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "me va a tener entretenido porque es",
            "start": 6910.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo el tema",
            "start": 6913.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador est\u00e1bamos",
            "start": 6916.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablando de que hay un libro bueno y lo",
            "start": 6919.27,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recomiendo",
            "start": 6923.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "sobre el pensamiento reaccionario",
            "start": 6925.07,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de garc\u00eda cant\u00fa",
            "start": 6928.119,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero tiene que ver m\u00e1s enlace en todos",
            "start": 6932.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "los cap\u00edtulos una introducci\u00f3n una",
            "start": 6935.28,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n",
            "start": 6937.139,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "pero lo que",
            "start": 6940.21,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "este reproduce son documentos",
            "start": 6943.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "sobre el pensamiento",
            "start": 6951.37,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "este es el pensamiento de la reacci\u00f3n",
            "start": 6955.409,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "de 1810 a 1900",
            "start": 6958.21,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "26 yo quiero",
            "start": 6963.06,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "imaginar",
            "start": 6966.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "testimonios c\u00f3dices",
            "start": 6969.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "con cr\u00f3nicas",
            "start": 6972.81,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 6974.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca prehisp\u00e1nica",
            "start": 6977.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 6980.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y empieza",
            "start": 6984.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a influir el pensamiento",
            "start": 6985.9,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "dominante a partir de la colonizaci\u00f3n",
            "start": 6989.55,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial y",
            "start": 7000.69,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "la independencia que es pol\u00edtica porque",
            "start": 7004.65,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la verdad no cambiaron",
            "start": 7009.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las estructuras de control y de",
            "start": 7012.73,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "dominaci\u00f3n",
            "start": 7016.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "siempre hablo de que nos quedamos en la",
            "start": 7019.7,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "idea de que la esclavitud en m\u00e9xico",
            "start": 7024.17,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "se aboli\u00f3",
            "start": 7029.03,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "en 1810 no",
            "start": 7032.46,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el cura hidalgo",
            "start": 7038.45,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "un dirigente",
            "start": 7040.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "extraordinario un cura rebelde",
            "start": 7042.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ilustrado",
            "start": 7047.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "humanista",
            "start": 7050.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cristiano verdadero",
            "start": 7054.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "proclama",
            "start": 7058.19,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la abolici\u00f3n del esclavitud",
            "start": 7060.5,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero no es",
            "start": 7065.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "abolida en los hechos",
            "start": 7067.39,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "se mantiene durante todo el siglo 19",
            "start": 7071.21,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "por ejemplo los peones no pod\u00edan votar",
            "start": 7075.82,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "durante la primera mitad del siglo 19",
            "start": 7083.019,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "empieza",
            "start": 7089.4,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a ser considerados como ciudadanos",
            "start": 7091.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "libres a partir de la constituci\u00f3n de",
            "start": 7094.21,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "1857",
            "start": 7096.63,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 7099.469,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "como suele suceder una cosa son las",
            "start": 7100.929,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 7104.69,
            "duration": 1.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7105.32,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "y otra cosa es la realidad aqu\u00ed est\u00e1n",
            "start": 7106.659,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos y saben que desde la \u00e9poca",
            "start": 7109.749,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de zedillo",
            "start": 7112.989,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo establecido en el art\u00edculo 4\u00ba",
            "start": 7115.13,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n",
            "start": 7117.739,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "vigente el derecho a la salud",
            "start": 7119.199,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y es letra muerta",
            "start": 7124.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bueno pues lo mismo",
            "start": 7127.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "cuando es abolida a la esclavitud",
            "start": 7130.59,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 7135.43,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 7136.95,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 7141.05,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que hay decretos en todos los estados",
            "start": 7145.28,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "abolir las",
            "start": 7152.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas de espionaje",
            "start": 7154.39,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque lo que predominaba en el campo",
            "start": 7157.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "pues eran las haciendas y los amos eran",
            "start": 7161.03,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "los hacendados y ten\u00edan derecho",
            "start": 7165.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hasta de castigar",
            "start": 7169.93,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a los peones",
            "start": 7173.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 7176.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "l\u00e1tigos",
            "start": 7179.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7183.59,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cepo",
            "start": 7185.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con grilletes",
            "start": 7187.91,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero eso",
            "start": 7191.57,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "1915",
            "start": 7194.13,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "por eso en la revoluci\u00f3n fue muy",
            "start": 7196.409,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "profunda de las tres transformaciones la",
            "start": 7199.079,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7202.289,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 7203.209,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "de todas",
            "start": 7205.53,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 7208.27,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7211.809,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "es el pensamiento conservador",
            "start": 7215.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pues a",
            "start": 7219.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "empedrado ha dominado",
            "start": 7221.82,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por siglos",
            "start": 7224.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ustedes saben que cuando los",
            "start": 7233.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "revolucionarios llegaban a las haciendas",
            "start": 7235.94,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y les",
            "start": 7237.83,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dec\u00edan a los leones que ya eran libres",
            "start": 7239.65,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "los peones en vez de alegrarse se pon\u00edan",
            "start": 7243.87,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "a llorar",
            "start": 7247.62,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque no sab\u00edan que era la libertad",
            "start": 7249.489,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "pero eso hace apenas 100 a\u00f1os",
            "start": 7253.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "un poquito m\u00e1s",
            "start": 7259.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque all\u00ed en esas haciendas estaban",
            "start": 7262.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enterrados sus tatarabuelos bisabuelos",
            "start": 7264.55,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "sus abuelos",
            "start": 7267.699,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "tuvo que pasar un tiempo",
            "start": 7269.369,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para que empezar\u00e1n a actuar como hombres",
            "start": 7272.15,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 7274.489,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "entonces son procesos",
            "start": 7277.96,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que sean",
            "start": 7281.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ido",
            "start": 7283.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "desarrollando desenvolviendo",
            "start": 7287.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en el transcurso del tiempo",
            "start": 7291.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por eso cierto pensamiento",
            "start": 7294.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda prevalece",
            "start": 7298.36,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7303.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n el racismo",
            "start": 7305.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y cuando hay un proceso como el que",
            "start": 7311.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estamos viviendo",
            "start": 7314.04,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7316.12,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "son tiempos",
            "start": 7317.43,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "interesantes los que nos toc\u00f3 vivir",
            "start": 7320.77,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense en la colonia tres siglos no",
            "start": 7325.1,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se mov\u00eda nada",
            "start": 7329.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en navidad",
            "start": 7335.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "aburrida",
            "start": 7337.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ahora no",
            "start": 7340.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 7343.909,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando cambios",
            "start": 7346.53,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7348.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "esa dicha enorme de vivir momentos",
            "start": 7350.3,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 7354.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7358.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 7361.2,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "aflorando emergiendo todo lo que estaba",
            "start": 7363.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7367.01,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "la discriminaci\u00f3n",
            "start": 7368.56,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7370.26,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el racismo el clasismo",
            "start": 7371.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y todo ha sido muy",
            "start": 7379.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "educativo muy pedag\u00f3gico",
            "start": 7382.739,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de mucha concientizaci\u00f3n",
            "start": 7386.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 7393.889,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "esa es la mejor herencia el mejor legado",
            "start": 7397.61,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que podemos dejar atr\u00e1s a veces aunque",
            "start": 7401.09,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 7405.469,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "pudiera omitirlos",
            "start": 7407.54,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7412.26,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "alguien opina algo",
            "start": 7413.85,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 7417.53,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aparentemente sea un personaje",
            "start": 7419.05,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 7424.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "supuestamente menor",
            "start": 7426.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "lo retomo porque uno es el personaje",
            "start": 7429.81,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es el pensamiento de muchos",
            "start": 7434.67,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ya no son cinco no son diez no son",
            "start": 7438.63,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "veinte no",
            "start": 7442.23,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "piensan as\u00ed millones",
            "start": 7443.389,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 7447.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que tambi\u00e9n",
            "start": 7452.49,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en el conservadurismo una de las",
            "start": 7455.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas ya lo comentamos es la",
            "start": 7457.22,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda muchos se quedan callados",
            "start": 7460.94,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "no lo dicen nos dicen lo que piensan",
            "start": 7464.65,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y otros no otros",
            "start": 7470.739,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de media escoger a ver",
            "start": 7476.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7480.09,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "lo sano",
            "start": 7484.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con claudio x gonz\u00e1lez me quedo con los",
            "start": 7486.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7489.74,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "o sea por qu\u00e9",
            "start": 7495.92,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "y se habla",
            "start": 7499.829,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y no se guarda nada el otro",
            "start": 7503.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "estoy mal",
            "start": 7508.769,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero bueno ya nos desviamos mucho peor",
            "start": 7513.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "es interesante",
            "start": 7516.039,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7516.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los d\u00edas presidente muchas gracias",
            "start": 7519.51,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los funcionarios arturo",
            "start": 7521.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pav\u00f3n corresponsal de elche pusieron la",
            "start": 7523.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 7525.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es una pregunta hablando de",
            "start": 7527.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conservadores al director del seguro",
            "start": 7528.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "social es como va como va mediando la",
            "start": 7531.65,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n con un sindicato que realmente",
            "start": 7536.12,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se sigue quedando muchas veces las bases",
            "start": 7539.86,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el conservadurismo sobre todo la",
            "start": 7543.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la a los derechohabientes",
            "start": 7545.9,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de que pues en esta",
            "start": 7548.86,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "\u00faltima milla los en los almacenes se",
            "start": 7551.63,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siguen reteniendo medicamentos no los",
            "start": 7555.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sacando incluso dicen que no est\u00e1n",
            "start": 7558.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "llegando a pesar de que estamos viendo",
            "start": 7560.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "en las gr\u00e1ficas que nos presentan",
            "start": 7562.7,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ustedes que si est\u00e1n haci\u00e9ndose efectiva",
            "start": 7564.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las distribuciones pero lamentablemente",
            "start": 7567.65,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay derechohabientes que tienen que ir a",
            "start": 7570.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n de la cl\u00ednica y est\u00e1",
            "start": 7572.27,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hablando en el caso espec\u00edfico de la",
            "start": 7575.54,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica de medicina familiar 10 que est\u00e1",
            "start": 7576.83,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sobre tlalpan en donde en la",
            "start": 7579.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "persona encargada del almac\u00e9n neg\u00f3 y",
            "start": 7582.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diego por meses un medicamento que el",
            "start": 7584.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "derechohabiente pues le tom\u00f3 10 minutos",
            "start": 7587.93,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "llegar a la direcci\u00f3n",
            "start": 7591.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "decirle al director lo que estaba",
            "start": 7592.87,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "sucediendo y al d\u00eda siguiente ya ten\u00eda",
            "start": 7595.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la medicina pero tiene que ir a",
            "start": 7597.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "recogerla a la direcci\u00f3n porque no se le",
            "start": 7599.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entregan en el almac\u00e9n entonces c\u00f3mo",
            "start": 7602.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llev\u00e1ndose a cabo esa negociaci\u00f3n",
            "start": 7605.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entendemos que el sindicato tiene la",
            "start": 7607.96,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "mejor disposici\u00f3n pero todav\u00eda hay gente",
            "start": 7611.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de muy abajo que no lo entiende",
            "start": 7612.889,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "o su permiso presidente sin duda la",
            "start": 7617.17,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el sindicato es buena es",
            "start": 7621.489,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "cercana y uno de los temas que siempre",
            "start": 7623.83,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "hemos puesto en el centro de toda la",
            "start": 7626.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n es que el seguro social se",
            "start": 7628.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "debe justamente a sus derechohabientes",
            "start": 7631.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "es a partir de ellos que existe que se",
            "start": 7632.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 y que buscamos que prevalezca",
            "start": 7636.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os y en ese sentido si",
            "start": 7639.04,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "bien los datos que se presentaban a que",
            "start": 7642.1,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "son obra eran del sistema estatal de",
            "start": 7643.449,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "salud no del seguro social",
            "start": 7645.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en el seguro social todas las semanas",
            "start": 7648.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "estamos revisando los niveles de",
            "start": 7651.37,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cumplimiento de recetas vamos ahorita",
            "start": 7653.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cerramos julio con 96.4 por ciento pero",
            "start": 7655.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "uno de los temas que m\u00e1s nos preocupan",
            "start": 7660.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "siempre es cuando hay una negativa de",
            "start": 7661.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "una receta pero evidencia de que hab\u00eda",
            "start": 7663.91,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el medicamento en la farmacia de esa",
            "start": 7666.28,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "unidad porque habla de problemas",
            "start": 7669.19,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "gerenciales internos de esa unidad y",
            "start": 7671.699,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entonces tomamos medidas para revisar en",
            "start": 7675.969,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 parte del proceso si hay si existe",
            "start": 7679.3,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el medicamento por qu\u00e9",
            "start": 7682.989,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "una negativa la verdad que hemos",
            "start": 7684.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "encontrado este buenas respuestas de",
            "start": 7686.929,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "todo el personal",
            "start": 7689.03,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "sobre todo en esta idea de decir en este",
            "start": 7690.159,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "en esta nueva etapa en esta cuarta",
            "start": 7693.679,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nos debemos a las",
            "start": 7696.83,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "personas m\u00e1s all\u00e1 de lo de incluso los",
            "start": 7699.07,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "elementos que tienen que ver con la",
            "start": 7703.31,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los derechos humanos que",
            "start": 7704.929,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de ser para todas las",
            "start": 7706.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "instituciones una norma \u00fanica es un tema",
            "start": 7708.409,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de cercan\u00eda de iu de mejorar el",
            "start": 7712.4,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "trato al final de cuentas si bien hay",
            "start": 7715.909,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "indicadores de la disminuci\u00f3n de quejas",
            "start": 7719.389,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y dem\u00e1s sigue existiendo quejas por",
            "start": 7721.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "temas de trato y m\u00e1s a\u00fan cuando se hacen",
            "start": 7723.29,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "esfuerzos enormes por que se tengan los",
            "start": 7725.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "medicamentos y que una negativa por",
            "start": 7727.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "razones diferentes porque termino el",
            "start": 7729.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "turno de ese d\u00eda y entonces una persona",
            "start": 7731.869,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "que ya no quiso atender cuando quiz\u00e1",
            "start": 7734.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nada le costaba quedarse un ratito m\u00e1s o",
            "start": 7737.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cualquiera la situaci\u00f3n de esas son las",
            "start": 7739.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s m\u00e1s nos preocupan cuando hay un",
            "start": 7741.98,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "problema de alguna clave que no lleg\u00f3",
            "start": 7744.17,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que no hubo suficiencia se resuelve de",
            "start": 7746.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "una manera distinta pero cuando existe",
            "start": 7749.48,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la evidencia de que estaba ese",
            "start": 7751.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medicamento en ese momento en ese lugar",
            "start": 7753.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y se neg\u00f3 por otras razones la",
            "start": 7756.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n es inmediata desde el",
            "start": 7757.88,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "responsable en ese estado hasta el a la",
            "start": 7761.36,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n de ese hospital y hasta las",
            "start": 7765.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que tienen involucramiento pero s\u00ed",
            "start": 7768.05,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "sin duda es algo que se tiene que",
            "start": 7769.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "atender todos los d\u00edas todos los d\u00edas se",
            "start": 7771.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hacen medio mill\u00f3n de consultas y \u00e9stas",
            "start": 7773.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas la la gran mayor\u00eda de ellas",
            "start": 7776.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "deriva en alguna en alguna receta que se",
            "start": 7778.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "debe de atender de manera plena sobre",
            "start": 7781.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "todo cuando hay evidencia de que si",
            "start": 7783.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "existe el medicamento muchas",
            "start": 7784.52,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y por otro lado aprovechando que est\u00e1",
            "start": 7787.69,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el sector de hacienda sobre lo que",
            "start": 7791.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos acaban de exponer de este programa",
            "start": 7794.51,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "para paliar lo que es la inflaci\u00f3n",
            "start": 7796.85,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "podemos ver que a trav\u00e9s de todos los",
            "start": 7799.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "programas sociales el financiamiento de",
            "start": 7802.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "los medicamentos",
            "start": 7805.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las construcciones de las grandes obras",
            "start": 7807.349,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "se han logrado a trav\u00e9s de una eficiente",
            "start": 7810.82,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de los impuestos de los",
            "start": 7814.09,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "recursos de las aportaciones de todos",
            "start": 7816.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nosotros eso quiere decir que nada m\u00e1s",
            "start": 7818.809,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta que no hubiera corrupci\u00f3n y",
            "start": 7821.84,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "al final de cuentas hacer una puntual",
            "start": 7825.349,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cifra el c\u00e1lculo para poder hacer que",
            "start": 7830.139,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "alcanzara para todo todo esto que",
            "start": 7834.289,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estamos viendo hay posibilidad siendo",
            "start": 7836.269,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "esta eficiencia ya caracter\u00edstica de la",
            "start": 7840.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n hay la posibilidad",
            "start": 7843.439,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de que en un momento dado se pueda subir",
            "start": 7845.539,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "la iniciativa de bajar el iva",
            "start": 7848.379,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "aunque sea de una manera m\u00ednima dado que",
            "start": 7852.28,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "hay una muy eficiente recaudaci\u00f3n en",
            "start": 7855.619,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "otro en otros rubros como nos lo vamos a",
            "start": 7858.229,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "riesgos los gr\u00e1ficos",
            "start": 7860.449,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y realmente lo mejor es bajar los",
            "start": 7869.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "impuestos lo m\u00e1s que se pueda sin",
            "start": 7871.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "embargo esta administraci\u00f3n lleva joel y",
            "start": 7874.03,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "va en la frontera norte a la mitad",
            "start": 7877.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "para igualarlo",
            "start": 7881.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al impuesto sobre ventas que hay en la",
            "start": 7884.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "frontera sur de estados unidos y tambi\u00e9n",
            "start": 7886.35,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "bajo h\u00e9lice y ese ere impuesto sobre la",
            "start": 7888.93,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "renta igual a la mitad",
            "start": 7891.9,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ya ha hecho un gran esfuerzo",
            "start": 7894.76,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presupuestal haciendo estas reducciones",
            "start": 7896.909,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n bajando el precio de los",
            "start": 7899.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "combustibles en la frontera",
            "start": 7901.119,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "entonces las acciones han sido bastante",
            "start": 7902.88,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "equivalentes en valor a si hubiera",
            "start": 7907.949,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "habido una baja de impuestos siguen",
            "start": 7910.869,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "siendo equivalentes como ustedes vieron",
            "start": 7913.51,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la cifra lo que se dedica",
            "start": 7917.17,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "en este momento apuntar apuntalar la",
            "start": 7921.13,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "oferta de alimentos",
            "start": 7925.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reforzar los fertilizantes es un gran",
            "start": 7926.85,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "esfuerzo presupuestal y esa es la",
            "start": 7930.159,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el compromiso del presidente es",
            "start": 7933.58,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "no hacer cambios en las tasas de",
            "start": 7937.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "impuestos no aumentar no crear nuevos",
            "start": 7940.989,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "impuestos pero eso conlleva tambi\u00e9n que",
            "start": 7943.36,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todo el resto de recursos los estamos",
            "start": 7946.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "usando productivamente entonces las",
            "start": 7949.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tasas est\u00e1n donde est\u00e1n gracias as\u00ed se",
            "start": 7953.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 7956.65,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ese eficiente",
            "start": 7957.639,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de los impuestos ya para",
            "start": 7960.67,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "finalizar presidente debido a las altas",
            "start": 7963.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "presiones que le hacen o por lo menos en",
            "start": 7967.53,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "la prensa conservadora dicen que aqu\u00ed",
            "start": 7971.139,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "hay grandes presiones por parte del",
            "start": 7974.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu para pues a lo mejor",
            "start": 7975.73,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "terminar con nuestra",
            "start": 7979.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "con nuestra independencia",
            "start": 7981.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en cuanto a las decisiones dentro del",
            "start": 7984.83,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tema que ha habido la posibilidad o",
            "start": 7987.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n de que m\u00e9xico se integre o se",
            "start": 7990.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "integrar\u00eda posiblemente tambi\u00e9n al brics",
            "start": 7993.54,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "que es el de el bloque de brasil la",
            "start": 7995.76,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "india china rusia y sud\u00e1frica",
            "start": 7998.969,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "yo no",
            "start": 8002.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "considero que esa sea",
            "start": 8003.86,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "una opci\u00f3n desde luego cada pa\u00eds es",
            "start": 8006.45,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "libre es soberano puede establecer",
            "start": 8010.77,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "relaciones econ\u00f3micas financieras",
            "start": 8014.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comerciales con otros pa\u00edses con otras",
            "start": 8017.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 8020.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8023.38,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 8025.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8029.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "buenas relaciones con el gobierno eeuu y",
            "start": 8032.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 8035.47,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8037.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 8040.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nuestra vecindad",
            "start": 8042.869,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 8046.4,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 8048.739,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 8051.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n con eeuu y con canad\u00e1",
            "start": 8055.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "son muy buenos mercados",
            "start": 8062.739,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pues es el mercado m\u00e1s importante del",
            "start": 8068.48,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8071.21,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8074.36,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8075.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente",
            "start": 8078.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hemos mantenido",
            "start": 8080.19,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "relaciones econ\u00f3micas y comerciales",
            "start": 8082.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 8087.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 8091.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "casi 40 millones de mexicanos en eeuu de",
            "start": 8092.74,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "origen mexicano",
            "start": 8098.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "nacidos en mexico y agua y que ahora",
            "start": 8102.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 8105.119,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y progresan",
            "start": 8107.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 8109.369,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8112.18,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8115.469,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "en un",
            "start": 8120.5,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el lugar",
            "start": 8123.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de la geograf\u00eda mundial",
            "start": 8125.36,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "\u00f3ptimo",
            "start": 8133.9,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "antes se le atribuye a porfirio d\u00edaz la",
            "start": 8138.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "frase de qu\u00e9",
            "start": 8142.03,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8146.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 8148.239,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pobre m\u00e9xico",
            "start": 8150.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tan lejos de dios",
            "start": 8153.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y tan cerca de eeuu",
            "start": 8156.54,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "lo cierto es que se busc\u00f3",
            "start": 8162.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 8166.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "porfiriato",
            "start": 8169.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "diversificar las relaciones",
            "start": 8171.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y comerciales",
            "start": 8174.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no poner todos los huevos en una sola",
            "start": 8178.17,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "canasta",
            "start": 8181.38,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "hab\u00eda inversi\u00f3n",
            "start": 8184.98,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "inglesa francesa",
            "start": 8189.42,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola",
            "start": 8192.51,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n inversi\u00f3n estadounidense",
            "start": 8194.44,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "pero si se busc\u00f3 diversificar",
            "start": 8198.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los tiempos han cambiado",
            "start": 8206.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y ahora es mayor la integraci\u00f3n",
            "start": 8211.13,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "con eeuu con canad\u00e1 a partir de que se",
            "start": 8216.58,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "firm\u00f3 el tratado",
            "start": 8220.3,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 8225.889,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "llevo a cabo esta integraci\u00f3n",
            "start": 8230.3,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 8234.14,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 8236.38,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siempre hemos tenido",
            "start": 8238.29,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n no s\u00f3lo el tratar",
            "start": 8241.019,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "hace poco habl\u00e1bamos que cuando la",
            "start": 8244.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "segunda guerra mundial",
            "start": 8246.679,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "o acuerdos",
            "start": 8253.21,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 8256.33,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que eeuu declara",
            "start": 8258.219,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "participar en la guerra lo hace m\u00e9xico",
            "start": 8261.37,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "viene presente de roosevelt",
            "start": 8265.719,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "y se entrevista con el presidente \u00e1vila",
            "start": 8269.63,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "camacho en monterrey",
            "start": 8272.57,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se firma en monterrey",
            "start": 8275.85,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "el programa a braseros",
            "start": 8280.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "posteriormente tambi\u00e9n para la",
            "start": 8285.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 8288.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "hay acuerdos y con el tratado todo esto",
            "start": 8291.78,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 8298.189,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 8301.75,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "m\u00e1s intenso m\u00e1s activo",
            "start": 8303.4,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "y va creciendo la integraci\u00f3n",
            "start": 8309.45,
            "duration": 9.229
        },
        {
            "text": "y ahora pues hay una dependencia mutua",
            "start": 8312.63,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "no solo es",
            "start": 8321.719,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan en eeuu",
            "start": 8324.109,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sin la fuerza de trabajo de los",
            "start": 8329.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 8332.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 8335.78,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "quer\u00edan con su industria",
            "start": 8336.97,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "sin las",
            "start": 8341.51,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "autopartes que se producen en m\u00e9xico",
            "start": 8343.76,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo en eeuu costar\u00eda 10 15 mil",
            "start": 8352.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares m\u00e1s",
            "start": 8357.62,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 8361.099,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "el comercio de autopartes",
            "start": 8362.849,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "producir de un m\u00e9xico",
            "start": 8365.91,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y as\u00ed muchas otras",
            "start": 8368.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "actividades",
            "start": 8372.551,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "entonces es una relaci\u00f3n",
            "start": 8374.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8381.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "consolidada",
            "start": 8383.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que",
            "start": 8387.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estamos buscando",
            "start": 8389.641,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "es que se respeten nuestra soberan\u00eda",
            "start": 8392.47,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "que esa integraci\u00f3n no signifique",
            "start": 8399.36,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "su misi\u00f3n",
            "start": 8404.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y afortunadamente el presidente de aire",
            "start": 8407.69,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "as\u00ed me lo ha expresado",
            "start": 8410.41,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una vez",
            "start": 8413.7,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la relaci\u00f3n que tiene quedar en un",
            "start": 8415.95,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pie de igualdad y de respeto a nuestra",
            "start": 8419.521,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda",
            "start": 8422.01,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "por eso he llegado a decir de qu\u00e9",
            "start": 8425.351,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "a diferencia de la frase atribuida a",
            "start": 8430.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz yo sostengo",
            "start": 8433.31,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8436.64,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "bendito m\u00e9jico",
            "start": 8438.18,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "tan cerca de dios y no tan lejos de eeuu",
            "start": 8441.189,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ahora que hay esta diferencia",
            "start": 8449.08,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la interpretaci\u00f3n",
            "start": 8456.1,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sobre nuestra soberan\u00eda energ\u00e9tica",
            "start": 8458.54,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 8465.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estoy enviando una carta",
            "start": 8468.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "al presidente de aire",
            "start": 8471.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 8473.91,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de manera muy respetuosa",
            "start": 8477.14,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "primero quiero que le llegue la carta",
            "start": 8484.22,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 8490.09,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y tenemos que cuidar",
            "start": 8493.46,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que sea buena la relaci\u00f3n",
            "start": 8496.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8500.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8502.47,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8504.36,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 8511.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "trate no nos dejemos",
            "start": 8516.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que nos traten como colonia",
            "start": 8520.47,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente",
            "start": 8525.109,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "libre soberano",
            "start": 8527.409,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y podemos",
            "start": 8530.92,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "tener muchas oportunidades por la",
            "start": 8535.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vecindad",
            "start": 8539.561,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y por tratarse de \u00e9l",
            "start": 8541.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 8546.271,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s potencial econ\u00f3mico y comercial",
            "start": 8548.79,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 8552.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "todo lo",
            "start": 8555.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8558.17,
            "duration": 3.011
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 8559.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "obtener en beneficio de m\u00e9xico sin",
            "start": 8561.181,
            "duration": 9.509
        },
        {
            "text": "embargo nada de eso nada de eso",
            "start": 8565.78,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "se equipara",
            "start": 8570.69,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 8573.92,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "la independencia de la soberan\u00eda y la",
            "start": 8575.58,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 8578.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo",
            "start": 8580.061,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "para decirlo",
            "start": 8584.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de manera sencilla",
            "start": 8586.721,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 8589.82,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "no se vende",
            "start": 8592.49,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es",
            "start": 8597.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 8600.25,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "de nuestra generaci\u00f3n y de los que",
            "start": 8603.45,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 8605.431,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "eso no tiene precio",
            "start": 8610.09,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "no hay arreglo que valga",
            "start": 8612.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 8616.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el que debe conciliar principios",
            "start": 8619.71,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de eso no se puede",
            "start": 8624.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ya la van a ver en su momento",
            "start": 8631.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero bueno este",
            "start": 8637.041,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8640.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "se envi\u00f3 el presidente bailen saben que",
            "start": 8642.12,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "dice la carta",
            "start": 8645.63,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "si quieren un adelanto",
            "start": 8647.659,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 8651.52,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "no considero",
            "start": 8653.44,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "falso",
            "start": 8657.26,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "ni discursiva",
            "start": 8661.34,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "lo que me ha dicho",
            "start": 8666.511,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "en varias ocasiones del presidente de",
            "start": 8669.841,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "beijing",
            "start": 8671.73,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de que nuestra relaci\u00f3n",
            "start": 8673.31,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "se va a dar con respecto",
            "start": 8676.479,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "a nuestra soberan\u00eda en un pie de",
            "start": 8679.05,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "igualdad",
            "start": 8681.99,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y que vamos",
            "start": 8687.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a buscar siempre",
            "start": 8690.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "una buena vecindad",
            "start": 8694.61,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ya les dije una parte",
            "start": 8697.109,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "bueno bueno bueno si sobre ese tema",
            "start": 8701.13,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "bueno ya ya nos pasamos ma\u00f1ana t\u00fa te",
            "start": 8703.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "quedas ma\u00f1ana",
            "start": 8707.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8709.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "tard\u00edsimo tard\u00edsimo perdido nos rega\u00f1an",
            "start": 8711.5,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8715.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "rega\u00f1a mucho",
            "start": 8716.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8717.91,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por favor por favor",
            "start": 8723.92,
            "duration": 15.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8727.23,
            "duration": 14.169
        },
        {
            "text": "ah s\u00ed claro",
            "start": 8739.03,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 8741.399,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "si la voy a recibir no",
            "start": 8742.859,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es un acontecimiento",
            "start": 8745.62,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 la hora pero creo que es 10 11 de",
            "start": 8748.699,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana",
            "start": 8753.289,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8757.62,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es un orgullo",
            "start": 8758.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para todos los mexicanos",
            "start": 8766.489,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "una mujer excepcional",
            "start": 8769.88,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "como son",
            "start": 8773.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las mujeres de m\u00e9xico",
            "start": 8776.41,
            "duration": 7.151
        },
        {
            "text": "bueno les van a decir ahora ella ya va a",
            "start": 8779.69,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "hablar seguramente con ustedes y van",
            "start": 8783.561,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "vamos a platicar ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 8786.051,
            "duration": 5.179
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e1nimo bueno pues hoy s\u00ed les vamos a quitar un poco de tiempo ya vamos a buscar la manera de compensarlo puede ser ma\u00f1ana pasado que no tengamos asuntos que tratar y que s\u00f3lo sean preguntas y respuestas pero ahora queremos exponer sobre la salud es martes y al mismo tiempo darles a conocer lo que se viene haciendo en el plan anti inflacionario que se est\u00e1 haciendo para enfrentar c\u00f3mo se dice y es correcto la carest\u00eda que estamos haciendo para detener frenar la inflaci\u00f3n y que no se afecte la econom\u00eda popular ese es un prop\u00f3sito y vamos a escuchar todas las acciones que hemos venido aplicando llevando a cabo entonces comenzamos con salud con el doctor jorge alcocer con su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes en el pulso de la salud de hoy 2 de agosto seguimos comunicando los avances del plan de salud para el bienestar por ello el maestro soy robledo presentar\u00e1 el seguimiento de la convocatoria permanente del reclutamiento y contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos especialistas veremos que las vacantes se encuentran distribuidas de 949 hospitales y que las regiones con mayor concentraci\u00f3n de pobreza son las m\u00e1s necesitadas tambi\u00e9n informar\u00e1 de los avances de nayarit tlaxcala y colima finalmente dar\u00e1 a conocer las acciones de primer contacto se mar y bienestar en localidades remotas de la pen\u00ednsula de baja california y el otro tema del doctor hugo l\u00f3pez gatell mostrar\u00e1 que al inicio de la semana epidemiol\u00f3gica 31 contin\u00faa la disminuci\u00f3n de los casos registrados por la pandemia y la pol\u00edtica de vacunaci\u00f3n en nuestro pa\u00eds muchas gracias gracias por su permiso se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todas ya todos como todos los martes el pulso de la salud informamos sobre los avances del plan de salud para el bienestar la semana pasada presentamos esta segunda jornada nacional de reclutamiento y contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas son 10 mil 495 vacantes hemos tenido una respuesta hasta el d\u00eda de ayer de 472 especialistas interesados en algunas de estas plazas como lo hemos comentado a partir de ahora el primero en iniciar el procedimiento es el primero en tener oportunidad de concluir en una contrataci\u00f3n y una base parece esa posici\u00f3n seguimos invitando a m\u00e9dicos y m\u00e9dicas especialistas de nuestro pa\u00eds a ingresar a m\u00e9dicos especialistas punto gob.mx y el dato que acaba de comentar el doctor al coser en la siguiente tiene que ver justo con eso el total de las vacantes que se est\u00e1n ofertando por parte de todas las instituciones est\u00e1n ubicados en 949 hospitales y esos hospitales est\u00e1n ubicados localizados en 560 municipios de estos 500 sesenta municipios 303 presentan alg\u00fan nivel entre medio y alto de pobreza seg\u00fan los datos de coneval entonces efectivamente donde los necesitamos en donde m\u00e1s los necesita la poblaci\u00f3n en hospitales que se encuentran en municipios a veces apartados pero que tienen una enorme necesidad de contar con m\u00e9dicos especialistas la siguiente para empezar la revisi\u00f3n de los estados en el caso de nayarit como ya se ha se\u00f1alado se extiende un 100 por ciento de la operaci\u00f3n tanto en el segundo y el primer nivel de atenci\u00f3n en m\u00e9dicos especialistas estamos con una cobertura del 77 por ciento de 476 que ya est\u00e1n all\u00ed en nayarit de los 620 que son necesarios y tambi\u00e9n ya al 100% en los procesos de pacificaci\u00f3n hay personas que solamente est\u00e1n en espera de que se les entregue su base el 100% de las unidades de primer y segundo nivel han recibido ya capacitaci\u00f3n tambi\u00e9n y en infraestructura y acciones de dignificaci\u00f3n el total de la inversi\u00f3n que se va a ejercer este a\u00f1o es de 237 millones de pesos de pesos son 51 millones destinados a las unidades de segundo nivel a los hospitales ya con un avance del 95 por ciento y 219 unidades de primer nivel que han sido intervenidas esto por parte del inss abi que tiene un avance del 57 por ciento el nivel de abasto de recetas es del 94 por ciento y al momento tenemos mil 942 equipos habilitados muchos de ellos reparados o que se les suministraron consumibles y tambi\u00e9n 415 equipos que ya fueron distribuidos la semana que acaba de pasar a 276 unos detectores de latidos 87 b\u00e1sculas tanto con study metro como electr\u00f3nicas cardiotoc\u00f3grafo en fin y se acaba de sesionar el font xavi para la adquisici\u00f3n del resto del equipo que nos hace falta en nayarit en el caso de tlaxcala tenemos tambi\u00e9n ya el 100% de las unidades con presencia de del programa tanto los hospitales como los 195 centros de salud en la cobertura de especialistas estamos al 75 por ciento ah\u00ed hay muchas de estas vacantes que est\u00e1n justamente en la jornada nacional de contrataci\u00f3n para el caso de tlaxcala y el proceso de basificaci\u00f3n al 93% con 978 personas que ya est\u00e1n en alguna etapa de su masificaci\u00f3n el 100% del personal en los hospitales ha sido capacitado y el 76 por ciento en el primer nivel de atenci\u00f3n bien infraestructura y acciones de dignificaci\u00f3n de espacios de espacios la inversi\u00f3n es de 174 millones de pesos tanto en las unidades de segundo nivel 66 millones de pesos que se han invertido en los hospitales 50 unidades de primer nivel con 108 millones de pesos que est\u00e1 ejerciendo el insai el nivel de abasto de medicamentos en la escala es del 94 por ciento y el caso de colima con presencia tambi\u00e9n en el 100 por ciento de las unidades en los cinco hospitales una unidad de especialidad m\u00e9dica y los 131 centros de salud en el caso de especialistas estamos en colima con una cobertura del 80 por ciento de m\u00e9dicos especialistas y en proceso de basificaci\u00f3n 729 personas al momento de entregar ya est\u00e1s basificaciones estar\u00edamos cumpliendo el 100 por ciento de esta etapa y una capacitaci\u00f3n del 100% de los hospitales y el 98 por ciento en las unidades de centros de salud en el primer nivel de atenci\u00f3n tambi\u00e9n en infraestructura y acciones de rehabilitaci\u00f3n de espacios hay un presupuesto de 130 millones de pesos sin 50 millones para hospitales que tienen un avance ya del 99 por ciento y 68 unidades de primer nivel una inversi\u00f3n de 80 millones de pesos por parte del instalar el abasto tambi\u00e9n en colima es el 94 por ciento y finalmente incluimos un nuevo estado que son ahora donde ya tambi\u00e9n hay presencia en el 100% de los hospitales y en agosto comenzamos en las 2 unidades de especialidad y ya con presencia en 32 por ciento de las 218 unidades de primer nivel en personal hoy se tiene el 68 por ciento de cobertura de especialistas hace un mes este indicador era del 54 por cierto para sonora entre m\u00e9dicos residentes del seguro social y lo que se contrat\u00f3 en el proceso de la jornada anterior se est\u00e1 llegando un 68 por ciento y en infraestructura direcciones de dignificaci\u00f3n hay una inversi\u00f3n de 210 millones de pesos para 150 unidades del primer nivel 210 210 millones de pesos con recursos del isabi y estamos por parte del inss que terminando el programa de dignificaci\u00f3n para los hospitales y el abasto se tiene del 50% de recetas surtidas hay un 80% de los medicamentos ya en el estado pero estamos trabajando en una estrategia para la \u00faltima milla para que estos no se queden en los almacenes y est\u00e9n donde deben de estar en las farmacias en los almacenes de los de los hospitales y finalmente los resultados de la operaci\u00f3n de atenci\u00f3n m\u00e9dica de primer contacto es una estrategia a la que nos sumamos junto con la secretaria de marina y los gobiernos de los estados de baja california y baja california sur para llevar a poblaciones muy muy remotas a las que se tiene que acceder ya sea por v\u00eda mar\u00edtima o a\u00e9rea y atenciones como consultas detecciones de enfermedades cr\u00f3nico-degenerativas exploraciones ginecol\u00f3gicas y de c\u00e1ncer de mama fueron en baja california localidades como bah\u00eda de los \u00e1ngeles isla guadalupe camal\u00fa vicente guerrero guerrero negro isla de cedros isla benito isla de navidad y en baja sur 21 comunidades desde agua verde la ribera el sargento bah\u00eda de asunci\u00f3n bah\u00eda tortugas baya de los \u00e1ngeles en fin creo que estas acciones nos est\u00e1n ayudando mucho sobre todo en la detecci\u00f3n para que identifiquemos que necesitan un nivel superior de atenci\u00f3n ya en el segundo nivel y queremos seguir haciendo estas jornadas en otros estados que presentan condiciones tambi\u00e9n de lejan\u00eda y dif\u00edcil acceso en sus municipios ser\u00eda todo por nuestra partici\u00f3n presidente muchas gracias buenos d\u00edas secretario sus colegas muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todas y todos ustedes de manera breve vamos a informar sobre el curso de la epidemia de kobe 19 vemos la primera imagen por favor que nos muestra que ya tenemos esta tendencia muy claramente establecida a la reducci\u00f3n de la epidemia la reducci\u00f3n quiere decir hay menos casos en una semana comparado con la semana previa hay menos casos en un d\u00eda comparado con el d\u00eda previo y esta tendencia lo que se espera como comentamos la semana pasada es que se mantenga hasta que lleguemos a niveles m\u00ednimos de esta quinta hora la noticia positiva adicional es que hab\u00edamos indicado que probablemente la ocupaci\u00f3n hospitalaria continuar\u00eda durante algunas semanas m\u00e1s al alza sin embargo no ya empez\u00f3 tambi\u00e9n a reducirse la ocupaci\u00f3n hospitalaria recordar\u00e1n que la semana pasada estaba en 18% para camas generales hoy est\u00e1 en 16% siria entr\u00f3 tambi\u00e9n en esta tendencia de reducci\u00f3n las camas con ventilador la ocupaci\u00f3n es esperable que dure un poco m\u00e1s se mantiene estable en 5% dado que la duraci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n de los pacientes intubados desde luego es m\u00e1s prolongada y finalmente en los indicadores de mortalidad tambi\u00e9n estamos viendo ya una reducci\u00f3n en tramos tambi\u00e9n a esa fase en el indicador m\u00e1s relevante que es la p\u00e9rdida de la vida y seguimos constatando que la vacunaci\u00f3n ha reducido muy significativamente el riesgo de hospitalizaci\u00f3n y el riesgo de muerte por lo que seguiremos llamando a la poblaci\u00f3n a que se vacune y estamos teniendo buen progreso en lo que respecta a la aplicaci\u00f3n de las vacunas con avances acelerados en ni\u00f1as ni\u00f1os de 5 a 11 a\u00f1os donde ya tenemos 31% de la cobertura programada y seguiremos vacunando hasta completar la meta de este grupo lo siguiente por favor nos muestran solo como un recordatorio que los refuerzos de la vacuna se quedaron en 70% si alguien no se ha aplicado su refuerzo le seguimos invitando a que lo haga esto confiere mayor duraci\u00f3n de la inmunidad y mayor protecci\u00f3n por \u00faltimo el calendario estaremos recibiendo 800 4 mil dosis de vacuna para ni\u00f1as y ni\u00f1os que es un donativo de korea le agradecemos a la rep\u00fablica de korea y habernos hecho este donativo son los 84 mil dosis estaremos recibiendo en cinco embarques dos esta semana tres la siguiente semana hasta completar las 800 4 mil gracias buenos d\u00edas a todos con el permiso del se\u00f1or presidente el paquete contra la inflaci\u00f3n y la carest\u00eda que firmamos con empresas del sector agroindustrial y empresas del sector autoservicios que se adhirieron todos voluntariamente tiene hoy dos meses y medio en lo firmamos el 4 de mayo y hasta ahorita ha tenido muy buen desempe\u00f1o porque este pp la canasta b\u00e1sica de 24 productos se ha estabilizado este periodo en contraste con la canastas del \u00edndice nacional de precios al consumidor el estado est\u00e1 bastante enfocado y comprometido con este paquete y aqu\u00ed en la primera gr\u00e1fica estamos mostrando lo que estimamos es el costo para el estado de mantener este paquete algunas de las medidas de parte del gobierno ya estaban en marcha por ejemplo el tope a la gasolina no m\u00e1s all\u00e1 de la tasa de inflaci\u00f3n pero aqu\u00ed se describe un costo de 574.000 millones de pesos que incluye un cap\u00edtulo muy grande de seguridad alimentaria por 68.000 millones sembrando vida 29.000 millones producci\u00f3n para el bienestar 14 mil precios de garant\u00eda productos alimentarios b\u00e1sicos 11 mil fertilizantes 5 mil 200 abasto y adquisici\u00f3n de leche programa de abasto rural al cargo de diconsa programa de fomento a la agricultura ganader\u00eda pesca y acuacultura adem\u00e1s de este paquete est\u00e1 el subsidio a la electricidad dom\u00e9stica que forma parte de los mismos compromisos 73 mil millones y el mecanismo de apoyo al precio de la gasolina 430 mil millones que consiste en utilizar la recaudaci\u00f3n del impuesto especial por esa cantidad m\u00e1s el subsidio adicional cuando ese impuesto especial se agota adem\u00e1s hay un congelamiento de cuotas de carretera por 2.750 millones en total 574 mil millones ayer actualizamos para quienes est\u00e1n interesados en los datos de estimaci\u00f3n que sin este paquete la inflaci\u00f3n habr\u00eda sido 2.6 puntos porcentuales mayor a lo que hoy es de 8.16 por eso es que entre otras razones la inflaci\u00f3n de m\u00e9xico est\u00e1 m\u00e1s baja que la de otros pa\u00edses incluyendo eeuu esta es una gran diferencia porque sin este paquete y con ese mayor porcentaje de inflaci\u00f3n lo primero que habr\u00eda ca\u00eddo fuerte es el consumo de los hogares al caer el consumo de los hogares cae el volumen de ventas cae el iva que hay todo el movimiento econ\u00f3mico y al mismo tiempo el banco de m\u00e9xico tiene que subir m\u00e1s la tasa de inter\u00e9s y ah\u00ed aumenta el costo de la deuda p\u00fablica y el costo de las hipotecas y el costo de las tarjetas de cr\u00e9dito y el costo de la deuda privada es decir este paquete est\u00e1 cumpliendo muchas funciones y estos recursos que est\u00e1n utilizados en el paquete no tendr\u00edan un mejor uso que utilizarlos aqu\u00ed en la segunda gr\u00e1fica estamos mostrando como con los apoyos que ya describ\u00ed el salario promedio mensual de junio de 2022 est\u00e1 en 8 mil 943 pesos si uno hubiera habido estos apoyos estar\u00eda 12 por ciento por debajo es una ca\u00edda muy fuerte para el salario mensual en la tercera gr\u00e1fica estoy repitiendo que como estamos viendo buenos resultados con este paquete tambi\u00e9n al mismo tiempo estamos viendo en donde necesita reforzarse los compromisos son aumento no aumentar los costos de los energ\u00e9ticos en los t\u00e9rminos que ya ustedes conocen que est\u00e1n establecidos acelerar la apertura a importaciones de b\u00e1sicos limitar la exportaci\u00f3n de ma\u00edz blanco para tener una reserva estrat\u00e9gica en este producto asegurar acuerdos con eeuu para tener m\u00e1s leche y fertilizantes y regular las tarifas de interconexi\u00f3n ferroviaria para alimentos insumos y fertilizantes que est\u00e1n muy impactados por estas tarifas y continuar dando el seguimiento a la estabilizaci\u00f3n de la canasta de 24 productos que est\u00e1 en el pacific despu\u00e9s de m\u00ed hablar el secretario de agricultura despu\u00e9s del director general de pemex para el tema de fertilizantes despu\u00e9s el director general de la profeco ricardo sheffield y despu\u00e9s el licenciado leonel cota monta\u00f1o que es el director general de cemex gras buenos d\u00edas con tu permiso se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todos esta l\u00e1mina presenta las proyecciones en la producci\u00f3n del presente a\u00f1o de los tres subsectores agr\u00edcola pecuario y pesquero para los 20 productos de la canasta b\u00e1sica el sector agr\u00edcola crecer\u00e1 de la siguiente manera para este a\u00f1o del 2022 en el caso espec\u00edfico de agricultura son 13 productos los que conforman la canasta b\u00e1sica que est\u00e1n enlistados ah\u00ed a su lado izquierdo y en forma comparativa del a\u00f1o 2021 y 2022 tendremos un crecimiento del 4.6 por ciento en el tema pecuario son 5 productos carne de res carne de cerdo carne de pollo huevo y leche tendremos un incremento en la producci\u00f3n de 2.4 por ciento comparativamente con el a\u00f1o pasado y finalmente en el caso de los productos pesqueros que son 2 at\u00fan y sardina se reflejar\u00e1 un crecimiento del 1.7 por ciento cuando sumamos el total de la producci\u00f3n agr\u00edcola pecuaria y pesquera del a\u00f1o pasado el total en toneladas fue de 129 millones 472 mil 842 toneladas comparativamente lo que anticipamos y es un estimado conservador para el presente a\u00f1o una producci\u00f3n de 134 millones 883 mil 896 toneladas hay una diferencia entonces de 5 millones 411 mil 0 27 toneladas lo cual refleja un incremento que se explica por el importante incremento en la producci\u00f3n de ma\u00edz de 2 millones de toneladas para el presente a\u00f1o as\u00ed como tambi\u00e9n el est\u00edmulo debido al precio para que los productores se dediquen al incremento de la producci\u00f3n de granos y finalmente lo que viene aportando el programa de fertilizantes para el bienestar siguiente por favor como todos sabemos el fertilizante es un insumo b\u00e1sico para la producci\u00f3n agr\u00edcola y pecuaria por esta raz\u00f3n el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica instruy\u00f3 a la secretar\u00eda de agricultura la creaci\u00f3n del programa fertilizantes para el bienestar y en esta l\u00e1mina les presento la estrategia integral de acceso al fertilizante durante el a\u00f1o 2022 y tambi\u00e9n la siembra del a\u00f1o 2022 y la cosecha de 2023 para incrementar la producci\u00f3n principalmente de granos y tambi\u00e9n para contener la inflaci\u00f3n el programa tiene tres acciones el primero de ellos es el programa de fertilizantes para el bienestar que tiene todo el tiempo que lleva este gobierno y que en este a\u00f1o estamos atendiendo a nueve entidades y al menos pretendemos una cobertura de 700 mil beneficiarios y una cobertura tambi\u00e9n en superficie de 800 mil hect\u00e1reas llevamos un avance del 51 por ciento atendiendo a 339 mil beneficiarios y una distribuci\u00f3n de 159 mil toneladas y vale decir que guerrero y morelos ya se han cubierto en el 100% nuestra meta es la producci\u00f3n a trav\u00e9s de pemex de 352 mil toneladas de dos fertilizantes tav y de urea la segunda acci\u00f3n es el abasto rural a peque\u00f1os productores a precios preferenciales para granos b\u00e1sicos y este es el resultado de la gesti\u00f3n hizo el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en su reciente viaje a los estados unidos donde se negociaron precios preferenciales para el fertilizante fundamentalmente sulfato de amonio y tambi\u00e9n para la leche en polvo cuya explicaci\u00f3n estar\u00e1 a cargo del director de segal mex lo que se pretende es poder importar hasta un mill\u00f3n de toneladas de sulfato de amonio y que ser\u00eda distribuido a trav\u00e9s de segal mex estamos pr\u00f3ximos en los pr\u00f3ximos d\u00edas a cerrar esta negociaci\u00f3n con el respaldo del departamento de agricultura de los estados unidos y la tercera acci\u00f3n son las compras consolidadas cuando en el pase se elimin\u00f3 la tasa compensatoria para la adquisici\u00f3n de sulfato de amonio a trav\u00e9s de anaco fer que es la asociaci\u00f3n nacional de comercializadores de fertilizante que se ha venido distribuyendo y llevamos 440 mil toneladas distribuidas a productores medianos y este vale decir que este anuncio del pasico redujo el costo de este fertilizante hasta en un 60 por ciento con esto anticipamos un incremento en los rendimientos de granos b\u00e1sicos fundamentalmente en el caso del ma\u00edz al cierre de los ciclos primavera-verano que est\u00e1 actualmente en cultivo y tambi\u00e9n el de oto\u00f1o invierno que se siembra este a\u00f1o se cosecha el pr\u00f3ximo adem\u00e1s para concluir hay que destacar que con el programa de producci\u00f3n para el bienestar se est\u00e1 proviene previendo y la elaboraci\u00f3n de fertilizantes org\u00e1nicos y llevamos un avance en la producci\u00f3n de fertilizante org\u00e1nico s\u00f3lido del 66% y en el caso de fertilizante l\u00edquido se ha cubierto el 100 por ciento de la meta establecida que era para fertilizantes s\u00f3lidos 150 mil toneladas y en el caso del l\u00edquido 3 millones 600 mil finalmente estamos acompa\u00f1ando todo este proceso a trav\u00e9s de la capacitaci\u00f3n de productores para el manejo fundamentalmente de fertilizantes org\u00e1nicos a trav\u00e9s de 50 seminarios de cobertura nacional con el respaldo del inifap que es todo muchas gracias presente muy buenos d\u00edas amigas y amigos compa\u00f1eros unos d\u00edas para hablar un poquito acerca del programa de fertilizantes una peque\u00f1a semblanza hist\u00f3rica ah\u00ed podemos observar que en 1992 se privatizaron las plantas de fertilizantes lo que era fertimex en 1997 la planta productora de urea agronitrogenados deja de operar en el 2014 pemex vuelve a comprar despu\u00e9s de haber privatizado del gobierno las plantas de fertilizantes las vuelve a comprar en 2014 compradas agronitrogenados y en 2016 compra el grupo fertinal que b\u00e1sicamente son fertilizantes fosfatados la planta en l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y la mina de f\u00f3sforo de roca fosf\u00f3rica en san jose de la costa de california y finalmente en el 2020 despu\u00e9s de 22 a\u00f1os la planta de urea proagro nitrogenados antes agronitrogenados vuelve a producir dentro de los avances del programa federal de fertilizantes en este a\u00f1o decirles que pemex produce el fertilizante del programa de apoyo al gobierno federal del gobierno federal en 2022 ya llevamos un avance del 73% en los env\u00edos actualmente se entrega en nueve estados que est\u00e1n planteados como objetivo guerrero y morelos est\u00e1n concluidos al cien por ciento durango al 75 chiapas al 65 est\u00e1 la escala tambi\u00e9n al 65 oaxaca al 46 nayarita al 40 por ciento puebla al 31 finalmente zacatecas llevamos un avance del 12 por ciento al mes de julio de 2022 hemos producido 349 mil toneladas de fertilizantes y se esperan producir 274 mil toneladas m\u00e1s para el cierre de este a\u00f1o en el cuadro pueden ustedes observar la producci\u00f3n enero julio para los fertilizantes fosfatados y para la urea y lo que estar\u00edamos estimando entre agosto y diciembre de este a\u00f1o cubriendo el volumen comprometido con la secretaria de agricultura y desarrollo rural para el programa de fertilizantes por 352 mil toneladas para los nuevos nueve estados que se\u00f1alamos se tendr\u00eda una producci\u00f3n restante por 271 mil toneladas m\u00e1s para cubrir otros estados finalmente una gr\u00e1fica que es que matiza la evoluci\u00f3n que hemos tenido en la producci\u00f3n de fertilizantes y la proyecci\u00f3n al 2024 en el 2020 iniciamos con la operaci\u00f3n la nueva producci\u00f3n de la planta de amoniaco con el arranque de la planta de urea 1 en el 2021 estabilizamos la planta de urea 1 en el 2022 ya todo esto con autorizaci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica iniciamos inversiones para llevar a operaci\u00f3n continua la planta de urea 1 arriba de cada uno de estos a\u00f1os pueden ustedes observar el n\u00famero de toneladas de fertilizantes fosfatados y de urea que se est\u00e1n teniendo y que se pretenden obtener el pr\u00f3ximo a\u00f1o vamos a continuar con las inversiones para operar dos plantas m\u00e1s de amoniaco y tener dos plantas de urea y desde luego el mantenimiento para la planta de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y incrementar la producci\u00f3n de roca fosf\u00f3rica en la mina de baja california finalmente en el 2024 tendremos inversiones para concluir la operaci\u00f3n la rehabilitaci\u00f3n de las cuatro plantas de amoniaco y la de las dos plantas de urea y desde luego la modernizaci\u00f3n las plantas de fertilizantes fosfatados con esto estar\u00edamos esperando obteniendo como objetivo cubrir arriba del 60 por ciento de la demanda nacional es cu\u00e1n porci\u00f3n creciente buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes qui\u00e9n es qui\u00e9n en la canasta de paz y como ustedes saben desde diciembre venimos monitoreando los precios y a ra\u00edz de que en mayo se firma esta alianza con las cadenas de supermercados y las centrales de abasto pues vamos a ver en esta gr\u00e1fica c\u00f3mo se han venido comportando el mascarero en todo el pa\u00eds y se ve y le sigue la comer con esto podemos ir orientando donde nos conviene ir a comprar qui\u00e9nes son aliados de los consumidores le sigue soriana a los tenemos as\u00ed acomodados es el comportamiento de mayo hasta el reporte que dimos el d\u00eda de ayer el walmart y finalmente casi empatados est\u00e1n chedraui bodega aurrer\u00e1 y ley pero los que empatan como aliados de los consumidores es bodega aurrer\u00e1 y ley que podemos ver las dos rayitas verde y azul que uno se rebasa al otro en distintos momentos pero arrancaron empatados y terminan pr\u00e1cticamente empatados y que bodega aurrer\u00e1 y ley con presencia en todo el pa\u00eds son las dos marcas de supermercados aliados de los consumidores y claro tambi\u00e9n las centrales de abasto que aunque estas \u00faltimas dos semanas han tenido un comportamiento al alza el promedio muy bueno de las centrales de abasto y con esto podemos saber d\u00f3nde nos conviene como consumidoras y consumidores comprar porque son aliados de nosotros muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente compa\u00f1eros se estableci\u00f3 como meta de reserva estrat\u00e9gica de ma\u00edz adquirir 800 mil toneladas a la fecha hemos adquirido 470 mil de las cuales 245 mil corresponden a precios de garant\u00eda b\u00e1sicamente en el sureste del pa\u00eds chiapas de manera muy destacada y a trav\u00e9s de precios de mercado 730 hemos adquirido 223 mil toneladas esto nos da garant\u00eda de abasto para todas las tiendas diconsa del pa\u00eds que es el principal producto que se distribuye y desde luego la oportunidad de que en el nuevo ciclo podamos adquirir el resto de las toneladas que se establecen en esta meta estrat\u00e9gica de ma\u00edz es muy importante hemos dicho y se ha firmado por parte del tsja no presidente que sin ma\u00edz no hay pa\u00eds y creo que en este proceso se est\u00e1 justamente sustentando la oportunidad de tener ma\u00edz en la distribuci\u00f3n diaria en todas las tiendas diconsa del pa\u00eds de la misma manera establecimos la meta de adquirir el frijol ten\u00edamos 187 mil toneladas en almacenes hemos distribuido 50 mil a la fecha debo distinguir que el precio de garant\u00eda se dio a 16 pesos la compra y lo estamos distribuyendo al mercado peque\u00f1o y mediano a 17 pesos y en las tiendas diconsa ya empacado a de kilo a 18 pesos significa que tenemos un precio por debajo de la mitad de lo que est\u00e1 el fr\u00edjol en las tiendas diversas del pa\u00eds es arriba de 40 pesos el precio del frijol en las tiendas en la mayor\u00eda de las tiendas y esto nos da oportunidad justamente de poder contenerse el incremento de los precios en frijol que es un producto como ustedes saben el igual que el ma\u00edz b\u00e1sico para la alimentaci\u00f3n de todos los mexicanos debo informarse que hemos decidido importar leche en polvo no se produce de manera importante en el pa\u00eds se estaba adquiriendo a una empresa que a su vez la adquir\u00eda del extranjero y por esa raz\u00f3n a fin de reducir el precio al consumidor vamos a adquirir 20 mil toneladas este fin de a\u00f1o en este acuerdo con eeuu y factiblemente 30 mil toneladas para el inicio del a\u00f1o 2023 el prop\u00f3sito es producir leche liconsa leche en polvo estamos trabajando para ese prop\u00f3sito hemos adquirido alrededor de 30 y 335 millones de litros en este a\u00f1o a productores de leche y hemos podido incrementar de manera muy destacada alrededor de 6 millones de litros mensuales en los \u00faltimos 90 d\u00edas por eso justamente estamos hoy aprovechando ciudad no presidente para anunciar el incremento del precio de garant\u00eda de la leche en 2018 ten\u00edamos un precio aproximado de 570 se increment\u00f3 a 8 en el primer a\u00f1o de la actual administraci\u00f3n a 920 en el segundo a\u00f1o y en este a\u00f1o a 10 pesos estamos aprovechando esta oportunidad para comentarle a todos los productores de leche pues la oportunidad de fortalecer la actividad b\u00e1sica de la producci\u00f3n de leche en todo el pa\u00eds y desde luego garantizar que es parte del compromiso de segal mex y del gobierno de la rep\u00fablica la canasta b\u00e1sica hemos podido a trav\u00e9s de diconsa establecer redes de alrededor de 25.000 tiendas establecidas en el pa\u00eds 22 millones de habitantes le surtimos los productos b\u00e1sicos a trav\u00e9s de diconsa y por esa raz\u00f3n la garant\u00eda plena como lo hicimos en el caso de oaxaca cuando se dio el cicl\u00f3n de manera r\u00e1pida se estableci\u00f3 puesto el suministro de productos b\u00e1sicos y particularmente la garant\u00eda en todo el pa\u00eds de la canasta b\u00e1sica en los mejores precios posibles a trav\u00e9s de nuestra distribuci\u00f3n en diconsa y desde luego apoyando la estabilidad de estos productos en el mercado nacional muy buen d\u00eda pues muy bien este en suma en el caso d e el problema inflacionario decirle al pueblo de mexico que con estas medidas garantizamos que haya control en el aumento de precios afortunadamente tomamos decisiones a tiempo y que fue acertado destinar un subsidio para que no aumentara el precio de las gasolinas acu\u00e9rdense ustedes y debemos todos recordar no olvidar que apenas en el gobierno anterior y esa era la mentalidad que prevalec\u00eda hab\u00edan gasolinazos y hubo un secretario de hacienda aunque parezca incre\u00edble que lleg\u00f3 a decir que no se preocupara a la gente que no hab\u00eda efectos negativos para la econom\u00eda se aumentaba el precio de la gasolina porque no todos ten\u00edan autom\u00f3viles con esa concepci\u00f3n aunque parezca incre\u00edble se gobernaba cu\u00e1ndo la sabidur\u00eda popular nos ense\u00f1a que cuando aumenta la gasolina aumenta todo por eso tambi\u00e9n decidimos no aumentos de impuestos por qu\u00e9 adem\u00e1s de que el aumento del impuesto incrementa los precios se aprovechan algunos distribuidores no todos y si hay un aumento de impuestos del 5% ellos aprovechan para incrementar el precio de sus mercanc\u00edas en 10 en 15% fin de a\u00f1o cuando se va a aprobar la ley de ingresos ahora hasta me buscan para decir y no va a haber aumento en el precio de los refrescos y no va a haber aumento en el precio d el tabaco de la cerveza y nuevo haber aumento en el precio de otras mercanc\u00edas no no va a haber para que no tengas el pretexto de abusar esto en general es una an\u00e9cdota pero es lo que tenemos que estar haciendo desde luego estas medidas antiinflacionarias pues son heterodoxas estas medidas no las aplican los neoliberales ellos se organizaron el subsidio no les importa proteger la econom\u00eda popular a nosotros s\u00ed porque la inflaci\u00f3n es un impuesto que afecta a los trabajadores que afecta a los pobres y tenemos que cuidar que no haya inflaci\u00f3n afortunadamente lo estamos logrando y aunque no les guste por qu\u00e9 los mexicanos no tenemos por gays a la retaguardia en lo que sucede en el mundo los mexicanos ya vamos a la vanguardia poniendo el ejemplo aunque no les parezca la inflaci\u00f3n en m\u00e9xico es menor a la de eeuu y menor a la de europa y nuestro peso es fuerte no se ha devaluado y ha resistido lo otro que tambi\u00e9n es importante todos los energ\u00e9ticos en m\u00e9xico cuesta menos que en la mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo y otro dato para crecer bueno no se enojen y otros reafirm\u00e9 en sus convicciones en favor de la transformaci\u00f3n y del cambio estamos creciendo nuestra econom\u00eda est\u00e1 creciendo no as\u00ed en otros pa\u00edses entonces comentarles esto es muy importante lo que explic\u00f3 el secretario de hacienda hasta es para y retomarlo porque lo explic\u00f3 muy bien de como si nos hubiesen aplicado estas medidas tuviesen ha aumentado m\u00e1s las tasas de inter\u00e9s se desploma el consumo se produce una crisis de consumo hay menos crecimiento - compra menos ingresos [M\u00fasica] para la hacienda p\u00fablica y [M\u00fasica] y menos poder adquisitivo del salario y ese ejemplo d el promedio de salario de 9000 8000 podr\u00e1n decir mil pesos pero para la mayor\u00eda del pueblo es bastante lo que se les est\u00e1 transfiriendo lo que se est\u00e1 ahorrando lo que significa la protecci\u00f3n por este plan antiinflacionario 12 es 456 y 8 a ver si se puede acu\u00e9rdense el presidente daniel escobar de proceso bueno solo para aprovechar la presencia tambi\u00e9n del director de se\u00f1al me ex preguntarle qu\u00e9 es lo que han encontrado en torno a esta investigaci\u00f3n que se tiene respecto de esta pues desfalco las irregularidades por m\u00e1s de nueve mil millones de pesos si ya hay un avance en torno a esto y la y la detecci\u00f3n que se dio respecto de c\u00f3mo se dej\u00f3 segal mex pues si te parece informamos sobre este tema en particular ya sea en esta semana o en la pr\u00f3xima porque es otro asunto es un fraude que se dio en se\u00f1al mex ya se denunci\u00f3 ya presuntos culpables y se est\u00e1 actuando legalmente porque no hay impunidad y se va a castigar a los responsables pero esto me gustar\u00eda que lo explicara esta misma semana o la pr\u00f3xima tanto se ve al mes como la funci\u00f3n p\u00fablica gracias preguntarle tambi\u00e9n sobre un tema de corrupci\u00f3n ya que hablaba de este asunto y bueno pues que est\u00e1 liado pero bueno en un asunto aparte todo este entramado de investigaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo por parte de la revisi\u00f3n de la wifi y de la denuncia que hay en la fiscal general de la rep\u00fablica en torno a enrique pe\u00f1a nieto- este asunto de todas estas redes que pudo tejer antes de dejar la presidencia de la rep\u00fablica y que bueno pues tambi\u00e9n deja ver todo este entramado pues las estrategias las maneras en las que personas con altos cargos en este caso el presidente del ex presidente pe\u00f1a nieto- que gener\u00f3 toda esta red alrededor con personas a las que utilizaba de alguna manera oa las que de las que se serv\u00eda con un perfil o un cargo m\u00e1s bajo en este caso bueno pues de acuerdo tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n que tiene que ver con que hizo proceso que tiene que ver con este entramado pues es que mucho apunta al perfil de mar\u00eda isabel barroso el conoc\u00eda como maribel quien bueno pues se desempe\u00f1aba como as\u00ed y tambi\u00e9n administradora personal de pe\u00f1a nieto y en torno a esta figura toda la red que se teji\u00f3 con sus propios familiares con sus propios allegados para poder tener todas estas pues una salida f\u00e1cil para el presidente pe\u00f1a nieto y tener de alguna manera pues recursos para poder vivir tranquilamente despu\u00e9s de dejar la presidencia sin embargo se hizo mediante como ya sabemos y como ya lo explicaba tambi\u00e9n pablo g\u00f3mez mediante situaciones irregulares mediante estas pues m\u00e1s que prestanombres pues toda la red que se cumpli\u00f3 el esposo hijo hermanos tambi\u00e9n incluidos en contratos millonarios o dentro incluso de la propia n\u00f3mina o puede de los puestos clave que se ten\u00edan cercanos a la presidencia de la rep\u00fablica pues toda esta red que se desempe\u00f1aba adem\u00e1s de la mano con empresarios que se tengo que se hac\u00edan o se val\u00edan e incluso medios en este caso radiodifusoras y que de alguna manera fueron la forma la estrategia de pe\u00f1a nieto- de tener todas estas facilidades al dejar la presidencia de la rep\u00fablica como sabemos est\u00e1 la investigaci\u00f3n pero pego presente desde ahora su cargo pues est\u00e1 esta manera como considera el c\u00f3mo ve usted de esta manera de expresidentes en este caso hablamos s\u00f3lo de pe\u00f1a nieto pero tambi\u00e9n hay otros casos como el de fox que ten\u00eda tambi\u00e9n personas cercanas a \u00e9l que se dedicaban a las relaciones p\u00fablicas y que tambi\u00e9n de alguna manera con cuestiones irregulares pues ten\u00edan pues esta manera de salir avante despu\u00e9s de la presidencia si bien no tienen una pensi\u00f3n que se les fue quitada si tienen esta manera de haber salido sin ning\u00fan problema usted como observa que se hayan valido de estas personas que tienen cargos menores y que pudieran ser menores pero que en realidad eran las que pod\u00edan mover todas estas redes para el final beneficiarse de ellas pero tambi\u00e9n a estos altos mandos en el caso de pe\u00f1a nieto bueno y hemos lo ha hablado bastante sobre estos asuntos yo he escrito y he presentado pruebas del saqueo que se llev\u00f3 a cabo durante todo el periodo neoliberal estamos hablando de no el robo del siglo sino el robo de cinco siglos cuando menos desde la independencia no desde la llegada de los invasores aunque ya hemos hablado que empezaron a robar desde que este se repartieron el tesoro de moctezuma los soldados de cortes se quejaba bernal d\u00edaz del castillo que particip\u00f3 en la invasi\u00f3n de que cada vez era menos el dinero y cuando lo repartieron cuando lo reparti\u00f3 cortes ya era muy poco eso est\u00e1 escrito en la historia verdadera de la nueva espa\u00f1a o sea ah\u00ed empez\u00f3 y el saqueo estamos hablando d en m\u00e9xico colonial y luego no cambi\u00f3 mucho con el m\u00e9xico independiente sigui\u00f3 empeorando la corrupci\u00f3n te hemos hablado bastante de eso y en especial cinco siglos 500 a\u00f1os nunca se hab\u00eda saqueado tanto a m\u00e9jico ni en los 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial como se saque\u00f3 a nuestro pa\u00eds en el per\u00edodo neoliberal que acaba de este pasar transcurrir y eso es lo que estamos ahora enfrentando en ese periodo de mayor saqueo la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n guardaron silencio c\u00f3mplice y lo mismo los intelectuales org\u00e1nicos por eso fue que triunf\u00f3 nuestro movimiento porque nosotros antes que nadie dejamos de manifiesto que el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n y lo repetimos y lo repetimos y lo repetimos por a\u00f1os cu\u00e1ndo era un tema vedado prohibido no estaba la palabra corrupci\u00f3n no aparec\u00eda ni siquiera en el discurso entonces sostuvimos siempre que la corrupci\u00f3n era la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica y social en nuestro pa\u00eds y que hab\u00eda qu\u00e9 cortarla de tajo y eso es lo que estamos haciendo pero al mismo tiempo planteamos que no quer\u00edamos actos espectaculares a los que nos ten\u00edan acostumbrados los medios de informaci\u00f3n al sensacionalismo y eso lo aprovechaban los pol\u00edticos corruptos para dar la nota ya callo la quina imag\u00ednense c\u00f3mo se vende el proceso como pan caliente y s\u00ed este agarraron a dos o tres y as\u00ed lo han hecho siempre o as\u00ed lo hac\u00edan y todo era simulaci\u00f3n para aparentar de qu\u00e9 se combat\u00eda la colch\u00f3n entonces muy consciente de esto desde que tome posesi\u00f3n el congreso defin\u00ed mi postura dije que no era mi fuerte la venganza y qu\u00e9 y vamos a iniciar una etapa nueva sin corrupci\u00f3n y que s\u00f3lo si el pueblo lo ped\u00eda se iba a investigar a los expresidentes resista en mi discurso de toma del cuello porque tampoco \u00edbamos nosotros proteger a nadie pero que hubiera partidario de iniciar una etapa en la vida p\u00fablica de bello sin embargo si la gente ped\u00edan que se enjuiciar\u00e1 a los presidentes como \u00edbamos a promover el derecho ah la democracia participativa a las consultas le vamos a preguntar al pueblo y lo hicimos le envi\u00e9 la solicitud al congreso y saben qu\u00e9 pas\u00f3 los medios no difundieron la consulta nadie habl\u00f3 de eso para qu\u00e9 no se cumpliera con el n\u00famero d votos de participantes y no fuese una consulta vinculatoria es decir que llevara una investigaci\u00f3n votaron por que se investigar\u00e1n a los presidentes pero no se lleg\u00f3 al n\u00famero que exige la ley pero yo cumpl\u00ed con mi responsabilidad y si luego de eso aparecen otras denuncias y no hemos detenido ninguna todas las hemos enviado a la fiscal\u00eda las que nos explic\u00f3 aqu\u00ed pablo g\u00f3mez y las que puede dar a conocer la fiscal\u00eda que no creo que tenga ning\u00fan problema en informar cu\u00e1ntas denuncias existen en contra de los expresidentes y cu\u00e1l es el estado que guardan estas denuncias porque si no se tratara por ejemplo en asuntos de venganza como lo menciona sino de justicia y a lo mejor no de poner la justicia en manos de consulta la fiscal\u00eda estar\u00eda caminando entonces con estas investigaciones s\u00ed porque les corresponde pero ya no es un asunto que tenga que ver con el ejecutivo con el presidente yo no estoy promoviendo de esas denuncias existen si hay pruebas la fiscal\u00eda que ese auto no va a actuar los jueces yo lo que creo es que es justicia tambi\u00e9n la no repetici\u00f3n yo creo en dos cosas una en estigmatizar a los corruptos por qu\u00e9 el peor de los males era que robaba y ni siquiera perd\u00edan su cree su prestigio su respetabilidad hemos llegado a extremos en que se pon\u00edan de ejemplo [M\u00fasica] a los desde la noche a la ma\u00f1ana se enriquec\u00edan no en todos los casos pero se llegaba a decir estudia hijo para cuando seas grande seas como don fulano un reverendo ladr\u00f3n porque lo que quer\u00edan era que todos nos corrompiera mos tambi\u00e9n el de que todos son iguales bueno hasta una declaraci\u00f3n as\u00ed como la del secretario de hacienda una frase c\u00e9lebre esa de que no afecta que aumente la gasolina porque la gente no tiene carros qu\u00e9 es una frase c\u00e9lebre la otra frase c\u00e9lebre es la corrupci\u00f3n es parte de la cultura del pueblo de mexico es como la frase del c\u00e9lebre de que pol\u00edtico pobre pobre pol\u00edtico con la frase c\u00e9lebre de que la moral es un \u00e1rbol que da moras y que sirve para es decir sin duda sin que haya un asunto espectacular como usted menciona no se tiene c\u00f3mo se mantiene el compromiso de que se investigue incluso expresiones caiga quien caiga no podemos ser cumplirse a nosotros eso es lo que quisieran nuestros adversarios el tener elementos para decir son iguales no no somos iguales nosotros no establecemos relaciones de complicidad con nadie yo estoy aqu\u00ed por decisi\u00f3n del pueblo de mexico tambi\u00e9n no me ayudaron los medios de comunicaci\u00f3n no me ayudaron los potentados al contrario yo padec\u00ed de los potentados no de todos pero s\u00ed d los m\u00e1s representativos bueno en el 2006 que cerraron la presidencia todas las c\u00e1maras coparmex consejo coordinador empresarial y todos los directivos abiertamente en contra los medios y hay un peligro para m\u00e9xico los intelectuales tienes escribi\u00f3 algo favorable krause al contrario me llamo el mes\u00edas tropical y as\u00ed todos usted ha hablado incluso de que el proceso mismo en 2006 no se nos olvida porque yo no odio pero no olvido est\u00e1bamos en v\u00edsperas de la elecci\u00f3n del 2006 y una portada por ah\u00ed debe de estar el estado soy yo y luego que no se hacen el fraude otra portada as\u00ed el estilo no jes\u00fas cabezas como cabecean as\u00ed se le llama el periodismo algo as\u00ed como la incertidumbre una foto est\u00e1 lloviendo estoy solo eso era el caso proceso entonces qui\u00e9n y me ha apoyado el pueblo y a qui\u00e9n tengo yo que es hervir por convicci\u00f3n y lealtad al pueblo presidente usted en varias ocasiones tambi\u00e9n ha comentado justo mire as\u00ed la estrategia soy yo ante el baj\u00f3n pens\u00e9 que iba a haber baj\u00f3n cuando \u00e9l [M\u00fasica] y beber un baj\u00f3n s\u00ed esta bala lanzada en contra m\u00eda a todo lo que daba peligro para m\u00e9xico peligro por hoy ah\u00ed est\u00e1 el proceso pero a ver si consigues la otra es a una donde despu\u00e9s de qu\u00e9 pero te estamos y que imponen al calder\u00f3n eso fue como septiembre octubre el 2000 6 j y as\u00ed varias todo dejarlo as\u00ed pero no buscarlo entonces este no hay una de apoyo en proceso y ya sabemos no de que el periodismo que ustedes hacen es un periodismo distante completamente al poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder si esto no no se compromete con nadie habl\u00e1bamos del entramado que tiene que ver con este caso y mucho tuvo que ver mucho tuvo que ver qui\u00e9n fue esposa de pe\u00f1a nieto ang\u00e9lica rivera que como sabemos fue un matrimonio que dur\u00f3 casi lo que dur\u00f3 el sexenio y bueno usted en varias ocasiones ha mencionado que muchos de estos candidatos que llegaron a la presidencia o bueno al menos en el caso de pe\u00f1a pues se manejaban como temas de mercadotecnia como temas de como irlos armando para poder ganar la presidencia preguntarle si en alg\u00fan momento usted tambi\u00e9n alguna vez hizo una reflexi\u00f3n en torno a este matrimonio que sirvi\u00f3 para crear esta red pues de irregularidades y que dur\u00f3 pues lo que dur\u00f3 un sexenio siempre si sos respetuoso de la vida personal de mis adversas siempre no me meto con sus esposas ni con sus hijos pueden ser los m\u00e1s ac\u00e9rrimos adversarios y respecto su vida familiar nunca he hecho una cr\u00edtica a la que fue esposa de \u00e9l presidente pe\u00f1a como no lo he hecho de la que fue esposa o esposa presidente calder\u00f3n ni de el presidente fox ni a los hijos ni nada de eso y tampoco a los due\u00f1os de los medios de informaci\u00f3n que m\u00e1s nos atacan no es mi estilo es solo en referencia a las operaciones que han salido ya las irregularidades que se han dado a partir de estas reglas pero eso corresponde como a todos los ciudadanos o sea no debe haber e impunidad para nadie ni para mis hijos ni para mis amigos ni para nadie cero corrupci\u00f3n ser\u00e1 impunidad estamos en una etapa nueva completamente pero pues corresponde a las autoridades atenderlos resolverlo gracias presidente un segundo tema que tiene que ver con otro tema que tiene que ver con la cuesti\u00f3n de seguridad s\u00f3lo preguntar en los operativos que ha tenido m\u00e9xico para detener algunos de los de los delincuentes usted considera que se ha tenido una estrategia que se pueda enfocar a las cabezas de estos carteles y no nada m\u00e1s algunos de los que pueden estar operando en cierto territorio cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico que tiene y tambi\u00e9n preguntar si ella en alg\u00fan momento tambi\u00e9n el canciller marcelo ebrard ha sido un poco m\u00e1s enf\u00e1tico al decir a eeuu que tienen que regular el tema de las armas en ese sentido preguntarle cu\u00e1l es en que coincide usted que si ha coincidido es m\u00e9xico eeuu para atender el tema de la seguridad sobre todo en m\u00e9xico y tambi\u00e9n lo que tiene que ver con eeuu pues yo creo que es importante la cooperaci\u00f3n somos vecinos ellos tienen el grave problema tambi\u00e9n en nosotros pero ellos est\u00e1n padeciendo mucho por fallecimientos el causa de drogas sobre todo de las drogas qu\u00edmicas como el fentanilo y por nuestra frontera pues trafican delincuentes con esas drogas y hay tambi\u00e9n haya redes de traficantes y distribuidores se sabe poco pero como llegan esas drogas a los j\u00f3venes entonces si en eso no tiene que haber diferencias regateos de cooperaci\u00f3n tenemos que actuar juntos con respecto a nuestra soberan\u00eda entonces se est\u00e1 trabajando de esa forma desde antes y ellos empezar\u00e1n a preocuparse m\u00e1s por estas drogas sint\u00e9ticas y qu\u00edmicas que causan la muerte de muchos j\u00f3venes en eeuu ya nosotros ya est\u00e1bamos actuando acu\u00e9rdense qu\u00e9 bueno hasta se produjo por eso una renuncia del secretario de comunicaciones el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa una persona recta que sencillamente no consigui\u00f3 con la decisi\u00f3n que tomamos de entregar los cuartos a la secretaria de marina y me entrego su renuncia y se la acepte por qu\u00e9 tomamos la decisi\u00f3n de controlar los puertos que estaban tomados pr\u00e1cticamente por la delincuencia y no se pod\u00eda hacerlo m\u00e1s qu\u00e9 con las fuerzas hermanas y tomamos esta decisi\u00f3n entonces antes de que se hablara del tema como ahora ya nosotros estamos tomando decisiones y convenci\u00e9ndolos toma todos porque esto es p\u00fablico de que lo importante es entender las causas que lo importante es que haya bienestar material y bienestar del alma que lo importante es no abandonar a los j\u00f3venes no darle la espalda a los j\u00f3venes nada de que ni nis que ni estudian ni trabajan y ja ja ja ja ja como se hizo aqu\u00ed nunca se hab\u00eda aplicado un programa de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes y ahora s\u00ed se est\u00e1 llevando a cabo un programa amplio para garantizar el derecho a la educaci\u00f3n a los j\u00f3venes y el derecho al trabajo ya son como dos millones quinientos mil j\u00f3venes del programa j\u00f3venes construyendo el futuro que trabajan como aprendices muchos de ellos si no se les hubiese dado esta oportunidad dicen sido enganchados por la delincuencia entonces estamos atendiendo las causas claro que esto para un sacho que todo lo quiere resolver con el uso de la fuerza te parece inaceptable adecuado pero nosotros sabemos que la paz es fruto de la justicia y hay que atender las causas que la gente tenga oportunidades de trabajo que sea bueno el salario que se atienda a los j\u00f3venes que se garantice el derecho al estudio que se garantice el que no se van a desintegrar las familias porque este es muy importante y que los j\u00f3venes tengan deseos salir adelante que haya movilidad social que el hijo del campesino del obrero del comerciante pueda con el trabajo con el estudio ascender en la escala social que no se le cancele el futuro no se le quite la esperanza que no haya frustraci\u00f3n que se fortalezcan valores culturales morales espirituales que en los medios de informaci\u00f3n se ayude a esto en todos los medios el modelo de vida no sea el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales el modelo de vida no sea el que no tranza no avanza y ay qu\u00e9 tener dinero como sea y la ropa de marca y el carro \u00faltimo modelo y las alhajas los lujos baratos ya todo eso que introdujeron como este modelo de vida y haciendo a un lado valores principios la honestidad lo que tenemos los mexicanos afortunadamente la mayor riqueza del pueblo de mexico es una necesidad si no pudieron destruir a m\u00e9xico fue por sus valores sus costumbres que vienen d las grandes civilizaciones culturas de las que le damos cosas muy buenas mucho muy buenas por eso resistimos las culturas son las que nos han salvado siempre siempre ante cualquier calamidad entonces estamos convenciendo los [M\u00fasica] de que esto es lo mejor que esto tiene que ir de la mano con no permitir la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n con no permitir la impunidad con no permitir la violaci\u00f3n de los derechos humanos con trabajar todos los d\u00edas con l\u00e1ser equipo y otro asunto tambi\u00e9n importante que tiene que ver con la relaci\u00f3n con eeuu el que haya respeto a nuestras soberan\u00edas los gigantes se met\u00edan [M\u00fasica] a mexico cuando quer\u00edan y ellos estaban la pol\u00edtica en materia de seguridad eso de 'r\u00e1pido y furioso' imag\u00ednense a nada m\u00e1s porque son eeuu son de francia son de alemania y entonces ya son sabios y esos si saben c\u00f3mo hacer los mexicanos no nos tienen que venir a ense\u00f1ar y todos los gestos ellos hacen base muy bien pues no tambi\u00e9n fallan imag\u00ednense este porque eso no se dise\u00f1\u00f3 aqu\u00ed esto se dise\u00f1\u00f3 en eeuu ese plan [M\u00fasica] tan inteligente brillante dir\u00edan mi pueblo no lo puede decir porque esa ser\u00eda la nota pero este s\u00ed ahora ahora ahora es ahora m\u00e1s t\u00e9rmino de \u00e9ste ahorita ahora vas a este sin ser\u00e1 te\u00f3rica delante este im\u00e1genes de ese plan meter armas con chips los sensores para permitir [M\u00fasica] de esa manera para lograr de esa manera con estas armas identificar a los narcotraficantes y entonces cuando entraron en esas armas tus ya los traficantes ya sab\u00edan y hasta app como burla quitaban estos sensores y usaban las armas para cometer cr\u00edmenes en qu\u00e9 cabeza de eso nada m\u00e1s porque el ordenaron de all\u00e1 y se tiene que aplicar aqu\u00ed y otras cosas grav\u00edsimas por falta de respeto a la soberan\u00eda entonces eso ya no pasa a ver la compa\u00f1era para ti [M\u00fasica] san luis potos\u00ed soy periodista vengo a plantearle una situaci\u00f3n que estoy batalla lo que estoy sufriendo soy directora del medio de comunicaci\u00f3n y hay una persona que ha estado viviendo esta ma\u00f1ana era se\u00f1or en repetidas ocasiones a manifestar ya tratar de ponerlo en mal y la persona est\u00e1 distorsionando la informaci\u00f3n se\u00f1or esta persona es el deporte del omar ni\u00f1o y yo es sufri\u00f3 violencia de su parte me ha humillado abiertamente me ha menospreciado ha menoscabado mi mi trabajo mi trayectoria yo soy yo represento el periodismo se\u00f1or que est\u00e1 cercano a la gente pero alejado de los reflectores se\u00f1or un periodismo responsable con \u00e9tica el compromiso que tenemos nosotros con la sociedad lo tenemos muy en claro se\u00f1or y ha venido esta persona a plantear las situaciones y distorsionando una informaci\u00f3n se\u00f1ala y yo no puedo competir contra eso se\u00f1or yo no estoy bajo reflectores yo hago un periodismo hacia la gente se\u00f1or que no tiene no es muy bien remunerado se\u00f1or vengo a decirle a preguntarle qu\u00e9 se puede hacer con este tipo de con esta persona que cambia que modifica la situaci\u00f3n que juega con el pueblo se\u00f1or porque la informaci\u00f3n que \u00e9l relata no es precisa sin coartar la libertad de expresi\u00f3n se\u00f1or yo nada m\u00e1s quiero trabajar en igualdad tengo derecho es mi agresor tengo denuncias sin embargo \u00e9l est\u00e1 bajo el mecanismo federal con un bot\u00f3n de p\u00e1nico con la guardia nacional mientras yo a m\u00ed me negaron la adhesi\u00f3n la incorporaci\u00f3n yo ando en bicicleta yo no tengo dinero yo trabajo para el pueblo se\u00f1or y para m\u00ed es muy doloroso que se viene aqu\u00ed ante el pa\u00eds y juega con juega con las necesidades de la gente se\u00f1or y yo no puedo contra eso porque en san lu\u00eds nadie lo quiere tocar porque viene aqu\u00ed a exponer eso viene a decir que lo van a meter a la c\u00e1rcel pero no dice que es por misoginia no dice que es porque a m\u00ed me ha dicho ya maquilla que le juega periodista a m\u00ed me dijo se meti\u00f3 con mi sexualidad se\u00f1or me dijo marc me ha dicho ha sido horrible se\u00f1or y es un mensaje de odio y que como periodista vengo a pedirle se\u00f1or que vele por nuestros derechos en general con el mecanismo y a pedirle ayuda al se\u00f1or porque yo no puedo estar viniendo cada semana para m\u00ed es muy dif\u00edcil venir por favor se\u00f1or si de acuerdo vamos a que est\u00e9 y habl\u00e9 contigo rosa isela hoy mismo rosa icela rodr\u00edguez que hable contigo cuentas con toda nuestra protecci\u00f3n y todos tenemos derecho a la r\u00e9plica entonces esa puerta cuando a alguien de ustedes de los que vienen y de los que no vienen se sienta ofendido puede venir aclararlo as\u00ed como estas yo no tengo recursos se\u00f1or para venir yo tengo que pedirle al estado era una se\u00f1or a lo mejor est\u00e9 porque es un derecho el derecho a la informaci\u00f3n y el derecho que tienes t\u00fa tambi\u00e9n quiero hacer periodismo en condiciones de igualdad est\u00e1 va a ser periodismo en condiciones de igualdad por eso habla con los excel y bienvenida aqu\u00ed eran nosotros gracias a quien queda adentro adelante adelante delantera oms s\u00ed buen d\u00eda presidente tambi\u00e9n a su gabinete me habr\u00eda gustado mucho haber de hecho esta pregunta el d\u00eda de ayer que usted hizo un an\u00e1lisis muy exhaustivo sobre el tema del agua porque efectivamente en muchos estados de la rep\u00fablica esto ya es un tema muy delicado baja california no es la excepci\u00f3n vengo de all\u00e1 sin embargo tambi\u00e9n usted dijo algo crucial coordinarse con las autoridades estatales principalmente que son las que manejan estos organismos el caso de baja california presidente ser\u00eda cr\u00edtico porque realmente all\u00ed es un verdadero saqueo que alcanza incluso ya considerando conservadoramente 5000 millones de pesos por cuentas de no cobrar a los grandes deudores no se trata solamente del consumo del l\u00edquido sino de la falta de pago de derechos de conexi\u00f3n de las descargas residuales junto con un equipo de investigaci\u00f3n he trabajado en la detecci\u00f3n de l\u00edneas que pues equivalen a lo que fue el b\u00e1sico leo de combustible hay quienes se conectan ilegalmente a las tomas a las redes y ya tienen una serie de modus operandi e incluso ya fue puesto en conocimiento de la sedena de la secretar\u00eda de la defensa nacional en los organismos del agua presidente durante los \u00faltimos 30 a\u00f1os de los gobiernos panistas no es ninguna coincidencia sirvieron para pues financiar campa\u00f1as para gobernadores para alcaldes y dem\u00e1s mientras que a la gente se les colocan reductores se les cobran tarifas muy fuertes y dem\u00e1s a las grandes empresas se les condonen estos estos adeudos es un caso terrible presidente porque no estamos hablando solamente del derecho del agua sino de un verdadero fraude que alcanza edades dimensiones millonarios millonarias por eso le reitero cuando se hablaba de dejar en coordinaci\u00f3n con los estados este tema el del agua la verdad ser\u00eda dejar la iglesia en manos de lutero ser\u00eda ponerle en bandeja de plata a quienes realmente siguen enquistados el panismo sigue operando los sistemas del agua all\u00ed a trav\u00e9s de personajes muy bien identificados y le reitero hay redes que ya incluso est\u00e1n bastante claras las rutas mediante las cuales f\u00edjese cosa curiosa saquean el agua la pinchan como si fuera un ducto de gasolina la entregan a grandes empresas en pipas incluso doble remolque y por el otro lado tambi\u00e9n la distribuyen a 500 pesos son un tambo a la gente que no tiene agua a trav\u00e9s de una red entonces es venderle el agua car\u00edsima sobre todo a la gente m\u00e1s necesitada ah\u00ed en baja california por eso presidente este es un tema realmente crucial delicado muy muy delicado que le reitero ya est\u00e1 en manos de la sedena y esperamos realmente la investigaci\u00f3n a este respecto y en un segundo tema y vamos a seguir cuidando el que no se trafique con el agua y que no haya corrupci\u00f3n en el manejo del agua en todo el pa\u00eds y evitar toda esta corrupci\u00f3n como lo planteas eran casos ya arraigados se permiti\u00f3 se toler\u00f3 durante a\u00f1os eso entonces si hay denuncias y hay pruebas se limpian y la comisi\u00f3n nacional del agua es una entidad federal y puede actuar entonces vamos a tomar en cuenta lo que est\u00e1s planteando y le vamos a pedir a germ\u00e1n mart\u00ednez director de conagua que vea el asunto qu\u00e9 est\u00e1s t\u00fa en un segundo tema el presidente el 14 de marzo pasado tambi\u00e9n le expuse la necesidad de miles de familias que en la zona este de tijuana estaban enfrentando un problema porque ellos se pagaron hace 30 a\u00f1os tambi\u00e9n a los gobiernos estatales terrenos que en un momento determinado pues los han reclamado en los ejidos usted comision\u00f3 a rom\u00e1n mayer de ese dato para estar en contacto con estas personas bueno tambi\u00e9n conmigo nunca hubo ese contacto que yo sepa e incluso ellos la semana pasada bloquearon la garita de exportaci\u00f3n por unas horas en exigencia de una soluci\u00f3n a este tema del cual por cierto ya hubo una lideresa asesinada el pasado 22 de junio elodia mateos y realmente ya el tema est\u00e1 alcanzado en dimensiones muy graves muy delicadas presidente hay en esa zona porque de entonces a la fecha a partir incluso de la promesa que usted hizo no ha habido soluci\u00f3n siguen estas familias desesperadas los ejidos ya les est\u00e1n emplazando a dejar a pagar 200 500 d\u00f3lares por metro cuadrado cosa que imag\u00ednense para una familia all\u00e1 en la frontera pues realmente son temas francamente inasequibles y ya se encuentran bastante desesperadas estas familias de varias colonias como terrazas del valle morita 1 y 2 etc\u00e9tera y est\u00e1n tomando ya medidas pues muy desesperadas en ese aspecto presidente y bueno aparte de la de la pregunta una una observaci\u00f3n usted dijo que cuando se retire va a dedicarse a escribir un libro sobre el pensamiento conservador va a tener que pasar una buena temporada en baja de california baja california fuimos el laboratorio de experimentaci\u00f3n precisamente de ese ese pensamiento conservador desde el momento en el que para bajarle la presi\u00f3n al panismo que ven\u00eda fuerte de chihuahua le estoy hablando de finales de los 80 a principios de los 90 cargos alias se entrega la gubernatura arn\u00e9s trofeo quien la gana pero se la reconoce a partir de ese entonces el presidente del pensamiento conservador s\u00f3lida en baja california vivimos 30 a\u00f1os en los cuales precisamente problemas como el que le se\u00f1al\u00f3 el agua la tenencia de la tierra se convirtieron en tema muy delicado baja california particularmente en tijuana aunque todos los dem\u00e1s municipios nos recibieron con los juegos abiertos a quienes no somos de all\u00e1 usted tambi\u00e9n lo dijo en una conferencia el norte si desarrollo trabajo m\u00e1s que el centro m\u00e1s que el sureste de la rep\u00fablica y efectivamente hubo trabajo lo hay afortunadamente para quien llega no le preguntan a nadie de d\u00f3nde viene sin embargo la infraestructura es muy endeble la tierra como le acabo de decir el tema del agua la infraestructura est\u00e1 prendida de alfileres a infraestructura vial ya y de algunos otros tipos mientras que por otro lado se cre\u00f3 una casta de nuevos ricos salidos precisamente del partido acci\u00f3n nacional consolidan una estructura de partido presidente por una parte pues crean lo que a nivel nacional no lograron crear esa estructura de partido a partir de liderazgos a partir de ciertos grupos y tambi\u00e9n de alianzas muy espec\u00edficas con el narcotr\u00e1fico mientras que a nivel nacional al panel capital pol\u00edtico solamente le dio para ganar una sola de esa presidencia la segunda se la robaron all\u00e1 tuvieron cinco gobernadores y todos ellos financiados precisamente por temas como el del agua que le acabo de referir por temas como el del narcotr\u00e1fico mientras que para la mayor parte de la gente de los ciudadanos deben de vivir en las colonias de la periferia como las que le acabo de decir menudea mucho el narcomenudeo por eso tenemos estos promedios de 8 ejecuciones diarias en algunos casos por eso tenemos miles de muertes en cada a\u00f1o por eso tijuana baja california tiene esta problem\u00e1tica tan severa y ah\u00ed est\u00e1 precisamente la m\u00e9dula del pensamiento conservador vuelta realidad presidente si es bueno en lo que planteas acerca de la regularizaci\u00f3n de la tenencia de la tierra vamos de nuevo a insistir para que se ocupe de este planteamiento rom\u00e1n meier vamos a establecer comunicaci\u00f3n para eso son estas en ruedas de prensa estos di\u00e1logos circulares est\u00e1s ma\u00f1aneras para recibir recoger los sentimientos de la gente y de ustedes que hablan en nombre de mucha gente entonces vamos a ver eso lo que tiene que ver con el conservadurismo pues ya lo hemos tratado durante mucho tiempo yo nada m\u00e1s les comento qu\u00e9 cuando ten\u00eda yo caracterizadas a nuestros adversarios identificarlos nombrarlos pude usar el t\u00e9rmino derecha no fallos o con otros retr\u00f3gradas reaccionarios o conservas y dije conservador esos son conservados y los que est\u00e1n defendiendo el statu quo el estado de cosas que nada cambie qu\u00e9 son aspiraciones est\u00e1s tengo listas corruptos hip\u00f3critas que esa es su verdadera doctrina la hipocres\u00eda entonces dije conservador por qu\u00e9 ya no puedo decir m\u00e1s que el poder eso no lo puedo decir estudiando y \u00e9ste adem\u00e1s el conservadurismo no solo tiene que ver con el poder econ\u00f3mico es una corriente del pensamiento que existido siempre yo dir\u00eda que son los troncos o las afluentes principales en la historia el liberalismo y el conservadurismo y de ah\u00ed se van se han echando uno en el proceso pol\u00edtico hist\u00f3rico pues en el caso de nuestro pa\u00eds realistas independentistas por lo general los realistas conservadores los independentistas liberales luego reformistas y reaccionarios los reformistas liberales los reaccionarios conservadores luego revolucionarios reeleccionistas o anti reeleccionistas los reeleccionistas pues es por suyo d\u00edas es conservadurismo antes del reeleccionismo es madero es liberalismo neoliberalismo entonces conservadurismo porque uno podr\u00eda pensar es que el neoliberalismo es una etapa que superior del liberalismo no es conservadurismo y e lo que nosotros representamos que es verdaderamente liberalismo progresismo humanismo entonces para [M\u00fasica] hablar de nuestros mensajes que no nuestros enemigos pues es conservadurismo entonces tiene ra\u00edces profundas y eso es lo que quiero estudiar ahora que ya voy a terminar en septiembre 24 ya me jubilo no vuelvo a participar en pol\u00edtica ni hablar de pol\u00edtica ni hablar con pol\u00edticos ni asistir a ning\u00fan evento ni siquiera acad\u00e9mico y voy a cancelar mi tweet el 6 completamente pues ya no voy a tener relaciones pol\u00edticas ni con mis hijos porque si llega a visitarme este pues llevan a los nietos y ah\u00ed voy a estar pero ya cuando empiecen es que f\u00edjate qu\u00e9 est\u00e1 pasando esto para si es o no de eso no hablemos y aqu\u00ed me voy a dedicar bueno pues este a cuidarme en mi salud al caminar hacer un poco de ejercicio ah y cuidar los \u00e1rboles este gozar del canto de los p\u00e1jaros y escribir con una disciplina ya la he aplicado cuando he escrito algunos libros all\u00e1 en palenque me levanto temprano camino de ba\u00f1o desayuno me siento dos horas para escribir me paro camino un poquito y tom\u00e9 un caf\u00e9 me vuelvo a sentar otras dos horas ya viene siendo la hora de la comida se hacen cuatro horas de trabajo y camino [M\u00fasica] la comida y hay que tener tambi\u00e9n la disciplina de ya no est\u00e9 dormir la siesta sino caminar para volverse a sentar dos horas y recreo y ya otras dos horas hasta las siete de la noche 8 vemos tranquilo caminar un ratito ah\u00ed s\u00ed antes de irse a acostar de las cosas y as\u00ed y el texto que quiero hacer el libro quiero hacer me va a tener entretenido porque es buen\u00edsimo el tema el pensamiento conservador est\u00e1bamos hablando de que hay un libro bueno y lo recomiendo sobre el pensamiento reaccionario de garc\u00eda cant\u00fa pero tiene que ver m\u00e1s enlace en todos los cap\u00edtulos una introducci\u00f3n una interpretaci\u00f3n pero lo que este reproduce son documentos sobre el pensamiento este es el pensamiento de la reacci\u00f3n de 1810 a 1900 26 yo quiero imaginar testimonios c\u00f3dices con cr\u00f3nicas como era la \u00e9poca prehisp\u00e1nica y c\u00f3mo y empieza a influir el pensamiento dominante a partir de la colonizaci\u00f3n los tres siglos de dominaci\u00f3n colonial y la independencia que es pol\u00edtica porque la verdad no cambiaron las estructuras de control y de dominaci\u00f3n siempre hablo de que nos quedamos en la idea de que la esclavitud en m\u00e9xico se aboli\u00f3 en 1810 no el cura hidalgo un dirigente extraordinario un cura rebelde ilustrado humanista cristiano verdadero proclama la abolici\u00f3n del esclavitud pero no es abolida en los hechos se mantiene durante todo el siglo 19 por ejemplo los peones no pod\u00edan votar durante la primera mitad del siglo 19 empieza a ser considerados como ciudadanos libres a partir de la constituci\u00f3n de 1857 pero tambi\u00e9n como suele suceder una cosa son las leyes [M\u00fasica] y otra cosa es la realidad aqu\u00ed est\u00e1n los m\u00e9dicos y saben que desde la \u00e9poca de zedillo qu\u00e9 es lo establecido en el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n vigente el derecho a la salud y es letra muerta bueno pues lo mismo cuando es abolida a la esclavitud hasta 1915 m\u00e1s de 100 a\u00f1os que hay decretos en todos los estados abolir las pr\u00e1cticas de espionaje porque lo que predominaba en el campo pues eran las haciendas y los amos eran los hacendados y ten\u00edan derecho hasta de castigar a los peones com l\u00e1tigos con cepo con grilletes pero eso 1915 por eso en la revoluci\u00f3n fue muy profunda de las tres transformaciones la m\u00e1s social de todas de la revoluci\u00f3n mexicana entonces es el pensamiento conservador pues a empedrado ha dominado por siglos ustedes saben que cuando los revolucionarios llegaban a las haciendas y les dec\u00edan a los leones que ya eran libres los peones en vez de alegrarse se pon\u00edan a llorar porque no sab\u00edan que era la libertad pero eso hace apenas 100 a\u00f1os un poquito m\u00e1s porque all\u00ed en esas haciendas estaban enterrados sus tatarabuelos bisabuelos sus abuelos tuvo que pasar un tiempo para que empezar\u00e1n a actuar como hombres libres entonces son procesos que sean ido desarrollando desenvolviendo en el transcurso del tiempo por eso cierto pensamiento que todav\u00eda prevalece d discriminaci\u00f3n el racismo y cuando hay un proceso como el que estamos viviendo porque son tiempos interesantes los que nos toc\u00f3 vivir imag\u00ednense en la colonia tres siglos no se mov\u00eda nada en navidad aburrida ahora no 2 se est\u00e1n dando cambios tenemos esa dicha enorme de vivir momentos interesantes y est\u00e1n aflorando emergiendo todo lo que estaba ah\u00ed la discriminaci\u00f3n [M\u00fasica] el racismo el clasismo y todo ha sido muy educativo muy pedag\u00f3gico de mucha concientizaci\u00f3n la revoluci\u00f3n de las conciencias esa es la mejor herencia el mejor legado que podemos dejar atr\u00e1s a veces aunque yo pudiera omitirlos s\u00ed alguien opina algo aunque aparentemente sea un personaje de este supuestamente menor lo retomo porque uno es el personaje es el pensamiento de muchos ya no son cinco no son diez no son veinte no piensan as\u00ed millones millones m\u00e1s que tambi\u00e9n en el conservadurismo una de las caracter\u00edsticas ya lo comentamos es la hipocres\u00eda muchos se quedan callados no lo dicen nos dicen lo que piensan y otros no otros de media escoger a ver este lo sano con claudio x gonz\u00e1lez me quedo con los a\u00f1os o sea por qu\u00e9 y se habla y no se guarda nada el otro estoy mal pero bueno ya nos desviamos mucho peor es interesante [M\u00fasica] los d\u00edas presidente muchas gracias buenos d\u00edas a los funcionarios arturo pav\u00f3n corresponsal de elche pusieron la ciudad de mexico es una pregunta hablando de conservadores al director del seguro social es como va como va mediando la situaci\u00f3n con un sindicato que realmente se sigue quedando muchas veces las bases en el conservadurismo sobre todo la atenci\u00f3n a la a los derechohabientes tenemos el caso de que pues en esta \u00faltima milla los en los almacenes se siguen reteniendo medicamentos no los est\u00e1n sacando incluso dicen que no est\u00e1n llegando a pesar de que estamos viendo en las gr\u00e1ficas que nos presentan ustedes que si est\u00e1n haci\u00e9ndose efectiva las distribuciones pero lamentablemente hay derechohabientes que tienen que ir a la direcci\u00f3n de la cl\u00ednica y est\u00e1 hablando en el caso espec\u00edfico de la cl\u00ednica de medicina familiar 10 que est\u00e1 aqu\u00ed sobre tlalpan en donde en la persona encargada del almac\u00e9n neg\u00f3 y diego por meses un medicamento que el derechohabiente pues le tom\u00f3 10 minutos llegar a la direcci\u00f3n decirle al director lo que estaba sucediendo y al d\u00eda siguiente ya ten\u00eda la medicina pero tiene que ir a recogerla a la direcci\u00f3n porque no se le entregan en el almac\u00e9n entonces c\u00f3mo est\u00e1 llev\u00e1ndose a cabo esa negociaci\u00f3n entendemos que el sindicato tiene la mejor disposici\u00f3n pero todav\u00eda hay gente de muy abajo que no lo entiende o su permiso presidente sin duda la relaci\u00f3n con el sindicato es buena es cercana y uno de los temas que siempre hemos puesto en el centro de toda la discusi\u00f3n es que el seguro social se debe justamente a sus derechohabientes es a partir de ellos que existe que se cre\u00f3 y que buscamos que prevalezca durante muchos a\u00f1os y en ese sentido si bien los datos que se presentaban a que son obra eran del sistema estatal de salud no del seguro social en el seguro social todas las semanas estamos revisando los niveles de cumplimiento de recetas vamos ahorita cerramos julio con 96.4 por ciento pero uno de los temas que m\u00e1s nos preocupan siempre es cuando hay una negativa de una receta pero evidencia de que hab\u00eda el medicamento en la farmacia de esa unidad porque habla de problemas gerenciales internos de esa unidad y entonces tomamos medidas para revisar en qu\u00e9 parte del proceso si hay si existe el medicamento por qu\u00e9 una negativa la verdad que hemos encontrado este buenas respuestas de todo el personal sobre todo en esta idea de decir en este en esta nueva etapa en esta cuarta transformaci\u00f3n nos debemos a las personas m\u00e1s all\u00e1 de lo de incluso los elementos que tienen que ver con la protecci\u00f3n a los derechos humanos que deber\u00edan de ser para todas las instituciones una norma \u00fanica es un tema tambi\u00e9n de cercan\u00eda de iu de mejorar el trato al final de cuentas si bien hay indicadores de la disminuci\u00f3n de quejas y dem\u00e1s sigue existiendo quejas por temas de trato y m\u00e1s a\u00fan cuando se hacen esfuerzos enormes por que se tengan los medicamentos y que una negativa por razones diferentes porque termino el turno de ese d\u00eda y entonces una persona que ya no quiso atender cuando quiz\u00e1 nada le costaba quedarse un ratito m\u00e1s o cualquiera la situaci\u00f3n de esas son las que m\u00e1s m\u00e1s nos preocupan cuando hay un problema de alguna clave que no lleg\u00f3 que no hubo suficiencia se resuelve de una manera distinta pero cuando existe la evidencia de que estaba ese medicamento en ese momento en ese lugar y se neg\u00f3 por otras razones la intervenci\u00f3n es inmediata desde el responsable en ese estado hasta el a la direcci\u00f3n de ese hospital y hasta las \u00e1reas que tienen involucramiento pero s\u00ed sin duda es algo que se tiene que atender todos los d\u00edas todos los d\u00edas se hacen medio mill\u00f3n de consultas y \u00e9stas muchas la la gran mayor\u00eda de ellas deriva en alguna en alguna receta que se debe de atender de manera plena sobre todo cuando hay evidencia de que si existe el medicamento muchas y por otro lado aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed el sector de hacienda sobre lo que nos acaban de exponer de este programa para paliar lo que es la inflaci\u00f3n podemos ver que a trav\u00e9s de todos los programas sociales el financiamiento de los medicamentos las construcciones de las grandes obras se han logrado a trav\u00e9s de una eficiente utilizaci\u00f3n de los impuestos de los recursos de las aportaciones de todos nosotros eso quiere decir que nada m\u00e1s hac\u00eda falta que no hubiera corrupci\u00f3n y al final de cuentas hacer una puntual cifra el c\u00e1lculo para poder hacer que alcanzara para todo todo esto que estamos viendo hay posibilidad siendo esta eficiencia ya caracter\u00edstica de la cuarta transformaci\u00f3n hay la posibilidad de que en un momento dado se pueda subir la iniciativa de bajar el iva aunque sea de una manera m\u00ednima dado que hay una muy eficiente recaudaci\u00f3n en otro en otros rubros como nos lo vamos a riesgos los gr\u00e1ficos y realmente lo mejor es bajar los impuestos lo m\u00e1s que se pueda sin embargo esta administraci\u00f3n lleva joel y va en la frontera norte a la mitad para igualarlo al impuesto sobre ventas que hay en la frontera sur de estados unidos y tambi\u00e9n bajo h\u00e9lice y ese ere impuesto sobre la renta igual a la mitad ya ha hecho un gran esfuerzo presupuestal haciendo estas reducciones pero tambi\u00e9n bajando el precio de los combustibles en la frontera entonces las acciones han sido bastante equivalentes en valor a si hubiera habido una baja de impuestos siguen siendo equivalentes como ustedes vieron en la cifra lo que se dedica en este momento apuntar apuntalar la oferta de alimentos reforzar los fertilizantes es un gran esfuerzo presupuestal y esa es la pol\u00edtica el compromiso del presidente es no hacer cambios en las tasas de impuestos no aumentar no crear nuevos impuestos pero eso conlleva tambi\u00e9n que todo el resto de recursos los estamos usando productivamente entonces las tasas est\u00e1n donde est\u00e1n gracias as\u00ed se nota ese eficiente utilizaci\u00f3n de los impuestos ya para finalizar presidente debido a las altas presiones que le hacen o por lo menos en la prensa conservadora dicen que aqu\u00ed hay grandes presiones por parte del gobierno de eeuu para pues a lo mejor terminar con nuestra con nuestra independencia en cuanto a las decisiones dentro del tema que ha habido la posibilidad o invitaci\u00f3n de que m\u00e9xico se integre o se integrar\u00eda posiblemente tambi\u00e9n al brics que es el de el bloque de brasil la india china rusia y sud\u00e1frica yo no considero que esa sea una opci\u00f3n desde luego cada pa\u00eds es libre es soberano puede establecer relaciones econ\u00f3micas financieras comerciales con otros pa\u00edses con otras regiones pero nosotros tenemos buenas relaciones con el gobierno eeuu y canad\u00e1 y x nuestra vecindad no s\u00e9 conviene mantener la cooperaci\u00f3n con eeuu y con canad\u00e1 son muy buenos mercados pues es el mercado m\u00e1s importante del mundo y [M\u00fasica] hist\u00f3ricamente hemos mantenido relaciones econ\u00f3micas y comerciales culturales hay casi 40 millones de mexicanos en eeuu de origen mexicano nacidos en mexico y agua y que ahora trabajan y progresan en eeuu entonces estamos en un el lugar de la geograf\u00eda mundial \u00f3ptimo antes se le atribuye a porfirio d\u00edaz la frase de qu\u00e9 s\u00ed dec\u00eda pobre m\u00e9xico tan lejos de dios y tan cerca de eeuu lo cierto es que se busc\u00f3 durante porfiriato diversificar las relaciones econ\u00f3micas y comerciales no poner todos los huevos en una sola canasta hab\u00eda inversi\u00f3n inglesa francesa espa\u00f1ola y tambi\u00e9n inversi\u00f3n estadounidense pero si se busc\u00f3 diversificar los tiempos han cambiado y ahora es mayor la integraci\u00f3n con eeuu con canad\u00e1 a partir de que se firm\u00f3 el tratado e llevo a cabo esta integraci\u00f3n cada vez m\u00e1s importante siempre hemos tenido en relaci\u00f3n no s\u00f3lo el tratar hace poco habl\u00e1bamos que cuando la segunda guerra mundial o acuerdos casi al mismo tiempo que eeuu declara participar en la guerra lo hace m\u00e9xico viene presente de roosevelt y se entrevista con el presidente \u00e1vila camacho en monterrey se firma en monterrey el programa a braseros posteriormente tambi\u00e9n para la industrializaci\u00f3n del pa\u00eds hay acuerdos y con el tratado todo esto repito hace m\u00e1s intenso m\u00e1s activo y va creciendo la integraci\u00f3n y ahora pues hay una dependencia mutua no solo es que hab\u00edan en eeuu sin la fuerza de trabajo de los mexicanos si no quer\u00edan con su industria sin las autopartes que se producen en m\u00e9xico un veh\u00edculo en eeuu costar\u00eda 10 15 mil d\u00f3lares m\u00e1s sin el comercio de autopartes producir de un m\u00e9xico y as\u00ed muchas otras actividades entonces es una relaci\u00f3n muy consolidada lo \u00fanico que estamos buscando es que se respeten nuestra soberan\u00eda que esa integraci\u00f3n no signifique su misi\u00f3n y afortunadamente el presidente de aire as\u00ed me lo ha expresado m\u00e1s de una vez de la relaci\u00f3n que tiene quedar en un pie de igualdad y de respeto a nuestra soberan\u00eda por eso he llegado a decir de qu\u00e9 a diferencia de la frase atribuida a porfirio d\u00edaz yo sostengo qu\u00e9 bendito m\u00e9jico tan cerca de dios y no tan lejos de eeuu ahora que hay esta diferencia la interpretaci\u00f3n sobre nuestra soberan\u00eda energ\u00e9tica hoy estoy enviando una carta al presidente de aire sobre este tema de manera muy respetuosa primero quiero que le llegue la carta al presidente y tenemos que cuidar que sea buena la relaci\u00f3n pero qu\u00e9 que no nos trate no nos dejemos que nos traten como colonia porque m\u00e9xico es un pa\u00eds independiente libre soberano y podemos tener muchas oportunidades por la vecindad y por tratarse de \u00e9l pa\u00eds con m\u00e1s potencial econ\u00f3mico y comercial del mundo todo lo qu\u00e9 se pueda obtener en beneficio de m\u00e9xico sin embargo nada de eso nada de eso se equipara com la independencia de la soberan\u00eda y la dignidad de nuestro pueblo para decirlo de manera sencilla m\u00e9xico no se vende m\u00e9xico es de los mexicanos de nuestra generaci\u00f3n y de los que vienen eso no tiene precio no hay arreglo que valga es como el que debe conciliar principios de eso no se puede ya la van a ver en su momento pero bueno este ya se envi\u00f3 el presidente bailen saben que dice la carta si quieren un adelanto de qu\u00e9 no considero falso ni discursiva lo que me ha dicho en varias ocasiones del presidente de beijing de que nuestra relaci\u00f3n se va a dar con respecto a nuestra soberan\u00eda en un pie de igualdad y que vamos a buscar siempre una buena vecindad ya les dije una parte bueno bueno bueno si sobre ese tema bueno ya ya nos pasamos ma\u00f1ana t\u00fa te quedas ma\u00f1ana [M\u00fasica] tard\u00edsimo tard\u00edsimo perdido nos rega\u00f1an mucho rega\u00f1a mucho [M\u00fasica] por favor por favor [M\u00fasica] ah s\u00ed claro ya no si la voy a recibir no es un acontecimiento no s\u00e9 la hora pero creo que es 10 11 de la ma\u00f1ana [M\u00fasica] es un orgullo para todos los mexicanos una mujer excepcional como son las mujeres de m\u00e9xico bueno les van a decir ahora ella ya va a hablar seguramente con ustedes y van vamos a platicar ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:19:17.653940"
}