{
    "video_id": "-mHpHJ9YLdo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-mHpHJ9YLdo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAfcxOQZF02GDeiMipnuAwEMoOFJA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-mHpHJ9YLdo",
    "video_title": "Trabajamos para restablecer la energ\u00eda el\u00e9ctrica. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9541,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 814.85,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 821.11,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 823.21,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 823.82,
            "duration": 17.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 826.1,
            "duration": 18.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 841.73,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "un poquito tarde pero ya estamos aqu\u00ed",
            "start": 926.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "para informar como lo hacemos todos los",
            "start": 930.06,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 934.139,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 938.16,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se apuntaron",
            "start": 941.279,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o quedamos en que iban a",
            "start": 943.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hacer este uso de la palabra Michel",
            "start": 947.759,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Mej\u00eda",
            "start": 951.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y V\u00edctor",
            "start": 953.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Alfonso Buend\u00eda",
            "start": 954.62,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a comenzar",
            "start": 957.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Michel Mej\u00eda de multimedios",
            "start": 960.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "eh preguntarle en este inicio de la",
            "start": 963.18,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n para adultos mayores",
            "start": 967.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "se se presentaron algunos detalles por",
            "start": 970.699,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ejemplo a los adultos mayores les",
            "start": 974.759,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "tomaron fotograf\u00edas este en el momento",
            "start": 978.779,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "del para la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n les",
            "start": 982.339,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "tomaron fotograf\u00edas a sus credenciales",
            "start": 986.16,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de elector en otros casos por ejemplo en",
            "start": 988.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico les pidieron",
            "start": 992.22,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "fotocopias de la de la CURP tambi\u00e9n de",
            "start": 995.12,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "el INE se lo pregunto porque se supone",
            "start": 998.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que para esta vacunaci\u00f3n hubo un",
            "start": 1001.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "registro previamente que se avis\u00f3",
            "start": 1005.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "oportunamente aqu\u00ed en la conferencia",
            "start": 1008.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Entonces a qu\u00e9 se debe Por qu\u00e9 Se",
            "start": 1010.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "tomaron estas fotograf\u00edas en d\u00f3nde van a",
            "start": 1013.399,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 1016.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa esos registros Y si eso no se puede",
            "start": 1018.699,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "tornar como algo para alg\u00fan uso",
            "start": 1022.0,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "electoral ese ser\u00eda mi primera pregunta",
            "start": 1025.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que es una identificaci\u00f3n",
            "start": 1027.819,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1030.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la verdad que",
            "start": 1034.22,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tiene mucha imaginaci\u00f3n",
            "start": 1037.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "milenio",
            "start": 1042.5,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "ya porque ya est\u00e1n",
            "start": 1045.079,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "suponiendo de que se van a utilizar los",
            "start": 1047.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 1049.94,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "Ese es",
            "start": 1051.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el sentido de tu pregunta en el fondo",
            "start": 1053.419,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que se pueden utilizar los datos con",
            "start": 1056.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 1059.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues ya deben de saber en milenio",
            "start": 1063.679,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 1068.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es otro el gobierno",
            "start": 1070.7,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que no somos iguales a los anteriores",
            "start": 1074.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque realmente es hasta ofensivo",
            "start": 1078.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que nos comparen nosotros venimos de una",
            "start": 1082.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "lucha democr\u00e1tica",
            "start": 1085.82,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 1090.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nos opusimos siempre",
            "start": 1091.66,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y por convicci\u00f3n nos vamos a seguir",
            "start": 1094.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "oponiendo a la manipulaci\u00f3n",
            "start": 1096.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "al uso de los programas sociales de las",
            "start": 1102.62,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno",
            "start": 1108.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos electorales",
            "start": 1110.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 1114.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 1118.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si pidieron",
            "start": 1120.22,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "la credencial Pues debe ser",
            "start": 1123.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1127.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se identificaran los adultos mayores",
            "start": 1128.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y que en efecto",
            "start": 1131.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1135.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "demostrar\u00e1n que tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os",
            "start": 1137.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que viven ah\u00ed",
            "start": 1140.86,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en el caso de la ciudad Pues que viven",
            "start": 1143.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1146.059,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "Cuajimalpa",
            "start": 1149.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "muy Magdalena Contreras",
            "start": 1151.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues Milpa Alta que es donde corresponde",
            "start": 1153.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1157.28,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "pero no hay este ninguna intenci\u00f3n",
            "start": 1159.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1164.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "actuar",
            "start": 1166.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 1168.679,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "ilegal y perversa",
            "start": 1171.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense traficar",
            "start": 1173.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1176.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de las vacunas",
            "start": 1178.0,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "para fines electorales eso es lo peor",
            "start": 1181.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 1186.38,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Es ofensivo como dicen los j\u00f3venes",
            "start": 1189.46,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "coloquialmente si calienta",
            "start": 1193.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1199.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "toman la foto por supuesto posiblemente",
            "start": 1200.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1203.419,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "lo mismo entonces",
            "start": 1204.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "decirle a toda la gente que pues es nada",
            "start": 1209.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que se identifique que tengan su",
            "start": 1212.24,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "credencial",
            "start": 1215.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico que se pide",
            "start": 1219.26,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "comentastes otra cosa sobre esto no solo",
            "start": 1224.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este porque hab\u00eda mucha inquietud",
            "start": 1228.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "algunos compa\u00f1eros que han estado",
            "start": 1231.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dandole seguimiento a esta jornada de",
            "start": 1233.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n en algunos casos se les",
            "start": 1237.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuestionaba el si ellos sab\u00edan o les",
            "start": 1240.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hab\u00edan informado el porque este les",
            "start": 1243.38,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "ped\u00edan la fotograf\u00eda",
            "start": 1246.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el universal pero realmente lo que",
            "start": 1250.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es Milenio o sea",
            "start": 1252.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1258.08,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 1260.539,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "actuamos as\u00ed y si alguien",
            "start": 1262.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se pasa de",
            "start": 1266.62,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "abusivo de listo",
            "start": 1269.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque es una cuesti\u00f3n",
            "start": 1273.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ilegal pues se tiene que castigar sea",
            "start": 1275.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "quien sea",
            "start": 1279.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso ya no se tolera no se permite",
            "start": 1280.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "o sea estamos en otros tiempos",
            "start": 1286.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 1290.059,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "es algo distinto",
            "start": 1291.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1295.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo esas pr\u00e1cticas",
            "start": 1296.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "Y si quedan",
            "start": 1300.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1303.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vestigios quedan",
            "start": 1305.679,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "malas costumbres",
            "start": 1308.74,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero se tienen que ir este",
            "start": 1311.9,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "terminando pero no",
            "start": 1314.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 1320.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la regla puede ser la excepci\u00f3n",
            "start": 1324.919,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed s\u00ed han cambiado las cosas Si",
            "start": 1328.4,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "ayer ya mejoraron bastante",
            "start": 1331.58,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "los este mecanismos de vacunaci\u00f3n se va",
            "start": 1335.62,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1340.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "este el primer d\u00eda hubo m\u00e1s",
            "start": 1341.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desorganizaci\u00f3n",
            "start": 1343.82,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ya ayer mejor\u00f3 y as\u00ed va a ir pues",
            "start": 1346.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mejorando para seguir vacunando a los",
            "start": 1350.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "adultos mayores",
            "start": 1353.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y este en otro tema preguntarle Qu\u00e9 es",
            "start": 1355.34,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n le han dado acerca de los",
            "start": 1359.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estos avances sobre",
            "start": 1362.36,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el apag\u00f3n que se dio en el norte del",
            "start": 1364.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ya tambi\u00e9n se ha informado que",
            "start": 1367.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 pues unos cortes aleatorios cada",
            "start": 1369.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vez esto se va recorriendo a lo largo de",
            "start": 1373.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "toda la rep\u00fablica Qu\u00e9 informaci\u00f3n le han",
            "start": 1375.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dado al respecto Pues es que hay una",
            "start": 1377.24,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 1379.88,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "por las tormentas de nieve",
            "start": 1383.539,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "en el norte",
            "start": 1387.74,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "Entonces esto",
            "start": 1390.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 la producci\u00f3n de gas la",
            "start": 1392.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n del gas",
            "start": 1395.9,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 1399.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 1402.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1404.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "operan con gas",
            "start": 1406.0,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "Se suspendi\u00f3 el suministro de gas porque",
            "start": 1409.7,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "han declarado emergencia en Texas",
            "start": 1415.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 1420.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 grave la situaci\u00f3n en Texas",
            "start": 1423.559,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "nosotros estamos enfrentando el problema",
            "start": 1426.34,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque estamos echando a andar plantas",
            "start": 1433.96,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que no requieren gas",
            "start": 1438.38,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estamos echando andar a plantas de",
            "start": 1442.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "combustitorio estamos echando andar",
            "start": 1446.86,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "plantas con carb\u00f3n para",
            "start": 1450.02,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "este enfrentar la emergencia y se est\u00e1",
            "start": 1454.299,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "llevando a cabo toda una planeaci\u00f3n",
            "start": 1460.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de modo que no se quede la gente",
            "start": 1463.159,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sin energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 1466.0,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "de manera permanente sino que se pueda",
            "start": 1469.659,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "organizar el que haya apagones",
            "start": 1475.419,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 1483.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "temporales de 30 minutos",
            "start": 1486.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tenemos desde luego",
            "start": 1491.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la mayor presi\u00f3n en",
            "start": 1495.46,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "el tiempo pico que es cuando m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 1499.659,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "se consume de 6 de la tarde",
            "start": 1504.02,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1507.46,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "10 de la noche",
            "start": 1509.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed es donde tenemos que llevar a cabo",
            "start": 1512.74,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "una mejor planeaci\u00f3n para",
            "start": 1517.0,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "se organizan",
            "start": 1523.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estos apagones",
            "start": 1526.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 1534.14,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "todo esto se hace porque hay un sistema",
            "start": 1536.659,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el senace que est\u00e1 atendiendo esta",
            "start": 1540.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y ya estamos comprando gas",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "licuado",
            "start": 1547.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "se han comprado ya tres barcos de gas",
            "start": 1551.2,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "licuados se van a comprar posiblemente",
            "start": 1555.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se est\u00e1n echando andar todas las",
            "start": 1557.299,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "plantas para ir",
            "start": 1559.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "resolviendo el problema",
            "start": 1562.299,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "se debe fundamentalmente",
            "start": 1566.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a Las heladas",
            "start": 1569.6,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "a la situaci\u00f3n del mal tiempo en",
            "start": 1573.02,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "el norte principalmente en Texas",
            "start": 1578.799,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "este donde Se gener\u00f3 esta situaci\u00f3n no",
            "start": 1583.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n para aclararlo",
            "start": 1588.2,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "este ninguna represalia",
            "start": 1591.679,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1596.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no nos entregan gas",
            "start": 1598.82,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1601.94,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no nos ven con buenos ojos no",
            "start": 1604.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es que es grave la situaci\u00f3n que tienen",
            "start": 1608.02,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "en Texas y este no tienen gas",
            "start": 1610.82,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "y el gas que hay",
            "start": 1616.059,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 mucho de precio",
            "start": 1619.24,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el gas natural le informaron Por cu\u00e1nto",
            "start": 1621.94,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiempo pueden se pueden Se podr\u00edan",
            "start": 1625.34,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "extender estos cortes aleatorios",
            "start": 1627.86,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 1630.94,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "normalice la situaci\u00f3n en M\u00e9xico se",
            "start": 1633.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "restablezca el servicio porque est\u00e1n",
            "start": 1637.039,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "trabajando en eso se podr\u00eda continuar no",
            "start": 1639.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "s\u00e9 por ejemplo a lo largo Todav\u00eda de la",
            "start": 1643.46,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "semana hab\u00eda ayer coment\u00f3 que",
            "start": 1645.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "probablemente el y el jueves quedar\u00eda",
            "start": 1646.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "resuelto todav\u00eda est\u00e1bamos estamos en",
            "start": 1649.34,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso para",
            "start": 1652.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este el jueves el viernes el fin de",
            "start": 1654.22,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "semana va a depender del estado del",
            "start": 1657.98,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tiempo va a depender de que podamos",
            "start": 1660.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "echaban dan m\u00e1s plantas",
            "start": 1665.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que no salgan",
            "start": 1668.5,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n nuevas plantas de gas en el",
            "start": 1671.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 1676.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ni de la comisi\u00f3n federal ni de las",
            "start": 1678.64,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 1681.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que mantengan el abasto de gas entonces",
            "start": 1683.299,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "va a depender de todo eso pero est\u00e1n los",
            "start": 1686.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 1689.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1693.5,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 1695.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y atentos",
            "start": 1697.539,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "Y si est\u00e1 este trabajando ya se estaba",
            "start": 1702.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "previendo esta situaci\u00f3n",
            "start": 1706.6,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1709.7,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1713.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 desde",
            "start": 1715.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hace una semana",
            "start": 1718.299,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "entregar combusti\u00f3n de Pemex a la",
            "start": 1723.279,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 1727.46,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y entregarlo a precio bajo",
            "start": 1731.059,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1734.779,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 1737.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "y se plante\u00f3",
            "start": 1739.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "poner en Operaci\u00f3n",
            "start": 1743.799,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todas las plantas de la carbonizan",
            "start": 1748.48,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que estaban paradas",
            "start": 1756.86,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tuvimos tambi\u00e9n el problema de que se",
            "start": 1759.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "congelaron",
            "start": 1763.1,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "hubo que esperar pero ya se est\u00e1 este",
            "start": 1765.039,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "generando energ\u00eda y Esto va a ayudar",
            "start": 1769.539,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "este A qu\u00e9 no nos falte la energ\u00eda",
            "start": 1772.779,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica presidente por \u00faltimo",
            "start": 1776.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regresando al tema de las vacunas Ayer",
            "start": 1778.94,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ya lleg\u00f3 un nuevo embarque de este de",
            "start": 1781.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las vacunas de pfizer ya tambi\u00e9n coment\u00f3",
            "start": 1785.899,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que se va van a servir para segundas",
            "start": 1787.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dosis no y continuar con el personal",
            "start": 1790.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico todav\u00eda hay",
            "start": 1792.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos principalmente de consultorios",
            "start": 1795.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este privados de algunos que est\u00e1n en en",
            "start": 1798.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Farmacias Porque todav\u00eda a ellos no les",
            "start": 1801.86,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "este no les han llamado para recibir",
            "start": 1805.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esta vacuna tambi\u00e9n se hablaba de que",
            "start": 1808.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "por parte de los hospitales privados se",
            "start": 1811.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "iban a canalizar para este para poder",
            "start": 1814.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ser inmunizados En caso de que para",
            "start": 1816.98,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "todas estos m\u00e9dicos que todav\u00eda pues no",
            "start": 1820.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tienen esta informaci\u00f3n a podr\u00edan acudir",
            "start": 1822.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 les podr\u00eda decir porque ellos est\u00e1n",
            "start": 1826.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ante Pues esta incertidumbre de",
            "start": 1828.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "no saber si van a recibir la vacuna y",
            "start": 1831.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "porque ellos tambi\u00e9n dicen que pues son",
            "start": 1833.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "primer contacto con estas personas eso",
            "start": 1836.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en la tarde puede aclararlo el doctor",
            "start": 1839.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Hugo L\u00f3pez Gate",
            "start": 1843.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pueden este informar no sobre",
            "start": 1846.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le est\u00e1 dando",
            "start": 1850.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n especial a los m\u00e9dicos que",
            "start": 1854.919,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en los hospitales covite",
            "start": 1857.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermeras a todos los trabajadores",
            "start": 1861.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces que el doctor explique",
            "start": 1863.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde llega",
            "start": 1867.7,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "este grupo de atenci\u00f3n prioritaria",
            "start": 1871.779,
            "duration": 10.421
        },
        {
            "text": "y cuantos se han vacunado",
            "start": 1877.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto nos falta de vacunar de segunda",
            "start": 1882.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dosis y tambi\u00e9n los que faltan que no",
            "start": 1886.46,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "han recibido",
            "start": 1889.58,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "este ni siquiera la primera dosis no que",
            "start": 1891.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "van a ser atendidos",
            "start": 1895.519,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima los que faltan",
            "start": 1899.919,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "este del personal m\u00e9dico",
            "start": 1903.46,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de los que est\u00e1n atendiendo Coby pero",
            "start": 1907.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "hay que ver ahora que fui a Oaxaca me",
            "start": 1909.86,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "preguntaban por ejemplo sobre una",
            "start": 1913.399,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "demanda una solicitud que",
            "start": 1916.539,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "presentaron los dentistas",
            "start": 1920.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que pues trabajan que",
            "start": 1927.26,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "con pacientes y que pues est\u00e1n",
            "start": 1930.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en situaci\u00f3n de riesgo y que si se les",
            "start": 1936.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "va a vacunar a ellos Entonces todos",
            "start": 1940.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "estos criterios los est\u00e1 definiendo la",
            "start": 1944.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud",
            "start": 1948.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed no es este caso de",
            "start": 1952.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1957.7,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "farmacias o los consultorios que tienen",
            "start": 1959.98,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "que ver o que porque atienden en una",
            "start": 1963.2,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "primera instancia no a",
            "start": 1966.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quienes tienen entonces yo creo que s\u00ed",
            "start": 1969.22,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hoy puede Hugo explicar sobre esta",
            "start": 1973.34,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 1977.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Victoria pero est\u00e1 V\u00edctor",
            "start": 1982.46,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1989.44,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Buend\u00eda para V\u00edctor vlogs y",
            "start": 1992.14,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico informa de YouTube presidente",
            "start": 1994.46,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Antes que nada este le hago extenso",
            "start": 1995.6,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Pues un bueno saludos fraternos por",
            "start": 2000.779,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "parte de",
            "start": 2004.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pues nuestros nuestros canales",
            "start": 2006.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente por la recuperaci\u00f3n que usted",
            "start": 2008.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presenta el d\u00eda de hoy ante su contagio",
            "start": 2011.919,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de covid y tambi\u00e9n le hago extenso Un",
            "start": 2014.14,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 2016.899,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "saludo de el compa\u00f1ero Edwin de",
            "start": 2017.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "campechaneando",
            "start": 2020.919,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2022.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los los canales Perd\u00f3n hermanos este",
            "start": 2023.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico informa radio B\u00fafalo rata",
            "start": 2027.82,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2030.82,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por su recuperaci\u00f3n presidente y",
            "start": 2031.799,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "pues son tres preguntas presentes Esto",
            "start": 2036.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "me lo permite",
            "start": 2039.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la primera el que le quiero comentar es",
            "start": 2040.5,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "este Sobre qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 2045.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "con la rea altura del plantel o de la",
            "start": 2047.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "escuela rural del Meche",
            "start": 2052.0,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "desafortunadamente el lunes este como",
            "start": 2054.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "present\u00f3 este la situaci\u00f3n del cambio",
            "start": 2057.419,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "quer\u00eda quer\u00eda por ah\u00ed cuestionarle",
            "start": 2061.619,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "Porque pues ya ve que el que estaba al",
            "start": 2064.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "frente de la secretar\u00eda era el",
            "start": 2068.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "secretario Moctezuma y por aqu\u00ed este",
            "start": 2070.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pues Traigo una una situaci\u00f3n de de esa",
            "start": 2073.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que informe es el que tiene",
            "start": 2076.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente porque pues al parecer creo",
            "start": 2077.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "que no han acatado por ah\u00ed sus sus",
            "start": 2080.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "instrucciones de la reapertura del Meche",
            "start": 2082.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "esta ser\u00eda la primera este pregunta",
            "start": 2083.859,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "presidente una de instrucci\u00f3n",
            "start": 2086.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de reapertura fue un compromiso que",
            "start": 2090.96,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "hicimos desde la campa\u00f1a",
            "start": 2094.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y no hemos podido",
            "start": 2097.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este cumplir",
            "start": 2099.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2103.9,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay visiones",
            "start": 2105.359,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "encontradas hay dos posturas",
            "start": 2108.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este primero",
            "start": 2113.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estaba manejando",
            "start": 2117.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2119.31,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "lo de la reapertura y ya funciona una",
            "start": 2120.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2124.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de el sistema de universidades",
            "start": 2125.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2129.599,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 2132.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 2133.98,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de la sente plantearon de que quer\u00edan",
            "start": 2137.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2140.339,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "funcionara el meche de otra manera",
            "start": 2142.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de modo que hemos estado conciliando",
            "start": 2149.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pero ya llevamos tiempo",
            "start": 2152.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "y tenemos que seguir este",
            "start": 2156.099,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "empujando al elefante",
            "start": 2161.74,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2166.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "camine y se cumpla",
            "start": 2167.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 2170.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9 bien que lo este planteas",
            "start": 2173.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "porque estoy seguro que la maestra",
            "start": 2178.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Delfina va a escuchar ahora de que",
            "start": 2181.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tenemos ese compromiso pendiente y los",
            "start": 2184.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compromisos se cumplen",
            "start": 2186.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y que lo m\u00e1s pronto posible tiene que",
            "start": 2189.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "abrirse el mesh",
            "start": 2191.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ah\u00ed desde luego muchos intereses hay",
            "start": 2193.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hasta este",
            "start": 2197.26,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "asuntos sentimentales desde luego los",
            "start": 2202.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestros pues quieren que se abra el",
            "start": 2205.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "meche porque es una instituci\u00f3n Que",
            "start": 2209.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "form\u00f3",
            "start": 2212.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a much\u00edsimos maestros",
            "start": 2213.599,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "en Hidalgo",
            "start": 2216.24,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "ellos quieren porque",
            "start": 2219.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "es hasta un s\u00edmbolo",
            "start": 2222.579,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n",
            "start": 2225.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y en especial de lo que fueron",
            "start": 2228.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las normales Rurales",
            "start": 2233.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "es un emblema en M\u00e9xico",
            "start": 2237.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "sin embargo los que cerraron el",
            "start": 2241.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "los neoliberales",
            "start": 2245.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan acabar con la educaci\u00f3n",
            "start": 2248.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2250.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Nicol\u00e1s o normales rurales",
            "start": 2252.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues esos",
            "start": 2255.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "tienen otros",
            "start": 2258.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 2260.619,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y no quisiera",
            "start": 2263.079,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que se reabriera pero ya tomamos la",
            "start": 2269.079,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de abrirlo y de fortalecer la",
            "start": 2273.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica y de fortalecer",
            "start": 2276.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "las escuelas normales",
            "start": 2279.339,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 2284.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en eso el prop\u00f3sito presidente",
            "start": 2287.04,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 2291.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "bueno lo que pasa es de que tengo un",
            "start": 2293.7,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "otro compa\u00f1ero youtuber que es este juca",
            "start": 2298.0,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "noticias",
            "start": 2302.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00e9l acudi\u00f3 personalmente a darles este la",
            "start": 2303.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "voz a los a los profesores",
            "start": 2307.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "De hecho si usted gusta ahorita yo le le",
            "start": 2309.54,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "puedo compartir este el v\u00eddeo a Jes\u00fas",
            "start": 2313.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez porque ah\u00ed este le mandan a",
            "start": 2317.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "usted un mensaje para que usted lo lo",
            "start": 2320.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueda este ver y se d\u00e9 se d\u00e9 cuenta",
            "start": 2323.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "obviamente de lo que le est\u00e1n este",
            "start": 2326.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "solicitando nada m\u00e1s presidente entonces",
            "start": 2329.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este Bueno ese es el el el la primera",
            "start": 2331.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pregunta presidente como usted sabe",
            "start": 2334.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presente yo he venido este comentando y",
            "start": 2337.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "le he venido repitiendo mucho en muchas",
            "start": 2340.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ocasiones la situaci\u00f3n del las entregas",
            "start": 2342.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de sus programas sociales",
            "start": 2345.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si usted ya tenga un informe por",
            "start": 2347.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "parte de su gabinete del bienestar",
            "start": 2351.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son los apoyos que se van a",
            "start": 2352.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "adelantar por la situaci\u00f3n de la vida",
            "start": 2356.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "electoral presidente porque",
            "start": 2358.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desafortunadamente a veces este la",
            "start": 2360.42,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda del bienestar y la",
            "start": 2362.92,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que desafortunadamente el",
            "start": 2364.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "deceso de la coordinadora este",
            "start": 2366.22,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pues por ah\u00ed este",
            "start": 2368.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda muy muy buena relaci\u00f3n con ella ya",
            "start": 2371.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "me compart\u00eda mucha informaci\u00f3n para",
            "start": 2374.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "poderla informar o poderle informar a",
            "start": 2377.579,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "los beneficiarios de sus becas este no",
            "start": 2381.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "salen a veces la informaci\u00f3n presente",
            "start": 2384.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque luego quedan ah\u00ed las lagunas este",
            "start": 2387.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sobre estas dudas de los adelantos",
            "start": 2390.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces esta ser\u00eda la segunda pregunta",
            "start": 2392.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presente si es tan amable",
            "start": 2395.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 2397.359,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "vamos a adelantar por la veda electoral",
            "start": 2399.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 2404.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los apoyos",
            "start": 2406.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de todo lo que tiene que ver",
            "start": 2410.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con programas de bienestar",
            "start": 2413.46,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "se va a adelantar la entrega de las",
            "start": 2416.98,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "pensiones a los adultos mayores",
            "start": 2421.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 2426.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "marzo",
            "start": 2433.119,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "que va a entregar hasta junio",
            "start": 2435.46,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se van a adelantar marzo abril mayo y",
            "start": 2444.099,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 2449.079,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "cuatro meses",
            "start": 2451.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y se tiene que entregar en marzo",
            "start": 2454.599,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "o sea porque ya en abril",
            "start": 2458.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ya en varios estados",
            "start": 2461.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya inicia",
            "start": 2463.8,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 2466.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "electoral lo que son las campa\u00f1as",
            "start": 2468.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Entonces lo mismo con las becas",
            "start": 2473.859,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y en el sembrando vida y en todos",
            "start": 2477.819,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2480.93,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "los programas",
            "start": 2482.14,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a informar aqu\u00ed",
            "start": 2484.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle a los encargados de los",
            "start": 2490.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas que vengan",
            "start": 2493.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y que informe",
            "start": 2496.06,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para que la gente ya lo sepa",
            "start": 2498.339,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "que todo mundo sepa porque el prop\u00f3sito",
            "start": 2503.56,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Es no entregar nada",
            "start": 2507.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 2510.579,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as",
            "start": 2511.859,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2515.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "entonces tiene que ser",
            "start": 2518.02,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2522.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "solo las emergencias",
            "start": 2525.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues eso s\u00ed tiene que",
            "start": 2529.68,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "atenderse aunque haya campa\u00f1a pero los",
            "start": 2532.859,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "programas de bienestar",
            "start": 2537.819,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "se van a suspender",
            "start": 2540.94,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hasta que pasen las elecciones",
            "start": 2543.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estar\u00edan incluidas este las",
            "start": 2550.859,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "becas de j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2554.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2556.599,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "Ok presente Bueno",
            "start": 2559.74,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ahora me quiero meter en en el tema de",
            "start": 2562.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la de la coordinaci\u00f3n presidente",
            "start": 2565.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "H\u00edjole le vuelvo a repetir Qu\u00e9 malo que",
            "start": 2567.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no bueno participaron varios compa\u00f1eros",
            "start": 2570.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda este estaba la la el secretario",
            "start": 2573.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Moctezuma y y la que ahora es la",
            "start": 2576.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretaria la maestra Delfina este hay",
            "start": 2579.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n que est\u00e1 sucediendo sobre",
            "start": 2582.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todo en la validaci\u00f3n de los datos de",
            "start": 2584.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "los becarios presidente y le hablo de",
            "start": 2587.44,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los tres niveles educativos tanto el",
            "start": 2589.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico el de media superior y de hecho",
            "start": 2591.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "usted me imagino que debe tener un",
            "start": 2595.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "informe tambi\u00e9n este porque existi\u00f3",
            "start": 2597.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el retraso de la entrega de los",
            "start": 2599.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de los adelantos que les entregaron el",
            "start": 2602.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado fueron dos bimestres y",
            "start": 2605.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "obviamente Este es por esta situaci\u00f3n",
            "start": 2608.38,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presente bueno Y tambi\u00e9n la premura de",
            "start": 2610.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la de la emergencia sanitaria como",
            "start": 2613.119,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obviamente no est\u00e1 abierto los planteles",
            "start": 2615.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues no se validan a tiempo este los",
            "start": 2618.339,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "padrones de los beneficiarios entonces",
            "start": 2622.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "yo quer\u00eda ese d\u00eda preguntarle a la a la",
            "start": 2624.78,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "secretaria o al al secretario Moctezuma",
            "start": 2628.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda eres en ese momento c\u00f3mo se",
            "start": 2631.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "iba a trabajar con el nuevo coordinador",
            "start": 2634.599,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de hecho pues ya s\u00e9 que est\u00e1 este",
            "start": 2635.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "designado el nuevo coordinador y c\u00f3mo",
            "start": 2637.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "iba a ser este si se va a facilitar",
            "start": 2641.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Perd\u00f3n este m\u00e1s la validaci\u00f3n de estos",
            "start": 2644.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de estos padrones obviamente ahorita por",
            "start": 2647.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "la la situaci\u00f3n de la veda electoral",
            "start": 2649.599,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "presidente no s\u00e9 si tambi\u00e9n les voy a",
            "start": 2651.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dar tiempo de entregar este los recursos",
            "start": 2653.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes de lo iniciado y otro tema tambi\u00e9n",
            "start": 2656.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es a la beca de educaci\u00f3n de superior",
            "start": 2660.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que es la de j\u00f3venes que escribiendo el",
            "start": 2663.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2666.339,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes ahorita no tienen",
            "start": 2667.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de si van a validar su ficha",
            "start": 2669.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente y tambi\u00e9n est\u00e1n preguntando",
            "start": 2671.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "si les van a adelantar su apoyo y como",
            "start": 2674.5,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "usted sabe",
            "start": 2678.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Creo que te tengo entendido que la",
            "start": 2679.859,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "titular de",
            "start": 2682.599,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la que maneja el programa es la se\u00f1orita",
            "start": 2684.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Paulina Salazar no les ha colocado",
            "start": 2687.099,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si va a ser una validaci\u00f3n",
            "start": 2689.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tica presidente de su ficha",
            "start": 2691.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica bueno Qu\u00e9 les parece si",
            "start": 2693.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "fijamos el lunes",
            "start": 2696.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "para que vengan",
            "start": 2698.619,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "este todos los responsables del programa",
            "start": 2700.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sociales y nos explique sobre el",
            "start": 2704.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adelanto",
            "start": 2708.64,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 2709.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "un poco de descontrol porque",
            "start": 2712.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Lamentablemente falleci\u00f3 nuestra",
            "start": 2716.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era Leticia animas y sirve para",
            "start": 2719.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recordarla",
            "start": 2722.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2724.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2727.72,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 2729.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por sus convicciones",
            "start": 2732.579,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por su honestidad por su amor al pueblo",
            "start": 2736.54,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Entonces ya se sustituy\u00f3 pero estuvo",
            "start": 2741.7,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ella ausente enferma",
            "start": 2744.579,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 2749.02,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "produjo que",
            "start": 2751.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 2754.859,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 bien con el programa no pero",
            "start": 2758.819,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1n mejorando las cosas ya est\u00e1",
            "start": 2762.22,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "retomando toda la din\u00e1mica para la",
            "start": 2766.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "entrega de las becas y vamos a cumplir",
            "start": 2769.119,
            "duration": 10.321
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes que reciben las becas les",
            "start": 2773.76,
            "duration": 12.7
        },
        {
            "text": "digo que van a tener sus apoyos",
            "start": 2779.44,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s tardar a finales de marzo",
            "start": 2786.46,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "vamos a regularizar todo",
            "start": 2790.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el caso de los j\u00f3venes escribiendo el",
            "start": 2794.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "futuro que son m\u00e1s de 300.000 que est\u00e1n",
            "start": 2797.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en universidades este que tambi\u00e9n est\u00e1n",
            "start": 2800.44,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "recibiendo estos apoyos lo mismo",
            "start": 2804.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Entonces el lunes",
            "start": 2809.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "va a venir Todos",
            "start": 2811.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a explicar",
            "start": 2813.839,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "viene la maestra Delfina para las becas",
            "start": 2816.66,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Javier May",
            "start": 2822.3,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y Ariana Montiel para lo de las",
            "start": 2825.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensiones adultos mayores a ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 2828.7,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con discapacidad",
            "start": 2831.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el sembrando vida",
            "start": 2832.74,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Luisa Mar\u00eda alcalde para los j\u00f3venes",
            "start": 2835.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyen el futuro",
            "start": 2841.18,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n este",
            "start": 2847.359,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Villalobos para los apoyos que se",
            "start": 2850.74,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entregan a Pescadores",
            "start": 2855.819,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a campesinos",
            "start": 2857.22,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 2862.14,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y David Cervantes para vivienda",
            "start": 2869.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "todos los que tienen que ver con apoyos",
            "start": 2878.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "directos la escuela es nuestra",
            "start": 2882.099,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "en el caso de agricultura tambi\u00e9n es la",
            "start": 2892.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entrega de los fertilizantes que se va a",
            "start": 2895.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "adelantar",
            "start": 2897.819,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en Guerrero estamos entregando",
            "start": 2903.059,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "fertilizante a todos los productores",
            "start": 2905.319,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y ahora se va a adelantar la entrega",
            "start": 2912.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo mismo se va a entregar",
            "start": 2917.099,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "fertilizante entre la escala en Puebla y",
            "start": 2921.359,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "Morelos y tambi\u00e9n se va a adelantar",
            "start": 2926.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ya que nos informen Ya lo tenemos",
            "start": 2930.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este programado tambi\u00e9n ese importante",
            "start": 2933.54,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "que se tome en cuenta",
            "start": 2938.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s complicado",
            "start": 2942.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "es la dispersi\u00f3n de recursos",
            "start": 2945.819,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "para los que no tienen",
            "start": 2950.079,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "una cuenta bancaria",
            "start": 2953.26,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n inscritos en un banco",
            "start": 2957.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "que tienen una cuenta pues esa",
            "start": 2963.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n se hace en una semana",
            "start": 2966.16,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de adultos mayores",
            "start": 2969.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "son ocho millones y cinco millones",
            "start": 2970.859,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se dispersan en un d\u00eda",
            "start": 2976.18,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n pero",
            "start": 2981.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tres millones que viven en ese apartados",
            "start": 2983.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Pues por eso estamos construyendo",
            "start": 2986.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "las sucursales del banco del bienestar",
            "start": 2990.04,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 2993.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este no se entregue",
            "start": 2994.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "este el dinero en efectivo y que no se",
            "start": 2997.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tengan que trasladar",
            "start": 3002.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "de comunidades apartadas a donde hay",
            "start": 3007.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sucursales bancarias ahora",
            "start": 3011.059,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el banco del bienestar va a estar en los",
            "start": 3014.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pueblos m\u00e1s apartados para eso es son",
            "start": 3016.859,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "2.600 sucursales que se est\u00e1n",
            "start": 3020.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "construyendo se est\u00e1n equipando que van",
            "start": 3023.579,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "a tener sistemas de internet en todo el",
            "start": 3026.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que la gente pueda sobre todo",
            "start": 3028.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adultos mayores pues este tener cerca",
            "start": 3032.22,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "una sucursal bancaria y poder cobrar lo",
            "start": 3035.72,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "que por derecho les corresponde por",
            "start": 3040.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "justicia entonces quedamos para el lunes",
            "start": 3043.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3047.88,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Bueno ahora s\u00ed nos vamos",
            "start": 3050.18,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ya terminamos con los compromisos",
            "start": 3055.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed buenos d\u00edas presidente Felipe fierro",
            "start": 3058.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "detiempo.com.mx y puente libre MX en",
            "start": 3061.22,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez te tomando el tema del s\u00faper",
            "start": 3064.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "apag\u00f3n se\u00f1or presidente lo que no no me",
            "start": 3066.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ha quedado claro al menos a m\u00ed es si",
            "start": 3069.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "esto se deriv\u00f3 porque no surtieron",
            "start": 3072.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "elgadas las empresas internacionales o",
            "start": 3074.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque la comisi\u00f3n decidi\u00f3 no comprar el",
            "start": 3077.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "gas que de acuerdo con los informes",
            "start": 3080.339,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "oficiales subi\u00f3 5.000 por ciento y esto",
            "start": 3082.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ocasion\u00f3 que no tuvieran el gas para",
            "start": 3085.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "generar la electricidad",
            "start": 3088.14,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no es que",
            "start": 3092.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 el suministro Pero porque",
            "start": 3094.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "pidieron que no supieran el gas es que",
            "start": 3098.599,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "no hay gas",
            "start": 3100.98,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no tienen gas",
            "start": 3103.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 3105.74,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo aument\u00f3 el precio",
            "start": 3108.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "sino este escase\u00f3 el gas",
            "start": 3111.599,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "porque se afectaron los",
            "start": 3116.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "campos de producci\u00f3n de gas y todas las",
            "start": 3122.22,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "instalaciones se congelaron",
            "start": 3125.579,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces tienen una crisis declararon en",
            "start": 3129.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos emergencia",
            "start": 3134.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en Texas",
            "start": 3138.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y tienen Tambi\u00e9n",
            "start": 3141.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "apagones",
            "start": 3143.24,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 3145.4,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s posibilidad de salir adelante a\u00fan no",
            "start": 3148.619,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "teniendo ese suministro",
            "start": 3152.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3155.579,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "tenemos otras plantas que no requieren",
            "start": 3158.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de gas",
            "start": 3161.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo lo del combustitorio nos",
            "start": 3162.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ayuda lo del Carb\u00f3n nos ayuda y esas",
            "start": 3164.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cuando estar\u00edan ya empezando a ya est\u00e1n",
            "start": 3167.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aportando operar por ejemplo en la",
            "start": 3170.16,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "carbon\u00edfera este",
            "start": 3173.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "llevaba mucho tiempo que no se",
            "start": 3175.579,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "utilizaban las plantas",
            "start": 3178.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero no Porque",
            "start": 3181.46,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este contaminar",
            "start": 3185.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este se generar\u00e1",
            "start": 3187.579,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n sino porque se le da",
            "start": 3190.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "preferencia",
            "start": 3193.619,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "a las particulares y sub\u00edan a la red",
            "start": 3195.96,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ten\u00edan preferencia en el despacho",
            "start": 3201.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "las particulares en esta emergencia",
            "start": 3204.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 3209.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo que se tiene que procurar es que no",
            "start": 3211.099,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "nos falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica y estas",
            "start": 3213.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "plantas cu\u00e1nto aportar\u00edan al sistema",
            "start": 3216.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional Ah pues estas plantas",
            "start": 3218.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nos han permitido el primer d\u00eda de la",
            "start": 3220.98,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "crisis que",
            "start": 3225.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3227.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "generar\u00e1 un 75%",
            "start": 3230.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de lo que se perdi\u00f3",
            "start": 3235.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda",
            "start": 3238.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de este de",
            "start": 3241.619,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "una cantidad de energ\u00eda que se dej\u00f3 de",
            "start": 3247.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "producir",
            "start": 3251.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "cuando entran estas plantas",
            "start": 3254.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aparte de la carbon\u00edfera Cu\u00e1l es m\u00e1s van",
            "start": 3259.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a estar operando en Guerrero se est\u00e1",
            "start": 3262.079,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3265.44,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "apoy\u00e1ndose mucho con una planta de",
            "start": 3268.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Carb\u00f3n y de combusti\u00f3n se est\u00e1 llevando",
            "start": 3273.0,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "combustible",
            "start": 3277.52,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de Tula",
            "start": 3279.26,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 3282.619,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas tambi\u00e9n por tren y",
            "start": 3286.579,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 3289.38,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3291.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ciclo combinado",
            "start": 3293.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con gas licuado",
            "start": 3296.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 procurando pues este echar a",
            "start": 3301.619,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "andar todas las plantas las perd\u00f3n",
            "start": 3307.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "termoel\u00e9ctricas de ciclo combinado con",
            "start": 3311.299,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gas licuado y las hidroel\u00e9ctricas que",
            "start": 3314.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n lo que t\u00fa dices ahora",
            "start": 3317.819,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 3320.339,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "generando",
            "start": 3321.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s energ\u00eda para meter toda la",
            "start": 3323.119,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "energ\u00eda a la red esto ser\u00eda el proceso",
            "start": 3327.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de reconversi\u00f3n que usted ya hab\u00eda",
            "start": 3330.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "planteado Entonces esto es",
            "start": 3331.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3334.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesitamos ser autosuficientes",
            "start": 3337.579,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3344.339,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "este estar preparados para",
            "start": 3345.74,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cualquier emergencia yo les hablaba ayer",
            "start": 3349.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de que durante muchos a\u00f1os",
            "start": 3353.46,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3356.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "se puso en pr\u00e1ctica ning\u00fan plan para",
            "start": 3358.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "extraer gas",
            "start": 3362.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tenemos gas en el pa\u00eds",
            "start": 3365.64,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "pero no les import\u00f3 porque el negocio",
            "start": 3368.94,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "que realmente",
            "start": 3375.18,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se dedicaban",
            "start": 3379.26,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "a robar",
            "start": 3382.559,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el negocio era comprar el gas",
            "start": 3385.44,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque la compra del gas",
            "start": 3389.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "iba el",
            "start": 3392.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense contratos",
            "start": 3397.5,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con repsol",
            "start": 3400.799,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "lo puedo probar",
            "start": 3404.339,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 3406.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para traer gas",
            "start": 3409.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del Per\u00fa",
            "start": 3412.2,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "hicieron instalaciones especiales en",
            "start": 3416.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Manzanillo con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3419.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "regocificadoras",
            "start": 3421.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20.000 millones de d\u00f3lares y",
            "start": 3426.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "explicaba yo que no licitaron",
            "start": 3430.319,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "fue un asunto que resolvieron arriba por",
            "start": 3434.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "eso ahora se extra\u00f1an muchos empresarios",
            "start": 3439.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles",
            "start": 3441.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3443.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eran los reyes",
            "start": 3446.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuando Calder\u00f3n",
            "start": 3454.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "su empresa favorita repsol",
            "start": 3457.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3462.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto ohl",
            "start": 3463.76,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "las dos de Espa\u00f1a",
            "start": 3467.94,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "y agreguenle iberdrola Y agr\u00e9guenle",
            "start": 3470.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 3473.339,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda",
            "start": 3475.859,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este en las licitaciones para el tren",
            "start": 3477.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 3481.859,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 una empresa",
            "start": 3484.2,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "vinculada con",
            "start": 3487.14,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los esc\u00e1ndalos estos por los que se",
            "start": 3492.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "acusa",
            "start": 3494.64,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "al rey de Espa\u00f1a",
            "start": 3497.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3505.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se cancela ese contrato porque",
            "start": 3511.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "empieza a bajar el precio del gas en",
            "start": 3515.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ya no les conven\u00eda",
            "start": 3517.98,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con p\u00e9rdidas para el erario",
            "start": 3523.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para la hacienda p\u00fablica",
            "start": 3526.38,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "durante ese entonces se dieron tambi\u00e9n",
            "start": 3530.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contratos",
            "start": 3533.819,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a repsol",
            "start": 3535.22,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "para sacar gas en la Cuenca de Burgos",
            "start": 3538.5,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "no sacaron",
            "start": 3543.48,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "este gas",
            "start": 3547.2,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Casi casi",
            "start": 3551.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se extrajo lo mismo que se acaba Pemex",
            "start": 3553.46,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "sin embargo el contrato fue jugos\u00edsimo",
            "start": 3557.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y ya cuando no le convino a repsol",
            "start": 3563.579,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "lo cancel\u00f3 y se fueron",
            "start": 3567.9,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pero es interesante esto no entonces",
            "start": 3574.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empez\u00f3",
            "start": 3576.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el nuevo negocio de la compra del gas en",
            "start": 3580.079,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Texas",
            "start": 3584.339,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y empez\u00f3 a hablarse y se puso de moda de",
            "start": 3587.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "que el gas",
            "start": 3592.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos en Texas",
            "start": 3595.319,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "iba a llegar",
            "start": 3598.859,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "a regalarse",
            "start": 3601.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "porque iba a bajar much\u00edsimo los precios",
            "start": 3604.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y en efectos estaban abajo los precios",
            "start": 3606.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed vienen los contratos de los",
            "start": 3611.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 3613.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el sexenio pasado",
            "start": 3616.859,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estos contratos que hemos",
            "start": 3620.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hablado aqu\u00ed leoninos",
            "start": 3622.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Entonces se hacen los contratos para los",
            "start": 3629.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "gasoductos",
            "start": 3632.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 3634.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "utilizando como instrumento a la",
            "start": 3636.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 3639.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "endeudando a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3641.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "electricidad comprometiendo a futuro",
            "start": 3645.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 3650.099,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "entonces viene ahora esta crisis",
            "start": 3654.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aumenta",
            "start": 3660.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "el precio del gas tenemos que tomar",
            "start": 3661.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "decisiones afortunadamente",
            "start": 3665.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se Hab\u00eda decidido desde el principio no",
            "start": 3670.64,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "seguir cerrando plantas de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3673.619,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad porque el plan",
            "start": 3675.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de estos tecn\u00f3cratas era",
            "start": 3677.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "desaparecer las plantas de la Comisi\u00f3n",
            "start": 3681.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad que se",
            "start": 3683.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "convirtieran en chatarra",
            "start": 3686.16,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "para que todo el mercado de la industria",
            "start": 3689.339,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica le quedara particular",
            "start": 3691.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces por eso esta crisis",
            "start": 3698.819,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no nos agarra",
            "start": 3705.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 3707.579,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque tenemos plantas",
            "start": 3711.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3714.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tuvieron un presupuesto",
            "start": 3716.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para su mantenimiento",
            "start": 3719.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3",
            "start": 3721.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que se conservar\u00e1n a\u00fan sub utilizadas",
            "start": 3725.579,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "porque por ley",
            "start": 3730.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "no pueden operar al cien por ciento",
            "start": 3732.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "porque el despacho",
            "start": 3738.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda el subir a la regla",
            "start": 3741.96,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "energ\u00eda",
            "start": 3746.7,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "privilegia con la legislaci\u00f3n actual",
            "start": 3747.859,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "neoliberal a las particulares",
            "start": 3751.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3757.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "hay ahora muchas este protestas",
            "start": 3759.96,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3765.359,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "hay particulares",
            "start": 3768.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "que producen energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3772.5,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "o que simulan producir energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3777.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y se benefician de subsidios",
            "start": 3780.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3782.79,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "porque no pagan",
            "start": 3785.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "todo lo que es la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 3787.039,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y cu\u00e1ntos son los",
            "start": 3790.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "costos de estos subsidios a los",
            "start": 3792.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "particulares miles de millones de pesos",
            "start": 3794.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Entonces es una gran injusticia es",
            "start": 3797.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "exactamente lo mismo que pasaba con la",
            "start": 3799.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de los impuestos",
            "start": 3803.339,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "que se obliga a pagar impuestos",
            "start": 3808.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a los de abajo",
            "start": 3816.599,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "al campesino al obrero al peque\u00f1o",
            "start": 3822.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mediano empresario peque\u00f1o comerciante y",
            "start": 3825.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "el de arriba no pagaba",
            "start": 3827.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el dinero arriba pues es igual",
            "start": 3829.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 3834.119,
            "duration": 8.301
        },
        {
            "text": "que el subsidio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 3835.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hasta ahora lo est\u00e1n recibiendo los",
            "start": 3842.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consumidores porque no les aumentamos el",
            "start": 3846.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "precio porque fue mi compromiso y lo voy",
            "start": 3848.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "a cumplir Pero",
            "start": 3851.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen subsidio",
            "start": 3853.819,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "las grandes corporaciones",
            "start": 3857.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y son los que concentraban",
            "start": 3861.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "siguen concentrando la mayor cantidad",
            "start": 3864.68,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de recursos v\u00eda subsidios",
            "start": 3868.5,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "hay cadenas comerciales",
            "start": 3872.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de estos que patrocinan",
            "start": 3878.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "al reforma",
            "start": 3881.76,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que tienen subsidios c\u00f3mo se llaman No",
            "start": 3884.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 3888.839,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "se los dejo a ustedes de tarea ustedes",
            "start": 3890.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que son millones profesionales es que si",
            "start": 3893.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no se van a enojar m\u00e1s conmigo entonces",
            "start": 3895.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 3897.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es que sepan",
            "start": 3899.78,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3904.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n defendiendo",
            "start": 3905.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "una causa justa",
            "start": 3909.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y que no nos vayan a llevar",
            "start": 3913.98,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a poner en pantalla",
            "start": 3919.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 3924.72,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 3927.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ya Qui\u00e9nes son los que reciben estos",
            "start": 3930.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "subsidios",
            "start": 3933.96,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Entonces es mejor",
            "start": 3936.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se entienda que son otros tiempos ya",
            "start": 3938.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "no mandan ellos manda el pueblo",
            "start": 3942.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y que no se puede estar",
            "start": 3946.799,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "sangrando",
            "start": 3951.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica el presupuesto",
            "start": 3954.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "finalmente el presidente no s\u00e9 si la CFE",
            "start": 3959.64,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pudiera dar",
            "start": 3962.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "un informe detallado de los cortes",
            "start": 3963.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 afectando mucha gente sobre",
            "start": 3966.559,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "todo en el norte que ahorita tienen Pues",
            "start": 3969.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el impacto fuerte del Invierno Las",
            "start": 3971.46,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "heladas y en las ciudades importantes o",
            "start": 3974.099,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as",
            "start": 3978.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hay abastecimiento pero por zonas y",
            "start": 3979.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "sobre todo las colonias pobres son las",
            "start": 3982.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que no tienen servicio y luego se les",
            "start": 3984.48,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "corta y no se sabe cu\u00e1ndo y entonces",
            "start": 3987.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "esto afecta mucho el proceso Pues de la",
            "start": 3988.859,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gente en su casa en su trabajo en las",
            "start": 3991.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "escuelas y CFE no ha dado una",
            "start": 3994.02,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n detallada o que Abre una",
            "start": 3996.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina que diga cu\u00e1ndo va a haber",
            "start": 3998.099,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "servicio cuando se va a cortar por zonas",
            "start": 3999.96,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "yo creo que eso no tiene ning\u00fan problema",
            "start": 4002.539,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "s\u00ed tienes toda la raz\u00f3n Yo ya Di esa",
            "start": 4003.619,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n que desde ayer est\u00e9n",
            "start": 4007.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "informando lo han hecho pero no lo",
            "start": 4010.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "suficiente",
            "start": 4013.7,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "hace falta",
            "start": 4015.02,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4023.299,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "es a ver qu\u00e9 dice",
            "start": 4025.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a las 6 horas del d\u00eda de hoy",
            "start": 4028.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se encuentran sin suministro",
            "start": 4031.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "89.183 usuarios en los estados de",
            "start": 4036.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Chihuahua y Tamaulipas que representan",
            "start": 4039.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4042.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "0.21% de los usuarios totales de los",
            "start": 4043.599,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "estados afectados y el 0.2% del total de",
            "start": 4047.66,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "usuarios de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4052.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 4055.16,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "es de Resaltar que la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 4057.859,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Electricidad ha puesto a disposici\u00f3n",
            "start": 4059.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "del senace",
            "start": 4062.059,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todas sus plantas de generaci\u00f3n para",
            "start": 4064.359,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "lograr el balance carga generaci\u00f3n con",
            "start": 4067.7,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lo que sea disminuido",
            "start": 4072.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los tiros de carga",
            "start": 4074.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "las interrupciones este",
            "start": 4078.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 4081.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed creo esto eh Porque los t\u00e9cnicos y",
            "start": 4084.5,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4088.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Electricidad son mucha pieza",
            "start": 4090.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mucha pieza",
            "start": 4093.02,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "y por lo que habl\u00e1bamos de que",
            "start": 4095.24,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "existen afortunadamente",
            "start": 4097.839,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "plantas que no desaparecieron",
            "start": 4100.299,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que se les dio el mantenimiento de todas",
            "start": 4104.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "formas por lo que t\u00fa est\u00e1s planteando",
            "start": 4107.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Voy a pedirle al director de la Comisi\u00f3n",
            "start": 4111.88,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad ya los t\u00e9cnicos",
            "start": 4115.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al director del senace",
            "start": 4120.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "a los encargados de las plantas de",
            "start": 4125.319,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que vengan ma\u00f1ana",
            "start": 4129.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 4132.799,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para que nos confirmen esto",
            "start": 4135.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4139.49,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este ver si",
            "start": 4141.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ese es cierto porque esto es de ser",
            "start": 4143.98,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cierto es una haza\u00f1a",
            "start": 4148.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero",
            "start": 4150.92,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este que ma\u00f1ana lo recordemos",
            "start": 4153.679,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "porque esto esto",
            "start": 4158.179,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no sucede en otras partes",
            "start": 4162.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya y ma\u00f1ana no saben cu\u00e1ndo va a haber",
            "start": 4165.859,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo Madera Chihuahua tiene dos",
            "start": 4168.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00edas sin electricidad que ella se ponen",
            "start": 4170.719,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cuando les va a llegar la electricidad",
            "start": 4174.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que ma\u00f1ana venga",
            "start": 4177.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "dos t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal",
            "start": 4181.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Muchas gracias me ha tocado estar en",
            "start": 4183.04,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "esta fechas",
            "start": 4186.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "he dormido en madera",
            "start": 4188.659,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "10 bajo cero",
            "start": 4192.52,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y estaba haciendo calor S\u00ed sabes qu\u00e9 nos",
            "start": 4197.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 all\u00e1",
            "start": 4200.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 4201.62,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "este estaba 10 bajo cero",
            "start": 4203.56,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Vamos ah\u00ed en un hotel",
            "start": 4207.739,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 4210.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y este y al d\u00eda siguiente vamos a seguir",
            "start": 4213.44,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "la gira no",
            "start": 4218.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4221.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "arranc\u00f3 la camioneta pero",
            "start": 4225.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como a los cinco kil\u00f3metros",
            "start": 4228.679,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "porque era mucho el fr\u00edo y no hab\u00eda",
            "start": 4235.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "autocongelantes O sea no ten\u00eda un",
            "start": 4239.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sistema de autocongelante entonces qu\u00e9",
            "start": 4241.76,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 4245.78,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "nosotros del Tr\u00f3pico pues",
            "start": 4248.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o sea este no ahora ya todos los carros",
            "start": 4251.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "traen",
            "start": 4254.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "este este",
            "start": 4257.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "mecanismo no",
            "start": 4260.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no y me acuerdo que",
            "start": 4263.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuvimos que usar una gr\u00faa y para",
            "start": 4266.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "seguimos la gira",
            "start": 4270.08,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 4272.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay en madera entonces toda esa zona",
            "start": 4273.94,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay mucho fr\u00edo ahora",
            "start": 4279.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "todo lo que es Durango Chihuahua",
            "start": 4281.98,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "este desde luego Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 4286.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "es una zona que est\u00e1 afectada Pero bueno",
            "start": 4290.86,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Esta es una muy buena noticias de la",
            "start": 4294.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad les",
            "start": 4298.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tengo mucha confianza a los trabajadores",
            "start": 4300.56,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a los t\u00e9cnicos por eso",
            "start": 4303.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "defiendo a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4307.46,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 4309.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense",
            "start": 4311.239,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "destruir a la comisi\u00f3n federal el\u00e9ctrica",
            "start": 4313.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que fue lo que hicieron",
            "start": 4315.86,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Lo que pasa que no les dio tiempo",
            "start": 4317.96,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era desaparecer",
            "start": 4321.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que compr\u00e1ramos",
            "start": 4324.02,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 4326.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se convirtiera",
            "start": 4329.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal en una oficina",
            "start": 4332.42,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4336.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entregar recibos cobrar la energ\u00eda",
            "start": 4337.36,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y por el otro lado contratar",
            "start": 4340.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda",
            "start": 4342.98,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y entregar",
            "start": 4345.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todas las instalaciones",
            "start": 4347.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "no les dio tiempo fue como en el caso",
            "start": 4352.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 4355.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que entregaron el 40% del territorio",
            "start": 4357.26,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de la zona petrolera y qued\u00f3 el 80 por",
            "start": 4362.32,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 4366.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y en ese 20",
            "start": 4368.3,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se entregaron 107 contratos",
            "start": 4370.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y eso fue la llamada reforma",
            "start": 4377.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica entre otras cosas y nos",
            "start": 4380.5,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aron",
            "start": 4383.179,
            "duration": 1.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4383.54,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de que se iba a producir m\u00e1s",
            "start": 4384.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed va a llegar",
            "start": 4388.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "mucha inversi\u00f3n extranjera y que iba a",
            "start": 4391.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bajar el precio de los combustibles y el",
            "start": 4393.679,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "precio de la industria el\u00e9ctrica puras",
            "start": 4396.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 4398.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4402.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es como el caso del gas por ejemplo",
            "start": 4403.94,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lo de la Cuenca de Burgos les dec\u00eda",
            "start": 4407.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se comprometieron aqu\u00ed va a haber m\u00e1s",
            "start": 4412.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de gas",
            "start": 4414.02,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no hubo producci\u00f3n de gas nada m\u00e1s se",
            "start": 4417.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "quedaron con los beneficios de los",
            "start": 4420.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contratos leoninos",
            "start": 4423.02,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "fue un saqueo",
            "start": 4426.5,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4431.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "tenemos que terminar de poner orden",
            "start": 4432.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed este tiene que haber negocios en",
            "start": 4437.9,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y no hay ninguna",
            "start": 4441.8,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "prohibici\u00f3n no hay ning\u00fan obst\u00e1culo",
            "start": 4446.199,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "para invertir en M\u00e9xico y para hacer",
            "start": 4449.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "negocios en M\u00e9xico",
            "start": 4452.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "con una ganancias razonables",
            "start": 4453.88,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no atracar no robar",
            "start": 4458.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n",
            "start": 4462.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desaparecer el influyentismo",
            "start": 4468.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "por completo Qu\u00e9 es eso de que hasta",
            "start": 4474.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "l\u00edderes",
            "start": 4477.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de izquierda",
            "start": 4479.9,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses europeos",
            "start": 4482.6,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 4487.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "gestiones tr\u00e1mites en M\u00e9xico",
            "start": 4488.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en favor de empresas",
            "start": 4492.26,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 4496.219,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y les pagaban para eso y ven\u00edan aqu\u00ed",
            "start": 4502.219,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "todos como si M\u00e9xico",
            "start": 4505.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "siguiera haciendo",
            "start": 4511.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tierra de conquista",
            "start": 4514.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de saquear",
            "start": 4518.6,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 4523.34,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "no le hace que le d\u00e9 coraje que se enoje",
            "start": 4526.159,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "este la direcci\u00f3n",
            "start": 4532.28,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "editorial del pa\u00eds o no Newton",
            "start": 4535.12,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Washington financial",
            "start": 4539.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el cual est\u00e9ril Jordan no no no no no no",
            "start": 4542.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 4545.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4547.64,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "si necesitan explicaci\u00f3n te las damos",
            "start": 4549.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "Como le dec\u00eda al Se\u00f1or gerente",
            "start": 4555.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de iberdrola",
            "start": 4564.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuando habl\u00e9 con \u00e9l Oiga vamos a",
            "start": 4567.62,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "entendernos",
            "start": 4570.08,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "porque ustedes nos han ofendido",
            "start": 4574.88,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "independientemente de que han abusado",
            "start": 4578.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "llev\u00e1ndose ganancias",
            "start": 4584.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "extraordinarias",
            "start": 4588.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo es que contratan de empleado",
            "start": 4592.04,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a un presidente de M\u00e9xico",
            "start": 4597.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de empleo de su empresa",
            "start": 4601.159,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "eso es una verg\u00fcenza es una humillaci\u00f3n",
            "start": 4605.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es una ofensa en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4610.219,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "en donde sucede eso En qu\u00e9 pa\u00eds",
            "start": 4613.82,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4619.64,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Entonces ya se est\u00e1 entendiendo y",
            "start": 4624.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a llegar a acuerdos Pero se tiene",
            "start": 4630.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que poner orden y tenemos que",
            "start": 4632.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 4636.26,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nuestras empresas p\u00fablicas Pemex",
            "start": 4638.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es la sangre de M\u00e9xico",
            "start": 4642.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4648.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 4649.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 4655.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "se descubre",
            "start": 4657.34,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se empieza a explotar",
            "start": 4663.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4669.679,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed la Huasteca",
            "start": 4671.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "primer pozo petrolero",
            "start": 4674.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "en \u00c9bano",
            "start": 4679.82,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "lo entrega Porfirio D\u00edaz",
            "start": 4682.64,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a las empresas petroleras extranjeras",
            "start": 4685.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y dominaban desde entonces",
            "start": 4689.3,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todo el golfo",
            "start": 4692.54,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Presidente Carranza logra que en la",
            "start": 4698.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se establezca",
            "start": 4701.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 27 que el petr\u00f3leo es de la",
            "start": 4704.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4707.9,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero nunca",
            "start": 4709.219,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o llev\u00f3 mucho tiempo",
            "start": 4711.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se en aprobarse la ley reglamentaria",
            "start": 4714.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en la constituci\u00f3n",
            "start": 4718.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "pero no hab\u00eda ley",
            "start": 4722.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque se opon\u00edan las empresas",
            "start": 4724.58,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 4726.5,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no pudo El Presidente Carranza m\u00e1s que",
            "start": 4729.32,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "eso que fue muy importante ese paso",
            "start": 4731.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "no pudo",
            "start": 4736.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n no pudo el presidente calles",
            "start": 4739.4,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "es hasta que llega el presidente de",
            "start": 4744.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 4745.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el 38 se recupera",
            "start": 4747.26,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "vuelven a entregar despu\u00e9s contratos",
            "start": 4750.88,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "riesgos si les llamaban",
            "start": 4754.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se les llama ahora",
            "start": 4757.219,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "ahora se llama",
            "start": 4760.699,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "contratos de utilidad compartida",
            "start": 4762.219,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n que se",
            "start": 4768.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entrega en estos contratos riesgos",
            "start": 4772.1,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se dan concesiones para explotar todo el",
            "start": 4774.86,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "golfo",
            "start": 4778.4,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y es interesante porque",
            "start": 4783.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Don Adolfo Ruiz Cortines",
            "start": 4786.739,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "modifica la Constituci\u00f3n el 27",
            "start": 4789.219,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "y Establece que no se permit\u00eda",
            "start": 4793.4,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ni contratos ni concesiones en materia",
            "start": 4797.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 4800.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Y luego el presidente L\u00f3pez Mateos",
            "start": 4801.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4805.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Don Adolfo Establece que no se permit\u00edan",
            "start": 4808.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 4810.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que fue un avance",
            "start": 4813.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y con el presidente L\u00f3pez Mateos al",
            "start": 4817.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sexenio siguiente se vuelve a Modificar",
            "start": 4819.88,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "el 27 y se establece ni contratos ni",
            "start": 4823.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 4826.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y con el presidente D\u00edaz Ordaz",
            "start": 4828.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a pesar de todo lo que sabemos",
            "start": 4831.679,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "era director de petr\u00f3leos mexicanos Don",
            "start": 4836.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas",
            "start": 4839.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Reyes heroles",
            "start": 4840.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y se cancelan los contratos riesgos",
            "start": 4844.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense lo que signific\u00f3 esa decisi\u00f3n",
            "start": 4849.38,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el sexenio siguiente",
            "start": 4854.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se descubre cantar\u00e9",
            "start": 4857.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que estaba en la franja concesionada",
            "start": 4861.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "en los contratos riesgos",
            "start": 4868.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Pero como se cancelan",
            "start": 4873.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un sexenio antes",
            "start": 4875.44,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ya se pudo utilizar",
            "start": 4878.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el yacimiento enorme de cantar",
            "start": 4882.38,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "que nos dio",
            "start": 4887.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues 40 a\u00f1os Todav\u00eda siguen declinaci\u00f3n",
            "start": 4888.699,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Pero sigue produciendo",
            "start": 4892.52,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "estamos hablando de uno de los",
            "start": 4896.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yacimientos m\u00e1s grandes del mundo",
            "start": 4898.82,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pero la visi\u00f3n de dejarle a la naci\u00f3n",
            "start": 4901.82,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "El dominio",
            "start": 4912.739,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y el manejo",
            "start": 4914.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo",
            "start": 4917.26,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4921.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "viene la pol\u00edtica neoliberal y vuelven a",
            "start": 4923.239,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 4928.4,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "empiezan no con la llamada reforma",
            "start": 4932.5,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica",
            "start": 4935.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y empiezan a entregar",
            "start": 4938.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "bloques del territorio",
            "start": 4941.719,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "en tierra",
            "start": 4946.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en el mar",
            "start": 4948.5,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en aguas someras en agua profundas",
            "start": 4951.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que por qu\u00e9 hac\u00eda falta la inversi\u00f3n y",
            "start": 4956.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "si no c\u00f3mo \u00edbamos a producir",
            "start": 4959.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "si no llegaba la inversi\u00f3n y que con la",
            "start": 4962.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4966.44,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "con la entrega de estos bloques iba a",
            "start": 4969.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llegar la inversi\u00f3n extranjera a",
            "start": 4972.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "raudales",
            "start": 4975.199,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues hizo la reforma energ\u00e9tica no lleg\u00f3",
            "start": 4978.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 4980.9,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 4983.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Se ha producido",
            "start": 4985.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en estos cinco a\u00f1os desde que se aprob\u00f3",
            "start": 4988.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 4991.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4994.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "20.000 barriles de",
            "start": 4995.739,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con 107 contratos",
            "start": 4999.26,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n como no les dio tiempo",
            "start": 5004.54,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y el pueblo dijo ya",
            "start": 5007.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hicieron los cambios a finales del 18",
            "start": 5012.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y ya nosotros no seguimos con esa",
            "start": 5017.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 5019.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pues este nos qued\u00f3 a la naci\u00f3n el 80",
            "start": 5023.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 5027.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "del potencial petrolero",
            "start": 5029.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 5033.219,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "entre otras cosas el 20",
            "start": 5034.62,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se entreg\u00f3",
            "start": 5038.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "Pues aunque no est\u00e1n cumpliendo porque",
            "start": 5041.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no invierten",
            "start": 5044.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros a cancelar contratos",
            "start": 5046.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 5049.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "meternos a pelear",
            "start": 5050.4,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "porque afortunadamente con el 80 que",
            "start": 5055.42,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "qued\u00f3",
            "start": 5058.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que no se entreg\u00f3",
            "start": 5060.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estamos sacando adelante",
            "start": 5063.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a Pemex estamos incrementando la",
            "start": 5065.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 5068.139,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en el caso de la industria el\u00e9ctrica ah\u00ed",
            "start": 5070.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "avanzaron m\u00e1s",
            "start": 5073.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque se lleg\u00f3",
            "start": 5075.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "al 50 por ciento",
            "start": 5078.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "a comprar el 50%",
            "start": 5081.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de la industria el\u00e9ctrica entonces",
            "start": 5086.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ahora lo que queremos es sin que dejen",
            "start": 5091.179,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de participar los particulares",
            "start": 5095.739,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "consolidar a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5100.02,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "Electricidad y que ya se detenga la",
            "start": 5102.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entrevista",
            "start": 5104.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5107.739,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana",
            "start": 5113.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llenen los directivos de la Comisi\u00f3n",
            "start": 5114.9,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "Federal y los t\u00e9cnicos aqu\u00ed a informar",
            "start": 5117.46,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico de C\u00f3mo",
            "start": 5120.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "se origin\u00f3",
            "start": 5124.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "esta crisis",
            "start": 5127.92,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n la produjo",
            "start": 5131.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante",
            "start": 5134.26,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5136.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Y s\u00ed creo yo",
            "start": 5140.94,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "en este informe que acaban de presentar",
            "start": 5143.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "porque son muy buenos los t\u00e9cnicos de la",
            "start": 5146.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal como los t\u00e9cnicos de",
            "start": 5149.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Pemex como los trabajadores de la",
            "start": 5151.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n y los trabajadores de Pemex",
            "start": 5153.82,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5157.12,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay huracanes",
            "start": 5159.06,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que padecemos",
            "start": 5161.1,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 5164.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a los dos tres d\u00edas Ya se restableci\u00f3 el",
            "start": 5167.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "servicio por los trabajadores",
            "start": 5171.04,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Entonces eso",
            "start": 5176.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 5178.32,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es una garant\u00eda",
            "start": 5180.12,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el tener de trabajadores y t\u00e9cnicos muy",
            "start": 5184.719,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "comprometidos con estas empresas",
            "start": 5190.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas",
            "start": 5192.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y ya nos vamos despu\u00e9s con compa\u00f1eras",
            "start": 5196.659,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mujeres porque ya gracias presidente",
            "start": 5199.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "noticiero en redes preguntarle a",
            "start": 5204.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que ha mencionado el temas de",
            "start": 5207.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la SEP y todo esto Pues que en esta",
            "start": 5211.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "semana misma se ha presentado la nueva",
            "start": 5214.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica la",
            "start": 5217.9,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez y que va a meter",
            "start": 5219.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 5222.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "especialmente en la parte estructural de",
            "start": 5226.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la SEP que hace falta orden en varias en",
            "start": 5228.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "varios aspectos aunque sean avanzado en",
            "start": 5231.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "algunas cosas como la",
            "start": 5233.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "revertir la reforma educativa que bueno",
            "start": 5235.739,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya se ha planteado varias cosas en",
            "start": 5239.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "favor de los maestros hay dos casos de",
            "start": 5241.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "maestros en el tema de maestros que le",
            "start": 5244.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quiero plantear y preguntar por supuesto",
            "start": 5246.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "las orquestas de m\u00fasica sinf\u00f3nicas que",
            "start": 5249.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "se digamos Se pasaron de lo que era de",
            "start": 5252.9,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n Azteca y que se",
            "start": 5256.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integraron a la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 5261.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 5264.159,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tienen un problema los maestros de de",
            "start": 5266.38,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pago Ya llevan meses de falta de pago y",
            "start": 5269.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "al parecer Incluso se est\u00e1 mencionando Y",
            "start": 5273.699,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "esa es la pregunta que tal vez incluso",
            "start": 5276.58,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "desaparezca esta \u00e1rea de de de las",
            "start": 5281.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "orquestas de m\u00fasica Y bueno pues hay",
            "start": 5285.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aproximadamente 1500 maestros dando",
            "start": 5289.12,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estas clases en el \u00e1rea de la SEP qu\u00e9 va",
            "start": 5292.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a pasar con eso y el otro es de los el",
            "start": 5296.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programa Nacional de ingl\u00e9s el famoso",
            "start": 5298.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "brony que es los maestros que tambi\u00e9n",
            "start": 5301.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "falta de de recursos falta de pago pero",
            "start": 5303.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1n en la circunstancia como",
            "start": 5306.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los de prepa en l\u00ednea que est\u00e1n en el",
            "start": 5308.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tema de la usarse en usted y aqu\u00ed lo ha",
            "start": 5311.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mencionado presidente que se est\u00e1",
            "start": 5313.54,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "revisando este tema porque pues como el",
            "start": 5315.46,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gobierno va a tiene el tema de del autor",
            "start": 5318.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sin para ser eliminado pues tendr\u00eda que",
            "start": 5322.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dar el ejemplo Usted lo ha mencionado en",
            "start": 5324.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estos temas de los maestros que pudiera",
            "start": 5326.86,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "comentar presidente al respecto gracias",
            "start": 5328.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que no se suspenden los programas que",
            "start": 5331.56,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ayudan",
            "start": 5336.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por ejemplo para",
            "start": 5339.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la cultura el arte en este caso la",
            "start": 5342.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00fasica",
            "start": 5347.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "no se pueden suspender no se pueden",
            "start": 5348.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Cancelar estos programas",
            "start": 5353.08,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "y acerca de",
            "start": 5356.26,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "los otros programas",
            "start": 5358.139,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "de Educaci\u00f3n pues pedirle a la maestra",
            "start": 5360.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Delfina ya est\u00e1",
            "start": 5364.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "tomando nota escuchando",
            "start": 5367.56,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "este que ahora que viene les conteste te",
            "start": 5369.96,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "conteste sobre estas tres este preguntas",
            "start": 5375.1,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "que ella est\u00e9 explique pero en general",
            "start": 5380.38,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "no se suspenden los programas de apoyo a",
            "start": 5384.94,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os a ni\u00f1as a estudiantes",
            "start": 5390.12,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "los que tienen que ver con la educaci\u00f3n",
            "start": 5395.26,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nutricional la educaci\u00f3n f\u00edsica la",
            "start": 5401.46,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n art\u00edstica no",
            "start": 5404.62,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se tienen que mantener estos",
            "start": 5408.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "programas la respuesta podr\u00eda ser el",
            "start": 5411.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "lunes que viene la maestra S\u00ed s\u00ed",
            "start": 5413.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5416.219,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ella podr\u00eda este contestar",
            "start": 5417.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "el lunes",
            "start": 5422.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "siguiente tema presidente es visitamos",
            "start": 5423.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la Sierra de Guerrero y hay varias",
            "start": 5427.06,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "comunidades que est\u00e1n planteando m\u00e1s",
            "start": 5430.48,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "bien Ya est\u00e1n ejerciendo",
            "start": 5433.9,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "impulsando la siembra de aguacate la",
            "start": 5437.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de mezcal m\u00e1s fuerte No",
            "start": 5441.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "porque no sea sino que est\u00e1n impulsando",
            "start": 5443.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "de una manera importante este tipo de",
            "start": 5446.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n para ir desplazando",
            "start": 5448.719,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "es todo un reto la siembra de Amapola el",
            "start": 5451.92,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "tema de la droga que hab\u00eda Pues que",
            "start": 5456.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "Guerrero tiene una problem\u00e1tica tremenda",
            "start": 5458.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque Qu\u00e9 iron\u00eda por su propia riqueza",
            "start": 5460.8,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "natural tambi\u00e9n ha tenido estas",
            "start": 5464.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "consecuencias y sabemos todo el dolor",
            "start": 5467.139,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "que han pasado es visitamos y pues",
            "start": 5469.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tienen son bastantes hect\u00e1reas las que",
            "start": 5472.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n impulsando ah\u00ed ellos pues han",
            "start": 5474.699,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sido algo apoyados con el tema de",
            "start": 5478.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "sembrando sembrando vida que es el",
            "start": 5483.54,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "proyecto pero es incluso profundamente",
            "start": 5486.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "No solamente la siembra sino la el",
            "start": 5488.92,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "impulso de la paz y la tranquilidad de",
            "start": 5492.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todas estas zonas yo le dejo una carta",
            "start": 5494.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que le env\u00edan y que quiere pues que",
            "start": 5497.08,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "volteen a que voltee usted presidente a",
            "start": 5500.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "verlos Y bueno pues este tipo de impulso",
            "start": 5503.139,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de de proyectos Me parece que pudieran",
            "start": 5506.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ser bien considerados preguntarle si",
            "start": 5509.5,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "usted conoce al respecto y para",
            "start": 5513.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "finalizar y en otro tema usted sabe de",
            "start": 5515.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la iniciativa de eliminar 200",
            "start": 5519.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "plurinominales diputados se present\u00f3 el",
            "start": 5523.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer por parte de un diputado en",
            "start": 5526.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "morena",
            "start": 5529.42,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no se tendr\u00eda podr\u00eda ser en esto porque",
            "start": 5530.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo han aclarado que tendr\u00eda que ser en",
            "start": 5532.719,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el siguiente en siguientes fechas porque",
            "start": 5535.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 la elecci\u00f3n o ya est\u00e1 en puerta",
            "start": 5537.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "La elecci\u00f3n Usted qu\u00e9 opina al respecto",
            "start": 5540.1,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "presidente o eh",
            "start": 5542.62,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se reservar\u00eda al respecto gracias S\u00ed",
            "start": 5544.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Este mira as\u00ed estoy informado de",
            "start": 5548.5,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la necesidad de apoyar a los productores",
            "start": 5555.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 5559.78,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ya nos comprometimos",
            "start": 5562.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estuve de visita en la Costa Grande",
            "start": 5566.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con el gobernador H\u00e9ctor astudillo y",
            "start": 5573.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estuvo tambi\u00e9n el secretario de",
            "start": 5577.739,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bienestar Javier May y vamos a ampliar",
            "start": 5580.0,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en Guerrero el programa sembrando vida",
            "start": 5583.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Hoy precisamente a las",
            "start": 5587.1,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "12 tengo un acuerdo con el secretario",
            "start": 5590.08,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 5596.1,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "Javier May y me trae la propuesta y hoy",
            "start": 5599.62,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5604.48,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana en el",
            "start": 5607.659,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "informe de seguridad se habl\u00f3 de una",
            "start": 5610.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "agresi\u00f3n",
            "start": 5615.699,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5617.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "personal del ej\u00e9rcito",
            "start": 5619.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "de pobladores de Guerrero",
            "start": 5622.02,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 llevando a cabo",
            "start": 5626.02,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "un plan como siempre de radicaci\u00f3n",
            "start": 5629.139,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "de plant\u00edos entonces la gente",
            "start": 5634.5,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "este se opone",
            "start": 5640.06,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "entonces hoy",
            "start": 5643.54,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "quedamos en presentar este plan",
            "start": 5646.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "alternativo",
            "start": 5652.659,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 5654.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo mejor y estoy seguro que",
            "start": 5656.04,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 5660.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "van a escuchar porque",
            "start": 5662.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siempre nos han tenido confianza en",
            "start": 5667.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 5670.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "creo que hay que ir buscando opciones",
            "start": 5672.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 5675.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y es el momento",
            "start": 5676.44,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "hay condiciones ahora y mejorables para",
            "start": 5681.34,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se vayan sustituyendo esos cultivos",
            "start": 5684.699,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "por otros",
            "start": 5688.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "van a estar intentando los grupos",
            "start": 5694.56,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "delictivos este seguir con lo mismo",
            "start": 5699.639,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "pero los campesinos",
            "start": 5705.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 5708.179,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que van",
            "start": 5711.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "a cambiar de cultivo",
            "start": 5715.179,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "Porque",
            "start": 5720.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5722.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo hacen porque no tienen otra opci\u00f3n",
            "start": 5724.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque no han tenido apoyo Entonces",
            "start": 5732.4,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "vamos a implementar todo este programa",
            "start": 5736.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5742.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "este hoy vamos a tratar esto",
            "start": 5744.659,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "recibimos tu escrito porque est\u00e1",
            "start": 5748.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5753.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 5756.639,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "idea Est\u00e1 inscrito en el mismo",
            "start": 5759.3,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "pensamiento de que se sustituyan",
            "start": 5763.3,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "cultivos y se les d\u00e9 otra opci\u00f3n a los",
            "start": 5766.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "productores de la Sierra Guerrero",
            "start": 5769.239,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "que se dedican al cultivo de",
            "start": 5773.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "marihuana de Amapola que tengan",
            "start": 5777.179,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "la opci\u00f3n de poder este sembrar ma\u00edz y",
            "start": 5781.08,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "frijol y \u00e1rboles frutales y maderables y",
            "start": 5785.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se les apoye",
            "start": 5789.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para eso y se les proteja tambi\u00e9n para",
            "start": 5792.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que no los obligue",
            "start": 5795.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5799.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "decirle a los que andan mal",
            "start": 5800.639,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "que ya",
            "start": 5805.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "este sabemos",
            "start": 5807.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n ah\u00ed",
            "start": 5810.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 5811.98,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "experimentando",
            "start": 5814.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "con el cultivo de coca",
            "start": 5816.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que ya este estamos Este",
            "start": 5821.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "investigando sobre esto",
            "start": 5827.98,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "encontramos unos planteos de coca en",
            "start": 5833.82,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Atoyac",
            "start": 5836.619,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5842.8,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 5845.32,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 5847.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s grave",
            "start": 5850.659,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 5854.56,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "con la introducci\u00f3n de qu\u00edmicos",
            "start": 5858.719,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el famoso fentanilo que tambi\u00e9n se sepa",
            "start": 5863.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que no se admite",
            "start": 5867.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y que vamos a tener much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 5869.739,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "control en los puertos ahora que las",
            "start": 5873.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina est\u00e1 a cargo de los",
            "start": 5875.199,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "puertos del Pac\u00edfico",
            "start": 5879.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y nada de Laboratorios de cocina",
            "start": 5882.34,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "esta droga",
            "start": 5887.98,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se debe esa saber se debe conocer",
            "start": 5889.92,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es lo m\u00e1s",
            "start": 5893.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "da\u00f1ino que puede haber",
            "start": 5898.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "destruye",
            "start": 5901.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acaba con los j\u00f3venes",
            "start": 5905.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "yo m\u00e1s adictivo lo m\u00e1s peligroso",
            "start": 5908.98,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que puede haber",
            "start": 5913.02,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Pero eso Vamos a continuar tambi\u00e9n con",
            "start": 5916.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a de orientaci\u00f3n",
            "start": 5918.699,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes sobre esta situaci\u00f3n pero",
            "start": 5921.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos a dar opciones alternativas",
            "start": 5925.179,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "como se est\u00e1n dando opciones a los",
            "start": 5927.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes opciones tambi\u00e9n para los",
            "start": 5929.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "productores del campo",
            "start": 5931.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque pues yo conozco",
            "start": 5934.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todo Guerrero y s\u00e9 bien",
            "start": 5939.28,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil",
            "start": 5942.78,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de los campesinos hay algunos",
            "start": 5945.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "este antes",
            "start": 5950.619,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "que ahora",
            "start": 5952.619,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "ya han ido cambiando las cosas porque",
            "start": 5954.48,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar est\u00e1n",
            "start": 5957.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 5959.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Pero antes dec\u00eda si te pagan muy poco",
            "start": 5961.36,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "por la este coca por la este goma",
            "start": 5964.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "este y corres riesgo",
            "start": 5971.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "bueno muchos",
            "start": 5977.739,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan es que",
            "start": 5979.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si no me dedico a esto",
            "start": 5985.119,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 5987.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero te puedes ir a la c\u00e1rcel",
            "start": 5990.34,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero en la c\u00e1rcel tengo comida",
            "start": 5993.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "dur\u00edsimo",
            "start": 6000.42,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "muy fuerte entonces",
            "start": 6003.36,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tenemos que dar opciones alternativas",
            "start": 6007.139,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s prohibir",
            "start": 6012.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "o este perseguir",
            "start": 6015.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "castigar si nos dan",
            "start": 6024.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "alternativas a la gente a los j\u00f3venes a",
            "start": 6026.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "los campesinos a la gente humilde a la",
            "start": 6030.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gente pobre a todos",
            "start": 6033.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se pueda vivir",
            "start": 6036.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con trabajo con honradez",
            "start": 6041.34,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "sin caer",
            "start": 6045.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en il\u00edcitos",
            "start": 6048.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "esa es una sociedad mejor por eso",
            "start": 6052.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Buscamos que contin\u00fae la transformaci\u00f3n",
            "start": 6054.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que continu\u00f3 el cambio",
            "start": 6057.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "para certificarles S\u00ed pero pueden",
            "start": 6062.36,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tener otros productos",
            "start": 6066.84,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la posibilidad de contar con otros",
            "start": 6073.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "productos que permite por ejemplo el",
            "start": 6075.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "sembrando vida",
            "start": 6078.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y podr\u00edamos hasta",
            "start": 6080.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "arreglarnos a ponernos de acuerdo pues",
            "start": 6082.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "permite que est\u00e9n recibiendo un jornal",
            "start": 6085.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no es empleo temporal",
            "start": 6093.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es permanente",
            "start": 6098.1,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y va a durar el programa",
            "start": 6101.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Hasta que estemos en el gobierno",
            "start": 6104.34,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 garantizado el presupuesto de",
            "start": 6108.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 6111.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "29 mil millones de pesos para m\u00e1s de 400",
            "start": 6112.34,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "mil Sembradores",
            "start": 6117.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "y va a estar garantizado para el a\u00f1o",
            "start": 6120.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo y no va a faltar",
            "start": 6122.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y va a ir aumentando el apoyo",
            "start": 6125.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y es cultivar su parcela",
            "start": 6129.36,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "no es cr\u00e9dito",
            "start": 6133.619,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es para que tengan un patrimonio",
            "start": 6137.04,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "un ingreso Y que ese patrimonio por",
            "start": 6140.84,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o que sea",
            "start": 6145.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "lo puedan dejar a sus hijos",
            "start": 6148.02,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no puedan heredar",
            "start": 6151.86,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a sus familiares",
            "start": 6157.26,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "es el momento es la oportunidad de",
            "start": 6160.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "llevar a cabo esto porque no es a ver",
            "start": 6164.699,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6167.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya es la temporada de siembra de Amapola",
            "start": 6171.719,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y ya pues el ej\u00e9rcito se mueve con ese",
            "start": 6176.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 6180.239,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a Guerrero",
            "start": 6182.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya es el tiempo de la siembra de la",
            "start": 6184.739,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "marihuana vamos igual",
            "start": 6188.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6193.02,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Sinaloa El Tri\u00e1ngulo dorado",
            "start": 6196.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a destruir platillos Pues s\u00ed",
            "start": 6203.6,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "eso se tiene que seguir haciendo pero al",
            "start": 6208.44,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mismo tiempo hay que dar opciones",
            "start": 6212.58,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay que dar alternativas",
            "start": 6216.239,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "para que este no se est\u00e9 solo",
            "start": 6220.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "combatiendo",
            "start": 6225.96,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "estas estas pr\u00e1cticas ilegales sino que",
            "start": 6228.44,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 cambiando",
            "start": 6233.179,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "los procedimientos",
            "start": 6241.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las actividades",
            "start": 6243.26,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan opciones de",
            "start": 6246.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estudio de trabajo Eso es",
            "start": 6249.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ir al fondo",
            "start": 6251.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este atender las causas",
            "start": 6254.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "lo que origina el que la gente tome",
            "start": 6258.0,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "estas decisiones no O se ocupe de eso",
            "start": 6260.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bueno lo vamos a ver las dos compa\u00f1eras",
            "start": 6265.139,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los tres",
            "start": 6267.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "las tres",
            "start": 6269.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "Ah pues como",
            "start": 6274.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "puede esperar hasta pasando la elecci\u00f3n",
            "start": 6277.619,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 6282.119,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "pues preguntarle una situaci\u00f3n que se ha",
            "start": 6285.86,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "dado ya durante algunas incluso meses",
            "start": 6289.02,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo que est\u00e1 sucediendo con este",
            "start": 6291.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "grupo de personas de Ruman\u00eda que est\u00e1n",
            "start": 6294.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "operando en la zona tur\u00edstica",
            "start": 6296.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "important\u00edsimas como Canc\u00fan como la",
            "start": 6297.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Riviera Maya que se manejan pues como",
            "start": 6300.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mafia esta situaci\u00f3n que tiene que ver",
            "start": 6301.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con la clonaci\u00f3n de tarjetas bancarias y",
            "start": 6305.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n bueno adquisici\u00f3n de bienes",
            "start": 6307.619,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inmuebles millonarios y algunos incluso",
            "start": 6310.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bajo permisos de autoridades locales",
            "start": 6313.139,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n grupos que uno incluso entienden",
            "start": 6316.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "antecedentes de delitos diversos en",
            "start": 6318.659,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Europa y que en M\u00e9xico Encontraron la",
            "start": 6320.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "facilidad de operar de esta manera la",
            "start": 6323.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que lo que le llaman o bueno lo hemos",
            "start": 6325.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "le\u00eddo como la mafia rumana preguntarle",
            "start": 6327.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Bueno pues en este sentido C\u00f3mo lo han",
            "start": 6329.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "observado desde el gabinete sobre todo",
            "start": 6331.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "porque esto ha salpicado ya a incluso",
            "start": 6333.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hasta hace poco al dirigente de hasta",
            "start": 6336.719,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace poco dirigente del partido verde en",
            "start": 6340.44,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "esta en este estado y tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 6342.659,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos operadores ex gobernadores",
            "start": 6346.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera que est\u00e1n por supuesto bajo",
            "start": 6348.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n algunos ya tambi\u00e9n han",
            "start": 6350.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salido aclarar que no no est\u00e1n",
            "start": 6352.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "involucrados pero preguntarle c\u00f3mo es",
            "start": 6354.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que encuentran la facilidad de operar",
            "start": 6357.06,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en M\u00e9xico cuando est\u00e1n ellas Ya son",
            "start": 6358.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "perseguidos en otros lados y tambi\u00e9n",
            "start": 6361.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n de una lo que mencionan",
            "start": 6363.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "propias autoridades que acusan a otras",
            "start": 6366.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoridades federales de que hay una red",
            "start": 6368.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de complicidad y de protecci\u00f3n como",
            "start": 6370.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "analizado este tema Bueno para este",
            "start": 6372.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "contestar bien y que se informe la gente",
            "start": 6377.6,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "sobre la postura de nuestro gobierno",
            "start": 6381.719,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "Pues le voy a pedir a Santiago Nieto",
            "start": 6386.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que informe sobre lo que estamos",
            "start": 6391.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 6393.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso es lo mejor",
            "start": 6395.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que venga aqu\u00ed les informe",
            "start": 6398.34,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y no solo de esto sino que aproveche",
            "start": 6402.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6405.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "este informar sobre otros asuntos",
            "start": 6406.8,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 6410.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "t\u00fa porque es un tema tambi\u00e9n que buena",
            "start": 6413.219,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "preocupado Como le digo a diferentes",
            "start": 6415.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "instancias de autoridades por lo que",
            "start": 6416.34,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mencionan de unos unos de otros de los",
            "start": 6418.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que estaban anteriores Y adem\u00e1s porque",
            "start": 6420.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Bueno pues el l\u00edder present\u00f3 l\u00edder de",
            "start": 6423.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "esta banda acude tambi\u00e9n a la suprema",
            "start": 6425.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corte justicia a pedir que se le",
            "start": 6427.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "devuelvan los bienes asegurados en",
            "start": 6430.08,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "anteriores cateos entonces y Es decir de",
            "start": 6431.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alguna manera ahora s\u00ed que se hace la",
            "start": 6433.619,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "v\u00edctima cuando tambi\u00e9n es investigado",
            "start": 6436.5,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "por este tipo de situaciones s\u00ed Entonces",
            "start": 6438.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se informe bien sobre esta situaci\u00f3n",
            "start": 6441.239,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s recordarles que",
            "start": 6444.84,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 6448.219,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay impunidad para nadie",
            "start": 6452.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6457.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 6460.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una diferencia",
            "start": 6463.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "O sea que no nos confundan ya no es lo",
            "start": 6468.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 6472.5,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 6474.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el que comete un il\u00edcito se les castiga",
            "start": 6475.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sea quien sea",
            "start": 6478.56,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 6481.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n no hay encubrimiento de parte",
            "start": 6483.5,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 6488.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6490.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tienen que haber elementos de prueba",
            "start": 6493.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 6496.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "es acusar por acusar",
            "start": 6498.36,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "no O sea este sin",
            "start": 6501.179,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "poder probar",
            "start": 6504.98,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces por eso que venga Santiago",
            "start": 6506.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "e informe",
            "start": 6512.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "yo este les entiendo bien no durante",
            "start": 6515.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os",
            "start": 6520.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico se",
            "start": 6521.78,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "protegi\u00f3 a corruptos",
            "start": 6527.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 6530.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "arraig\u00f3 la impunidad",
            "start": 6535.02,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y entonces pues",
            "start": 6539.699,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hay inercias",
            "start": 6544.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y estamos en un proceso de transici\u00f3n lo",
            "start": 6547.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "he dicho",
            "start": 6551.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "lo viejo no acaba de morir lo nuevo no",
            "start": 6552.5,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "acaba de nacer y",
            "start": 6555.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6557.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hay quienes pueden estar pensando es m\u00e1s",
            "start": 6559.159,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 6563.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de que es igual no",
            "start": 6565.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "No no es igual",
            "start": 6569.58,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Entonces eso lo vamos a seguir",
            "start": 6573.06,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "defendiendo porque",
            "start": 6575.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este nuestros adversarios quisieran que",
            "start": 6577.52,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6582.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "este llegara a la conclusi\u00f3n de que",
            "start": 6583.86,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "todos somos lo mismo y no",
            "start": 6589.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 6593.82,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "entonces por eso informar",
            "start": 6596.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "y yo por ejemplo",
            "start": 6602.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "le contest\u00e9 a la compa\u00f1era de Milenio y",
            "start": 6604.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 6608.82,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "este persuadido de que no es ella o sea",
            "start": 6609.98,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ella hace su trabajo o sea no es ella la",
            "start": 6614.659,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que viene aqu\u00ed",
            "start": 6618.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a provocar",
            "start": 6620.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sino viene a ser su trabajo Pero por qu\u00e9",
            "start": 6624.0,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "pregunta c\u00f3mo lo hizo",
            "start": 6627.92,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6632.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "As\u00ed ha sido M\u00e9xico durante muchos a\u00f1os",
            "start": 6634.699,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "entonces dec\u00eda siglos",
            "start": 6639.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto tiempo ha habido democracia en",
            "start": 6649.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6651.719,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "desde que somos pa\u00eds independiente",
            "start": 6654.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno desde",
            "start": 6660.42,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n extranjera desde que",
            "start": 6662.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "llegaron los soldados",
            "start": 6666.239,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de la corona espa\u00f1ola en el siglo 16",
            "start": 6669.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hasta la fecha",
            "start": 6672.739,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hagan un recorrido por los cinco siglos",
            "start": 6675.78,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "cuando ha habido democracia",
            "start": 6679.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "pues muy pocas veces",
            "start": 6683.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 6689.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ha sido",
            "start": 6691.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 6695.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "sistema pol\u00edtico autoritario vertical",
            "start": 6698.54,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico",
            "start": 6702.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que ha imperado",
            "start": 6705.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 6709.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 6711.719,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sido tomado en cuenta",
            "start": 6715.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "pocas veces",
            "start": 6720.659,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces es natural",
            "start": 6724.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "de que se piense de esa manera no",
            "start": 6727.5,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "Pero no es lo mismo que esto que est\u00e1s",
            "start": 6732.719,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "preguntando o sea si hay este",
            "start": 6736.44,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "funcionarios involucrados si tienen que",
            "start": 6739.82,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ver con El Ejecutivo Federal",
            "start": 6742.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se les Investiga",
            "start": 6748.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Y si son responsables se castiga",
            "start": 6752.58,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sean quien sea",
            "start": 6756.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Y si son de otros poderes",
            "start": 6759.179,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 6762.48,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "te denuncia",
            "start": 6765.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "para que esos poderes independientes",
            "start": 6769.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos act\u00faen",
            "start": 6772.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque tampoco somos nosotros",
            "start": 6775.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encubridores",
            "start": 6777.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s decir es que tiene que",
            "start": 6779.28,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "ver con la fiscal\u00eda y la fiscal\u00eda es",
            "start": 6782.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Aut\u00f3noma Pues s\u00ed si es Aut\u00f3noma Pero",
            "start": 6785.219,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cuando menos aqu\u00ed se puede decir qu\u00e9",
            "start": 6788.34,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Ministerio P\u00fablico est\u00e1 actuando mal",
            "start": 6792.119,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "o lo dicen ustedes o lo digo yo",
            "start": 6796.139,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "si se trata del poder judicial es que",
            "start": 6800.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "juez que magistrado qu\u00e9 ministro",
            "start": 6804.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "claro a nosotros no nos corresponde no",
            "start": 6808.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "juzgar",
            "start": 6810.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero si podemos",
            "start": 6813.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Y eso es un derecho de todos los",
            "start": 6815.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 6819.36,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "de poder",
            "start": 6822.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "denunciar",
            "start": 6824.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sobre este tema presidente ha habido",
            "start": 6827.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico con",
            "start": 6829.679,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el gobierno de Ruman\u00eda en alg\u00fan momento",
            "start": 6831.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hubo alguna situaci\u00f3n de",
            "start": 6833.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "retenci\u00f3n de algunos ciudadanos hermanos",
            "start": 6835.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Precisamente en el aeropuerto en el",
            "start": 6837.8,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "sureste pero no sabemos si",
            "start": 6839.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesariamente tiene que ver Pero ha",
            "start": 6841.08,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "habido comunicaci\u00f3n en torno al tema de",
            "start": 6842.639,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la clonaci\u00f3n de tarjetas",
            "start": 6845.219,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hay antecedentes sobre esto",
            "start": 6847.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ya me est\u00e1n",
            "start": 6854.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6857.46,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pasando un acorde\u00f3n de que tengo",
            "start": 6859.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "un compromiso a las",
            "start": 6864.179,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "a las 9 pero todav\u00eda falta este",
            "start": 6866.36,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ahora que viene Santiago",
            "start": 6870.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "nos da todos los antecedentes s\u00ed Y bueno",
            "start": 6873.619,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s finalmente otro tema que",
            "start": 6877.5,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tiene que ver tambi\u00e9n con una estaci\u00f3n",
            "start": 6879.119,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que de cualquier otro asunto de la",
            "start": 6880.739,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de la atenci\u00f3n a v\u00edctimas o",
            "start": 6883.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "situaciones que se dan en este caso de",
            "start": 6886.639,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "la candidatura de F\u00e9lix Salgado",
            "start": 6889.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "macedonio ha habido Pues",
            "start": 6890.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pronunciamientos de los propios de",
            "start": 6892.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "integrantes de morena que han dicho que",
            "start": 6895.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bueno pues y bueno en un acto de",
            "start": 6897.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "congruencia sobre todo por decir que es",
            "start": 6900.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una administraci\u00f3n Es el gobierno m\u00e1s",
            "start": 6902.76,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "feminista que ha habido de acuerdo con",
            "start": 6904.199,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "lo que usted mismo o la propia secreta",
            "start": 6905.58,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n han dicho la misma",
            "start": 6907.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "v\u00edctima ha dado la cara ha dado",
            "start": 6909.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "entrevistas ha dicho que pues no se le",
            "start": 6911.28,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ha hecho justicia abran tantos a\u00f1os y de",
            "start": 6913.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alguna manera tambi\u00e9n el decirlo ahora",
            "start": 6915.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es impedir que una persona y que bueno",
            "start": 6917.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pues ahora como se le se\u00f1ala un presunto",
            "start": 6919.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "violador no pudiera ser",
            "start": 6922.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobernador preguntarle Y si M\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 6924.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dar Un paso atr\u00e1s no consideran que",
            "start": 6926.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser un paso adelante de escuchar",
            "start": 6928.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "precisamente a V\u00edctimas de que primero",
            "start": 6930.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se concluye la investigaci\u00f3n antes de",
            "start": 6931.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "que una persona con eso se\u00f1alamientos",
            "start": 6933.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tan delicados pudiera ser candidato a",
            "start": 6935.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una a una gubernatura Pues yo no opino",
            "start": 6937.44,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "Ya di mi punto de vista en una ocasi\u00f3n",
            "start": 6940.739,
            "duration": 11.661
        },
        {
            "text": "ya dije Y eso s\u00ed lo puedo repetir que",
            "start": 6946.56,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "son tiempos",
            "start": 6952.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de elecciones",
            "start": 6954.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y hay acusaciones",
            "start": 6958.199,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "de todo tipo Aunque hay denuncias",
            "start": 6967.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "presentadas est\u00e1 la v\u00edctima y muchos de",
            "start": 6970.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "morena Est\u00e1n en contra de esta S\u00ed pero",
            "start": 6973.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "yo no tengo este",
            "start": 6975.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 opinar en este caso ya",
            "start": 6977.82,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 y nada m\u00e1s por",
            "start": 6982.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que t\u00fa me lo est\u00e1s preguntando de que",
            "start": 6987.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "primero Hay que tenerle confianza al",
            "start": 6990.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 6992.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la gente es la que dec\u00eds",
            "start": 6994.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "si se hacen encuestas",
            "start": 6999.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y la gente dice",
            "start": 7002.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo con esta compa\u00f1era con",
            "start": 7004.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este compa\u00f1ero",
            "start": 7006.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Yo pienso que se debe de respetar",
            "start": 7009.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "o sea porque",
            "start": 7015.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es asunto de todos",
            "start": 7016.78,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no de las \u00e9lites",
            "start": 7020.9,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "yo establec\u00ed",
            "start": 7024.619,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desde que fui dirigente",
            "start": 7026.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en partidos",
            "start": 7030.199,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que lo mejor era la realizaci\u00f3n de las",
            "start": 7032.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "encuestas para preguntarle a la gente",
            "start": 7036.619,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Entonces eso hay que tomarlo en cuenta",
            "start": 7044.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque si no",
            "start": 7050.06,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estamos Este juzgando",
            "start": 7053.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7059.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "elementos pero a pesar de que la propia",
            "start": 7061.54,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n es lo primero tenerle confianza",
            "start": 7064.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a la gente el pueblo no es tonto",
            "start": 7069.199,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 7072.619,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "tonto",
            "start": 7074.659,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "O sea la democracia",
            "start": 7077.78,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los guerrerenses",
            "start": 7081.98,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de ellos la mayor\u00eda",
            "start": 7087.4,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "mediante procedimientos democr\u00e1ticos",
            "start": 7091.179,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "y darle la confianza a la gente el",
            "start": 7096.32,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "pueblo de Guerrero como el pueblo de",
            "start": 7099.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es menor de edad",
            "start": 7100.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sabe muy bien una cosa y sabe la otra",
            "start": 7103.46,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sabe lo que comienza sabe lo que no",
            "start": 7106.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 7107.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7111.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay que tomarlo entonces y lo segundo es",
            "start": 7113.84,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que hay instancias legales",
            "start": 7117.5,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "si alguien comete un delito",
            "start": 7120.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Pues en las instancias correspondientes",
            "start": 7125.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se tiene que denunciar",
            "start": 7129.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y Buscar que se castigue",
            "start": 7133.76,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 7139.46,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 7141.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues es",
            "start": 7144.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 7146.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "o la politiquer\u00eda",
            "start": 7151.699,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Y pues tambi\u00e9n",
            "start": 7162.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "los intereses",
            "start": 7164.08,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "porque en todo esto",
            "start": 7171.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Pues siempre Hay que preguntar y de",
            "start": 7173.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "parte de qui\u00e9n",
            "start": 7176.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pues ah\u00ed est\u00e1 la v\u00edctima",
            "start": 7179.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7182.02,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "que la justicia act\u00fae",
            "start": 7184.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "y que este se vea si existen elementos",
            "start": 7189.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n se conozca Cu\u00e1l es el",
            "start": 7193.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "contexto porque estamos hablando de una",
            "start": 7196.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 7199.639,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "yo voy a dar un dato nada m\u00e1s",
            "start": 7201.679,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "no mejor no",
            "start": 7205.639,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "no lo doy pero este",
            "start": 7209.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "no hay que",
            "start": 7215.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7217.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "meternos en eso",
            "start": 7219.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ya la gente y si no la autoridad",
            "start": 7222.02,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7228.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7229.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed es como para preguntar y de parte de",
            "start": 7231.199,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 7233.84,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "y siempre hay acusaci\u00f3n siempre siempre",
            "start": 7237.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pero cuando",
            "start": 7241.0,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "hay temporada electoral",
            "start": 7243.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Se incrementa",
            "start": 7246.739,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de acusaciones",
            "start": 7250.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "descalificaciones de todo tipo",
            "start": 7252.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Esta es una acusaci\u00f3n s\u00ed delicada pero",
            "start": 7256.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ser\u00eda como no no pensar\u00edamos que",
            "start": 7259.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "es como no creerle a las v\u00edctimas porque",
            "start": 7262.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n S\u00ed pero corresponde a la",
            "start": 7264.739,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "autoridad resolverlo",
            "start": 7267.92,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7272.3,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y cuidar",
            "start": 7274.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7278.36,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7279.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se utilicen",
            "start": 7281.139,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estos casos",
            "start": 7284.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos",
            "start": 7288.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos electorales o politiqueros",
            "start": 7290.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7293.119,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "de que este",
            "start": 7296.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "o no quiero yo que sea \u00e9l porque a m\u00ed me",
            "start": 7298.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "tocaba",
            "start": 7301.94,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Aunque",
            "start": 7304.4,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7306.32,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "no quiso el pueblo",
            "start": 7309.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Guerrero",
            "start": 7311.619,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "o este de otro partido",
            "start": 7315.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que quieren",
            "start": 7320.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "debilitar",
            "start": 7322.639,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "al rival",
            "start": 7325.099,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "entonces ver esto",
            "start": 7330.739,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 7334.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 7336.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asuntos que tienen que ver con violaci\u00f3n",
            "start": 7338.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de ese tipo de Educaci\u00f3n Son muy fuertes",
            "start": 7344.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7348.44,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "este tampoco",
            "start": 7351.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 7354.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer linchamientos pol\u00edticos",
            "start": 7357.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "dejarle el asunto si es pol\u00edtico al",
            "start": 7367.84,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7373.159,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "para no equivocarnos lo mejor es",
            "start": 7376.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "preguntar",
            "start": 7378.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "al pueblo",
            "start": 7380.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "primero y segundo la autoridad",
            "start": 7384.38,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el Ministerio P\u00fablico",
            "start": 7387.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 7390.219,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "no la campa\u00f1a medi\u00e1tica",
            "start": 7394.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 7401.06,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "creen que tenemos medios objetivos",
            "start": 7405.099,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 7409.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7414.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n",
            "start": 7418.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "a favor de",
            "start": 7422.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el conservadurismo y de los partidos del",
            "start": 7425.06,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 7429.32,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "pues la mayor\u00eda de los medios",
            "start": 7432.079,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desgraciadamente",
            "start": 7437.78,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "al servicio",
            "start": 7441.98,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7444.86,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "los intereses que dominaban hasta hace",
            "start": 7447.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "poco en mi pa\u00eds",
            "start": 7452.659,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico",
            "start": 7454.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 7458.119,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "no todos desde luego hay un rosas",
            "start": 7459.46,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "excepciones",
            "start": 7462.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "o estoy mintiendo",
            "start": 7464.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o no se siente o as\u00ed era cuando Pe\u00f1a",
            "start": 7467.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed era cuando",
            "start": 7473.36,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n",
            "start": 7476.3,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 7478.099,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Zedillo o cuando Salinas",
            "start": 7479.619,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7484.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "era una prensa sometida",
            "start": 7485.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que se dedicaba a aplaudir y a callar",
            "start": 7493.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7501.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pues hablemos no",
            "start": 7502.84,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "con la verdad",
            "start": 7506.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y entendamos Que que hay una",
            "start": 7508.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "circunstancia especial se est\u00e1 llevando",
            "start": 7511.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a cabo una transformaci\u00f3n",
            "start": 7512.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hay Quienes se sienten afectados",
            "start": 7514.54,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "un grupo conservador que se dedicaba a",
            "start": 7518.719,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "saquear a robar",
            "start": 7522.8,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "que manten\u00eda privilegios que tiene el",
            "start": 7524.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "control de la mayor\u00eda de los medios de",
            "start": 7527.659,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7529.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y que por eso las campa\u00f1as en contra",
            "start": 7531.86,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "del gobierno y en contra de los que",
            "start": 7536.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "buscamos",
            "start": 7539.9,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una transformaci\u00f3n en el",
            "start": 7540.94,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 7543.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y esto adem\u00e1s es Leg\u00edtimo",
            "start": 7546.739,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7551.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos que garantizar las",
            "start": 7553.46,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 7556.76,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "ahora en Espa\u00f1a Barcelona",
            "start": 7561.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay una protesta",
            "start": 7566.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "porque un rapero",
            "start": 7568.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si el compuso canciones",
            "start": 7574.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "o son de otros por lo general los",
            "start": 7582.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "raperos son los que",
            "start": 7584.48,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "este componen s\u00ed",
            "start": 7586.06,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "S\u00ed en contra de El rey o de",
            "start": 7589.659,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7595.28,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "la realeza en Espa\u00f1a",
            "start": 7598.099,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7606.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "al tambo",
            "start": 7608.54,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a hacer nunca eso",
            "start": 7614.3,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si",
            "start": 7618.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este yo",
            "start": 7620.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "meto una denuncia",
            "start": 7625.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "contra Aguilar camino",
            "start": 7627.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que me dijo que era yo no lo puedo",
            "start": 7630.5,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 7633.739,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "que me insult\u00f3",
            "start": 7636.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llamaba antes",
            "start": 7638.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este violaci\u00f3n al bando",
            "start": 7640.82,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 7644.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en el buen gobierno ocupando",
            "start": 7646.579,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que este le hab\u00edan jueces para eso",
            "start": 7653.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "o el m\u00e9dico",
            "start": 7659.139,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "que se atrevi\u00f3 a decir Yo adem\u00e1s",
            "start": 7663.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "cardi\u00f3logo de que era el momento ahora",
            "start": 7667.719,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "que me dio el",
            "start": 7671.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para que los que me atend\u00edan",
            "start": 7673.699,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 7678.139,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "aplicaran medicamentos",
            "start": 7682.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pues que me afectaron",
            "start": 7685.34,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense este",
            "start": 7687.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "saber contra el m\u00e9dico",
            "start": 7691.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mando de polic\u00eda y buen gobierno",
            "start": 7694.639,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "y va al m\u00e9dico no a la c\u00e1rcel ni me",
            "start": 7700.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acuerdo qui\u00e9n es",
            "start": 7703.94,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "si me preguntan su nombre no s\u00e9",
            "start": 7706.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo voy a estar yo",
            "start": 7711.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "albergando esas cosas pues",
            "start": 7713.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Este",
            "start": 7717.5,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 7718.9,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no libre",
            "start": 7721.639,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "o sea cada quien se hace responsable",
            "start": 7724.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de sus actos",
            "start": 7728.78,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "cada quien",
            "start": 7732.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros pues vamos a",
            "start": 7734.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "garantizar la libertad siempre",
            "start": 7737.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00fan",
            "start": 7740.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con insultos",
            "start": 7742.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Ahora vamos el 23 a recordar que en la",
            "start": 7746.239,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "madrugada asesinaron al presidente",
            "start": 7751.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Madero y lo que m\u00e1s da\u00f1o al presidente",
            "start": 7752.98,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Madero los que m\u00e1s contribuyeron",
            "start": 7756.32,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "a ese crimen fueron los periodistas de",
            "start": 7759.699,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ese entonces",
            "start": 7764.06,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "nadie ha sido",
            "start": 7766.94,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s insultado a ning\u00fan lado",
            "start": 7769.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que el presidente Madero",
            "start": 7775.04,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que a diferencia de entonces",
            "start": 7778.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos",
            "start": 7782.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1anera",
            "start": 7784.54,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a \u00e9l",
            "start": 7788.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo rodearon",
            "start": 7790.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "los cercaron",
            "start": 7794.239,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y lo sometieron una campa\u00f1a",
            "start": 7796.76,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "tremenda injusta",
            "start": 7800.599,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vil la prensa porfirista",
            "start": 7805.099,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "a la prensa que \u00e9l",
            "start": 7809.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "le dio las libertades",
            "start": 7811.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que no ten\u00eda el mismo comportamiento Con",
            "start": 7814.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 7817.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque con Porfirio se dedicaban a",
            "start": 7819.98,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "quemar la incienso",
            "start": 7822.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ahora nosotros no",
            "start": 7831.32,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "este tenemos afortunadamente",
            "start": 7833.139,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ese cerco",
            "start": 7838.3,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Por m\u00e1s que se lancen en contra nosotros",
            "start": 7842.119,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "tenemos las benditas redes sociales",
            "start": 7846.98,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "con todo y de que hay tentaciones de",
            "start": 7850.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "censura",
            "start": 7855.98,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7858.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a que esta posibilidad",
            "start": 7859.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de aclarar de replicar",
            "start": 7864.56,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "entonces por eso tambi\u00e9n",
            "start": 7867.98,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "no se va nunca",
            "start": 7871.219,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "a violar el derecho",
            "start": 7875.719,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "sagrado de la libertad de prensa y de la",
            "start": 7878.86,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 7883.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Entonces eso es un poco el compromiso",
            "start": 7886.88,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "mande quien tiene el compromiso ahora",
            "start": 7891.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con epimenio",
            "start": 7898.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "este y con",
            "start": 7901.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "no este este que es un actor de primera",
            "start": 7908.38,
            "duration": 11.339
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s Dame el caso adem\u00e1s",
            "start": 7914.42,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "este no se anda por las ramas",
            "start": 7920.119,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "le llama al pan pan y al vino vino",
            "start": 7925.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "este porque ya ve como la mayor\u00eda de los",
            "start": 7929.719,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "intelectuales tambi\u00e9n igual que la",
            "start": 7933.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "supuestamente son",
            "start": 7937.579,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "este independientes",
            "start": 7940.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no y no quieren tomar partido cuando la",
            "start": 7943.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "verdad todos est\u00e1n",
            "start": 7945.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 7953.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "tienen posturas acomodaticias",
            "start": 7956.659,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 7966.079,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "de la iniciativa suya que busca",
            "start": 7969.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "modificar la ley de la industria",
            "start": 7971.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se contempla acaso la",
            "start": 7973.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de luz y fuerza del centro",
            "start": 7975.5,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "extinta en 2009 con el gobierno de",
            "start": 7977.199,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "Felipe Calder\u00f3n no es b\u00e1sicamente para",
            "start": 7979.579,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7982.94,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "se d\u00e9",
            "start": 7984.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "un trato Justo a la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 7987.639,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "electricidad en el despacho",
            "start": 7992.3,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 7996.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7997.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed la inclusi\u00f3n",
            "start": 8007.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la energ\u00eda en la red es decir que",
            "start": 8010.739,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "pueda subir la energ\u00eda que produce la",
            "start": 8014.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n a la red",
            "start": 8017.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se le dio un trato justo porque se",
            "start": 8019.619,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "le deja hasta el final",
            "start": 8022.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 8026.199,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "prioridad las particulares",
            "start": 8028.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "o sea se vea la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8033.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "Electricidad igual",
            "start": 8036.34,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8038.099,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "iberdrola que Perd\u00f3n este",
            "start": 8039.659,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama esta empresa monop\u00f3lica",
            "start": 8045.84,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed no no no no no no no no sirve",
            "start": 8052.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "iberdrola iberdrola y verdad igual es",
            "start": 8055.54,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "como darle un trato igual a shell que a",
            "start": 8060.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Pemex Esa era la concepci\u00f3n",
            "start": 8063.579,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser lo mismo",
            "start": 8067.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que",
            "start": 8070.719,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "es una empresa p\u00fablica",
            "start": 8072.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que no tiene prop\u00f3sitos de lucro",
            "start": 8074.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que iberdrola",
            "start": 8079.48,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser lo mismo que \u00e9l",
            "start": 8082.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8090.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en el caso de luz y fuerza del centro",
            "start": 8093.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que en los a\u00f1os 60 pues regres\u00f3 a la",
            "start": 8094.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se extingui\u00f3 en el 2009 no va a",
            "start": 8096.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar en su iniciativa pero que hay",
            "start": 8099.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "alguna posibilidad de que se restituyan",
            "start": 8101.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "buscando formas de que se apoya a los",
            "start": 8104.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 8107.38,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay una situaci\u00f3n que se present\u00f3",
            "start": 8108.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "como una especie de indemnizaci\u00f3n se",
            "start": 8115.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 al sindicato",
            "start": 8118.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "plantas hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8121.5,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "donde las plantas de Necaxa y ellos",
            "start": 8124.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "hicieron una asociaci\u00f3n o empresas",
            "start": 8128.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 8130.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hay quienes sostienen",
            "start": 8132.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay posturas al interior del gobierno",
            "start": 8136.56,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de que eso es ilegal",
            "start": 8140.619,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 8146.26,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "las plantas",
            "start": 8148.739,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas en el caso de Necaxa",
            "start": 8151.739,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no debieron entregarse",
            "start": 8157.679,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "porque son de la naci\u00f3n",
            "start": 8161.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Y que adem\u00e1s no se entregaron al",
            "start": 8164.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sindicato sino que",
            "start": 8167.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se utiliz\u00f3 al sindicato",
            "start": 8171.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "y que detr\u00e1s est\u00e1n empresas particulares",
            "start": 8174.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que son los que est\u00e1n sacando",
            "start": 8180.159,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "los beneficios",
            "start": 8184.56,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "que s\u00ed se le dio trabajo",
            "start": 8186.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a un n\u00famero",
            "start": 8190.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "determinado de trabajadores pero no a",
            "start": 8192.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8197.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y que este",
            "start": 8199.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eso es indebido yo lo que he planteado",
            "start": 8201.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 8205.439,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "primero arreglemos el fortalecimiento de",
            "start": 8208.3,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y",
            "start": 8211.78,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se ve a este asunto sin afectar",
            "start": 8214.059,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "a los trabajadores en ning\u00fan caso",
            "start": 8217.78,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "a los trabajadores de \u00e9l",
            "start": 8222.76,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan caso pero s\u00ed ver",
            "start": 8228.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 empresas son las particulares",
            "start": 8231.399,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 condiciones sufrieron las que se",
            "start": 8235.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "establecieron",
            "start": 8238.66,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 8240.519,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "procurar tambi\u00e9n",
            "start": 8241.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8244.359,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores que fueron",
            "start": 8246.179,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "despedidos que son",
            "start": 8248.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "alrededor de 40.000",
            "start": 8250.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed este pues reciban si es que no",
            "start": 8254.019,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "han recibido",
            "start": 8259.92,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "todas sus prestaciones que no se les",
            "start": 8263.139,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8266.819,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "afecte en sus prestaciones y tambi\u00e9n que",
            "start": 8268.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "si tenemos posibilidad se vayan",
            "start": 8273.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "incorporando",
            "start": 8275.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 8276.96,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "que se puedan organizar cooperativas",
            "start": 8279.84,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que ellos puedan",
            "start": 8283.899,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 8291.76,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "posibilidad de trabajo que el gobierno",
            "start": 8293.58,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "los pueda contratar para el",
            "start": 8296.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mantenimiento de alumbrado p\u00fablico para",
            "start": 8300.16,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que ellos saben hacer",
            "start": 8302.2,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "entonces en eso estamos no",
            "start": 8304.84,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es un plan general no tiene que ver con",
            "start": 8307.38,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "esta ley esta ley es para el llamado",
            "start": 8311.74,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "despacho",
            "start": 8315.88,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ordenarlo del despacho que pueda subir",
            "start": 8317.099,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la",
            "start": 8319.859,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que produce en sus plantas",
            "start": 8323.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "a la l\u00ednea",
            "start": 8329.819,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a la red nacional",
            "start": 8332.099,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y que no tengan las particulares",
            "start": 8335.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la prioridad Como sucede actualmente",
            "start": 8344.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8349.66,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que detengan tambi\u00e9n las particulares la",
            "start": 8350.819,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "posibilidad de subir su energ\u00eda que les",
            "start": 8354.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compra la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8357.639,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Electricidad",
            "start": 8359.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "les va a seguir comprando",
            "start": 8361.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y van a poder subir tambi\u00e9n su energ\u00eda",
            "start": 8363.24,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "no se cancelan los contratos esa nada",
            "start": 8366.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8369.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "poner orden en algo que es indebido",
            "start": 8370.479,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es posible",
            "start": 8375.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que primero vayan todas las particulares",
            "start": 8378.819,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "y al final las plantas de la comisi\u00f3n",
            "start": 8383.74,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "federal de electricidad con",
            "start": 8386.979,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el argumento o excusa de que las",
            "start": 8394.18,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "particulares no contaminan",
            "start": 8397.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8403.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se considera ni siquiera",
            "start": 8406.66,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en estas plantas que no contaminan a las",
            "start": 8412.84,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8418.24,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se considera que no producen energ\u00eda",
            "start": 8422.46,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "Limpia las hidroel\u00e9ctricas imag\u00ednense",
            "start": 8424.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces por eso la mayor\u00eda de las",
            "start": 8430.899,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas est\u00e1n paradas",
            "start": 8434.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y la campa\u00f1a de que nosotros Bueno hasta",
            "start": 8437.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en un peri\u00f3dico ingl\u00e9s",
            "start": 8440.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Le\u00ed algo Ayer antier",
            "start": 8443.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1bamos nosotros",
            "start": 8446.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en contra del medio ambiente",
            "start": 8449.28,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de guardia",
            "start": 8455.14,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "contra del medio ambiente Pues",
            "start": 8457.78,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 8461.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "buscando",
            "start": 8463.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y yo creo que esto va a ayudar mucho",
            "start": 8465.12,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a Clara y tambi\u00e9n a quitarle las",
            "start": 8469.74,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1scaras a estos farsantes",
            "start": 8473.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Estamos buscando",
            "start": 8477.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "reformar",
            "start": 8482.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "modernizar las hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8483.899,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "para generar m\u00e1s energ\u00eda",
            "start": 8488.319,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con la misma agua",
            "start": 8491.859,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de este las presas o los vasos",
            "start": 8495.04,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "porque las turbinas de esas",
            "start": 8501.399,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas",
            "start": 8504.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tienen 40 tienen 50 a\u00f1os",
            "start": 8505.859,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Entonces estamos analizando un proyecto",
            "start": 8510.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8512.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "modernizar",
            "start": 8515.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "con turbinas nuevas",
            "start": 8517.26,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que tienen m\u00e1s capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 8520.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y esto es barato",
            "start": 8523.0,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "producir energ\u00eda",
            "start": 8527.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8530.439,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "las hidroel\u00e9ctricas es barato",
            "start": 8532.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "es con el agua no contamina",
            "start": 8536.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Este es un recurso renovable",
            "start": 8541.979,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "no es hacer nuevas presas que no estamos",
            "start": 8547.42,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "planteando eso sino es aumentar el",
            "start": 8551.979,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "potencial de generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 8556.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 8558.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "con las mismas instalaciones con la",
            "start": 8560.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "misma infraestructura nada m\u00e1s que con",
            "start": 8562.66,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "turbinas modernas",
            "start": 8566.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "porque han transcurrido 50 a\u00f1os 40 con",
            "start": 8570.939,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "las mismas Este turbinas Entonces ese es",
            "start": 8575.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "un plan que estamos Este analizando con",
            "start": 8578.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "posibilidad de este",
            "start": 8583.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aplicarlo brevemente el presidente sobre",
            "start": 8585.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el caso de Rosario Robles avanza el",
            "start": 8588.64,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "criterio de oportunidad en la fiscal\u00eda",
            "start": 8590.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidente qu\u00e9 esperar\u00edamos los",
            "start": 8592.26,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mexicanos que debe entregar que debe",
            "start": 8594.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "regresar Rosario Robles para que se le",
            "start": 8596.14,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aplique ese criterio para que tenga una",
            "start": 8597.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "condena m\u00ednima o que debe informar al",
            "start": 8599.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8601.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Mire yo aprovecho tambi\u00e9n para este",
            "start": 8602.76,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "decir en este caso que",
            "start": 8606.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "no tengo yo injerencia",
            "start": 8610.02,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "eso es un asunto que lleva la fiscal\u00eda",
            "start": 8614.439,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "se piensa tambi\u00e9n por lo mismo",
            "start": 8622.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de que es como antes que todo Sal\u00eda del",
            "start": 8625.66,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8629.319,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que la procuradur\u00eda actuaba por Consigna",
            "start": 8631.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8636.819,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "yo no soy",
            "start": 8639.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este involucrado",
            "start": 8641.46,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esto corresponde a la fiscal\u00eda ellos",
            "start": 8646.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "recibieron denuncias y",
            "start": 8650.02,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llevando a cabo todo este proceso",
            "start": 8653.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso del abogado",
            "start": 8659.74,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es lo mismo",
            "start": 8669.34,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "porque me han llegado a decir a ver",
            "start": 8672.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este yo hablo",
            "start": 8676.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Soy",
            "start": 8680.26,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "Testigo protegido o como se le llame",
            "start": 8681.6,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pero necesito que el presidente me",
            "start": 8687.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "garantice",
            "start": 8691.06,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que me van a respetar",
            "start": 8693.58,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este el acuerdo",
            "start": 8698.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y que me diga",
            "start": 8702.16,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8703.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde puedo llegar",
            "start": 8705.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n voy a denunciar",
            "start": 8708.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y mis respuestas",
            "start": 8713.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8716.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no es decirle a Juan collado a ver tu",
            "start": 8720.04,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con Salinas",
            "start": 8723.7,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8727.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 8729.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed",
            "start": 8732.04,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "intervenimos No eso es inmoral eso no lo",
            "start": 8736.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "puede hacer el presidente de M\u00e9xico",
            "start": 8741.52,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso corresponde a",
            "start": 8748.96,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 8752.38,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y tiene que ser",
            "start": 8756.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el marco de la legalidad",
            "start": 8757.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nada de acuerdos",
            "start": 8761.02,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en los oscuritos",
            "start": 8764.38,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nada de concertaciones",
            "start": 8770.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si no se pierde la autoridad del",
            "start": 8778.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8782.2,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8784.79,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "Eso s\u00ed porque yo he planteado",
            "start": 8787.319,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "abiertamente",
            "start": 8790.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "que lo que nos importa",
            "start": 8792.819,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8796.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es que si se defraud\u00f3",
            "start": 8798.66,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "al pueblo si se afect\u00f3 la hacienda",
            "start": 8803.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que devuelva",
            "start": 8806.02,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los recursos",
            "start": 8809.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8810.74,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "en el caso donde se trate de fondos",
            "start": 8812.819,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 8817.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 8820.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo primero que hacen",
            "start": 8822.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8825.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "quedarse con los bienes muchos de esos",
            "start": 8829.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bienes de M\u00e9xico",
            "start": 8831.58,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "que ya estamos definiendo un mecanismo",
            "start": 8834.46,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "para que esos bienes regresen a M\u00e9xico",
            "start": 8837.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Entonces eso s\u00ed nos importa en el caso",
            "start": 8844.979,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "de El se\u00f1or ancira desde el principio a",
            "start": 8847.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ver hay",
            "start": 8851.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este una auditor\u00eda",
            "start": 8853.14,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "y la planta se vendi\u00f3",
            "start": 8858.22,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cara",
            "start": 8863.88,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "200 millones de d\u00f3lares m\u00e1s",
            "start": 8866.8,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed hay una p\u00e9rdida",
            "start": 8870.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para el horario",
            "start": 8875.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "independientemente de",
            "start": 8877.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la sanci\u00f3n",
            "start": 8883.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8886.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de tambi\u00e9n el castigo a los funcionarios",
            "start": 8891.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esos 200 millones de d\u00f3lares tienen que",
            "start": 8896.56,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 8899.14,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "o sea porque si no hay esa reparaci\u00f3n",
            "start": 8905.38,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "del da\u00f1o nosotros nos opondr\u00edamos en la",
            "start": 8908.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 8913.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1s permitiendo",
            "start": 8914.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "la Libertad bajo fianza o algo por el",
            "start": 8919.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "estilo",
            "start": 8923.56,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "si este",
            "start": 8925.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "no hubo regreso",
            "start": 8928.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "no se devolvi\u00f3",
            "start": 8933.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que se sustrajo",
            "start": 8936.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "il\u00edcitamente del erario",
            "start": 8938.62,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no daban casos antes",
            "start": 8943.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 8947.26,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "les confinaba confiscaban",
            "start": 8948.78,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "bienes y luego se los devolv\u00edan",
            "start": 8952.02,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "en un caso muy famoso",
            "start": 8956.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "pero les devolvieron todo adem\u00e1s hasta",
            "start": 8961.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por anticipado ya se sab\u00eda que iban a",
            "start": 8964.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "salir y que les iban a devolver todo",
            "start": 8968.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "porque estaba completamente",
            "start": 8969.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "echado a perder el poder judicial",
            "start": 8972.359,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ahora el poder judicial ha ido cambiando",
            "start": 8975.399,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "del presidente del poder judicial es",
            "start": 8980.439,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "recto",
            "start": 8984.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Arturo Zald\u00edvar",
            "start": 8985.979,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8989.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hasta hace poco antes",
            "start": 8991.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "desde volv\u00edan todo",
            "start": 8996.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "lo que les",
            "start": 9000.0,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "confiscaban solo faltaba que se les",
            "start": 9003.2,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "pidiera se les ofreciera disculpas",
            "start": 9006.78,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9013.74,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "utilizaban mecanismos legales y hab\u00eda",
            "start": 9016.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 9021.479,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros solo lo que planteamos",
            "start": 9023.819,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es saber devuelva",
            "start": 9028.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "devuelvan todo",
            "start": 9031.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "lo que se llevaron vamos por cierto la",
            "start": 9033.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima a dar a conocer",
            "start": 9037.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 9040.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ha obtenido",
            "start": 9043.46,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la marina",
            "start": 9047.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda general",
            "start": 9053.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a delincuentes",
            "start": 9056.479,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "comunes o delincuentes",
            "start": 9061.2,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "del llamado crimen organizado",
            "start": 9065.479,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y a delincuentes de cuello blanco",
            "start": 9068.84,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "pero es cu\u00e1nto",
            "start": 9072.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se ha obtenido",
            "start": 9076.979,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se le ha entregado la fiscal\u00eda",
            "start": 9082.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Y cu\u00e1nto",
            "start": 9086.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ha entregado la fiscal\u00eda al instituto",
            "start": 9088.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo robado",
            "start": 9091.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9095.04,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "a quien le ha entregado el Instituto",
            "start": 9100.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para devolver el pueblo lo robado",
            "start": 9102.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "los bienes A qu\u00e9 comunidades",
            "start": 9105.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto ha entregado Y cu\u00e1nto est\u00e1 ah\u00ed",
            "start": 9113.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "vamos a informar porque antes tambi\u00e9n",
            "start": 9118.859,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "solo se daba la noticia",
            "start": 9121.939,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "de que se hab\u00edan decomisado",
            "start": 9126.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y este ranchos y embarcaciones y",
            "start": 9132.0,
            "duration": 11.58
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y alhajas y no se sab\u00eda",
            "start": 9137.819,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "el paradero de esos bienes",
            "start": 9143.58,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Entonces vamos a informar tambi\u00e9n la",
            "start": 9149.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima sobre este tema ma\u00f1ana",
            "start": 9152.399,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "t\u00fa primero",
            "start": 9156.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno bueno bueno bueno",
            "start": 9159.42,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9168.25,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con los adultos mayores C\u00f3mo qu\u00e9 va a",
            "start": 9169.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pasar con los adultos mayores que no",
            "start": 9173.22,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pudieron realizar su registro para la",
            "start": 9174.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vacuna Por no tener documentos de",
            "start": 9176.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n Como por ejemplo acta de",
            "start": 9179.22,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacimiento y Por ende curp y tambi\u00e9n que",
            "start": 9181.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se va a hacer con respecto a estos",
            "start": 9185.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adultos mayores que est\u00e1n en condici\u00f3n",
            "start": 9187.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de pobreza o en condici\u00f3n de calle que",
            "start": 9189.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "De igual forma no tienen domicilio fijo",
            "start": 9192.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no tienen documentos de identificaci\u00f3n y",
            "start": 9196.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no tienen tel\u00e9fono muchos de ellos",
            "start": 9199.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "refieren que incluso no no han tenido",
            "start": 9202.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acceso a los programas sociales que da",
            "start": 9204.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal",
            "start": 9206.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00ed tiene que ver tambi\u00e9n con la pregunta",
            "start": 9208.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que me hizo la compa\u00f1era sobre el censo",
            "start": 9211.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "miren este",
            "start": 9214.68,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 partiendo solo del censo",
            "start": 9216.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sino",
            "start": 9222.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9223.28,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "el territorio",
            "start": 9225.56,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "se pone el centro de vacunaci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 9228.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "llegan",
            "start": 9232.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "quienes hayan tenido oportunidad de",
            "start": 9235.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inscribirse que est\u00e9n en el censo y",
            "start": 9238.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Quienes no lo hayan hecho",
            "start": 9241.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "O sea no es obligatorio estar en el",
            "start": 9244.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "censo tambi\u00e9n eso es importante",
            "start": 9248.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aclararlo",
            "start": 9251.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "si no tienen documentaci\u00f3n",
            "start": 9253.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las brigadas tienen la instrucci\u00f3n de",
            "start": 9258.62,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "levantar una acta",
            "start": 9262.5,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "dejar constancia de que se trata de una",
            "start": 9267.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gente mayor que",
            "start": 9271.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1 manifestando",
            "start": 9279.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "con rectitud",
            "start": 9285.08,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 hablando con la verdad",
            "start": 9288.72,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que no tiene los papeles",
            "start": 9291.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y se le vacuna Pero est\u00e1s brilladas van",
            "start": 9294.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a estar en las calles o c\u00f3mo van a poder",
            "start": 9297.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contactar a estos abuelos de de",
            "start": 9299.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n o sea estos adultos van a",
            "start": 9302.7,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "tener que ir a esos centros ok En el",
            "start": 9304.74,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "caso de los que no se puedan movilizar",
            "start": 9307.319,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "por enfermedad por la edad",
            "start": 9311.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "la brigada va a ir a los domicilios",
            "start": 9315.54,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "van a procurar visitar en sus casas",
            "start": 9320.399,
            "duration": 9.861
        },
        {
            "text": "a los que no",
            "start": 9327.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "puedan ir",
            "start": 9330.26,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "van a apoyarse en el censo y van a",
            "start": 9333.359,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "apoyarse en otros censos que hay",
            "start": 9335.939,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 9340.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que nos ayuden los familiares",
            "start": 9342.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "para ir al centro de vacunaci\u00f3n a",
            "start": 9346.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "informar de que",
            "start": 9350.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pues no puede un adulto mayor un anciano",
            "start": 9353.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y asistir por alguna raz\u00f3n",
            "start": 9356.939,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "por la enfermedad por",
            "start": 9360.66,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "este su movilidad",
            "start": 9364.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para que vayan a vacunarlo en la casa",
            "start": 9367.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "y finalmente el presidente contin\u00faan la",
            "start": 9370.46,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de complejos tur\u00edsticos de",
            "start": 9373.62,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "manera ilegal hace poco le refer\u00eda un",
            "start": 9375.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "caso que se daba en Oaxaca ahora",
            "start": 9378.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "conocemos de un de un caso que est\u00e1 en",
            "start": 9381.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Puerto Vallarta al sur de Puerto",
            "start": 9384.439,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "Vallarta en una zona conocida como",
            "start": 9386.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "conchas chinas en donde se pretende",
            "start": 9388.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer edificios de 14 pisos impactando",
            "start": 9391.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el medio ambiente e impactando",
            "start": 9394.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Obviamente el uso del suelo que es",
            "start": 9397.38,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "habitacional ahora lo quieren hacer",
            "start": 9399.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico y sobre todo",
            "start": 9401.1,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impactando el valor arquitect\u00f3nico de",
            "start": 9403.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "algunas casas y fincas que se encuentran",
            "start": 9406.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en este en esta zona la federaci\u00f3n que",
            "start": 9408.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hace al respecto justamente para detener",
            "start": 9411.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este tipo de abusos de parte de estas",
            "start": 9414.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empresas constructoras",
            "start": 9416.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "S\u00ed este en este caso pues son las",
            "start": 9418.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 9423.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estatales las que",
            "start": 9424.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "otorgan estos permisos no pero tiene que",
            "start": 9427.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ver tambi\u00e9n la secretar\u00eda de medio",
            "start": 9430.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 9433.859,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Entonces",
            "start": 9435.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "le vamos a pedir a Mar\u00eda Luisa albores",
            "start": 9436.819,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "que vea de qu\u00e9 se trata",
            "start": 9441.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a nivel federaci\u00f3n incluso la semarnat",
            "start": 9446.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ya dijo que no hay ning\u00fan permiso para",
            "start": 9449.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esta constructora Entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 9452.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "falta digamos para que estas personas no",
            "start": 9454.7,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se vean afectadas Pues que este",
            "start": 9458.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "act\u00fae",
            "start": 9461.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda del medio ambiente y la",
            "start": 9463.46,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda y que se impida la",
            "start": 9466.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n s\u00ed es este ilegal",
            "start": 9469.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y si se afecte el medio ambiente",
            "start": 9474.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y si no est\u00e1 permitido construir",
            "start": 9476.54,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "edificios de esas alturas",
            "start": 9479.04,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "todo eso se puede este evitar",
            "start": 9483.72,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ya porque",
            "start": 9487.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "les violatorio de la ley",
            "start": 9491.3,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay",
            "start": 9494.479,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "una reglamentaci\u00f3n que tiene que ver con",
            "start": 9497.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los Estados",
            "start": 9500.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hay que verlo pero federaci\u00f3n no tendr\u00eda",
            "start": 9502.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que presionar justamente a las",
            "start": 9504.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades estatales s\u00ed no dan permiso",
            "start": 9506.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "En el caso de medio ambiente",
            "start": 9509.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este cuando se trata de estas cosas",
            "start": 9511.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hablas del sur de",
            "start": 9516.56,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "Aj\u00e1 s\u00ed",
            "start": 9519.74,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9523.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed s\u00ed Ya s\u00e9 ya s\u00e9 por d\u00f3nde est\u00e1 S\u00ed",
            "start": 9526.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy bien Bueno pues nos vemos ma\u00f1ana nos",
            "start": 9530.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana",
            "start": 9534.3,
            "duration": 2.24
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] un poquito tarde pero ya estamos aqu\u00ed para informar como lo hacemos todos los d\u00edas de lunes a viernes y se apuntaron o quedamos en que iban a hacer este uso de la palabra Michel Mej\u00eda y V\u00edctor Alfonso Buend\u00eda Entonces vamos a comenzar Buenos d\u00edas Michel Mej\u00eda de multimedios eh preguntarle en este inicio de la vacunaci\u00f3n para adultos mayores se se presentaron algunos detalles por ejemplo a los adultos mayores les tomaron fotograf\u00edas este en el momento del para la vacunaci\u00f3n tambi\u00e9n les tomaron fotograf\u00edas a sus credenciales de elector en otros casos por ejemplo en el Estado de M\u00e9xico les pidieron fotocopias de la de la CURP tambi\u00e9n de el INE se lo pregunto porque se supone que para esta vacunaci\u00f3n hubo un registro previamente que se avis\u00f3 oportunamente aqu\u00ed en la conferencia Entonces a qu\u00e9 se debe Por qu\u00e9 Se tomaron estas fotograf\u00edas en d\u00f3nde van a quedar esa esos registros Y si eso no se puede tornar como algo para alg\u00fan uso electoral ese ser\u00eda mi primera pregunta Pues yo creo que es una identificaci\u00f3n este la verdad que tiene mucha imaginaci\u00f3n milenio ya porque ya est\u00e1n suponiendo de que se van a utilizar los datos Ese es el sentido de tu pregunta en el fondo que se pueden utilizar los datos con prop\u00f3sitos electorales pues ya deben de saber en milenio que ya es otro el gobierno que no somos iguales a los anteriores porque realmente es hasta ofensivo que nos comparen nosotros venimos de una lucha democr\u00e1tica donde nos opusimos siempre y por convicci\u00f3n nos vamos a seguir oponiendo a la manipulaci\u00f3n al uso de los programas sociales de las acciones del gobierno con prop\u00f3sitos electorales no somos iguales Entonces si pidieron la credencial Pues debe ser para que se identificaran los adultos mayores y que en efecto este demostrar\u00e1n que tienen m\u00e1s de 60 a\u00f1os que viven ah\u00ed en el caso de la ciudad Pues que viven en Cuajimalpa muy Magdalena Contreras pues Milpa Alta que es donde corresponde no pero no hay este ninguna intenci\u00f3n de actuar de manera ilegal y perversa imag\u00ednense traficar con la aplicaci\u00f3n de las vacunas para fines electorales eso es lo peor Entonces s\u00ed Es ofensivo como dicen los j\u00f3venes coloquialmente si calienta si toman la foto por supuesto posiblemente para lo mismo entonces decirle a toda la gente que pues es nada m\u00e1s que se identifique que tengan su credencial eso es lo \u00fanico que se pide comentastes otra cosa sobre esto no solo este porque hab\u00eda mucha inquietud algunos compa\u00f1eros que han estado dandole seguimiento a esta jornada de vacunaci\u00f3n en algunos casos se les cuestionaba el si ellos sab\u00edan o les hab\u00edan informado el porque este les ped\u00edan la fotograf\u00eda el universal pero realmente lo que tambi\u00e9n es Milenio o sea este nosotros no actuamos as\u00ed y si alguien se pasa de abusivo de listo porque es una cuesti\u00f3n ilegal pues se tiene que castigar sea quien sea eso ya no se tolera no se permite o sea estamos en otros tiempos completamente es algo distinto ya no se llevan a cabo esas pr\u00e1cticas Y si quedan [M\u00fasica] vestigios quedan malas costumbres pero se tienen que ir este terminando pero no es este la regla puede ser la excepci\u00f3n Entonces s\u00ed s\u00ed han cambiado las cosas Si ayer ya mejoraron bastante los este mecanismos de vacunaci\u00f3n se va avanzando este el primer d\u00eda hubo m\u00e1s desorganizaci\u00f3n ya ayer mejor\u00f3 y as\u00ed va a ir pues mejorando para seguir vacunando a los adultos mayores y este en otro tema preguntarle Qu\u00e9 es informaci\u00f3n le han dado acerca de los estos avances sobre el apag\u00f3n que se dio en el norte del pa\u00eds ya tambi\u00e9n se ha informado que habr\u00e1 pues unos cortes aleatorios cada vez esto se va recorriendo a lo largo de toda la rep\u00fablica Qu\u00e9 informaci\u00f3n le han dado al respecto Pues es que hay una crisis por las tormentas de nieve en el norte Entonces esto afect\u00f3 la producci\u00f3n de gas la distribuci\u00f3n del gas las plantas de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica se operan con gas Se suspendi\u00f3 el suministro de gas porque han declarado emergencia en Texas o sea est\u00e1 grave la situaci\u00f3n en Texas nosotros estamos enfrentando el problema porque estamos echando a andar plantas que no requieren gas estamos echando andar a plantas de combustitorio estamos echando andar plantas con carb\u00f3n para este enfrentar la emergencia y se est\u00e1 llevando a cabo toda una planeaci\u00f3n de modo que no se quede la gente sin energ\u00eda el\u00e9ctrica de manera permanente sino que se pueda organizar el que haya apagones peri\u00f3dicos temporales de 30 minutos tenemos desde luego la mayor presi\u00f3n en el tiempo pico que es cuando m\u00e1s energ\u00eda se consume de 6 de la tarde a 10 de la noche Ah\u00ed es donde tenemos que llevar a cabo una mejor planeaci\u00f3n para se organizan estos apagones peri\u00f3dicos todo esto se hace porque hay un sistema el senace que est\u00e1 atendiendo esta situaci\u00f3n y ya estamos comprando gas licuado se han comprado ya tres barcos de gas licuados se van a comprar posiblemente m\u00e1s se est\u00e1n echando andar todas las plantas para ir resolviendo el problema se debe fundamentalmente a Las heladas a la situaci\u00f3n del mal tiempo en el norte principalmente en Texas este donde Se gener\u00f3 esta situaci\u00f3n no hay tambi\u00e9n para aclararlo este ninguna represalia de que no nos entregan gas porque no nos ven con buenos ojos no es que es grave la situaci\u00f3n que tienen en Texas y este no tienen gas y el gas que hay aument\u00f3 mucho de precio el gas natural le informaron Por cu\u00e1nto tiempo pueden se pueden Se podr\u00edan extender estos cortes aleatorios lo m\u00e1s pronto posible normalice la situaci\u00f3n en M\u00e9xico se restablezca el servicio porque est\u00e1n trabajando en eso se podr\u00eda continuar no s\u00e9 por ejemplo a lo largo Todav\u00eda de la semana hab\u00eda ayer coment\u00f3 que probablemente el y el jueves quedar\u00eda resuelto todav\u00eda est\u00e1bamos estamos en eso para este el jueves el viernes el fin de semana va a depender del estado del tiempo va a depender de que podamos echaban dan m\u00e1s plantas que no salgan de operaci\u00f3n nuevas plantas de gas en el norte ni de la comisi\u00f3n federal ni de las particulares que mantengan el abasto de gas entonces va a depender de todo eso pero est\u00e1n los t\u00e9cnicos de la Comisi\u00f3n Federal este actuando y atentos Y si est\u00e1 este trabajando ya se estaba previendo esta situaci\u00f3n por eso se decidi\u00f3 desde hace una semana entregar combusti\u00f3n de Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y entregarlo a precio bajo Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y se plante\u00f3 poner en Operaci\u00f3n todas las plantas de la carbonizan que estaban paradas tuvimos tambi\u00e9n el problema de que se congelaron hubo que esperar pero ya se est\u00e1 este generando energ\u00eda y Esto va a ayudar este A qu\u00e9 no nos falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica presidente por \u00faltimo regresando al tema de las vacunas Ayer ya lleg\u00f3 un nuevo embarque de este de las vacunas de pfizer ya tambi\u00e9n coment\u00f3 que se va van a servir para segundas dosis no y continuar con el personal m\u00e9dico todav\u00eda hay m\u00e9dicos principalmente de consultorios este privados de algunos que est\u00e1n en en Farmacias Porque todav\u00eda a ellos no les este no les han llamado para recibir esta vacuna tambi\u00e9n se hablaba de que por parte de los hospitales privados se iban a canalizar para este para poder ser inmunizados En caso de que para todas estos m\u00e9dicos que todav\u00eda pues no tienen esta informaci\u00f3n a podr\u00edan acudir qu\u00e9 les podr\u00eda decir porque ellos est\u00e1n todav\u00eda ante Pues esta incertidumbre de no saber si van a recibir la vacuna y porque ellos tambi\u00e9n dicen que pues son primer contacto con estas personas eso en la tarde puede aclararlo el doctor Hugo L\u00f3pez Gate pueden este informar no sobre c\u00f3mo se le est\u00e1 dando la atenci\u00f3n especial a los m\u00e9dicos que est\u00e1n en los hospitales covite enfermeras a todos los trabajadores entonces que el doctor explique hasta d\u00f3nde llega este grupo de atenci\u00f3n prioritaria y cuantos se han vacunado Y cu\u00e1nto nos falta de vacunar de segunda dosis y tambi\u00e9n los que faltan que no han recibido este ni siquiera la primera dosis no que van a ser atendidos la semana pr\u00f3xima los que faltan este del personal m\u00e9dico de los que est\u00e1n atendiendo Coby pero hay que ver ahora que fui a Oaxaca me preguntaban por ejemplo sobre una demanda una solicitud que presentaron los dentistas que pues trabajan que con pacientes y que pues est\u00e1n en situaci\u00f3n de riesgo y que si se les va a vacunar a ellos Entonces todos estos criterios los est\u00e1 definiendo la secretar\u00eda de salud y as\u00ed no es este caso de las farmacias o los consultorios que tienen que ver o que porque atienden en una primera instancia no a quienes tienen entonces yo creo que s\u00ed hoy puede Hugo explicar sobre esta situaci\u00f3n Muchas gracias Victoria pero est\u00e1 V\u00edctor Gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas V\u00edctor Buend\u00eda para V\u00edctor vlogs y M\u00e9xico informa de YouTube presidente Antes que nada este le hago extenso Pues un bueno saludos fraternos por parte de pues nuestros nuestros canales presidente por la recuperaci\u00f3n que usted presenta el d\u00eda de hoy ante su contagio de covid y tambi\u00e9n le hago extenso Un fuerte saludo de el compa\u00f1ero Edwin de campechaneando tambi\u00e9n los los canales Perd\u00f3n hermanos este M\u00e9xico informa radio B\u00fafalo rata pol\u00edtica por su recuperaci\u00f3n presidente y pues son tres preguntas presentes Esto me lo permite la primera el que le quiero comentar es este Sobre qu\u00e9 es lo que est\u00e1 sucediendo con la rea altura del plantel o de la escuela rural del Meche desafortunadamente el lunes este como present\u00f3 este la situaci\u00f3n del cambio quer\u00eda quer\u00eda por ah\u00ed cuestionarle Porque pues ya ve que el que estaba al frente de la secretar\u00eda era el secretario Moctezuma y por aqu\u00ed este pues Traigo una una situaci\u00f3n de de esa situaci\u00f3n que informe es el que tiene presidente porque pues al parecer creo que no han acatado por ah\u00ed sus sus instrucciones de la reapertura del Meche esta ser\u00eda la primera este pregunta presidente una de instrucci\u00f3n de reapertura fue un compromiso que hicimos desde la campa\u00f1a y no hemos podido este cumplir porque hay visiones encontradas hay dos posturas este primero estaba manejando [M\u00fasica] lo de la reapertura y ya funciona una escuela de el sistema de universidades Benito Ju\u00e1rez y luego los maestros de la sente plantearon de que quer\u00edan que funcionara el meche de otra manera de modo que hemos estado conciliando pero ya llevamos tiempo y tenemos que seguir este empujando al elefante para que camine y se cumpla que eso es lo m\u00e1s importante Entonces qu\u00e9 bien que lo este planteas porque estoy seguro que la maestra Delfina va a escuchar ahora de que tenemos ese compromiso pendiente y los compromisos se cumplen y que lo m\u00e1s pronto posible tiene que abrirse el mesh ah\u00ed desde luego muchos intereses hay hasta este asuntos sentimentales desde luego los maestros pues quieren que se abra el meche porque es una instituci\u00f3n Que form\u00f3 a much\u00edsimos maestros en Hidalgo ellos quieren porque es hasta un s\u00edmbolo de la educaci\u00f3n y en especial de lo que fueron las normales Rurales es un emblema en M\u00e9xico sin embargo los que cerraron el los neoliberales porque quer\u00edan acabar con la educaci\u00f3n p\u00fablica Nicol\u00e1s o normales rurales pues esos tienen otros sentimientos y no quisiera que se reabriera pero ya tomamos la decisi\u00f3n de abrirlo y de fortalecer la educaci\u00f3n p\u00fablica y de fortalecer las escuelas normales entonces ah\u00ed vamos en eso el prop\u00f3sito presidente yo tengo bueno lo que pasa es de que tengo un otro compa\u00f1ero youtuber que es este juca noticias \u00e9l acudi\u00f3 personalmente a darles este la voz a los a los profesores De hecho si usted gusta ahorita yo le le puedo compartir este el v\u00eddeo a Jes\u00fas Ram\u00edrez porque ah\u00ed este le mandan a usted un mensaje para que usted lo lo pueda este ver y se d\u00e9 se d\u00e9 cuenta obviamente de lo que le est\u00e1n este solicitando nada m\u00e1s presidente entonces este Bueno ese es el el el la primera pregunta presidente como usted sabe presente yo he venido este comentando y le he venido repitiendo mucho en muchas ocasiones la situaci\u00f3n del las entregas de sus programas sociales no s\u00e9 si usted ya tenga un informe por parte de su gabinete del bienestar Cu\u00e1les son los apoyos que se van a adelantar por la situaci\u00f3n de la vida electoral presidente porque desafortunadamente a veces este la secretar\u00eda del bienestar y la coordinaci\u00f3n que desafortunadamente el deceso de la coordinadora este pues por ah\u00ed este ten\u00eda muy muy buena relaci\u00f3n con ella ya me compart\u00eda mucha informaci\u00f3n para poderla informar o poderle informar a los beneficiarios de sus becas este no salen a veces la informaci\u00f3n presente porque luego quedan ah\u00ed las lagunas este sobre estas dudas de los adelantos Entonces esta ser\u00eda la segunda pregunta presente si es tan amable S\u00ed este vamos a adelantar por la veda electoral la entrega de los apoyos de todo lo que tiene que ver con programas de bienestar se va a adelantar la entrega de las pensiones a los adultos mayores desde marzo que va a entregar hasta junio se van a adelantar marzo abril mayo y junio cuatro meses y se tiene que entregar en marzo o sea porque ya en abril ya en varios estados ya inicia el proceso electoral lo que son las campa\u00f1as Entonces lo mismo con las becas y en el sembrando vida y en todos [M\u00fasica] los programas Entonces vamos a informar aqu\u00ed vamos a pedirle a los encargados de los programas que vengan y que informe para que la gente ya lo sepa que todo mundo sepa porque el prop\u00f3sito Es no entregar nada durante las campa\u00f1as nada entonces tiene que ser antes solo las emergencias pues eso s\u00ed tiene que atenderse aunque haya campa\u00f1a pero los programas de bienestar se van a suspender hasta que pasen las elecciones tambi\u00e9n estar\u00edan incluidas este las becas de j\u00f3venes construyendo el futuro tambi\u00e9n Ok presente Bueno ahora me quiero meter en en el tema de la de la coordinaci\u00f3n presidente H\u00edjole le vuelvo a repetir Qu\u00e9 malo que no bueno participaron varios compa\u00f1eros ese d\u00eda este estaba la la el secretario Moctezuma y y la que ahora es la secretaria la maestra Delfina este hay una situaci\u00f3n que est\u00e1 sucediendo sobre todo en la validaci\u00f3n de los datos de los becarios presidente y le hablo de los tres niveles educativos tanto el b\u00e1sico el de media superior y de hecho usted me imagino que debe tener un informe tambi\u00e9n este porque existi\u00f3 tambi\u00e9n el retraso de la entrega de los de los adelantos que les entregaron el a\u00f1o pasado fueron dos bimestres y obviamente Este es por esta situaci\u00f3n presente bueno Y tambi\u00e9n la premura de la de la emergencia sanitaria como obviamente no est\u00e1 abierto los planteles pues no se validan a tiempo este los padrones de los beneficiarios entonces yo quer\u00eda ese d\u00eda preguntarle a la a la secretaria o al al secretario Moctezuma que todav\u00eda eres en ese momento c\u00f3mo se iba a trabajar con el nuevo coordinador de hecho pues ya s\u00e9 que est\u00e1 este designado el nuevo coordinador y c\u00f3mo iba a ser este si se va a facilitar Perd\u00f3n este m\u00e1s la validaci\u00f3n de estos de estos padrones obviamente ahorita por la la situaci\u00f3n de la veda electoral presidente no s\u00e9 si tambi\u00e9n les voy a dar tiempo de entregar este los recursos antes de lo iniciado y otro tema tambi\u00e9n es a la beca de educaci\u00f3n de superior que es la de j\u00f3venes que escribiendo el futuro los j\u00f3venes ahorita no tienen informaci\u00f3n de si van a validar su ficha presidente y tambi\u00e9n est\u00e1n preguntando si les van a adelantar su apoyo y como usted sabe Creo que te tengo entendido que la titular de la que maneja el programa es la se\u00f1orita Paulina Salazar no les ha colocado informaci\u00f3n si va a ser una validaci\u00f3n autom\u00e1tica presidente de su ficha electr\u00f3nica bueno Qu\u00e9 les parece si fijamos el lunes para que vengan este todos los responsables del programa sociales y nos explique sobre el adelanto hubo un poco de descontrol porque Lamentablemente falleci\u00f3 nuestra compa\u00f1era Leticia animas y sirve para recordarla porque era excepcional por sus convicciones por su honestidad por su amor al pueblo Entonces ya se sustituy\u00f3 pero estuvo ella ausente enferma y esto produjo que no se continuar\u00e1 bien con el programa no pero ya se est\u00e1n mejorando las cosas ya est\u00e1 retomando toda la din\u00e1mica para la entrega de las becas y vamos a cumplir a los j\u00f3venes que reciben las becas les digo que van a tener sus apoyos a m\u00e1s tardar a finales de marzo vamos a regularizar todo en el caso de los j\u00f3venes escribiendo el futuro que son m\u00e1s de 300.000 que est\u00e1n en universidades este que tambi\u00e9n est\u00e1n recibiendo estos apoyos lo mismo Entonces el lunes va a venir Todos a explicar viene la maestra Delfina para las becas Javier May y Ariana Montiel para lo de las pensiones adultos mayores a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad el sembrando vida Luisa Mar\u00eda alcalde para los j\u00f3venes j\u00f3venes construyen el futuro y tambi\u00e9n este V\u00edctor Villalobos para los apoyos que se entregan a Pescadores a campesinos Rom\u00e1n Meyer y David Cervantes para vivienda todos los que tienen que ver con apoyos directos la escuela es nuestra en el caso de agricultura tambi\u00e9n es la entrega de los fertilizantes que se va a adelantar en Guerrero estamos entregando fertilizante a todos los productores y ahora se va a adelantar la entrega lo mismo se va a entregar fertilizante entre la escala en Puebla y Morelos y tambi\u00e9n se va a adelantar ya que nos informen Ya lo tenemos este programado tambi\u00e9n ese importante que se tome en cuenta que lo m\u00e1s complicado es la dispersi\u00f3n de recursos para los que no tienen una cuenta bancaria los que est\u00e1n inscritos en un banco que tienen una cuenta pues esa dispersi\u00f3n se hace en una semana por ejemplo el caso de adultos mayores son ocho millones y cinco millones se dispersan en un d\u00eda desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n pero tres millones que viven en ese apartados Pues por eso estamos construyendo las sucursales del banco del bienestar para que este no se entregue este el dinero en efectivo y que no se tengan que trasladar de comunidades apartadas a donde hay sucursales bancarias ahora el banco del bienestar va a estar en los pueblos m\u00e1s apartados para eso es son 2.600 sucursales que se est\u00e1n construyendo se est\u00e1n equipando que van a tener sistemas de internet en todo el pa\u00eds para que la gente pueda sobre todo adultos mayores pues este tener cerca una sucursal bancaria y poder cobrar lo que por derecho les corresponde por justicia entonces quedamos para el lunes s\u00ed Bueno ahora s\u00ed nos vamos ya terminamos con los compromisos S\u00ed buenos d\u00edas presidente Felipe fierro detiempo.com.mx y puente libre MX en Ju\u00e1rez te tomando el tema del s\u00faper apag\u00f3n se\u00f1or presidente lo que no no me ha quedado claro al menos a m\u00ed es si esto se deriv\u00f3 porque no surtieron elgadas las empresas internacionales o porque la comisi\u00f3n decidi\u00f3 no comprar el gas que de acuerdo con los informes oficiales subi\u00f3 5.000 por ciento y esto ocasion\u00f3 que no tuvieran el gas para generar la electricidad no es que se cancel\u00f3 el suministro Pero porque pidieron que no supieran el gas es que no hay gas no tienen gas en Texas no s\u00f3lo aument\u00f3 el precio sino este escase\u00f3 el gas porque se afectaron los campos de producci\u00f3n de gas y todas las instalaciones se congelaron entonces tienen una crisis declararon en el gobierno de Estados Unidos emergencia en Texas y tienen Tambi\u00e9n apagones nosotros tenemos m\u00e1s posibilidad de salir adelante a\u00fan no teniendo ese suministro porque tenemos otras plantas que no requieren de gas por ejemplo lo del combustitorio nos ayuda lo del Carb\u00f3n nos ayuda y esas cuando estar\u00edan ya empezando a ya est\u00e1n aportando operar por ejemplo en la carbon\u00edfera este llevaba mucho tiempo que no se utilizaban las plantas pero no Porque este contaminar este se generar\u00e1 oposici\u00f3n sino porque se le da preferencia a las particulares y sub\u00edan a la red ten\u00edan preferencia en el despacho las particulares en esta emergencia pues este lo que se tiene que procurar es que no nos falte la energ\u00eda el\u00e9ctrica y estas plantas cu\u00e1nto aportar\u00edan al sistema el\u00e9ctrico nacional Ah pues estas plantas nos han permitido el primer d\u00eda de la crisis que se generar\u00e1 un 75% de lo que se perdi\u00f3 el primer d\u00eda de este de una cantidad de energ\u00eda que se dej\u00f3 de producir cuando entran estas plantas aparte de la carbon\u00edfera Cu\u00e1l es m\u00e1s van a estar operando en Guerrero se est\u00e1 este apoy\u00e1ndose mucho con una planta de Carb\u00f3n y de combusti\u00f3n se est\u00e1 llevando combustible de Tula a L\u00e1zaro C\u00e1rdenas hidroel\u00e9ctricas tambi\u00e9n por tren y tambi\u00e9n hidroel\u00e9ctricas este de ciclo combinado con gas licuado y se est\u00e1 procurando pues este echar a andar todas las plantas las perd\u00f3n termoel\u00e9ctricas de ciclo combinado con gas licuado y las hidroel\u00e9ctricas que est\u00e1n tambi\u00e9n lo que t\u00fa dices ahora trabajando generando este m\u00e1s energ\u00eda para meter toda la energ\u00eda a la red esto ser\u00eda el proceso de reconversi\u00f3n que usted ya hab\u00eda planteado Entonces esto es o sea necesitamos ser autosuficientes y este estar preparados para cualquier emergencia yo les hablaba ayer de que durante muchos a\u00f1os no se puso en pr\u00e1ctica ning\u00fan plan para extraer gas tenemos gas en el pa\u00eds pero no les import\u00f3 porque el negocio que realmente se dedicaban a robar el negocio era comprar el gas porque la compra del gas iba el imag\u00ednense contratos con repsol lo puedo probar de m\u00e1s de 20 mil millones de d\u00f3lares para traer gas del Per\u00fa hicieron instalaciones especiales en Manzanillo con ese prop\u00f3sito regocificadoras m\u00e1s de 20.000 millones de d\u00f3lares y explicaba yo que no licitaron fue un asunto que resolvieron arriba por eso ahora se extra\u00f1an muchos empresarios espa\u00f1oles porque eran los reyes cuando Calder\u00f3n su empresa favorita repsol con Pe\u00f1a Nieto ohl las dos de Espa\u00f1a y agreguenle iberdrola Y agr\u00e9guenle much\u00edsimas Todav\u00eda este en las licitaciones para el tren maya particip\u00f3 una empresa vinculada con los esc\u00e1ndalos estos por los que se acusa al rey de Espa\u00f1a entonces se cancela ese contrato porque empieza a bajar el precio del gas en Estados Unidos ya no les conven\u00eda tambi\u00e9n con p\u00e9rdidas para el erario p\u00fablico para la hacienda p\u00fablica durante ese entonces se dieron tambi\u00e9n contratos a repsol para sacar gas en la Cuenca de Burgos no sacaron este gas Casi casi se extrajo lo mismo que se acaba Pemex sin embargo el contrato fue jugos\u00edsimo y ya cuando no le convino a repsol lo cancel\u00f3 y se fueron pero es interesante esto no entonces empez\u00f3 el nuevo negocio de la compra del gas en Texas y empez\u00f3 a hablarse y se puso de moda de que el gas en Estados Unidos en Texas iba a llegar a regalarse porque iba a bajar much\u00edsimo los precios y en efectos estaban abajo los precios y de ah\u00ed vienen los contratos de los gasoductos en el sexenio pasado tambi\u00e9n estos contratos que hemos hablado aqu\u00ed leoninos Entonces se hacen los contratos para los gasoductos todo esto utilizando como instrumento a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad endeudando a la comisi\u00f3n federal de electricidad comprometiendo a futuro a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad entonces viene ahora esta crisis aumenta el precio del gas tenemos que tomar decisiones afortunadamente se Hab\u00eda decidido desde el principio no seguir cerrando plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque el plan de estos tecn\u00f3cratas era desaparecer las plantas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que se convirtieran en chatarra para que todo el mercado de la industria el\u00e9ctrica le quedara particular entonces por eso esta crisis no nos agarra en estado de indefensi\u00f3n porque tenemos plantas que tuvieron un presupuesto para su mantenimiento y se decidi\u00f3 que se conservar\u00e1n a\u00fan sub utilizadas porque por ley no pueden operar al cien por ciento porque el despacho de la energ\u00eda el subir a la regla energ\u00eda privilegia con la legislaci\u00f3n actual neoliberal a las particulares por eso hay ahora muchas este protestas porque hay particulares que producen energ\u00eda el\u00e9ctrica o que simulan producir energ\u00eda el\u00e9ctrica y se benefician de subsidios [M\u00fasica] porque no pagan todo lo que es la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda el\u00e9ctrica y cu\u00e1ntos son los costos de estos subsidios a los particulares miles de millones de pesos Entonces es una gran injusticia es exactamente lo mismo que pasaba con la condonaci\u00f3n de los impuestos que se obliga a pagar impuestos a los de abajo al campesino al obrero al peque\u00f1o mediano empresario peque\u00f1o comerciante y el de arriba no pagaba el dinero arriba pues es igual resulta que el subsidio de la energ\u00eda el\u00e9ctrica hasta ahora lo est\u00e1n recibiendo los consumidores porque no les aumentamos el precio porque fue mi compromiso y lo voy a cumplir Pero tambi\u00e9n tienen subsidio las grandes corporaciones y son los que concentraban siguen concentrando la mayor cantidad de recursos v\u00eda subsidios hay cadenas comerciales de estos que patrocinan al reforma que tienen subsidios c\u00f3mo se llaman No pues se los dejo a ustedes de tarea ustedes que son millones profesionales es que si no se van a enojar m\u00e1s conmigo entonces nada m\u00e1s es que sepan de que no est\u00e1n defendiendo una causa justa y que no nos vayan a llevar a poner en pantalla c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n ya Qui\u00e9nes son los que reciben estos subsidios Entonces es mejor que se entienda que son otros tiempos ya no mandan ellos manda el pueblo y que no se puede estar sangrando la hacienda p\u00fablica el presupuesto finalmente el presidente no s\u00e9 si la CFE pudiera dar un informe detallado de los cortes porque est\u00e1 afectando mucha gente sobre todo en el norte que ahorita tienen Pues el impacto fuerte del Invierno Las heladas y en las ciudades importantes o peque\u00f1as hay abastecimiento pero por zonas y sobre todo las colonias pobres son las que no tienen servicio y luego se les corta y no se sabe cu\u00e1ndo y entonces esto afecta mucho el proceso Pues de la gente en su casa en su trabajo en las escuelas y CFE no ha dado una informaci\u00f3n detallada o que Abre una p\u00e1gina que diga cu\u00e1ndo va a haber servicio cuando se va a cortar por zonas yo creo que eso no tiene ning\u00fan problema s\u00ed tienes toda la raz\u00f3n Yo ya Di esa instrucci\u00f3n que desde ayer est\u00e9n informando lo han hecho pero no lo suficiente hace falta pues es a ver qu\u00e9 dice a las 6 horas del d\u00eda de hoy se encuentran sin suministro 89.183 usuarios en los estados de Chihuahua y Tamaulipas que representan el 0.21% de los usuarios totales de los estados afectados y el 0.2% del total de usuarios de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es de Resaltar que la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ha puesto a disposici\u00f3n del senace todas sus plantas de generaci\u00f3n para lograr el balance carga generaci\u00f3n con lo que sea disminuido los tiros de carga las interrupciones este de energ\u00eda s\u00ed creo esto eh Porque los t\u00e9cnicos y trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad son mucha pieza mucha pieza y por lo que habl\u00e1bamos de que existen afortunadamente plantas que no desaparecieron que se les dio el mantenimiento de todas formas por lo que t\u00fa est\u00e1s planteando Voy a pedirle al director de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ya los t\u00e9cnicos al director del senace a los encargados de las plantas de distribuci\u00f3n que vengan ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana para que nos confirmen esto [M\u00fasica] este ver si ese es cierto porque esto es de ser cierto es una haza\u00f1a S\u00ed pero este que ma\u00f1ana lo recordemos porque esto esto no sucede en otras partes ya y ma\u00f1ana no saben cu\u00e1ndo va a haber por ejemplo Madera Chihuahua tiene dos d\u00edas sin electricidad que ella se ponen cuando les va a llegar la electricidad que ma\u00f1ana venga dos t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal Muchas gracias me ha tocado estar en esta fechas he dormido en madera 10 bajo cero y estaba haciendo calor S\u00ed sabes qu\u00e9 nos pas\u00f3 all\u00e1 de que este estaba 10 bajo cero Vamos ah\u00ed en un hotel madera y este y al d\u00eda siguiente vamos a seguir la gira no y arranc\u00f3 la camioneta pero como a los cinco kil\u00f3metros porque era mucho el fr\u00edo y no hab\u00eda autocongelantes O sea no ten\u00eda un sistema de autocongelante entonces qu\u00e9 pas\u00f3 nosotros del Tr\u00f3pico pues o sea este no ahora ya todos los carros traen este este mecanismo no no y me acuerdo que tuvimos que usar una gr\u00faa y para seguimos la gira Pero hay en madera entonces toda esa zona hay mucho fr\u00edo ahora todo lo que es Durango Chihuahua este desde luego Nuevo Le\u00f3n es una zona que est\u00e1 afectada Pero bueno Esta es una muy buena noticias de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad les tengo mucha confianza a los trabajadores a los t\u00e9cnicos por eso defiendo a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad porque imag\u00ednense destruir a la comisi\u00f3n federal el\u00e9ctrica que fue lo que hicieron Lo que pasa que no les dio tiempo porque lo que quer\u00edan era desaparecer que compr\u00e1ramos toda la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se convirtiera la Comisi\u00f3n Federal en una oficina para entregar recibos cobrar la energ\u00eda el\u00e9ctrica y por el otro lado contratar la energ\u00eda y entregar todas las instalaciones no les dio tiempo fue como en el caso del petr\u00f3leo que entregaron el 40% del territorio de la zona petrolera y qued\u00f3 el 80 por ciento y en ese 20 se entregaron 107 contratos y eso fue la llamada reforma energ\u00e9tica entre otras cosas y nos enga\u00f1aron [M\u00fasica] de que se iba a producir m\u00e1s aqu\u00ed va a llegar mucha inversi\u00f3n extranjera y que iba a bajar el precio de los combustibles y el precio de la industria el\u00e9ctrica puras mentiras entonces es como el caso del gas por ejemplo lo de la Cuenca de Burgos les dec\u00eda se comprometieron aqu\u00ed va a haber m\u00e1s producci\u00f3n de gas y no hubo producci\u00f3n de gas nada m\u00e1s se quedaron con los beneficios de los contratos leoninos fue un saqueo entonces tenemos que terminar de poner orden Y s\u00ed este tiene que haber negocios en M\u00e9xico y no hay ninguna prohibici\u00f3n no hay ning\u00fan obst\u00e1culo para invertir en M\u00e9xico y para hacer negocios en M\u00e9xico con una ganancias razonables no atracar no robar cero corrupci\u00f3n desaparecer el influyentismo por completo Qu\u00e9 es eso de que hasta l\u00edderes de izquierda de pa\u00edses europeos hac\u00edan gestiones tr\u00e1mites en M\u00e9xico en favor de empresas extranjeras y les pagaban para eso y ven\u00edan aqu\u00ed todos como si M\u00e9xico siguiera haciendo tierra de conquista de saquear eso ya se termin\u00f3 no le hace que le d\u00e9 coraje que se enoje este la direcci\u00f3n editorial del pa\u00eds o no Newton Washington financial el cual est\u00e9ril Jordan no no no no no no no no no no no no este si necesitan explicaci\u00f3n te las damos Como le dec\u00eda al Se\u00f1or gerente de iberdrola cuando habl\u00e9 con \u00e9l Oiga vamos a entendernos porque ustedes nos han ofendido independientemente de que han abusado llev\u00e1ndose ganancias extraordinarias C\u00f3mo es que contratan de empleado a un presidente de M\u00e9xico de empleo de su empresa eso es una verg\u00fcenza es una humillaci\u00f3n es una ofensa en nuestro pa\u00eds en donde sucede eso En qu\u00e9 pa\u00eds del mundo Entonces ya se est\u00e1 entendiendo y vamos a llegar a acuerdos Pero se tiene que poner orden y tenemos que rescatar nuestras empresas p\u00fablicas Pemex petr\u00f3leo es la sangre de M\u00e9xico es la historia de nuestro pa\u00eds petr\u00f3leo se descubre se empieza a explotar en San Luis Potos\u00ed la Huasteca primer pozo petrolero en \u00c9bano lo entrega Porfirio D\u00edaz a las empresas petroleras extranjeras y dominaban desde entonces todo el golfo Presidente Carranza logra que en la Constituci\u00f3n se establezca el art\u00edculo 27 que el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n pero nunca o llev\u00f3 mucho tiempo que se en aprobarse la ley reglamentaria qued\u00f3 en la constituci\u00f3n pero no hab\u00eda ley porque se opon\u00edan las empresas extranjeras no pudo El Presidente Carranza m\u00e1s que eso que fue muy importante ese paso no pudo Obreg\u00f3n no pudo el presidente calles es hasta que llega el presidente de C\u00e1rdenas el 38 se recupera vuelven a entregar despu\u00e9s contratos riesgos si les llamaban y as\u00ed se les llama ahora ahora se llama contratos de utilidad compartida pero despu\u00e9s de la expropiaci\u00f3n que se entrega en estos contratos riesgos se dan concesiones para explotar todo el golfo y es interesante porque Don Adolfo Ruiz Cortines modifica la Constituci\u00f3n el 27 y Establece que no se permit\u00eda ni contratos ni concesiones en materia de petr\u00f3leo Y luego el presidente L\u00f3pez Mateos no Don Adolfo Establece que no se permit\u00edan concesiones que fue un avance y con el presidente L\u00f3pez Mateos al sexenio siguiente se vuelve a Modificar el 27 y se establece ni contratos ni concesiones y con el presidente D\u00edaz Ordaz a pesar de todo lo que sabemos era director de petr\u00f3leos mexicanos Don Jes\u00fas Reyes heroles y se cancelan los contratos riesgos y f\u00edjense lo que signific\u00f3 esa decisi\u00f3n el sexenio siguiente se descubre cantar\u00e9 que estaba en la franja concesionada en los contratos riesgos Pero como se cancelan un sexenio antes ya se pudo utilizar el yacimiento enorme de cantar que nos dio pues 40 a\u00f1os Todav\u00eda siguen declinaci\u00f3n Pero sigue produciendo estamos hablando de uno de los yacimientos m\u00e1s grandes del mundo pero la visi\u00f3n de dejarle a la naci\u00f3n El dominio y el manejo del petr\u00f3leo entonces viene la pol\u00edtica neoliberal y vuelven a la entrega empiezan no con la llamada reforma energ\u00e9tica y empiezan a entregar bloques del territorio en tierra en el mar en aguas someras en agua profundas que por qu\u00e9 hac\u00eda falta la inversi\u00f3n y si no c\u00f3mo \u00edbamos a producir si no llegaba la inversi\u00f3n y que con la reforma energ\u00e9tica con la entrega de estos bloques iba a llegar la inversi\u00f3n extranjera a raudales pues hizo la reforma energ\u00e9tica no lleg\u00f3 la inversi\u00f3n cu\u00e1nto Se ha producido en estos cinco a\u00f1os desde que se aprob\u00f3 la reforma energ\u00e9tica como 20.000 barriles de con 107 contratos pero tambi\u00e9n como no les dio tiempo y el pueblo dijo ya hicieron los cambios a finales del 18 y ya nosotros no seguimos con esa pol\u00edtica pues este nos qued\u00f3 a la naci\u00f3n el 80 por ciento del potencial petrolero entonces por eso entre otras cosas el 20 que se entreg\u00f3 Pues aunque no est\u00e1n cumpliendo porque no invierten no vamos nosotros a cancelar contratos para meternos a pelear porque afortunadamente con el 80 que qued\u00f3 que no se entreg\u00f3 estamos sacando adelante a Pemex estamos incrementando la producci\u00f3n en el caso de la industria el\u00e9ctrica ah\u00ed avanzaron m\u00e1s porque se lleg\u00f3 al 50 por ciento a comprar el 50% de la industria el\u00e9ctrica entonces ahora lo que queremos es sin que dejen de participar los particulares consolidar a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y que ya se detenga la pol\u00edtica entrevista Entonces eso es lo que se est\u00e1 haciendo y ma\u00f1ana llenen los directivos de la Comisi\u00f3n Federal y los t\u00e9cnicos aqu\u00ed a informar al pueblo de M\u00e9xico de C\u00f3mo se origin\u00f3 esta crisis qui\u00e9n la produjo y lo m\u00e1s importante que se est\u00e1 haciendo Y s\u00ed creo yo en este informe que acaban de presentar porque son muy buenos los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal como los t\u00e9cnicos de Pemex como los trabajadores de la comisi\u00f3n y los trabajadores de Pemex cuando hay huracanes que padecemos inundaciones a los dos tres d\u00edas Ya se restableci\u00f3 el servicio por los trabajadores Entonces eso Este es una garant\u00eda el tener de trabajadores y t\u00e9cnicos muy comprometidos con estas empresas p\u00fablicas y ya nos vamos despu\u00e9s con compa\u00f1eras mujeres porque ya gracias presidente noticiero en redes preguntarle a prop\u00f3sito que ha mencionado el temas de la SEP y todo esto Pues que en esta semana misma se ha presentado la nueva Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica la maestra Delfina G\u00f3mez y que va a meter pues especialmente en la parte estructural de la SEP que hace falta orden en varias en varios aspectos aunque sean avanzado en algunas cosas como la revertir la reforma educativa que bueno aqu\u00ed ya se ha planteado varias cosas en favor de los maestros hay dos casos de maestros en el tema de maestros que le quiero plantear y preguntar por supuesto las orquestas de m\u00fasica sinf\u00f3nicas que se digamos Se pasaron de lo que era de fundaci\u00f3n Azteca y que se integraron a la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica tienen un problema los maestros de de pago Ya llevan meses de falta de pago y al parecer Incluso se est\u00e1 mencionando Y esa es la pregunta que tal vez incluso desaparezca esta \u00e1rea de de de las orquestas de m\u00fasica Y bueno pues hay aproximadamente 1500 maestros dando estas clases en el \u00e1rea de la SEP qu\u00e9 va a pasar con eso y el otro es de los el programa Nacional de ingl\u00e9s el famoso brony que es los maestros que tambi\u00e9n falta de de recursos falta de pago pero tambi\u00e9n est\u00e1n en la circunstancia como los de prepa en l\u00ednea que est\u00e1n en el tema de la usarse en usted y aqu\u00ed lo ha mencionado presidente que se est\u00e1 revisando este tema porque pues como el gobierno va a tiene el tema de del autor sin para ser eliminado pues tendr\u00eda que dar el ejemplo Usted lo ha mencionado en estos temas de los maestros que pudiera comentar presidente al respecto gracias que no se suspenden los programas que ayudan por ejemplo para la cultura el arte en este caso la m\u00fasica no se pueden suspender no se pueden Cancelar estos programas y acerca de los otros programas de Educaci\u00f3n pues pedirle a la maestra Delfina ya est\u00e1 tomando nota escuchando este que ahora que viene les conteste te conteste sobre estas tres este preguntas que ella est\u00e9 explique pero en general no se suspenden los programas de apoyo a ni\u00f1os a ni\u00f1as a estudiantes los que tienen que ver con la educaci\u00f3n nutricional la educaci\u00f3n f\u00edsica la educaci\u00f3n art\u00edstica no se tienen que mantener estos programas la respuesta podr\u00eda ser el lunes que viene la maestra S\u00ed s\u00ed este ella podr\u00eda este contestar el lunes siguiente tema presidente es visitamos la Sierra de Guerrero y hay varias comunidades que est\u00e1n planteando m\u00e1s bien Ya est\u00e1n ejerciendo impulsando la siembra de aguacate la producci\u00f3n de mezcal m\u00e1s fuerte No porque no sea sino que est\u00e1n impulsando de una manera importante este tipo de producci\u00f3n para ir desplazando es todo un reto la siembra de Amapola el tema de la droga que hab\u00eda Pues que Guerrero tiene una problem\u00e1tica tremenda porque Qu\u00e9 iron\u00eda por su propia riqueza natural tambi\u00e9n ha tenido estas consecuencias y sabemos todo el dolor que han pasado es visitamos y pues tienen son bastantes hect\u00e1reas las que se est\u00e1n impulsando ah\u00ed ellos pues han sido algo apoyados con el tema de sembrando sembrando vida que es el proyecto pero es incluso profundamente No solamente la siembra sino la el impulso de la paz y la tranquilidad de todas estas zonas yo le dejo una carta que le env\u00edan y que quiere pues que volteen a que voltee usted presidente a verlos Y bueno pues este tipo de impulso de de proyectos Me parece que pudieran ser bien considerados preguntarle si usted conoce al respecto y para finalizar y en otro tema usted sabe de la iniciativa de eliminar 200 plurinominales diputados se present\u00f3 el d\u00eda de ayer por parte de un diputado en morena no se tendr\u00eda podr\u00eda ser en esto porque lo han aclarado que tendr\u00eda que ser en el siguiente en siguientes fechas porque ya est\u00e1 la elecci\u00f3n o ya est\u00e1 en puerta La elecci\u00f3n Usted qu\u00e9 opina al respecto presidente o eh se reservar\u00eda al respecto gracias S\u00ed Este mira as\u00ed estoy informado de la necesidad de apoyar a los productores de Guerrero ya nos comprometimos estuve de visita en la Costa Grande con el gobernador H\u00e9ctor astudillo y estuvo tambi\u00e9n el secretario de bienestar Javier May y vamos a ampliar en Guerrero el programa sembrando vida Hoy precisamente a las 12 tengo un acuerdo con el secretario de bienestar Javier May y me trae la propuesta y hoy tambi\u00e9n en la ma\u00f1ana en el informe de seguridad se habl\u00f3 de una agresi\u00f3n a personal del ej\u00e9rcito de pobladores de Guerrero porque se est\u00e1 llevando a cabo un plan como siempre de radicaci\u00f3n de plant\u00edos entonces la gente este se opone entonces hoy quedamos en presentar este plan alternativo yo creo que lo mejor y estoy seguro que me van a escuchar porque siempre nos han tenido confianza en Guerrero creo que hay que ir buscando opciones alternativas y es el momento hay condiciones ahora y mejorables para que se vayan sustituyendo esos cultivos por otros van a estar intentando los grupos delictivos este seguir con lo mismo pero los campesinos los productores Estoy seguro que van a cambiar de cultivo Porque muchos lo hacen porque no tienen otra opci\u00f3n porque no han tenido apoyo Entonces vamos a implementar todo este programa y este hoy vamos a tratar esto recibimos tu escrito porque est\u00e1 en la misma idea Est\u00e1 inscrito en el mismo pensamiento de que se sustituyan cultivos y se les d\u00e9 otra opci\u00f3n a los productores de la Sierra Guerrero que se dedican al cultivo de marihuana de Amapola que tengan la opci\u00f3n de poder este sembrar ma\u00edz y frijol y \u00e1rboles frutales y maderables y que se les apoye para eso y se les proteja tambi\u00e9n para que no los obligue y tambi\u00e9n decirle a los que andan mal que ya este sabemos que est\u00e1n ah\u00ed en guerrero experimentando con el cultivo de coca que ya este estamos Este investigando sobre esto encontramos unos planteos de coca en Atoyac entonces este no es as\u00ed Y todav\u00eda es m\u00e1s grave lo que est\u00e1 sucediendo con la introducci\u00f3n de qu\u00edmicos el famoso fentanilo que tambi\u00e9n se sepa que no se admite y que vamos a tener much\u00edsimo m\u00e1s control en los puertos ahora que las Secretar\u00eda de Marina est\u00e1 a cargo de los puertos del Pac\u00edfico y nada de Laboratorios de cocina esta droga se debe esa saber se debe conocer es lo m\u00e1s da\u00f1ino que puede haber destruye acaba con los j\u00f3venes yo m\u00e1s adictivo lo m\u00e1s peligroso que puede haber Pero eso Vamos a continuar tambi\u00e9n con la campa\u00f1a de orientaci\u00f3n a los j\u00f3venes sobre esta situaci\u00f3n pero s\u00ed vamos a dar opciones alternativas como se est\u00e1n dando opciones a los j\u00f3venes opciones tambi\u00e9n para los productores del campo porque pues yo conozco todo Guerrero y s\u00e9 bien la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil de los campesinos hay algunos este antes que ahora ya han ido cambiando las cosas porque los programas de bienestar est\u00e1n llegando Pero antes dec\u00eda si te pagan muy poco por la este coca por la este goma este y corres riesgo bueno muchos me dec\u00edan es que si no me dedico a esto c\u00f3mo c\u00f3mo S\u00ed pero te puedes ir a la c\u00e1rcel S\u00ed pero en la c\u00e1rcel tengo comida dur\u00edsimo muy fuerte entonces tenemos que dar opciones alternativas no es nada m\u00e1s prohibir o este perseguir castigar si nos dan alternativas a la gente a los j\u00f3venes a los campesinos a la gente humilde a la gente pobre a todos que se pueda vivir con trabajo con honradez sin caer en il\u00edcitos esa es una sociedad mejor por eso Buscamos que contin\u00fae la transformaci\u00f3n que continu\u00f3 el cambio para certificarles S\u00ed pero pueden tambi\u00e9n tener otros productos la posibilidad de contar con otros productos que permite por ejemplo el sembrando vida y podr\u00edamos hasta arreglarnos a ponernos de acuerdo pues permite que est\u00e9n recibiendo un jornal no es empleo temporal es permanente y va a durar el programa Hasta que estemos en el gobierno ya est\u00e1 garantizado el presupuesto de este a\u00f1o 29 mil millones de pesos para m\u00e1s de 400 mil Sembradores y va a estar garantizado para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y no va a faltar y va a ir aumentando el apoyo y es cultivar su parcela no es cr\u00e9dito es para que tengan un patrimonio un ingreso Y que ese patrimonio por peque\u00f1o que sea lo puedan dejar a sus hijos no puedan heredar a sus familiares es el momento es la oportunidad de llevar a cabo esto porque no es a ver este ya es la temporada de siembra de Amapola y ya pues el ej\u00e9rcito se mueve con ese prop\u00f3sito a Guerrero ya es el tiempo de la siembra de la marihuana vamos igual este Sinaloa El Tri\u00e1ngulo dorado a destruir platillos Pues s\u00ed eso se tiene que seguir haciendo pero al mismo tiempo hay que dar opciones hay que dar alternativas para que este no se est\u00e9 solo combatiendo estas estas pr\u00e1cticas ilegales sino que se est\u00e9 cambiando los procedimientos las actividades que los j\u00f3venes tengan opciones de estudio de trabajo Eso es ir al fondo este atender las causas lo que origina el que la gente tome estas decisiones no O se ocupe de eso bueno lo vamos a ver las dos compa\u00f1eras los tres las tres Ah pues como puede esperar hasta pasando la elecci\u00f3n vamos a esperar pues preguntarle una situaci\u00f3n que se ha dado ya durante algunas incluso meses a\u00f1os lo que est\u00e1 sucediendo con este grupo de personas de Ruman\u00eda que est\u00e1n operando en la zona tur\u00edstica important\u00edsimas como Canc\u00fan como la Riviera Maya que se manejan pues como mafia esta situaci\u00f3n que tiene que ver con la clonaci\u00f3n de tarjetas bancarias y que tambi\u00e9n bueno adquisici\u00f3n de bienes inmuebles millonarios y algunos incluso bajo permisos de autoridades locales tambi\u00e9n grupos que uno incluso entienden antecedentes de delitos diversos en Europa y que en M\u00e9xico Encontraron la facilidad de operar de esta manera la que lo que le llaman o bueno lo hemos le\u00eddo como la mafia rumana preguntarle Bueno pues en este sentido C\u00f3mo lo han observado desde el gabinete sobre todo porque esto ha salpicado ya a incluso hasta hace poco al dirigente de hasta hace poco dirigente del partido verde en esta en este estado y tambi\u00e9n nosotros pol\u00edticos operadores ex gobernadores etc\u00e9tera que est\u00e1n por supuesto bajo investigaci\u00f3n algunos ya tambi\u00e9n han salido aclarar que no no est\u00e1n involucrados pero preguntarle c\u00f3mo es que encuentran la facilidad de operar aqu\u00ed en M\u00e9xico cuando est\u00e1n ellas Ya son perseguidos en otros lados y tambi\u00e9n esta situaci\u00f3n de una lo que mencionan propias autoridades que acusan a otras autoridades federales de que hay una red de complicidad y de protecci\u00f3n como analizado este tema Bueno para este contestar bien y que se informe la gente sobre la postura de nuestro gobierno Pues le voy a pedir a Santiago Nieto que informe sobre lo que estamos haciendo eso es lo mejor que venga aqu\u00ed les informe y no solo de esto sino que aproveche para este informar sobre otros asuntos si les parece t\u00fa porque es un tema tambi\u00e9n que buena preocupado Como le digo a diferentes instancias de autoridades por lo que mencionan de unos unos de otros de los que estaban anteriores Y adem\u00e1s porque Bueno pues el l\u00edder present\u00f3 l\u00edder de esta banda acude tambi\u00e9n a la suprema corte justicia a pedir que se le devuelvan los bienes asegurados en anteriores cateos entonces y Es decir de alguna manera ahora s\u00ed que se hace la v\u00edctima cuando tambi\u00e9n es investigado por este tipo de situaciones s\u00ed Entonces que se informe bien sobre esta situaci\u00f3n nada m\u00e1s recordarles que este no hay impunidad para nadie eso es un cambio una diferencia O sea que no nos confundan ya no es lo mismo Entonces el que comete un il\u00edcito se les castiga sea quien sea no hay protecci\u00f3n no hay encubrimiento de parte de las autoridades tambi\u00e9n tienen que haber elementos de prueba porque si no es acusar por acusar no O sea este sin poder probar entonces por eso que venga Santiago e informe yo este les entiendo bien no durante muchos a\u00f1os de M\u00e9xico se protegi\u00f3 a corruptos y se arraig\u00f3 la impunidad y entonces pues hay inercias y estamos en un proceso de transici\u00f3n lo he dicho lo viejo no acaba de morir lo nuevo no acaba de nacer y [M\u00fasica] hay quienes pueden estar pensando es m\u00e1s as\u00ed es de que es igual no No no es igual Entonces eso lo vamos a seguir defendiendo porque este nuestros adversarios quisieran que la gente este llegara a la conclusi\u00f3n de que todos somos lo mismo y no no somos iguales entonces por eso informar y yo por ejemplo le contest\u00e9 a la compa\u00f1era de Milenio y estoy este persuadido de que no es ella o sea ella hace su trabajo o sea no es ella la que viene aqu\u00ed a provocar sino viene a ser su trabajo Pero por qu\u00e9 pregunta c\u00f3mo lo hizo porque As\u00ed ha sido M\u00e9xico durante muchos a\u00f1os entonces dec\u00eda siglos cu\u00e1nto tiempo ha habido democracia en M\u00e9xico desde que somos pa\u00eds independiente bueno desde la invasi\u00f3n extranjera desde que llegaron los soldados de la corona espa\u00f1ola en el siglo 16 hasta la fecha hagan un recorrido por los cinco siglos cuando ha habido democracia pues muy pocas veces siempre ha sido un sistema pol\u00edtico autoritario vertical antidemocr\u00e1tico lo que ha imperado del pueblo nunca hab\u00eda sido tomado en cuenta pocas veces Entonces es natural de que se piense de esa manera no Pero no es lo mismo que esto que est\u00e1s preguntando o sea si hay este funcionarios involucrados si tienen que ver con El Ejecutivo Federal se les Investiga Y si son responsables se castiga sean quien sea Y si son de otros poderes m\u00ednimo te denuncia para que esos poderes independientes aut\u00f3nomos act\u00faen porque tampoco somos nosotros encubridores no es nada m\u00e1s decir es que tiene que ver con la fiscal\u00eda y la fiscal\u00eda es Aut\u00f3noma Pues s\u00ed si es Aut\u00f3noma Pero cuando menos aqu\u00ed se puede decir qu\u00e9 Ministerio P\u00fablico est\u00e1 actuando mal o lo dicen ustedes o lo digo yo si se trata del poder judicial es que juez que magistrado qu\u00e9 ministro claro a nosotros no nos corresponde no juzgar pero si podemos Y eso es un derecho de todos los ciudadanos de poder denunciar sobre este tema presidente ha habido comunicaci\u00f3n del gobierno de M\u00e9xico con el gobierno de Ruman\u00eda en alg\u00fan momento tambi\u00e9n hubo alguna situaci\u00f3n de retenci\u00f3n de algunos ciudadanos hermanos Precisamente en el aeropuerto en el sureste pero no sabemos si necesariamente tiene que ver Pero ha habido comunicaci\u00f3n en torno al tema de la clonaci\u00f3n de tarjetas hay antecedentes sobre esto ya me est\u00e1n este pasando un acorde\u00f3n de que tengo un compromiso a las a las 9 pero todav\u00eda falta este ahora que viene Santiago nos da todos los antecedentes s\u00ed Y bueno ya nada m\u00e1s finalmente otro tema que tiene que ver tambi\u00e9n con una estaci\u00f3n m\u00e1s que de cualquier otro asunto de la cuesti\u00f3n de la atenci\u00f3n a v\u00edctimas o situaciones que se dan en este caso de la candidatura de F\u00e9lix Salgado macedonio ha habido Pues pronunciamientos de los propios de integrantes de morena que han dicho que bueno pues y bueno en un acto de congruencia sobre todo por decir que es una administraci\u00f3n Es el gobierno m\u00e1s feminista que ha habido de acuerdo con lo que usted mismo o la propia secreta de gobernaci\u00f3n han dicho la misma v\u00edctima ha dado la cara ha dado entrevistas ha dicho que pues no se le ha hecho justicia abran tantos a\u00f1os y de alguna manera tambi\u00e9n el decirlo ahora es impedir que una persona y que bueno pues ahora como se le se\u00f1ala un presunto violador no pudiera ser gobernador preguntarle Y si M\u00e1s all\u00e1 de dar Un paso atr\u00e1s no consideran que podr\u00eda ser un paso adelante de escuchar precisamente a V\u00edctimas de que primero se concluye la investigaci\u00f3n antes de que una persona con eso se\u00f1alamientos tan delicados pudiera ser candidato a una a una gubernatura Pues yo no opino Ya di mi punto de vista en una ocasi\u00f3n ya dije Y eso s\u00ed lo puedo repetir que son tiempos de elecciones y hay acusaciones de todo tipo Aunque hay denuncias presentadas est\u00e1 la v\u00edctima y muchos de morena Est\u00e1n en contra de esta S\u00ed pero yo no tengo este Por qu\u00e9 opinar en este caso ya mencion\u00e9 y nada m\u00e1s por que t\u00fa me lo est\u00e1s preguntando de que primero Hay que tenerle confianza al pueblo no la gente es la que dec\u00eds si se hacen encuestas y la gente dice estoy de acuerdo con esta compa\u00f1era con este compa\u00f1ero Yo pienso que se debe de respetar o sea porque la pol\u00edtica es asunto de todos no de las \u00e9lites yo establec\u00ed desde que fui dirigente en partidos que lo mejor era la realizaci\u00f3n de las encuestas para preguntarle a la gente Entonces eso hay que tomarlo en cuenta porque si no estamos Este juzgando sin elementos pero a pesar de que la propia comisi\u00f3n es lo primero tenerle confianza a la gente el pueblo no es tonto tonto es el que piensa que el pueblo es tonto O sea la democracia los guerrerenses de ellos la mayor\u00eda mediante procedimientos democr\u00e1ticos y darle la confianza a la gente el pueblo de Guerrero como el pueblo de M\u00e9xico no es menor de edad sabe muy bien una cosa y sabe la otra sabe lo que comienza sabe lo que no conviene eso hay que tomarlo entonces y lo segundo es que hay instancias legales si alguien comete un delito Pues en las instancias correspondientes se tiene que denunciar y Buscar que se castigue eso es lo otro pues es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo o la politiquer\u00eda Y pues tambi\u00e9n los intereses porque en todo esto Pues siempre Hay que preguntar y de parte de qui\u00e9n Pues ah\u00ed est\u00e1 la v\u00edctima siempre que la justicia act\u00fae y que este se vea si existen elementos pero tambi\u00e9n se conozca Cu\u00e1l es el contexto porque estamos hablando de una elecci\u00f3n yo voy a dar un dato nada m\u00e1s no mejor no no lo doy pero este no hay que [M\u00fasica] meternos en eso ya la gente y si no la autoridad pero [M\u00fasica] s\u00ed es como para preguntar y de parte de qui\u00e9n y siempre hay acusaci\u00f3n siempre siempre pero cuando hay temporada electoral Se incrementa el n\u00famero de acusaciones descalificaciones de todo tipo Esta es una acusaci\u00f3n s\u00ed delicada pero tambi\u00e9n ser\u00eda como no no pensar\u00edamos que es como no creerle a las v\u00edctimas porque ah\u00ed est\u00e1n S\u00ed pero corresponde a la autoridad resolverlo este y cuidar que no se utilicen estos casos con prop\u00f3sitos pol\u00edticos electorales o politiqueros pues de que este o no quiero yo que sea \u00e9l porque a m\u00ed me tocaba Aunque este no quiso el pueblo de Guerrero o este de otro partido que quieren debilitar al rival entonces ver esto claro imag\u00ednense asuntos que tienen que ver con violaci\u00f3n de ese tipo de Educaci\u00f3n Son muy fuertes pero este tampoco se puede hacer linchamientos pol\u00edticos dejarle el asunto si es pol\u00edtico al pueblo para no equivocarnos lo mejor es preguntar al pueblo primero y segundo la autoridad el Ministerio P\u00fablico los jueces no la campa\u00f1a medi\u00e1tica es este creen que tenemos medios objetivos profesionales este que no est\u00e1n a favor de el conservadurismo y de los partidos del Antiguo r\u00e9gimen pues la mayor\u00eda de los medios est\u00e1 desgraciadamente al servicio de los intereses que dominaban hasta hace poco en mi pa\u00eds los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico la mayor\u00eda no todos desde luego hay un rosas excepciones o estoy mintiendo o no se siente o as\u00ed era cuando Pe\u00f1a pues as\u00ed era cuando Calder\u00f3n cuando Zedillo o cuando Salinas no era una prensa sometida que se dedicaba a aplaudir y a callar entonces pues hablemos no con la verdad y entendamos Que que hay una circunstancia especial se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n hay Quienes se sienten afectados un grupo conservador que se dedicaba a saquear a robar que manten\u00eda privilegios que tiene el control de la mayor\u00eda de los medios de informaci\u00f3n y que por eso las campa\u00f1as en contra del gobierno y en contra de los que buscamos llevar a cabo una transformaci\u00f3n en el pa\u00eds y esto adem\u00e1s es Leg\u00edtimo y nosotros tenemos que garantizar las libertades ahora en Espa\u00f1a Barcelona hay una protesta porque un rapero no s\u00e9 si el compuso canciones o son de otros por lo general los raperos son los que este componen s\u00ed S\u00ed en contra de El rey o de este la realeza en Espa\u00f1a y al tambo nosotros no vamos a hacer nunca eso imag\u00ednense si este yo meto una denuncia contra Aguilar camino que me dijo que era yo no lo puedo repetir que me insult\u00f3 c\u00f3mo se llamaba antes este violaci\u00f3n al bando como era en el buen gobierno ocupando que este le hab\u00edan jueces para eso o el m\u00e9dico que se atrevi\u00f3 a decir Yo adem\u00e1s cardi\u00f3logo de que era el momento ahora que me dio el para que los que me atend\u00edan me aplicaran medicamentos pues que me afectaron imag\u00ednense este saber contra el m\u00e9dico mando de polic\u00eda y buen gobierno y va al m\u00e9dico no a la c\u00e1rcel ni me acuerdo qui\u00e9n es si me preguntan su nombre no s\u00e9 porque c\u00f3mo voy a estar yo albergando esas cosas pues Este pero no no no no no no no no no libre o sea cada quien se hace responsable de sus actos cada quien Entonces nosotros pues vamos a garantizar la libertad siempre a\u00fan con insultos Ahora vamos el 23 a recordar que en la madrugada asesinaron al presidente Madero y lo que m\u00e1s da\u00f1o al presidente Madero los que m\u00e1s contribuyeron a ese crimen fueron los periodistas de ese entonces nadie ha sido m\u00e1s insultado a ning\u00fan lado que el presidente Madero nada m\u00e1s que a diferencia de entonces nosotros tenemos las ma\u00f1anera a \u00e9l lo rodearon los cercaron y lo sometieron una campa\u00f1a tremenda injusta vil la prensa porfirista a la prensa que \u00e9l le dio las libertades que no ten\u00eda el mismo comportamiento Con Porfirio D\u00edaz porque con Porfirio se dedicaban a quemar la incienso ahora nosotros no este tenemos afortunadamente ese cerco Por m\u00e1s que se lancen en contra nosotros tenemos las benditas redes sociales con todo y de que hay tentaciones de censura tenemos a que esta posibilidad de aclarar de replicar entonces por eso tambi\u00e9n no se va nunca a violar el derecho sagrado de la libertad de prensa y de la libertad de expresi\u00f3n Entonces eso es un poco el compromiso mande quien tiene el compromiso ahora con epimenio este y con no este este que es un actor de primera Pero adem\u00e1s Dame el caso adem\u00e1s este no se anda por las ramas le llama al pan pan y al vino vino este porque ya ve como la mayor\u00eda de los intelectuales tambi\u00e9n igual que la supuestamente son este independientes no y no quieren tomar partido cuando la verdad todos est\u00e1n cuando menos tienen posturas acomodaticias Gracias presidente de la iniciativa suya que busca modificar la ley de la industria el\u00e9ctrica se contempla acaso la restituci\u00f3n de luz y fuerza del centro extinta en 2009 con el gobierno de Felipe Calder\u00f3n no es b\u00e1sicamente para que se d\u00e9 un trato Justo a la comisi\u00f3n federal de electricidad en el despacho es decir en la S\u00ed s\u00ed la inclusi\u00f3n de la energ\u00eda en la red es decir que pueda subir la energ\u00eda que produce la comisi\u00f3n a la red que se le dio un trato justo porque se le deja hasta el final tienen prioridad las particulares o sea se vea la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad igual que iberdrola que Perd\u00f3n este C\u00f3mo se llama esta empresa monop\u00f3lica s\u00ed no no no no no no no no sirve iberdrola iberdrola y verdad igual es como darle un trato igual a shell que a Pemex Esa era la concepci\u00f3n c\u00f3mo va a ser lo mismo la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que es una empresa p\u00fablica que no tiene prop\u00f3sitos de lucro que iberdrola c\u00f3mo va a ser lo mismo que \u00e9l que en el caso de luz y fuerza del centro que en los a\u00f1os 60 pues regres\u00f3 a la naci\u00f3n se extingui\u00f3 en el 2009 no va a estar en su iniciativa pero que hay alguna posibilidad de que se restituyan buscando formas de que se apoya a los trabajadores hay una situaci\u00f3n que se present\u00f3 como una especie de indemnizaci\u00f3n se entreg\u00f3 al sindicato plantas hidroel\u00e9ctricas donde las plantas de Necaxa y ellos hicieron una asociaci\u00f3n o empresas particulares hay quienes sostienen hay posturas al interior del gobierno de que eso es ilegal que est\u00e9 las plantas hidroel\u00e9ctricas en el caso de Necaxa no debieron entregarse porque son de la naci\u00f3n Y que adem\u00e1s no se entregaron al sindicato sino que se utiliz\u00f3 al sindicato y que detr\u00e1s est\u00e1n empresas particulares que son los que est\u00e1n sacando los beneficios que s\u00ed se le dio trabajo a un n\u00famero determinado de trabajadores pero no a todos y que este eso es indebido yo lo que he planteado es que primero arreglemos el fortalecimiento de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y despu\u00e9s se ve a este asunto sin afectar a los trabajadores en ning\u00fan caso a los trabajadores de \u00e9l en ning\u00fan caso pero s\u00ed ver qu\u00e9 empresas son las particulares qu\u00e9 condiciones sufrieron las que se establecieron y luego procurar tambi\u00e9n que todos los trabajadores que fueron despedidos que son alrededor de 40.000 S\u00ed este pues reciban si es que no han recibido todas sus prestaciones que no se les este afecte en sus prestaciones y tambi\u00e9n que si tenemos posibilidad se vayan incorporando a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que se puedan organizar cooperativas tambi\u00e9n para que ellos puedan tener posibilidad de trabajo que el gobierno los pueda contratar para el mantenimiento de alumbrado p\u00fablico para lo que ellos saben hacer entonces en eso estamos no es un plan general no tiene que ver con esta ley esta ley es para el llamado despacho ordenarlo del despacho que pueda subir la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la energ\u00eda que produce en sus plantas a la l\u00ednea a la red nacional y que no tengan las particulares la prioridad Como sucede actualmente entonces que detengan tambi\u00e9n las particulares la posibilidad de subir su energ\u00eda que les compra la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad les va a seguir comprando y van a poder subir tambi\u00e9n su energ\u00eda no se cancelan los contratos esa nada m\u00e1s poner orden en algo que es indebido c\u00f3mo es posible que primero vayan todas las particulares y al final las plantas de la comisi\u00f3n federal de electricidad con el argumento o excusa de que las particulares no contaminan cuando no se considera ni siquiera en estas plantas que no contaminan a las hidroel\u00e9ctricas se considera que no producen energ\u00eda Limpia las hidroel\u00e9ctricas imag\u00ednense entonces por eso la mayor\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas est\u00e1n paradas y la campa\u00f1a de que nosotros Bueno hasta en un peri\u00f3dico ingl\u00e9s Le\u00ed algo Ayer antier de que est\u00e1bamos nosotros en contra del medio ambiente de guardia contra del medio ambiente Pues estamos buscando y yo creo que esto va a ayudar mucho a Clara y tambi\u00e9n a quitarle las m\u00e1scaras a estos farsantes Estamos buscando reformar modernizar las hidroel\u00e9ctricas para generar m\u00e1s energ\u00eda con la misma agua de este las presas o los vasos porque las turbinas de esas hidroel\u00e9ctricas tienen 40 tienen 50 a\u00f1os Entonces estamos analizando un proyecto para modernizar con turbinas nuevas que tienen m\u00e1s capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda y esto es barato producir energ\u00eda en las hidroel\u00e9ctricas es barato es con el agua no contamina Este es un recurso renovable no es hacer nuevas presas que no estamos planteando eso sino es aumentar el potencial de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica con las mismas instalaciones con la misma infraestructura nada m\u00e1s que con turbinas modernas porque han transcurrido 50 a\u00f1os 40 con las mismas Este turbinas Entonces ese es un plan que estamos Este analizando con posibilidad de este aplicarlo brevemente el presidente sobre el caso de Rosario Robles avanza el criterio de oportunidad en la fiscal\u00eda presidente qu\u00e9 esperar\u00edamos los mexicanos que debe entregar que debe regresar Rosario Robles para que se le aplique ese criterio para que tenga una condena m\u00ednima o que debe informar al pueblo de M\u00e9xico Mire yo aprovecho tambi\u00e9n para este decir en este caso que no tengo yo injerencia eso es un asunto que lleva la fiscal\u00eda se piensa tambi\u00e9n por lo mismo de que es como antes que todo Sal\u00eda del presidente que la procuradur\u00eda actuaba por Consigna no yo no soy este involucrado esto corresponde a la fiscal\u00eda ellos recibieron denuncias y est\u00e1n llevando a cabo todo este proceso lo mismo en el caso del abogado es lo mismo porque me han llegado a decir a ver este yo hablo Soy Testigo protegido o como se le llame pero necesito que el presidente me garantice que me van a respetar este el acuerdo y que me diga este hasta d\u00f3nde puedo llegar a qui\u00e9n voy a denunciar y mis respuestas no no es decirle a Juan collado a ver tu relaci\u00f3n con Salinas y habla y as\u00ed intervenimos No eso es inmoral eso no lo puede hacer el presidente de M\u00e9xico eso corresponde a la fiscal\u00eda y tiene que ser el marco de la legalidad nada de acuerdos en los oscuritos nada de concertaciones si no se pierde la autoridad del presidente [M\u00fasica] Eso s\u00ed porque yo he planteado abiertamente que lo que nos importa m\u00e1s es que si se defraud\u00f3 al pueblo si se afect\u00f3 la hacienda p\u00fablica que devuelva los recursos [M\u00fasica] en el caso donde se trate de fondos p\u00fablicos en Estados Unidos lo primero que hacen es quedarse con los bienes muchos de esos bienes de M\u00e9xico que ya estamos definiendo un mecanismo para que esos bienes regresen a M\u00e9xico Entonces eso s\u00ed nos importa en el caso de El se\u00f1or ancira desde el principio a ver hay este una auditor\u00eda y la planta se vendi\u00f3 m\u00e1s cara 200 millones de d\u00f3lares m\u00e1s y ah\u00ed hay una p\u00e9rdida para el horario independientemente de la sanci\u00f3n y de tambi\u00e9n el castigo a los funcionarios esos 200 millones de d\u00f3lares tienen que regresar o sea porque si no hay esa reparaci\u00f3n del da\u00f1o nosotros nos opondr\u00edamos en la fiscal\u00eda C\u00f3mo est\u00e1s permitiendo la Libertad bajo fianza o algo por el estilo si este no hubo regreso no se devolvi\u00f3 lo que se sustrajo il\u00edcitamente del erario no daban casos antes de que les confinaba confiscaban bienes y luego se los devolv\u00edan en un caso muy famoso pero les devolvieron todo adem\u00e1s hasta por anticipado ya se sab\u00eda que iban a salir y que les iban a devolver todo porque estaba completamente echado a perder el poder judicial ahora el poder judicial ha ido cambiando del presidente del poder judicial es recto Arturo Zald\u00edvar pero hasta hace poco antes desde volv\u00edan todo lo que les confiscaban solo faltaba que se les pidiera se les ofreciera disculpas porque utilizaban mecanismos legales y hab\u00eda influyentismo Entonces nosotros solo lo que planteamos es saber devuelva devuelvan todo lo que se llevaron vamos por cierto la semana pr\u00f3xima a dar a conocer todo lo que ha obtenido el ej\u00e9rcito la marina la fiscal\u00eda general a delincuentes comunes o delincuentes del llamado crimen organizado y a delincuentes de cuello blanco pero es cu\u00e1nto se ha obtenido Cu\u00e1nto se le ha entregado la fiscal\u00eda Y cu\u00e1nto ha entregado la fiscal\u00eda al instituto para devolverle al pueblo lo robado y a quien le ha entregado el Instituto para devolver el pueblo lo robado los bienes A qu\u00e9 comunidades Cu\u00e1nto ha entregado Y cu\u00e1nto est\u00e1 ah\u00ed vamos a informar porque antes tambi\u00e9n solo se daba la noticia de que se hab\u00edan decomisado d\u00f3lares y este ranchos y embarcaciones y veh\u00edculos y alhajas y no se sab\u00eda el paradero de esos bienes Entonces vamos a informar tambi\u00e9n la semana pr\u00f3xima sobre este tema ma\u00f1ana t\u00fa primero bueno bueno bueno bueno [M\u00fasica] con los adultos mayores C\u00f3mo qu\u00e9 va a pasar con los adultos mayores que no pudieron realizar su registro para la vacuna Por no tener documentos de identificaci\u00f3n Como por ejemplo acta de nacimiento y Por ende curp y tambi\u00e9n que se va a hacer con respecto a estos adultos mayores que est\u00e1n en condici\u00f3n de pobreza o en condici\u00f3n de calle que De igual forma no tienen domicilio fijo no tienen documentos de identificaci\u00f3n y no tienen tel\u00e9fono muchos de ellos refieren que incluso no no han tenido acceso a los programas sociales que da el Gobierno Federal s\u00ed tiene que ver tambi\u00e9n con la pregunta que me hizo la compa\u00f1era sobre el censo miren este no se est\u00e1 partiendo solo del censo sino de el territorio se pone el centro de vacunaci\u00f3n y ah\u00ed llegan quienes hayan tenido oportunidad de inscribirse que est\u00e9n en el censo y Quienes no lo hayan hecho O sea no es obligatorio estar en el censo tambi\u00e9n eso es importante aclararlo si no tienen documentaci\u00f3n las brigadas tienen la instrucci\u00f3n de levantar una acta dejar constancia de que se trata de una gente mayor que est\u00e1 manifestando con rectitud que est\u00e1 hablando con la verdad que no tiene los papeles y se le vacuna Pero est\u00e1s brilladas van a estar en las calles o c\u00f3mo van a poder contactar a estos abuelos de de vacunaci\u00f3n o sea estos adultos van a tener que ir a esos centros ok En el caso de los que no se puedan movilizar por enfermedad por la edad la brigada va a ir a los domicilios van a procurar visitar en sus casas a los que no puedan ir van a apoyarse en el censo y van a apoyarse en otros censos que hay y tambi\u00e9n que nos ayuden los familiares para ir al centro de vacunaci\u00f3n a informar de que pues no puede un adulto mayor un anciano y asistir por alguna raz\u00f3n por la enfermedad por este su movilidad para que vayan a vacunarlo en la casa y finalmente el presidente contin\u00faan la construcci\u00f3n de complejos tur\u00edsticos de manera ilegal hace poco le refer\u00eda un caso que se daba en Oaxaca ahora conocemos de un de un caso que est\u00e1 en Puerto Vallarta al sur de Puerto Vallarta en una zona conocida como conchas chinas en donde se pretende hacer edificios de 14 pisos impactando el medio ambiente e impactando Obviamente el uso del suelo que es habitacional ahora lo quieren hacer tur\u00edstico y sobre todo impactando el valor arquitect\u00f3nico de algunas casas y fincas que se encuentran en este en esta zona la federaci\u00f3n que hace al respecto justamente para detener este tipo de abusos de parte de estas empresas constructoras S\u00ed este en este caso pues son las autoridades estatales las que otorgan estos permisos no pero tiene que ver tambi\u00e9n la secretar\u00eda de medio ambiente Entonces le vamos a pedir a Mar\u00eda Luisa albores que vea de qu\u00e9 se trata a nivel federaci\u00f3n incluso la semarnat Ya dijo que no hay ning\u00fan permiso para esta constructora Entonces qu\u00e9 es lo que falta digamos para que estas personas no se vean afectadas Pues que este act\u00fae la secretar\u00eda del medio ambiente y la procuradur\u00eda y que se impida la construcci\u00f3n s\u00ed es este ilegal y si se afecte el medio ambiente y si no est\u00e1 permitido construir edificios de esas alturas todo eso se puede este evitar ya porque les violatorio de la ley pero tambi\u00e9n hay una reglamentaci\u00f3n que tiene que ver con los Estados hay que verlo pero federaci\u00f3n no tendr\u00eda que presionar justamente a las autoridades estatales s\u00ed no dan permiso En el caso de medio ambiente este cuando se trata de estas cosas hablas del sur de Aj\u00e1 s\u00ed [M\u00fasica] S\u00ed s\u00ed s\u00ed Ya s\u00e9 ya s\u00e9 por d\u00f3nde est\u00e1 S\u00ed muy bien Bueno pues nos vemos ma\u00f1ana nos vemos ma\u00f1ana",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:24:20.056530"
}