{
    "video_id": "-mSJzyvAuP0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-mSJzyvAuP0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbDsdDPHrkG6OWnbgiM_Hz8wA2aw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-mSJzyvAuP0",
    "video_title": "Di\u00e1logo con la comunidad del Hospital Rural Chiautla de Tapia, desde Puebla",
    "video_length_seconds": 4121,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.18,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del",
            "start": 6.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "doctor adolfo luis hern\u00e1ndez que abarca",
            "start": 10.75,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural chautla",
            "start": 13.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de tapia",
            "start": 15.969,
            "duration": 11.381
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 16.89,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 28.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 31.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 34.71,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros",
            "start": 39.62,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "todos p\u00fablico en general",
            "start": 42.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "quiero decir como dice mucha gente",
            "start": 46.11,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es un honor estar con obrador",
            "start": 49.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y eso se cumple hoy",
            "start": 55.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hoy estamos con usted porque usted est\u00e1",
            "start": 57.93,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 61.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos a cautela de tapia cuyo",
            "start": 62.76,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "nombre significa lugar de ci\u00e9negas y",
            "start": 65.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "lleva su apellido en memoria del coronel",
            "start": 68.759,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "insurgente don mariano antonio tapia",
            "start": 71.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "perteneciente a las fuerzas",
            "start": 74.03,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "independentistas del siervo de la naci\u00f3n",
            "start": 75.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "don jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 78.479,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 82.77,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "soy un hijo de linz bienestar",
            "start": 89.58,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "ya tengo 21 a\u00f1os de prestar mis",
            "start": 92.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "servicios en este programa desde mis",
            "start": 95.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "inicios como pasante en chiapas en donde",
            "start": 98.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estuve como encargado de una unidad",
            "start": 100.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico rural",
            "start": 102.46,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de trabajar en los campamentos",
            "start": 104.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para refugiados guatemaltecos soy",
            "start": 106.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "anestesi\u00f3logo nacido en la ciudad de",
            "start": 110.11,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 111.79,
            "duration": 2.579
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n soy hijo adoptivo de",
            "start": 112.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "chiapas ya que durante 14 a\u00f1os trabaj\u00e9",
            "start": 114.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "en ese estado como director de los",
            "start": 118.15,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "hospitales de altamirano motozintla y",
            "start": 119.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "venustiano carranza y ahora este",
            "start": 122.979,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "generoso programa me ha dado la",
            "start": 125.2,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "oportunidad de acercarme a mi tierra",
            "start": 127.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "primero como director en chignahuapan y",
            "start": 128.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ahora desde hace 4 aqu\u00ed en chivas",
            "start": 131.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el hospital rural de chautla de tapia",
            "start": 135.25,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 cumpliendo 40 a\u00f1os",
            "start": 137.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 citado en la mixteca poblana",
            "start": 139.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atiende como regi\u00f3n a casi 118 mil",
            "start": 141.72,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "personas que radican en 23 municipios",
            "start": 144.73,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "jornaleros agr\u00edcolas que se dedican a la",
            "start": 148.409,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "siembra de la flor de la jamaica y a la",
            "start": 151.209,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ca\u00f1a de az\u00facar adem\u00e1s de atender",
            "start": 153.579,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de los estados vecinos de",
            "start": 155.769,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "guerrero y morelos",
            "start": 158.049,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "todo ello a trav\u00e9s de una red de 38",
            "start": 160.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas de primer nivel una",
            "start": 163.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estructura comunitaria integrada por m\u00e1s",
            "start": 165.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de 2 mil 600 voluntarios comit\u00e9s de",
            "start": 168.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "salud y parteras quienes participan de",
            "start": 170.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "manera activa y solidaria en las",
            "start": 173.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distintas prioridades del programa el",
            "start": 175.46,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hospital cuenta con 30 camas censables y",
            "start": 178.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con una plantilla de 171 trabajadores",
            "start": 180.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "quienes d\u00eda a d\u00eda realizan su mejor",
            "start": 183.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "esfuerzo en la atenci\u00f3n de pacientes con",
            "start": 186.26,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nuestra patolog\u00eda m\u00e1s frecuente",
            "start": 188.57,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "picaduras de alacr\u00e1n enfermedades",
            "start": 190.09,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "respiratorias pacientes con diabetes e",
            "start": 192.53,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n atenci\u00f3n obst\u00e9trica",
            "start": 194.75,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "auckland ha tenido ha obtenido diversas",
            "start": 197.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distinciones como el premio de la",
            "start": 201.52,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "calidad institucional y en el 2019 se\u00f1or",
            "start": 203.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidente la certificaci\u00f3n en la",
            "start": 206.379,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "calidad de los servicios y la nominaci\u00f3n",
            "start": 208.66,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "como hospital amigo del ni\u00f1o de la ni\u00f1a",
            "start": 210.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en materia de productividad en lo que va",
            "start": 213.0,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o hemos atendido a 26 mil",
            "start": 216.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "consultas seis mil urgencias 1100",
            "start": 218.739,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "egresos 600 cirug\u00edas 570 partos",
            "start": 221.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "eso por lo que respecta al primero y",
            "start": 226.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segundo niveles de atenci\u00f3n y en cuanto",
            "start": 229.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a la atenci\u00f3n de alta especialidad",
            "start": 231.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "participamos en las jornadas quir\u00fargicas",
            "start": 234.18,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "bienestar siendo la m\u00e1s reciente la de",
            "start": 236.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ginecolog\u00eda oncol\u00f3gica realizada el",
            "start": 240.37,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pasado mes de septiembre donde se pudo",
            "start": 242.77,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "beneficiar a 1.258 mujeres poblanas en",
            "start": 245.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer cervicouterino",
            "start": 249.67,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y mamario",
            "start": 252.49,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contando con apoyo a las",
            "start": 254.62,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "familias de los pacientes con un",
            "start": 256.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "albergue comunitario de 27 camas con un",
            "start": 258.519,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nivel de asistencia anual de m\u00e1s de 8000",
            "start": 261.91,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "usuarios lo cual nos ha permitido se\u00f1or",
            "start": 264.699,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente no tener ninguna funci\u00f3n",
            "start": 267.52,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "materna en dos a\u00f1os",
            "start": 270.669,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en 40 a\u00f1os de",
            "start": 281.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "funcionamiento este hospital ha crecido",
            "start": 283.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y ha obtenido muchos logros pero como",
            "start": 286.46,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "dice la canci\u00f3n el tiempo no perdona y",
            "start": 290.21,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no ha perdonado a nuestros equipos",
            "start": 294.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y electromec\u00e1nicos por lo que ya",
            "start": 296.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "le requerimos de renovarlo a s\u00ed mismos",
            "start": 299.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "necesitamos la sustituci\u00f3n de mobiliario",
            "start": 302.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "el sistema de aire acondicionado la",
            "start": 304.43,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "remodelaci\u00f3n del \u00e1rea de quir\u00f3fano",
            "start": 307.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ya no adem\u00e1s de mejorar la",
            "start": 308.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos residentes en",
            "start": 311.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda y pediatr\u00eda y diverso personal",
            "start": 313.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "de apoyo para cubrir todos los turnos",
            "start": 317.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "para finalizar se\u00f1or presidente le",
            "start": 319.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comento que en este hospital contamos",
            "start": 323.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con gente responsable y comprometida que",
            "start": 325.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "realiza con mucho gusto su trabajo con",
            "start": 328.4,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los recursos que tenemos a la mano y",
            "start": 330.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nuestra principal fortaleza es que",
            "start": 333.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tenemos el deseo de seguir cumpliendo",
            "start": 335.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con nuestra misi\u00f3n que es proporcionar",
            "start": 337.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 340.4,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "sin distinci\u00f3n a nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 343.04,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sabemos que la tarea es grande pero le",
            "start": 345.99,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aseguramos se\u00f1or presidente que de su",
            "start": 348.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mano alcanzaremos obtener un nivel de",
            "start": 351.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "salud y vida para las comunidades",
            "start": 354.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "rurales de esta apartada regi\u00f3n de",
            "start": 356.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra patria muchas gracias",
            "start": 358.29,
            "duration": 14.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 360.63,
            "duration": 12.459
        },
        {
            "text": "pedimos la palabra al director general",
            "start": 385.35,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 388.05,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sobre robledo",
            "start": 390.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 392.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas amigas amigos de chautla",
            "start": 398.529,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de tapia con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 403.179,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "quiero saludar el d\u00eda de hoy",
            "start": 406.409,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "a los m\u00e9dicos a los residentes a los",
            "start": 410.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pasantes a los param\u00e9dicos desde luego",
            "start": 413.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siempre a nuestras querid\u00edsimas",
            "start": 417.07,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "enfermeras",
            "start": 418.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a las de la ma\u00f1ana ya las de la tarde",
            "start": 421.56,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque y de la noche tambi\u00e9n desde luego",
            "start": 423.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que s\u00ed y tambi\u00e9n desde luego a las que",
            "start": 427.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural no",
            "start": 429.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "solamente a la del hospital tambi\u00e9n",
            "start": 431.85,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "saludar al personal y el amigos de",
            "start": 434.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servicios generales de conservaci\u00f3n del",
            "start": 436.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "laboratorio de rayos x a la nutri\u00f3loga a",
            "start": 439.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria que",
            "start": 443.1,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n que est\u00e1n por ac\u00e1",
            "start": 445.139,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "las voluntarias de salud trabajo social",
            "start": 447.5,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "a los chavos de cara que ojal\u00e1 no est\u00e9n",
            "start": 453.05,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando",
            "start": 455.569,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "junto con la psic\u00f3loga aqu\u00ed est\u00e1n con",
            "start": 456.65,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros los j\u00f3venes de cara a los",
            "start": 459.379,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "jubilados del seguro social tambi\u00e9n a",
            "start": 462.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todas y a todos y desde luego de manera",
            "start": 467.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "muy especial a la gente que se atiende",
            "start": 469.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en este hospital estamos recorriendo los",
            "start": 472.639,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "con el presidente l\u00f3pez obrador desde",
            "start": 476.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "luego en este caso en puebla con el",
            "start": 480.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "gobernador barbosa tambi\u00e9n en ese",
            "start": 481.55,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sentido saludar a senadoras que est\u00e1n",
            "start": 483.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "con nosotros diputados a todas ya todos",
            "start": 486.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y d\u00e9jenme aqu\u00ed en chautla hablarles de",
            "start": 489.74,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "un n\u00famero del n\u00famero 70 70 son los a\u00f1os",
            "start": 494.18,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que dicen que vive un elefante asi\u00e1tico",
            "start": 497.569,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "no reum\u00e1tico por ciento como otro que",
            "start": 501.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "conocemos 70 son las piezas que tiene un",
            "start": 504.68,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "viol\u00edn 70 son los latidos de un hombre",
            "start": 507.469,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en reposo por minuto 70 son tambi\u00e9n las",
            "start": 511.009,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tasas de caf\u00e9 que dec\u00edan que se tomaba",
            "start": 514.789,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el escritor fil\u00f3sofo voltaire y 70 los",
            "start": 517.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hospitales que ha recorrido el",
            "start": 519.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador de bienestar",
            "start": 520.7,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pues empieza nuestra cuenta regresiva",
            "start": 529.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para llegar a ese n\u00famero de 80 y lo m\u00e1s",
            "start": 531.839,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "importante de este recorrido es",
            "start": 536.04,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "justamente que lo estamos haciendo para",
            "start": 538.889,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "cumplir un principio de la cuarta",
            "start": 541.649,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n acudir a los lugares ver",
            "start": 543.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los problemas e ir a",
            "start": 545.639,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "conocerlos para actuar actuar de esa",
            "start": 548.839,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "manera es la \u00fanica forma como se puede",
            "start": 552.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "transformar la realidad de salud p\u00fablica",
            "start": 554.22,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de nuestro de nuestro pa\u00eds y en ese",
            "start": 557.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sentido una parte importante es tambi\u00e9n",
            "start": 560.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre de d\u00f3nde ven\u00edamos que",
            "start": 564.079,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pasado en los a\u00f1os anteriores en",
            "start": 566.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de salud p\u00fablica en nuestro en",
            "start": 569.31,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un sistema fragmentado fr\u00edo",
            "start": 572.43,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "deshumanizado muy lejano de la gente y",
            "start": 576.769,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "la buena noticia con el personal de",
            "start": 580.29,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "james bienestar desde su nacimiento como",
            "start": 582.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ins coplamar es que mantuvieron valores",
            "start": 585.509,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "principios un concepto",
            "start": 588.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del servicio p\u00fablico que es importante",
            "start": 591.99,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "destacar mientras se planteaba que los",
            "start": 594.93,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "los directivos los funcionarios datos",
            "start": 599.61,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "funcionarios del sistema de salud s\u00f3lo",
            "start": 603.779,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que conocer la realidad o pod\u00edan",
            "start": 605.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conocer la realidad en sus computadoras",
            "start": 608.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "viendo una pantalla con n\u00fameros",
            "start": 610.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas el dato duro como el \u00fanico",
            "start": 612.89,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "elemento a valorar ustedes fueron a la",
            "start": 615.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "dura realidad a conocerla verla a los",
            "start": 618.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ojos atender a la gente escucharla y a",
            "start": 621.0,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "buscar soluciones mientras all\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 623.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se manten\u00eda esta idea de que la salud es",
            "start": 627.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "solamente ausencia de enfermedad ustedes",
            "start": 630.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "han demostrado que la salud f\u00edsica de",
            "start": 633.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las personas puede y debe de estar",
            "start": 635.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de un estado m\u00e1s amplio de",
            "start": 637.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bienestar de una salud social una salud",
            "start": 639.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 642.23,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hace unos momentos escuch\u00e1bamos",
            "start": 644.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "algo porque as\u00ed como decir que la paz es",
            "start": 646.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "solamente ausencia de guerra es igual de",
            "start": 650.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "falso que decir que la salud es",
            "start": 653.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "solamente ausencia de enfermedad y una",
            "start": 655.02,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 656.88,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "cosas que tambi\u00e9n curan es la m\u00fasica y",
            "start": 657.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 estefan\u00eda su pap\u00e1 y su hermana",
            "start": 659.55,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que acaban de interpretar una",
            "start": 663.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extraordinaria melod\u00eda y uno que se",
            "start": 664.67,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "echan un cachito no as\u00ed fuera de",
            "start": 668.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "protocolo de una vez pueden",
            "start": 669.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n pero creo que vale la pena",
            "start": 674.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "compartirla con todos",
            "start": 677.18,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desear\u00eda tener un buen maestro",
            "start": 681.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hecho despu\u00e9s",
            "start": 683.39,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "o que pasen para ac\u00e1 mejor y ya de una",
            "start": 699.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 701.95,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n por la demora pero van a ver que",
            "start": 703.88,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "vale la pena",
            "start": 706.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 706.8,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1",
            "start": 713.51,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 724.26,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "hola a todos esta canci\u00f3n se la",
            "start": 730.64,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "compusimos a nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 732.41,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador espero que les guste",
            "start": 734.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 739.16,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 746.61,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 756.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 761.47,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "a lo mejor",
            "start": 770.04,
            "duration": 16.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 773.35,
            "duration": 12.82
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 788.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por tanto he sido paciente ha habido",
            "start": 792.769,
            "duration": 10.371
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 801.66,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 803.14,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 805.68,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la patria es",
            "start": 809.209,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "primero meta",
            "start": 813.529,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 818.41,
            "duration": 21.82
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 847.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 862.279,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 863.59,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 872.339,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "wendy y vanessa otro aplauso para ellas",
            "start": 874.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y para su madre v\u00edctor gracias",
            "start": 877.06,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que nos salimos tantito de",
            "start": 882.54,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "protocolo pero creo que vale la pena no",
            "start": 884.49,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "como les dec\u00eda esta idea de la salud",
            "start": 887.89,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "social ha sido posible tambi\u00e9n gracias",
            "start": 892.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al trabajo de acci\u00f3n comunitaria",
            "start": 895.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "justamente c\u00f3mo enlazar la atenci\u00f3n",
            "start": 899.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica con la acci\u00f3n comunitaria para",
            "start": 902.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ser m\u00e1s preventivos para involucrarnos",
            "start": 904.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con con la gente por eso siempre les",
            "start": 906.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "digo del portal este chaleco es tan",
            "start": 908.83,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "honroso para m\u00ed como quienes portan una",
            "start": 911.98,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bata o un uniforme porque es un trabajo",
            "start": 913.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que se hace todos los d\u00edas y se hace se",
            "start": 916.06,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hace muy bien",
            "start": 918.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y ese trabajo no ser\u00eda posible tambi\u00e9n",
            "start": 919.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "sin la presencia y el esfuerzo de las",
            "start": 923.59,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "voluntarias de salud hoy justamente que",
            "start": 927.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se celebra este d\u00eda el primer s\u00e1bado de",
            "start": 931.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "octubre de cada a\u00f1o el d\u00eda del",
            "start": 934.78,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "voluntario hospitalario pero tambi\u00e9n de",
            "start": 936.88,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "las voluntarias de salud hay que",
            "start": 939.37,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reconocer a lydia casa salazar que est\u00e1",
            "start": 940.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1 22 a\u00f1os lleva con nosotros",
            "start": 944.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "envidia maria de la luz y la seca y",
            "start": 946.96,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n margarita soriano ellas trabajan",
            "start": 950.83,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de manera desinteresada no reciben un",
            "start": 954.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sueldo lo hacen porque es la tarea que",
            "start": 957.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "les pidi\u00f3 su comunidad cumplir y as\u00ed es",
            "start": 960.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como nos ayudan y el honor que ellas",
            "start": 963.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "llevan inscrito ella su familia y toda",
            "start": 965.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "su comunidad de que haya alguien que",
            "start": 969.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "atiende y que se enlace con el hospital",
            "start": 970.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hace que las cosas para nosotros sean",
            "start": 973.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con un mayor involucramiento con tomares",
            "start": 976.15,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "colectiva de decisiones por eso amigas",
            "start": 978.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "amigos",
            "start": 982.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en chautla hay que decirlo hay",
            "start": 984.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mucho por hacer hay cosas que mejorar",
            "start": 986.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otras desde luego que corregir pero",
            "start": 989.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas tantas que tenemos que impulsar",
            "start": 992.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para que sigan ocurriendo en bienestar",
            "start": 994.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como ha sido desde hace 40 a\u00f1os 40 a\u00f1os",
            "start": 998.2,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en este caso en este hospital felicito",
            "start": 1001.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al doctor en ese sentido casi",
            "start": 1004.29,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "paisano porque m\u00e1s t\u00fa pas\u00f3 mucho tiempo",
            "start": 1006.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en chiapas y en particular all\u00ed en la",
            "start": 1007.83,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sierra madre en motozintla de mendoza",
            "start": 1009.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "amigas y amigos yo solo me quiero",
            "start": 1012.39,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "despedir despedir dici\u00e9ndoles algo que",
            "start": 1014.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 lo recordemos todos los d\u00edas",
            "start": 1018.63,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ustedes son herederos de grandes",
            "start": 1020.76,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "historias tradiciones culturas pero",
            "start": 1024.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de grandes personajes de aqu\u00ed de",
            "start": 1027.15,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "chiautla de tapia sali\u00f3 un hombre que",
            "start": 1029.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fue muy grande que fue gilberto bosques",
            "start": 1032.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aquel aquel diplom\u00e1tico mexicano en la",
            "start": 1035.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas que salv\u00f3 a",
            "start": 1038.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "miles d\u00e1ndoles vista a cerca de 40 mil",
            "start": 1041.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "personas perseguidas cuando estaba el",
            "start": 1044.19,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mundo en plena segunda guerra mundial",
            "start": 1047.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los albos rentaba en todos los castillos",
            "start": 1050.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "alguien en marsella para que se",
            "start": 1053.55,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "escondiera la gente que era perseguida",
            "start": 1054.9,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "por la forma de pensar o de creer y esa",
            "start": 1056.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gran tradici\u00f3n mexicana creo que es a",
            "start": 1059.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "partir de un elemento que ten\u00edan",
            "start": 1063.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gilberto bosques cuando le preguntaban o",
            "start": 1064.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "le ensalzaban le dec\u00edan de la gran obra",
            "start": 1067.38,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda hecho esa gran salvamento",
            "start": 1071.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "humanitario saben qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1073.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "contestaba no lo hice yo lo hizo m\u00e9xico",
            "start": 1075.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por eso cuando ustedes les pregunten",
            "start": 1078.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "dentro de muchos a\u00f1os que estaban",
            "start": 1080.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "involucrados en este gran momento de",
            "start": 1082.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds llamado la cuarta",
            "start": 1084.27,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ustedes podr\u00e1n",
            "start": 1085.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contestarles no lo hice yo lo hicimos",
            "start": 1087.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "todos muchas gracias buenos d\u00edas",
            "start": 1090.06,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchamos el mensaje",
            "start": 1101.309,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1104.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 1107.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1110.25,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1113.1,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "amigas y amigos de chinautla",
            "start": 1117.29,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1119.84,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "estamos iniciando una gira",
            "start": 1121.19,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "por la mixteca poblana",
            "start": 1125.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "oaxaca porque vamos a estar tambi\u00e9n",
            "start": 1132.99,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 1136.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 1138.61,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto estar en chiautla de",
            "start": 1141.23,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "nuevo con ustedes",
            "start": 1143.419,
            "duration": 4.151
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1145.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "he visitado ya otras varias veces",
            "start": 1147.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1150.23,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1153.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que decir",
            "start": 1156.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estoy de nuevo aqu\u00ed como ustedes y no",
            "start": 1159.71,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "les voy a fallar",
            "start": 1162.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1164.54,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "he dicho",
            "start": 1166.21,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1170.909,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar el tiempo para",
            "start": 1173.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "decirles otras cosas",
            "start": 1175.13,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y decirles que vamos bien ya comenz\u00f3 la",
            "start": 1177.85,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1182.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1184.45,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir todos los compromisos",
            "start": 1187.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1194.51,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "desde luego estamos comenzando con los",
            "start": 1197.789,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "grandes y graves problemas nacionales",
            "start": 1200.97,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1205.83,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "son muchos los problemas ya ustedes",
            "start": 1207.64,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "comprenden como nos dejaron el pa\u00eds",
            "start": 1211.84,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "cuando francisco y madero",
            "start": 1217.45,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "enfrento a porfirio d\u00edaz es una frase",
            "start": 1221.799,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene",
            "start": 1225.61,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "hambre y sed de justicia as\u00ed estamos",
            "start": 1228.46,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1233.639,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "tenemos que ir saciando esa hambre esa",
            "start": 1236.11,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "sed de justicia poco a poco",
            "start": 1240.13,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "llevando a cabo una estrategia",
            "start": 1245.38,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "funcione",
            "start": 1249.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "yo siempre he dicho que el que mucho",
            "start": 1252.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "abarca poco aprieta",
            "start": 1256.51,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ese es el dicho popular que retom\u00f3",
            "start": 1261.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces estamos",
            "start": 1265.39,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "primero atendiendo las grandes demandas",
            "start": 1268.11,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y que lleguen los beneficios a millones",
            "start": 1273.41,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de mexicanos",
            "start": 1277.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 a nada m\u00e1s",
            "start": 1280.61,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a un grupo",
            "start": 1283.389,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "a una regi\u00f3n",
            "start": 1286.4,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "unos estados de la rep\u00fablica sino a todo",
            "start": 1289.46,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y que se beneficie a la mayor",
            "start": 1294.26,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n posible",
            "start": 1299.2,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "ahora les puedo decir qu\u00e9",
            "start": 1303.03,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a 10 meses del gobierno por esa",
            "start": 1306.05,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "estrategia ya",
            "start": 1309.2,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de cada diez hogares del pa\u00eds en cinco",
            "start": 1312.63,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "en la mitad ya est\u00e1n llegando los apoyos",
            "start": 1318.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 1325.56,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1327.32,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "10 5 es decir",
            "start": 1330.19,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "el 50 por ciento de las familias de",
            "start": 1334.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1336.929,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "y en el caso de las comunidades",
            "start": 1338.32,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y de las zonas m\u00e1s pobres de",
            "start": 1340.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cada 10 hogares est\u00e1 llegando el apoyo",
            "start": 1343.87,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en 9",
            "start": 1347.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s nos falta uno",
            "start": 1349.53,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "para que sea 100% para cumplir con lo",
            "start": 1353.87,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "que hemos sostenido de que hay que",
            "start": 1359.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "atender a todos hay que escuchar a todos",
            "start": 1361.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hay que respetar a todos pero hay que",
            "start": 1364.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "darle preferencia a la gente humilde por",
            "start": 1366.83,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los pobres",
            "start": 1368.96,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces empezamos as\u00ed tendiendo en lo",
            "start": 1377.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 1381.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo ya",
            "start": 1383.13,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 1387.149,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "todos porque es un programa universal",
            "start": 1390.499,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "ya se convirti\u00f3 en un derecho de todos",
            "start": 1395.299,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los adultos mayores el recibir una",
            "start": 1398.72,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 1401.389,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ya no mil 160 pesos sino 2 mil 550 pesos",
            "start": 1403.049,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en s\u00ed aunque la gala mayor\u00eda est\u00e1",
            "start": 1412.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "recibiendo ese apoyo y en los pueblos en",
            "start": 1416.289,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "las comunidades en los municipios de la",
            "start": 1419.5,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "mixteca y de puebla y de todo el pa\u00eds 8",
            "start": 1421.99,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "millones de adultos mayores",
            "start": 1427.63,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en comunidades ind\u00edgenas se entrega este",
            "start": 1430.14,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "apoyo a partir de los 65 a\u00f1os",
            "start": 1434.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comunidades no ind\u00edgenas a partir de los",
            "start": 1438.59,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "68 a\u00f1os pero los que antes ya recib\u00edan",
            "start": 1440.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el apoyo desde los 65 se les mantiene",
            "start": 1444.409,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed antes",
            "start": 1448.0,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "no se le daba este apoyo a pensionados",
            "start": 1452.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jubilados de lista del seguro ahora es",
            "start": 1455.279,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "universal es para todos",
            "start": 1458.399,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero imag\u00ednense",
            "start": 1465.389,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "estrategia 8 millones de adultos mayores",
            "start": 1469.65,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "luego decidimos vamos a apoyar a",
            "start": 1475.049,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad",
            "start": 1479.58,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pero vamos a iniciar con las ni\u00f1as los",
            "start": 1482.39,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad",
            "start": 1486.53,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "a ellos les vamos a dar",
            "start": 1490.7,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "preferencia y ya est\u00e1n recibiendo",
            "start": 1493.049,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que los adultos mayores",
            "start": 1496.239,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "cerca de un mill\u00f3n",
            "start": 1498.749,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 1501.57,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "eso ya se logr\u00f3",
            "start": 1505.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y empezamos tambi\u00e9n con las becas y lo",
            "start": 1511.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mismo vamos",
            "start": 1515.29,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "primero preescolar",
            "start": 1518.82,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "luego becas primaria secundaria para",
            "start": 1522.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias de escasos",
            "start": 1527.3,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos ya tambi\u00e9n",
            "start": 1529.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decidimos que todos los que estudian",
            "start": 1532.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "preparatoria",
            "start": 1535.26,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es tambi\u00e9n universal todos sus becas",
            "start": 1537.26,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "600 pesos bimestrales son como 4",
            "start": 1543.9,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1548.86,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de alumnos de preparatoria a nivel",
            "start": 1550.82,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "nacional y 300.000",
            "start": 1554.35,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "que estudian en el nivel universitario",
            "start": 1559.73,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "all\u00ed s\u00ed solo para estudiantes pobres",
            "start": 1562.66,
            "duration": 12.76
        },
        {
            "text": "300.000 becas de 2400 pesos mensuales",
            "start": 1570.04,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "por estudiantes para que terminen la",
            "start": 1575.42,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "carrera el estudio",
            "start": 1579.83,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "en total",
            "start": 1583.299,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "son cerca de 11 millones de becas",
            "start": 1586.25,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1592.08,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n que no gasto de 60 mil",
            "start": 1594.22,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "millones de pesos solo este programa",
            "start": 1597.429,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando",
            "start": 1602.07,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de un alcance mayor",
            "start": 1605.09,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ahora vamos con las escuelas ayer",
            "start": 1610.3,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comenzamos en puebla un programa que se",
            "start": 1614.38,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "llama la escuela es nuestra con el apoyo",
            "start": 1617.65,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "de miguel barbosa gobernador de puebla",
            "start": 1622.03,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque no iniciamos en puebla",
            "start": 1628.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque le hable a miguel le dije hay",
            "start": 1631.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "este plan queremos entregarle de manera",
            "start": 1634.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "directa el presupuesto a cada escuela",
            "start": 1638.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que la sociedad de padres de",
            "start": 1641.62,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "familia maneje",
            "start": 1644.54,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el presupuesto y destine el dinero a lo",
            "start": 1646.44,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "que se necesite para que est\u00e9n en buen",
            "start": 1649.95,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estado todas las escuelas",
            "start": 1652.529,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1656.78,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se acuerdan los que tienen m\u00e1s edad los",
            "start": 1660.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "del caps",
            "start": 1662.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "o empresas de gobierno que hacen",
            "start": 1665.159,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "las aulas o hacen las reparaciones le",
            "start": 1669.9,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "dan mantenimiento ya no as\u00ed ahora",
            "start": 1674.79,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "no va a pasar el dinero por las oficinas",
            "start": 1679.14,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "del gobierno federal por las oficinas",
            "start": 1683.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado va a llegar",
            "start": 1686.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 1689.78,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a cada escuela",
            "start": 1693.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como todos los apoyos ya no se entrega",
            "start": 1697.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "nada a intermediarios",
            "start": 1701.489,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1704.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "campesina emiliano zapata independiente",
            "start": 1706.91,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a",
            "start": 1709.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "repartir a la gente no primo hermano ya",
            "start": 1711.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3",
            "start": 1715.61,
            "duration": 11.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1717.19,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 1726.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que no haya noche",
            "start": 1728.69,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "piquete de ojos",
            "start": 1733.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que llegue directo entonces este",
            "start": 1736.69,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "programa es para las 170.000 escuelas",
            "start": 1739.54,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "que hay en el pa\u00eds vamos a empezar con",
            "start": 1744.63,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "103 mil escuelas",
            "start": 1748.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n ubicadas en las",
            "start": 1752.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comunidades m\u00e1s pobres marginadas de",
            "start": 1754.82,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sean multigrado donde un maestro",
            "start": 1758.03,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "una maestra dos maestras dos maestros",
            "start": 1762.47,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dan los seis grados o de organizaci\u00f3n",
            "start": 1765.74,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "completa pero le vamos a dar a cada",
            "start": 1768.98,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "escuela su presupuesto",
            "start": 1771.679,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y esto tambi\u00e9n tiene que ver con el",
            "start": 1776.16,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que todos gobernamos",
            "start": 1780.36,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "lo que dec\u00eda aqu\u00ed soy",
            "start": 1783.7,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "lo hizo m\u00e9xico lo hicimos todos que",
            "start": 1788.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todos ayudemos la democracia es el",
            "start": 1791.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 1796.01,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1798.05,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1799.67,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "muchas veces aunque no haya",
            "start": 1802.1,
            "duration": 9.779
        },
        {
            "text": "el inter\u00e9s de robarse el dinero",
            "start": 1807.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aunque no exista",
            "start": 1811.879,
            "duration": 9.611
        },
        {
            "text": "ese inter\u00e9s de lucro esa corrupci\u00f3n s\u00f3lo",
            "start": 1815.71,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "la burocracia los tr\u00e1mites",
            "start": 1821.49,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "son tan engorrosos de que tarda en",
            "start": 1826.19,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "llegar el apoyo",
            "start": 1831.679,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1833.91,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "en el caso de las escuelas y en todos",
            "start": 1835.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los apoyos para programas de bienestar",
            "start": 1838.679,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "es de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a el",
            "start": 1841.47,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "beneficiario en este caso a la sociedad",
            "start": 1845.97,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de padres de familia y queremos y es una",
            "start": 1849.299,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n no es obligatorio una",
            "start": 1853.169,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa que cuando",
            "start": 1858.33,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "integren los comit\u00e9s para la escuela es",
            "start": 1861.27,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "nuestra para manejar estos recursos que",
            "start": 1866.279,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "procuren que las",
            "start": 1869.039,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "tesoreras o los tesoreros pues los que",
            "start": 1873.23,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "procuren que sean mujeres los que",
            "start": 1876.69,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "manejen el dijon",
            "start": 1879.18,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no quiero ofender a nadie pero",
            "start": 1885.57,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1887.6,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "ayer que entregamos",
            "start": 1892.659,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "fue no s\u00e9 si est\u00e9 casual pero empezamos",
            "start": 1896.029,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licamente entregando recursos a 10",
            "start": 1901.909,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "escuelas 10 tesoreras 10 mujeres",
            "start": 1904.729,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "yo creo que as\u00ed las eligieron",
            "start": 1909.67,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "las asambleas de padres de familia pero",
            "start": 1913.38,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "eso es muy importante vamos tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 1916.62,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "les digo en cuautla a seguir apoyando el",
            "start": 1922.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "campo vamos",
            "start": 1925.2,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "que no les falten los recursos a los",
            "start": 1928.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "campesinos lo que el procampo ya se",
            "start": 1931.27,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en producci\u00f3n para el",
            "start": 1934.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "bienestar va a mantenerse ese apoyo",
            "start": 1936.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a continuar el programa de",
            "start": 1941.67,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar son cr\u00e9ditos",
            "start": 1945.1,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "sin intereses sin burocratismo para que",
            "start": 1947.71,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el que tenga un peque\u00f1o negocio un",
            "start": 1954.01,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "taller el que se dedique a las",
            "start": 1956.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas el que se busca la vida como",
            "start": 1957.91,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "puede que necesite un dinero para",
            "start": 1960.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comprar equipo para comprar mercanc\u00eda",
            "start": 1963.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para comprar herramienta que pueda tener",
            "start": 1965.74,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "ese apoyo poquito porque es bendito",
            "start": 1968.89,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "vamos a empezar ya inicio se han",
            "start": 1974.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "entregado",
            "start": 1979.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "casi 400.000 cr\u00e9ditos pero se va a",
            "start": 1981.18,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ampliar de 6000 pesos",
            "start": 1984.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y pasan tres meses y al cuarto mes",
            "start": 1988.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "empiezan a abonar 500 pesos sin",
            "start": 1991.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "intereses cuando terminen de pagar los 6",
            "start": 1994.82,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mil 10.000 terminan de pagar los 10 mil",
            "start": 1997.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "15 mil terminan de pagar 15 mil 20 mil y",
            "start": 1999.77,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nos vamos todo lo que se requiera",
            "start": 2003.01,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "para apoyar abajo",
            "start": 2005.65,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda popular",
            "start": 2008.7,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "no se importa mucho",
            "start": 2011.7,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "que haya crecimiento que haya derrama",
            "start": 2014.98,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica en las comunidades en los",
            "start": 2020.919,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "pueblos ahora nos ha ido bien porque se",
            "start": 2024.34,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "juntan tres cosas para fortalecer la",
            "start": 2029.32,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular primero lo que hace la",
            "start": 2032.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "gente que nuestro pueblo es muy",
            "start": 2037.419,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "trabajador y",
            "start": 2038.74,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "obtiene ingresos con su trabajo la",
            "start": 2041.929,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en el campo el sembrar",
            "start": 2045.379,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "para lo que se consume muchos que se",
            "start": 2048.879,
            "duration": 8.931
        },
        {
            "text": "dedican a la cr\u00eda de animales",
            "start": 2054.829,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "patio de corral que se dedican a las",
            "start": 2057.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas pues eso es un ingreso",
            "start": 2061.08,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "importante la econom\u00eda campesina",
            "start": 2063.15,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "lo otro es lo que ahora el gobierno est\u00e1",
            "start": 2067.369,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "apoyando con los programas de bienestar",
            "start": 2071.569,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n reactiva abajo la econom\u00eda y",
            "start": 2073.839,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "lo tercero es que los h\u00e9roes vivientes",
            "start": 2078.23,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes est\u00e1n",
            "start": 2083.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "enviando a sus familiares",
            "start": 2087.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dinero m\u00e1s que nunca este a\u00f1o",
            "start": 2091.0,
            "duration": 11.109
        },
        {
            "text": "van a llegar de remesas 35 mil millones",
            "start": 2096.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares",
            "start": 2102.109,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "esas remesas son la principal fuente de",
            "start": 2104.72,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ingresos que tiene nuestro pa\u00eds nunca se",
            "start": 2108.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto esto un aplauso para los",
            "start": 2112.099,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2115.099,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "porque miren como se fueron",
            "start": 2119.9,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "arriesg\u00e1ndolo todo a buscarse la vida",
            "start": 2123.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed no hab\u00eda oportunidades y",
            "start": 2126.52,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2128.77,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hasta est\u00e1n apoyando la econom\u00eda",
            "start": 2130.01,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "nacional nosotros vamos siempre",
            "start": 2134.41,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "agradecerles pero ya no queremos eso",
            "start": 2137.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "como modelo",
            "start": 2140.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya lo que queremos es que en la amis de",
            "start": 2143.45,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en puebla m\u00e9xico pues haya trabajo",
            "start": 2147.02,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "que el poblano el mexicano pueda",
            "start": 2152.38,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus",
            "start": 2156.619,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "familiares sus costumbres sus culturas",
            "start": 2160.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que el que quiera irse se vaya por gusto",
            "start": 2163.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no por necesidad",
            "start": 2166.43,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir apoyando a los j\u00f3venes",
            "start": 2174.98,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "para que tengan garantizado el estudio y",
            "start": 2180.76,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tengan garantizado el trabajo para eso",
            "start": 2185.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el programa j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2188.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "futuro el joven que no est\u00e1 estudiando",
            "start": 2191.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "que no tiene empleo est\u00e1 siendo",
            "start": 2195.17,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "contratado",
            "start": 2198.22,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 trabajando de aprendiz",
            "start": 2200.369,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "en talleres en empresas",
            "start": 2204.5,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este programa ya le est\u00e1 dando trabajo a",
            "start": 2208.19,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "900.000 j\u00f3venes que est\u00e1n ganando 3600",
            "start": 2211.42,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pesos mensuales lo que queremos es que",
            "start": 2216.619,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "haya estudio haya trabajo para que el",
            "start": 2220.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "joven no sea tentado y no tome el camino",
            "start": 2222.41,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales ese es el",
            "start": 2226.73,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 2230.27,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "estamos avanzando para que haya",
            "start": 2234.05,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "bienestar y que nadie se vea obligado a",
            "start": 2238.34,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "robar a cometer actos il\u00edcitos",
            "start": 2242.32,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ayer qu\u00e9",
            "start": 2247.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estuvimos en zacapu hasta nos dec\u00edan",
            "start": 2249.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "unos peque\u00f1os comerciantes que no pod\u00edan",
            "start": 2254.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ir a vender a las",
            "start": 2257.03,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "sierra porque en el camino de sacarla a",
            "start": 2259.579,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "zacatl\u00e1n los asaltaban a peque\u00f1os",
            "start": 2264.529,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comerciantes por la inseguridad me",
            "start": 2267.829,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "ped\u00edan eso que estoy aprovechando para",
            "start": 2270.739,
            "duration": 11.131
        },
        {
            "text": "enviarle pues este mensaje",
            "start": 2276.1,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "el comandante buceo de la guardia",
            "start": 2281.87,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nacional es en la interna",
            "start": 2285.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "de sacarlas acatl\u00e1n ah\u00ed hace falta m\u00e1s",
            "start": 2289.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vigilancia y ahora que ven\u00eda yo",
            "start": 2292.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "out la me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque",
            "start": 2295.52,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "yo ando recorriendo todo el pa\u00eds y nunca",
            "start": 2299.69,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "me hab\u00edan expresado en mantas",
            "start": 2303.369,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "la necesidad de vigilancia porque hay",
            "start": 2308.559,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "robos a escuelas aqu\u00ed en el camino",
            "start": 2312.189,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "hacia la mixteca entonces aqu\u00ed ya me",
            "start": 2317.9,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 escuchando el ciudadano gobernador",
            "start": 2321.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n es general bucio para que se",
            "start": 2322.81,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "ponga orden a este asunto aqu\u00ed en la",
            "start": 2327.5,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mixteca",
            "start": 2331.94,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2333.46,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n vamos a ir mejorando los",
            "start": 2336.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "caminos les digo a ustedes de que por",
            "start": 2340.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "eso sigo recorriendo el pa\u00eds de la misma",
            "start": 2344.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "manera como lo he hecho durante a\u00f1os si",
            "start": 2347.36,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "vengo a chautla en helic\u00f3ptero cuando me",
            "start": 2351.29,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 2355.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 2357.53,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00edamos hasta los sub\u00ed",
            "start": 2363.12,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "veis",
            "start": 2367.06,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2370.299,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "pasamos por morelos y el camino para ac\u00e1",
            "start": 2372.46,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "un pap\u00e1 un ni\u00f1o",
            "start": 2379.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y con una pala tapando los huecos con",
            "start": 2383.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tierra tapando los baches pidiendo",
            "start": 2387.47,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el chesco",
            "start": 2390.74,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "porque los caminos est\u00e1n completamente",
            "start": 2393.339,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "abandonados entonces todos tenemos que",
            "start": 2396.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "ponernos de acuerdo gobiernos municipal",
            "start": 2400.109,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "gobierno del estado gobierno federal y",
            "start": 2402.869,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "que esto ya no siga sucediendo que est\u00e9n",
            "start": 2406.21,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "en buen estado los caminos",
            "start": 2409.45,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mantenimiento",
            "start": 2417.239,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "a los caminos ya por eso les comento ya",
            "start": 2419.35,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2425.23,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 2428.01,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2429.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "320 en california un avi\u00f3n un lujoso que",
            "start": 2430.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "no lo tienen y donald trump ahora que",
            "start": 2434.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 por tel\u00e9fono con donald trump le",
            "start": 2438.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "voy a decir le voy a recordar que a este",
            "start": 2440.54,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n este que se anime y que se lo",
            "start": 2444.5,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "vendemos este y vamos a vender toda la",
            "start": 2448.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros",
            "start": 2453.02,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del gobierno no puede haber gobierno",
            "start": 2454.82,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "rico con pueblo pobre",
            "start": 2457.339,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 2468.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2470.619,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "no debe de haber lujos en el gobierno",
            "start": 2472.12,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sueldos elevad\u00edsimos ya eso se termin\u00f3",
            "start": 2475.15,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "ya no hay derroche despilfarro hay",
            "start": 2478.26,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "austeridad republicana lo que dec\u00eda el",
            "start": 2484.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez el funcionario tiene",
            "start": 2486.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que aprender a vivir en la justa",
            "start": 2489.19,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "median\u00eda eso es lo que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 2491.56,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ahora ya no hay estado mayor",
            "start": 2494.73,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "presidencial saben cu\u00e1ntos elementos",
            "start": 2498.49,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente 8000 elementos",
            "start": 2502.39,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed que ni donald trump tiene de tantos",
            "start": 2507.45,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuidadores vigilantes guardaespaldas ya",
            "start": 2511.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 de estado mayor presidencial",
            "start": 2515.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y a todos esos elementos pasaron a",
            "start": 2517.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "formar parte de la guardia nacional de",
            "start": 2520.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las ejercer la defensa para cuidar al",
            "start": 2522.71,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueblo al presidente lo cuida la gente",
            "start": 2525.45,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "todo esto son ahorros por eso no",
            "start": 2532.6,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "se tienen que aumentar impuestos no va a",
            "start": 2539.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "haber aumentos de impuestos t\u00e9rminos",
            "start": 2542.57,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "reales",
            "start": 2544.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no se van a crear impuestos nuevos no va",
            "start": 2546.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a aumentar en t\u00e9rminos reales el precio",
            "start": 2550.64,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de las gasolinas de dicen del gas de la",
            "start": 2553.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "luz y no vamos a pedir prestado no va a",
            "start": 2555.89,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "seguir creciendo la deuda p\u00fablica",
            "start": 2560.24,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "vamos a financiar el presupuesto",
            "start": 2564.18,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "con honestidad sin permitir la",
            "start": 2568.849,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con austeridad republicana",
            "start": 2571.849,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos ahorrando y as\u00ed nos est\u00e1",
            "start": 2574.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "alcanzando para atender las necesidades",
            "start": 2578.329,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo esta es la cuarta",
            "start": 2580.66,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 2583.97,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2587.059,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n y por eso vengo bueno",
            "start": 2592.49,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "aparte de venir",
            "start": 2597.65,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "visitarles con mucho gusto la verdad se",
            "start": 2600.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "los digo porque amor con amor se paga",
            "start": 2603.799,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "as\u00ed como me quieren ustedes a m\u00ed as\u00ed de",
            "start": 2609.19,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "izquierdo yo yo un poquito m\u00e1s todav\u00eda",
            "start": 2611.98,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "venimos a visitar el hospital porque",
            "start": 2620.49,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar todo el sistema de salud",
            "start": 2625.71,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 2628.41,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2629.17,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo menciono psoe son 80",
            "start": 2631.91,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hospitales como \u00e9ste ya con cautela son",
            "start": 2636.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "70 los que hemos visitado nos quedan 10",
            "start": 2639.89,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y terminando las visitas yo creo que en",
            "start": 2643.599,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas ya se va a presentar el plan de",
            "start": 2648.89,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "salud vamos a ampliar el presupuesto de",
            "start": 2652.01,
            "duration": 12.109
        },
        {
            "text": "salud en 40 mil millones de pesos para 4",
            "start": 2656.18,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "acciones muy concretas primero que no",
            "start": 2664.47,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "falten las medicinas todas las medicinas",
            "start": 2668.64,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "que se necesitan que se requiere",
            "start": 2672.93,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2678.77,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "no falte el suero para",
            "start": 2680.45,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y las picaduras de alacr\u00e1n",
            "start": 2684.32,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que nos est\u00e1n viendo en otras",
            "start": 2692.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "partes",
            "start": 2694.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y es muy importante que se sepa",
            "start": 2696.23,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son los padecimientos en cada",
            "start": 2700.59,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2703.65,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2707.54,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por ejemplo en esta regi\u00f3n",
            "start": 2709.45,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "ahora dengue",
            "start": 2712.78,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2716.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2720.04,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n",
            "start": 2722.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y enfermedades",
            "start": 2725.93,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "vamos a decir productos de la mala",
            "start": 2728.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n",
            "start": 2732.72,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay diabetes o sea aunque es",
            "start": 2735.31,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hereditaria esa enfermedad tambi\u00e9n se",
            "start": 2738.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agrava se complica por la mala",
            "start": 2741.79,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n por la obesidad por el",
            "start": 2744.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "consumo de productos chatarra por eso es",
            "start": 2748.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "muy importante lo que se hace de",
            "start": 2751.42,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "orientar en la buena sana alimentaci\u00f3n",
            "start": 2753.94,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2759.27,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n que atender enfermedades",
            "start": 2761.31,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "que se presentan",
            "start": 2765.54,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "como la hipertensi\u00f3n",
            "start": 2768.849,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay problemas tambi\u00e9n",
            "start": 2772.11,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y estar preparados para",
            "start": 2776.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 2780.28,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "problemas cardiacos si alguien le da un",
            "start": 2782.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "infarto y no se tiene el equipo no se",
            "start": 2785.49,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tiene el medicamento no se prepara y no",
            "start": 2788.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alcanza a llegar a puebla entonces",
            "start": 2791.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 2794.07,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y procurar que no falten las medicinas",
            "start": 2796.08,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "hay lugares donde todav\u00eda las",
            "start": 2801.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "enfermedades tienen que ver con la",
            "start": 2805.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "patolog\u00eda de la pobreza",
            "start": 2807.6,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hay todav\u00eda desgraciadamente en algunas",
            "start": 2810.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "regiones tuberculosis producida por",
            "start": 2814.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hambre esto afecta mucho en comunidades",
            "start": 2817.41,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas estuvimos en la tarahumara y",
            "start": 2821.67,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el hospital de san juanito de linz",
            "start": 2824.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "bienestar atienden",
            "start": 2827.91,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "este problema este padecimiento y ayer",
            "start": 2830.96,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estuvimos en este p",
            "start": 2835.7,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en la sierra de puebla hay tuberculosis",
            "start": 2839.14,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "producida por hambre entonces tenemos",
            "start": 2842.73,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "que atender las enfermedades y que no",
            "start": 2846.43,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos todos los",
            "start": 2851.35,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "medicamentos no solo los 120 claves en",
            "start": 2855.96,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas rurales y 300",
            "start": 2860.8,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "claves aqu\u00ed",
            "start": 2863.74,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el hospital y 600 en el r\u00e9gimen",
            "start": 2865.819,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ordinario del seguro y hasta 1000 1200",
            "start": 2869.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en las cl\u00ednicas de tercer nivel o de",
            "start": 2872.869,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "especialidades todas las medicinas no",
            "start": 2876.019,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "pueden haber enfermos de primera de",
            "start": 2879.41,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "segunda de tercera todas las medicinas",
            "start": 2881.63,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "que se necesiten",
            "start": 2885.309,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y para eso se va a tener el presupuesto",
            "start": 2888.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y se va a buscar un mecanismo de",
            "start": 2891.92,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de las medicinas eficaz que",
            "start": 2895.26,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "lleguen a todos los pueblos todas las",
            "start": 2901.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunidades donde est\u00e1n las unidades",
            "start": 2904.109,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales m\u00e1s apartadas as\u00ed como",
            "start": 2905.58,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "se distribuye la coca cola y las abritas",
            "start": 2908.849,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "porque no vamos a distribuir las",
            "start": 2911.849,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "medicinas me canso gancho",
            "start": 2913.89,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed viene lo que",
            "start": 2921.46,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "yo estoy acostumbrado",
            "start": 2924.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 2929.73,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica es pensamiento de acci\u00f3n",
            "start": 2931.65,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 2935.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n es convicci\u00f3n es lo m\u00e1s",
            "start": 2938.98,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "importante ya que vamos a estar pensando",
            "start": 2942.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "tanto si ya sabemos lo que se necesita",
            "start": 2944.77,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "san benito que estaba a cargo",
            "start": 2950.16,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pues de un monasterio",
            "start": 2954.83,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "observo de que los monjes se la pasaban",
            "start": 2959.01,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "mucho tiempo en la meditaci\u00f3n",
            "start": 2962.17,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "defini\u00f3 qu\u00e9",
            "start": 2967.05,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se deb\u00edan de utilizar las 24 horas de un",
            "start": 2970.13,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2973.97,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "ocho horas",
            "start": 2975.64,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "para pensar",
            "start": 2977.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ocho horas para trabajar",
            "start": 2979.869,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "y ocho horas para descansar",
            "start": 2982.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo defini\u00f3",
            "start": 2985.8,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero yo digo",
            "start": 2989.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se con todo respeto a san benito este",
            "start": 2991.67,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "que vamos a estar 8 horas pensando",
            "start": 2995.39,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "mejor 8",
            "start": 2999.579,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "horas del pensamiento al trabajo m\u00e1s 8",
            "start": 3003.089,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de trabajo son 16 horas y 8 para",
            "start": 3006.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "descansar",
            "start": 3009.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed 8 para descansar y 16 para",
            "start": 3010.079,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "trabajar en beneficio del pueblo",
            "start": 3013.44,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "beneficio del pr\u00f3jimo",
            "start": 3019.56,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3022.39,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es la acci\u00f3n lo m\u00e1s importante o para",
            "start": 3024.849,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decirlo coloquialmente del remedio y el",
            "start": 3028.329,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trapito aqu\u00ed estamos y aunque la venimos",
            "start": 3031.269,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a ver al hospital porque ya se va a",
            "start": 3034.69,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "presentar el programa para mejorar los",
            "start": 3036.97,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hospitales para mejorar todo el sistema",
            "start": 3039.549,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de salud y ya me acompa\u00f1a el secretario",
            "start": 3042.009,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de salud del gobierno de la rep\u00fablica el",
            "start": 3045.039,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer que es una",
            "start": 3050.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "eminencia investigador del instituto de",
            "start": 3052.029,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n premio nacional de ciencia es",
            "start": 3054.97,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nuestro secretario de salud",
            "start": 3058.079,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1 ya en la ciudad de mexico",
            "start": 3065.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "en la oficina estamos recorriendo y esto",
            "start": 3068.12,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "va a aplicar para todo el gobierno nada",
            "start": 3072.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3077.28,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "soy el responsable de salud pero no",
            "start": 3078.91,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "salgo de la oficina soy hasta puso as\u00ed",
            "start": 3082.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se dice en mi pueblo cuando uno est\u00e1",
            "start": 3088.299,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "est\u00e9 muy blanco casi amarillo porque no",
            "start": 3090.52,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "le da a\u00fan el sol este nada de eso",
            "start": 3094.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "necesitamos estar recorriendo los",
            "start": 3098.789,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "pueblos hay que dejar la oficina hay que",
            "start": 3101.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estar visitando unidades m\u00e9dicas centros",
            "start": 3104.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de salud hospitales viendo qu\u00e9 cosa es",
            "start": 3106.66,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "lo que hace falta eso es lo que se",
            "start": 3109.299,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "requiere para ser un buen servidor",
            "start": 3111.549,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de salud",
            "start": 3113.77,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ya escucharon ustedes eso el robledo el",
            "start": 3121.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "director del seguro de primera que viene",
            "start": 3125.2,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 3128.23,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nuestro director de lista porque se",
            "start": 3134.95,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "requiere mejorar tambi\u00e9n todo el",
            "start": 3140.109,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "servicio en el easter luis antonio",
            "start": 3142.81,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ram\u00edrez pineda",
            "start": 3146.14,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3147.3,
            "duration": 12.73
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos ha estado acompa\u00f1ando en todas",
            "start": 3154.66,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la gira para mejorar tambi\u00e9n los",
            "start": 3160.03,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "servicios de liszt y desde luego",
            "start": 3163.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1a",
            "start": 3167.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "juan antonio ferrer que es el director",
            "start": 3169.75,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "del instituto de salud para el bienestar",
            "start": 3173.41,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la doctora gisela que sabe de esto que",
            "start": 3179.069,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "lleva mucho tiempo trabajando",
            "start": 3182.009,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "asa cristina laurell es subsecretaria de",
            "start": 3189.04,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n una experta en salud",
            "start": 3192.43,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3195.61,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "que aprovecho para agradecer a",
            "start": 3197.809,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "legisladores que nos acompa\u00f1an diputadas",
            "start": 3200.979,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "diputados senadoras senadores todos los",
            "start": 3204.89,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed que nos ayudan servidores",
            "start": 3208.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos porque son importantes los",
            "start": 3211.189,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "legisladores porque estamos por",
            "start": 3213.859,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "enviar o mejor dicho ya se entreg\u00f3 el",
            "start": 3217.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "nuevo proyecto de salud",
            "start": 3222.74,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se tiene que revisar en las c\u00e1maras y",
            "start": 3225.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los legisladores tienen que aprobar la",
            "start": 3228.27,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "nueva ley de salud por eso muchas",
            "start": 3230.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gracias y de nuevo muchas gracias al",
            "start": 3232.529,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "gobernador de puebla que lo queremos",
            "start": 3235.89,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho",
            "start": 3237.829,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a miguel barbosa",
            "start": 3241.509,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3245.83,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3248.79,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ver nada",
            "start": 3251.06,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3252.91,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3254.58,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3256.37,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bueno les dec\u00eda yo que es el remedio y",
            "start": 3258.37,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "el trapito y es actuar",
            "start": 3262.09,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tomar cartas en el asunto manos a la",
            "start": 3266.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "obra miren aqu\u00ed est\u00e1 el encargado de que",
            "start": 3270.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no vayan a faltar los medicamentos el",
            "start": 3273.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que",
            "start": 3278.15,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "quien me acompa\u00f1a",
            "start": 3280.579,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "centro de salud cada hospital va a ver",
            "start": 3286.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "como un peri\u00f3dico mural va a estar",
            "start": 3289.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la foto de alejandro calder\u00f3n a lippi",
            "start": 3293.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este es el responsable de que nos falten",
            "start": 3296.22,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "las medicinas su tel\u00e9fono",
            "start": 3299.1,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "si no tenemos estas medicinas",
            "start": 3303.269,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "hay que ver c\u00f3mo se consiguen",
            "start": 3308.74,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "vamos tambi\u00e9n lo segundo es a que nos",
            "start": 3313.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "falten enfermeras m\u00e9dicos doctores",
            "start": 3315.95,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3319.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este es un problema que tenemos aqu\u00ed en",
            "start": 3324.74,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud la falta de",
            "start": 3328.27,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos sobre todo de especialistas",
            "start": 3331.73,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "la falta de pediatras por ejemplo",
            "start": 3336.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 3340.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 sucediendo en otros hospitales y",
            "start": 3342.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n entonces vamos a resolver",
            "start": 3346.24,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "esto que no falten los especialistas y",
            "start": 3350.08,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 3354.43,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se va a dar un mejor sueldo a los que",
            "start": 3356.73,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "trabajen en hospitales rurales como este",
            "start": 3361.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de que a otra",
            "start": 3365.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y el pediatra quiere estar en puebla los",
            "start": 3368.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacidos de m\u00e9xico que se quede all\u00e1 es",
            "start": 3372.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "libre all\u00e1 va a trabajar pero si se",
            "start": 3374.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "viene aqu\u00ed out la va a ganar m\u00e1s el",
            "start": 3377.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pediatra day out la que el de puebla o",
            "start": 3379.78,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e9 en la ciudad de mexico",
            "start": 3383.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para que ac\u00e1 donde se necesita est\u00e9n los",
            "start": 3392.21,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "especialistas los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 3396.52,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "lo tercero es mejorar todo el sistema de",
            "start": 3400.24,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "salud en cuanto a la infraestructura que",
            "start": 3405.77,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "est\u00e9n bien las unidades m\u00e9dicas los",
            "start": 3410.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hospitales que tengan mantenimiento que",
            "start": 3412.339,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "hay ampliaciones que se repongan los",
            "start": 3415.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "equipos m\u00e9dicos que hay equipos m\u00e9dicos",
            "start": 3418.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n para el museo porque ya lleva",
            "start": 3421.07,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "mucho tiempo que necesitamos por eso el",
            "start": 3425.48,
            "duration": 13.4
        },
        {
            "text": "que haya esta acci\u00f3n de construcci\u00f3n de",
            "start": 3430.43,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la infraestructura de",
            "start": 3439.099,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "salud en esto nos va a ayudar el",
            "start": 3441.93,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que",
            "start": 3445.289,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 3447.479,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "se me pas\u00f3 comentar que para que no",
            "start": 3452.08,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "falten las medicinas para que no falten",
            "start": 3455.47,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos y enfermeras es el doctor",
            "start": 3460.06,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 3464.53,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3466.99,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "-alejandro",
            "start": 3470.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "schwartz alejandro calder\u00f3n para salud",
            "start": 3472.88,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "dej\u00e1ndoles bartz para enfermeras m\u00e9dicos",
            "start": 3476.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "especialistas al alejandro calder\u00f3n para",
            "start": 3480.17,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "medicina para reparaci\u00f3n de unidades",
            "start": 3483.6,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas hospitales construcci\u00f3n de",
            "start": 3487.95,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "nuevas instalaciones m\u00e9dicas y el",
            "start": 3491.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes",
            "start": 3495.66,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a estar en el peri\u00f3dico mural",
            "start": 3497.7,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "los tres van a aparecer",
            "start": 3500.49,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el punto 4",
            "start": 3504.9,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "vamos a pacificar a los trabajadores de",
            "start": 3507.49,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 3511.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 3512.78,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n de eventuales",
            "start": 3515.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "los vamos a ir basificados poco a poco",
            "start": 3518.89,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "porque son m\u00e1s de 80.000 en todo el",
            "start": 3522.4,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "sector salud que est\u00e1n por contratos o",
            "start": 3525.789,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como eventuales se les va a",
            "start": 3528.549,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "basificar vamos a empezar con los que",
            "start": 3530.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s antig\u00fcedad trabajando de esa",
            "start": 3533.019,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "manera y es mi palabra de que antes de",
            "start": 3536.49,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que termine yo mi labor como presidente",
            "start": 3540.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "queden basificados todos los",
            "start": 3544.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "trabajadores del sector salud de nuestro",
            "start": 3546.43,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ese es mi compromiso",
            "start": 3549.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n va a estar en el peri\u00f3dico",
            "start": 3555.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mural el doctor v\u00edctor manuel amo y",
            "start": 3557.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bocanegra que es el encargado de este",
            "start": 3560.959,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3563.029,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "a ver si se paran los cuatro para qu\u00e9",
            "start": 3566.19,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3569.74,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "quiero terminar dici\u00e9ndoles que conozco",
            "start": 3577.76,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "bien este programa porque",
            "start": 3581.12,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 3585.349,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "casi cuando se empez\u00f3 a construir este",
            "start": 3587.22,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "hospital o cuando se inici\u00f3 la",
            "start": 3591.18,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este hospital 1979",
            "start": 3593.369,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el programa ins coplamar",
            "start": 3597.57,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "1979 hace 40 a\u00f1os yo era en ese entonces",
            "start": 3602.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 3606.62,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco para varios",
            "start": 3608.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "jovencitos saliendo de la escuela y",
            "start": 3612.03,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 de 1977 a 1982 en las",
            "start": 3614.84,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas chontales all\u00e1 la",
            "start": 3620.58,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cultura as\u00ed como la cultura mixteca es",
            "start": 3624.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la cultura maya chontal ya en mi tierra",
            "start": 3627.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades",
            "start": 3632.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la",
            "start": 3634.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gente humilde para la gente pobre por",
            "start": 3637.68,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "eso s\u00e9 de lo que se trata",
            "start": 3640.65,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "y era yo tambi\u00e9n delegado de copla mar",
            "start": 3644.77,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "y me toc\u00f3 iniciar lo de la creaci\u00f3n de",
            "start": 3650.119,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00e9dicas y de los hospitales",
            "start": 3653.029,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "primero fue inflamar luego insolidaridad",
            "start": 3656.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fue cambiando de nombre",
            "start": 3660.89,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "james progresa",
            "start": 3663.53,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y mis oportunidades es pr\u00f3spera y ahora",
            "start": 3666.25,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es bienestar",
            "start": 3669.94,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero si les puedo garantizar",
            "start": 3672.58,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que desde que inici\u00f3 este programa hace",
            "start": 3676.2,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os la mejor \u00e9poca va a ser \u00e9sta",
            "start": 3679.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para este programa",
            "start": 3681.829,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 3687.92,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como en cuautla",
            "start": 3690.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "me tengo que ir voy a tepeji",
            "start": 3698.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "si decirles que va a venir",
            "start": 3704.9,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el arquitecto",
            "start": 3713.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "eduardo cervantes va a venir aqu\u00ed a otra",
            "start": 3717.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "para informarles sobre el plan de",
            "start": 3720.92,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n por las afectaciones de",
            "start": 3724.53,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "los sismos en mi compromiso",
            "start": 3727.829,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "y yo voy a estar visitando les no va a",
            "start": 3735.41,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "haber divorcio",
            "start": 3740.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es gobierno del pueblo para el pueblo y",
            "start": 3745.23,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 3747.869,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "porque me tienen que ayudar",
            "start": 3752.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entre todos",
            "start": 3755.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "lo que dijo aqu\u00ed",
            "start": 3759.52,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "recordando a ese gran internacionalista",
            "start": 3763.05,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de shout liberto vos recordando a ese",
            "start": 3767.25,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "hombre extraordinario de chautla es una",
            "start": 3771.75,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "gente reconocida mundialmente por esa",
            "start": 3777.09,
            "duration": 11.769
        },
        {
            "text": "actitud humanista de salvar",
            "start": 3783.12,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "frente a la persecuci\u00f3n a la represi\u00f3n a",
            "start": 3788.859,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "miles de personas",
            "start": 3793.299,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "preso lo reconocen en m\u00e9xico y lo",
            "start": 3796.509,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "reconocen a nivel mundial a este hombre",
            "start": 3799.269,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nacido aqu\u00ed en chiautla puebla a",
            "start": 3803.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gilberto post",
            "start": 3806.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y vamos a seguirnos encontrando y",
            "start": 3811.26,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenme ay\u00fadenme para que con esta",
            "start": 3815.67,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3820.38,
            "duration": 8.649
        },
        {
            "text": "les estoy dando que se cumpla todo qu\u00e9",
            "start": 3822.14,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "todos ayudemos para que se vuelva",
            "start": 3829.05,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "realidad la justicia para que haya un",
            "start": 3832.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "cambio verdadero que entre todos",
            "start": 3837.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llevemos a cabo la transformaci\u00f3n que",
            "start": 3839.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "necesita nuestro pa\u00eds y voy a estar",
            "start": 3842.28,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "viniendo",
            "start": 3844.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente para que evaluemos aqu\u00ed",
            "start": 3846.339,
            "duration": 11.17
        },
        {
            "text": "juntos vamos a hacer historia no tenemos",
            "start": 3850.719,
            "duration": 10.931
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 desaprovechar no hay ninguna",
            "start": 3857.509,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n esta circunstancia tan especial",
            "start": 3861.65,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que tenemos somos dichosos s\u00f3lo han",
            "start": 3865.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "habido tres transformaciones en la",
            "start": 3868.849,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico la independencia la",
            "start": 3870.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "reforma la revoluci\u00f3n y a nosotros nos",
            "start": 3874.249,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "toca llevar a cabo la cuarta",
            "start": 3877.519,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 3879.439,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y lo podemos lograr sin violencia",
            "start": 3881.719,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica ya inici\u00f3 esa",
            "start": 3885.4,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3888.949,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "para nosotros y para los que vienen",
            "start": 3891.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos",
            "start": 3893.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestros nietos las nuevas generaciones",
            "start": 3896.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces yo voy a seguir visitando la",
            "start": 3898.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "amistad que voy a seguir visitando",
            "start": 3902.15,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "chautla y quisiera pues quedarme m\u00e1s",
            "start": 3903.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiempo quisiera estar en todas las",
            "start": 3906.83,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "comunidades todos los municipios no",
            "start": 3910.13,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "puedo son 217 municipios de puebla",
            "start": 3912.64,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "oaxaca tiene 570 municipios imag\u00ednense",
            "start": 3917.68,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "pero voy a estar viniendo voy a estar",
            "start": 3922.94,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "siempre con ustedes trabajo all\u00e1 en la",
            "start": 3927.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico de lunes a viernes",
            "start": 3930.47,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque estoy atendiendo el problema de",
            "start": 3933.01,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la inseguridad de la violencia todos los",
            "start": 3936.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tengo",
            "start": 3937.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "acuerdos con el gabinete de seguridad",
            "start": 3941.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para serenar al pa\u00eds pero los fines de",
            "start": 3943.69,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 3947.21,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a recorrer todos los pueblos muchas",
            "start": 3948.29,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias de todo coraz\u00f3n",
            "start": 3951.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 3953.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "querida puebla",
            "start": 3958.89,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3960.27,
            "duration": 1.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3961.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que viva la me seca",
            "start": 3962.22,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3964.11,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "digo m\u00e9xico",
            "start": 3966.17,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico diab\u00e9ticos",
            "start": 3968.369,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3972.44,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "pedimos sean tan amables de ponerse",
            "start": 3979.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos de pie para entonar nuestro",
            "start": 3982.5,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "glorioso himno nacional mexicano",
            "start": 3985.53,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3994.76,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3998.61,
            "duration": 90.429
        },
        {
            "text": "de esta manera",
            "start": 4086.05,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4089.039,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 4092.579,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 4094.65,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4097.349,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4100.139,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4101.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4105.029,
            "duration": 3.351
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] a continuaci\u00f3n mensaje a cargo del doctor adolfo luis hern\u00e1ndez que abarca el director del hospital rural chautla de tapia [Aplausos] muy buenos d\u00edas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos autoridades que nos acompa\u00f1an compa\u00f1eros todos p\u00fablico en general quiero decir como dice mucha gente es un honor estar con obrador y eso se cumple hoy hoy estamos con usted porque usted est\u00e1 con nosotros sean bienvenidos a cautela de tapia cuyo nombre significa lugar de ci\u00e9negas y lleva su apellido en memoria del coronel insurgente don mariano antonio tapia perteneciente a las fuerzas independentistas del siervo de la naci\u00f3n don jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n [Aplausos] soy un hijo de linz bienestar ya tengo 21 a\u00f1os de prestar mis servicios en este programa desde mis inicios como pasante en chiapas en donde estuve como encargado de una unidad m\u00e9dico rural adem\u00e1s de trabajar en los campamentos para refugiados guatemaltecos soy anestesi\u00f3logo nacido en la ciudad de mexico pero tambi\u00e9n soy hijo adoptivo de chiapas ya que durante 14 a\u00f1os trabaj\u00e9 en ese estado como director de los hospitales de altamirano motozintla y venustiano carranza y ahora este generoso programa me ha dado la oportunidad de acercarme a mi tierra primero como director en chignahuapan y ahora desde hace 4 aqu\u00ed en chivas en el hospital rural de chautla de tapia est\u00e1 cumpliendo 40 a\u00f1os est\u00e1 citado en la mixteca poblana atiende como regi\u00f3n a casi 118 mil personas que radican en 23 municipios jornaleros agr\u00edcolas que se dedican a la siembra de la flor de la jamaica y a la ca\u00f1a de az\u00facar adem\u00e1s de atender poblaci\u00f3n de los estados vecinos de guerrero y morelos todo ello a trav\u00e9s de una red de 38 unidades m\u00e9dicas de primer nivel una estructura comunitaria integrada por m\u00e1s de 2 mil 600 voluntarios comit\u00e9s de salud y parteras quienes participan de manera activa y solidaria en las distintas prioridades del programa el hospital cuenta con 30 camas censables y con una plantilla de 171 trabajadores quienes d\u00eda a d\u00eda realizan su mejor esfuerzo en la atenci\u00f3n de pacientes con nuestra patolog\u00eda m\u00e1s frecuente picaduras de alacr\u00e1n enfermedades respiratorias pacientes con diabetes e hipertensi\u00f3n atenci\u00f3n obst\u00e9trica auckland ha tenido ha obtenido diversas distinciones como el premio de la calidad institucional y en el 2019 se\u00f1or presidente la certificaci\u00f3n en la calidad de los servicios y la nominaci\u00f3n como hospital amigo del ni\u00f1o de la ni\u00f1a en materia de productividad en lo que va de este a\u00f1o hemos atendido a 26 mil consultas seis mil urgencias 1100 egresos 600 cirug\u00edas 570 partos eso por lo que respecta al primero y segundo niveles de atenci\u00f3n y en cuanto a la atenci\u00f3n de alta especialidad participamos en las jornadas quir\u00fargicas bienestar siendo la m\u00e1s reciente la de ginecolog\u00eda oncol\u00f3gica realizada el pasado mes de septiembre donde se pudo beneficiar a 1.258 mujeres poblanas en la prevenci\u00f3n del c\u00e1ncer cervicouterino y mamario tambi\u00e9n contando con apoyo a las familias de los pacientes con un albergue comunitario de 27 camas con un nivel de asistencia anual de m\u00e1s de 8000 usuarios lo cual nos ha permitido se\u00f1or presidente no tener ninguna funci\u00f3n materna en dos a\u00f1os se\u00f1or presidente en 40 a\u00f1os de funcionamiento este hospital ha crecido y ha obtenido muchos logros pero como dice la canci\u00f3n el tiempo no perdona y no ha perdonado a nuestros equipos m\u00e9dicos y electromec\u00e1nicos por lo que ya le requerimos de renovarlo a s\u00ed mismos necesitamos la sustituci\u00f3n de mobiliario el sistema de aire acondicionado la remodelaci\u00f3n del \u00e1rea de quir\u00f3fano adem\u00e1s ya no adem\u00e1s de mejorar la cobertura de m\u00e9dicos residentes en cirug\u00eda y pediatr\u00eda y diverso personal de apoyo para cubrir todos los turnos para finalizar se\u00f1or presidente le comento que en este hospital contamos con gente responsable y comprometida que realiza con mucho gusto su trabajo con los recursos que tenemos a la mano y nuestra principal fortaleza es que tenemos el deseo de seguir cumpliendo con nuestra misi\u00f3n que es proporcionar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos sin distinci\u00f3n a nuestra poblaci\u00f3n sabemos que la tarea es grande pero le aseguramos se\u00f1or presidente que de su mano alcanzaremos obtener un nivel de salud y vida para las comunidades rurales de esta apartada regi\u00f3n de nuestra patria muchas gracias [Aplausos] pedimos la palabra al director general del instituto mexicano del seguro social sobre robledo [Aplausos] muy buenos d\u00edas amigas amigos de chautla de tapia con su permiso se\u00f1or presidente quiero saludar el d\u00eda de hoy a los m\u00e9dicos a los residentes a los pasantes a los param\u00e9dicos desde luego siempre a nuestras querid\u00edsimas enfermeras a las de la ma\u00f1ana ya las de la tarde porque y de la noche tambi\u00e9n desde luego que s\u00ed y tambi\u00e9n desde luego a las que vienen de alguna unidad m\u00e9dica rural no solamente a la del hospital tambi\u00e9n saludar al personal y el amigos de servicios generales de conservaci\u00f3n del laboratorio de rayos x a la nutri\u00f3loga a los compa\u00f1eros de acci\u00f3n comunitaria que est\u00e1n que est\u00e1n por ac\u00e1 las voluntarias de salud trabajo social a los chavos de cara que ojal\u00e1 no est\u00e9n acompa\u00f1ando junto con la psic\u00f3loga aqu\u00ed est\u00e1n con nosotros los j\u00f3venes de cara a los jubilados del seguro social tambi\u00e9n a todas y a todos y desde luego de manera muy especial a la gente que se atiende en este hospital estamos recorriendo los con el presidente l\u00f3pez obrador desde luego en este caso en puebla con el gobernador barbosa tambi\u00e9n en ese sentido saludar a senadoras que est\u00e1n con nosotros diputados a todas ya todos y d\u00e9jenme aqu\u00ed en chautla hablarles de un n\u00famero del n\u00famero 70 70 son los a\u00f1os que dicen que vive un elefante asi\u00e1tico no reum\u00e1tico por ciento como otro que conocemos 70 son las piezas que tiene un viol\u00edn 70 son los latidos de un hombre en reposo por minuto 70 son tambi\u00e9n las tasas de caf\u00e9 que dec\u00edan que se tomaba el escritor fil\u00f3sofo voltaire y 70 los hospitales que ha recorrido el presidente de l\u00f3pez obrador de bienestar pues empieza nuestra cuenta regresiva para llegar a ese n\u00famero de 80 y lo m\u00e1s importante de este recorrido es justamente que lo estamos haciendo para cumplir un principio de la cuarta transformaci\u00f3n acudir a los lugares ver d\u00f3nde est\u00e1n los problemas e ir a conocerlos para actuar actuar de esa manera es la \u00fanica forma como se puede transformar la realidad de salud p\u00fablica de nuestro de nuestro pa\u00eds y en ese sentido una parte importante es tambi\u00e9n reflexionar sobre de d\u00f3nde ven\u00edamos que hab\u00eda pasado en los a\u00f1os anteriores en t\u00e9rminos de salud p\u00fablica en nuestro en nuestro pa\u00eds un sistema fragmentado fr\u00edo deshumanizado muy lejano de la gente y la buena noticia con el personal de james bienestar desde su nacimiento como ins coplamar es que mantuvieron valores principios un concepto del servicio p\u00fablico que es importante destacar mientras se planteaba que los los directivos los funcionarios datos funcionarios del sistema de salud s\u00f3lo ten\u00edan que conocer la realidad o pod\u00edan conocer la realidad en sus computadoras viendo una pantalla con n\u00fameros estad\u00edsticas el dato duro como el \u00fanico elemento a valorar ustedes fueron a la dura realidad a conocerla verla a los ojos atender a la gente escucharla y a buscar soluciones mientras all\u00e1 tambi\u00e9n se manten\u00eda esta idea de que la salud es solamente ausencia de enfermedad ustedes han demostrado que la salud f\u00edsica de las personas puede y debe de estar acompa\u00f1ada de un estado m\u00e1s amplio de bienestar de una salud social una salud comunitaria aqu\u00ed hace unos momentos escuch\u00e1bamos algo porque as\u00ed como decir que la paz es solamente ausencia de guerra es igual de falso que decir que la salud es solamente ausencia de enfermedad y una de las cosas que tambi\u00e9n curan es la m\u00fasica y aqu\u00ed est\u00e1 estefan\u00eda su pap\u00e1 y su hermana que acaban de interpretar una extraordinaria melod\u00eda y uno que se echan un cachito no as\u00ed fuera de protocolo de una vez pueden perd\u00f3n pero creo que vale la pena compartirla con todos aqu\u00ed desear\u00eda tener un buen maestro hecho despu\u00e9s o que pasen para ac\u00e1 mejor y ya de una vez perd\u00f3n por la demora pero van a ver que vale la pena [Aplausos] por ac\u00e1 [Aplausos] hola a todos esta canci\u00f3n se la compusimos a nuestro se\u00f1or presidente l\u00f3pez obrador espero que les guste [Aplausos] [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] a lo mejor [M\u00fasica] no por tanto he sido paciente ha habido muchos [M\u00fasica] o no andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la patria es primero meta [Aplausos] [Aplausos] ah [Aplausos] nada wendy y vanessa otro aplauso para ellas y para su madre v\u00edctor gracias perd\u00f3n que nos salimos tantito de protocolo pero creo que vale la pena no como les dec\u00eda esta idea de la salud social ha sido posible tambi\u00e9n gracias al trabajo de acci\u00f3n comunitaria justamente c\u00f3mo enlazar la atenci\u00f3n m\u00e9dica con la acci\u00f3n comunitaria para ser m\u00e1s preventivos para involucrarnos m\u00e1s con con la gente por eso siempre les digo del portal este chaleco es tan honroso para m\u00ed como quienes portan una bata o un uniforme porque es un trabajo que se hace todos los d\u00edas y se hace se hace muy bien y ese trabajo no ser\u00eda posible tambi\u00e9n sin la presencia y el esfuerzo de las voluntarias de salud hoy justamente que se celebra este d\u00eda el primer s\u00e1bado de octubre de cada a\u00f1o el d\u00eda del voluntario hospitalario pero tambi\u00e9n de las voluntarias de salud hay que reconocer a lydia casa salazar que est\u00e1 por ac\u00e1 22 a\u00f1os lleva con nosotros envidia maria de la luz y la seca y tambi\u00e9n margarita soriano ellas trabajan de manera desinteresada no reciben un sueldo lo hacen porque es la tarea que les pidi\u00f3 su comunidad cumplir y as\u00ed es como nos ayudan y el honor que ellas llevan inscrito ella su familia y toda su comunidad de que haya alguien que atiende y que se enlace con el hospital hace que las cosas para nosotros sean con un mayor involucramiento con tomares colectiva de decisiones por eso amigas amigos aqu\u00ed en chautla hay que decirlo hay mucho por hacer hay cosas que mejorar otras desde luego que corregir pero muchas tantas que tenemos que impulsar para que sigan ocurriendo en bienestar como ha sido desde hace 40 a\u00f1os 40 a\u00f1os en este caso en este hospital felicito tambi\u00e9n al doctor en ese sentido casi paisano porque m\u00e1s t\u00fa pas\u00f3 mucho tiempo en chiapas y en particular all\u00ed en la sierra madre en motozintla de mendoza amigas y amigos yo solo me quiero despedir despedir dici\u00e9ndoles algo que ojal\u00e1 lo recordemos todos los d\u00edas ustedes son herederos de grandes historias tradiciones culturas pero tambi\u00e9n de grandes personajes de aqu\u00ed de chiautla de tapia sali\u00f3 un hombre que fue muy grande que fue gilberto bosques aquel aquel diplom\u00e1tico mexicano en la \u00e9poca de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas que salv\u00f3 a miles d\u00e1ndoles vista a cerca de 40 mil personas perseguidas cuando estaba el mundo en plena segunda guerra mundial los albos rentaba en todos los castillos alguien en marsella para que se escondiera la gente que era perseguida por la forma de pensar o de creer y esa gran tradici\u00f3n mexicana creo que es a partir de un elemento que ten\u00edan gilberto bosques cuando le preguntaban o le ensalzaban le dec\u00edan de la gran obra que hab\u00eda hecho esa gran salvamento humanitario saben qu\u00e9 es lo que contestaba no lo hice yo lo hizo m\u00e9xico por eso cuando ustedes les pregunten dentro de muchos a\u00f1os que estaban involucrados en este gran momento de nuestro pa\u00eds llamado la cuarta transformaci\u00f3n ustedes podr\u00e1n contestarles no lo hice yo lo hicimos todos muchas gracias buenos d\u00edas damas y caballeros escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas y amigos de chinautla [M\u00fasica] estamos iniciando una gira por la mixteca poblana oaxaca porque vamos a estar tambi\u00e9n ma\u00f1ana en oaxaca y me da mucho gusto estar en chiautla de nuevo con ustedes [M\u00fasica] he visitado ya otras varias veces [Aplausos] nada m\u00e1s tendr\u00eda que decir estoy de nuevo aqu\u00ed como ustedes y no les voy a fallar [M\u00fasica] he dicho pero nos va a alcanzar el tiempo para decirles otras cosas y decirles que vamos bien ya comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds vamos a cumplir todos los compromisos todos desde luego estamos comenzando con los grandes y graves problemas nacionales por qu\u00e9 son muchos los problemas ya ustedes comprenden como nos dejaron el pa\u00eds cuando francisco y madero enfrento a porfirio d\u00edaz es una frase b\u00edblica dijo el pueblo de mexico tiene hambre y sed de justicia as\u00ed estamos ahora tenemos que ir saciando esa hambre esa sed de justicia poco a poco llevando a cabo una estrategia funcione yo siempre he dicho que el que mucho abarca poco aprieta ese es el dicho popular que retom\u00f3 entonces estamos primero atendiendo las grandes demandas y que lleguen los beneficios a millones de mexicanos no s\u00e9 a nada m\u00e1s a un grupo a una regi\u00f3n unos estados de la rep\u00fablica sino a todo el pa\u00eds y que se beneficie a la mayor poblaci\u00f3n posible ahora les puedo decir qu\u00e9 a 10 meses del gobierno por esa estrategia ya de cada diez hogares del pa\u00eds en cinco en la mitad ya est\u00e1n llegando los apoyos falta pero 10 5 es decir el 50 por ciento de las familias de m\u00e9xico y en el caso de las comunidades ind\u00edgenas y de las zonas m\u00e1s pobres de cada 10 hogares est\u00e1 llegando el apoyo en 9 nada m\u00e1s nos falta uno para que sea 100% para cumplir con lo que hemos sostenido de que hay que atender a todos hay que escuchar a todos hay que respetar a todos pero hay que darle preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres entonces empezamos as\u00ed tendiendo en lo general por ejemplo ya 8 millones de adultos mayores del pa\u00eds todos porque es un programa universal ya se convirti\u00f3 en un derecho de todos los adultos mayores el recibir una pensi\u00f3n ya no mil 160 pesos sino 2 mil 550 pesos y aqu\u00ed en s\u00ed aunque la gala mayor\u00eda est\u00e1 recibiendo ese apoyo y en los pueblos en las comunidades en los municipios de la mixteca y de puebla y de todo el pa\u00eds 8 millones de adultos mayores en comunidades ind\u00edgenas se entrega este apoyo a partir de los 65 a\u00f1os comunidades no ind\u00edgenas a partir de los 68 a\u00f1os pero los que antes ya recib\u00edan el apoyo desde los 65 se les mantiene as\u00ed antes no se le daba este apoyo a pensionados jubilados de lista del seguro ahora es universal es para todos pero imag\u00ednense estrategia 8 millones de adultos mayores luego decidimos vamos a apoyar a personas con discapacidad pero vamos a iniciar con las ni\u00f1as los ni\u00f1os con discapacidad a ellos les vamos a dar preferencia y ya est\u00e1n recibiendo pensi\u00f3n igual que los adultos mayores cerca de un mill\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad eso ya se logr\u00f3 y empezamos tambi\u00e9n con las becas y lo mismo vamos primero preescolar luego becas primaria secundaria para estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos ya tambi\u00e9n decidimos que todos los que estudian preparatoria ah\u00ed es tambi\u00e9n universal todos sus becas 600 pesos bimestrales son como 4 millones de alumnos de preparatoria a nivel nacional y 300.000 que estudian en el nivel universitario all\u00ed s\u00ed solo para estudiantes pobres 300.000 becas de 2400 pesos mensuales por estudiantes para que terminen la carrera el estudio en total son cerca de 11 millones de becas es una inversi\u00f3n que no gasto de 60 mil millones de pesos solo este programa pero estamos hablando de un alcance mayor ahora vamos con las escuelas ayer comenzamos en puebla un programa que se llama la escuela es nuestra con el apoyo de miguel barbosa gobernador de puebla porque no iniciamos en puebla porque le hable a miguel le dije hay este plan queremos entregarle de manera directa el presupuesto a cada escuela para que la sociedad de padres de familia maneje el presupuesto y destine el dinero a lo que se necesite para que est\u00e9n en buen estado todas las escuelas ya no se acuerdan los que tienen m\u00e1s edad los del caps o empresas de gobierno que hacen las aulas o hacen las reparaciones le dan mantenimiento ya no as\u00ed ahora no va a pasar el dinero por las oficinas del gobierno federal por las oficinas del gobierno del estado va a llegar directo a cada escuela como todos los apoyos ya no se entrega nada a intermediarios nada de que yo soy de la organizaci\u00f3n campesina emiliano zapata independiente y dame a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso se acab\u00f3 [Aplausos] directo para que no haya noche piquete de ojos que llegue directo entonces este programa es para las 170.000 escuelas que hay en el pa\u00eds vamos a empezar con 103 mil escuelas las que est\u00e1n ubicadas en las comunidades m\u00e1s pobres marginadas de m\u00e9xico sean multigrado donde un maestro una maestra dos maestras dos maestros dan los seis grados o de organizaci\u00f3n completa pero le vamos a dar a cada escuela su presupuesto y esto tambi\u00e9n tiene que ver con el prop\u00f3sito de que todos gobernamos lo que dec\u00eda aqu\u00ed soy lo hizo m\u00e9xico lo hicimos todos que todos ayudemos la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [M\u00fasica] muchas veces aunque no haya el inter\u00e9s de robarse el dinero aunque no exista ese inter\u00e9s de lucro esa corrupci\u00f3n s\u00f3lo la burocracia los tr\u00e1mites son tan engorrosos de que tarda en llegar el apoyo as\u00ed en el caso de las escuelas y en todos los apoyos para programas de bienestar es de la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n a el beneficiario en este caso a la sociedad de padres de familia y queremos y es una recomendaci\u00f3n no es obligatorio una recomendaci\u00f3n respetuosa que cuando integren los comit\u00e9s para la escuela es nuestra para manejar estos recursos que procuren que las tesoreras o los tesoreros pues los que procuren que sean mujeres los que manejen el dijon no quiero ofender a nadie pero [Aplausos] ayer que entregamos fue no s\u00e9 si est\u00e9 casual pero empezamos simb\u00f3licamente entregando recursos a 10 escuelas 10 tesoreras 10 mujeres yo creo que as\u00ed las eligieron las asambleas de padres de familia pero eso es muy importante vamos tambi\u00e9n aqu\u00ed les digo en cuautla a seguir apoyando el campo vamos que no les falten los recursos a los campesinos lo que el procampo ya se convirti\u00f3 en producci\u00f3n para el bienestar va a mantenerse ese apoyo tambi\u00e9n va a continuar el programa de tandas para el bienestar son cr\u00e9ditos sin intereses sin burocratismo para que el que tenga un peque\u00f1o negocio un taller el que se dedique a las artesan\u00edas el que se busca la vida como puede que necesite un dinero para comprar equipo para comprar mercanc\u00eda para comprar herramienta que pueda tener ese apoyo poquito porque es bendito vamos a empezar ya inicio se han entregado casi 400.000 cr\u00e9ditos pero se va a ampliar de 6000 pesos y pasan tres meses y al cuarto mes empiezan a abonar 500 pesos sin intereses cuando terminen de pagar los 6 mil 10.000 terminan de pagar los 10 mil 15 mil terminan de pagar 15 mil 20 mil y ah\u00ed nos vamos todo lo que se requiera para apoyar abajo la econom\u00eda popular no se importa mucho que haya crecimiento que haya derrama econ\u00f3mica en las comunidades en los pueblos ahora nos ha ido bien porque se juntan tres cosas para fortalecer la econom\u00eda popular primero lo que hace la gente que nuestro pueblo es muy trabajador y obtiene ingresos con su trabajo la autosuficiencia en el campo el sembrar para lo que se consume muchos que se dedican a la cr\u00eda de animales patio de corral que se dedican a las artesan\u00edas pues eso es un ingreso importante la econom\u00eda campesina lo otro es lo que ahora el gobierno est\u00e1 apoyando con los programas de bienestar eso tambi\u00e9n reactiva abajo la econom\u00eda y lo tercero es que los h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos migrantes est\u00e1n enviando a sus familiares dinero m\u00e1s que nunca este a\u00f1o van a llegar de remesas 35 mil millones de d\u00f3lares esas remesas son la principal fuente de ingresos que tiene nuestro pa\u00eds nunca se hab\u00eda visto esto un aplauso para los migrantes porque miren como se fueron arriesg\u00e1ndolo todo a buscarse la vida porque aqu\u00ed no hab\u00eda oportunidades y ahora hasta est\u00e1n apoyando la econom\u00eda nacional nosotros vamos siempre agradecerles pero ya no queremos eso como modelo ya lo que queremos es que en la amis de ac\u00e1 en puebla m\u00e9xico pues haya trabajo que el poblano el mexicano pueda trabajar donde naci\u00f3 donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres sus culturas que el que quiera irse se vaya por gusto no por necesidad y vamos a seguir apoyando a los j\u00f3venes para que tengan garantizado el estudio y tengan garantizado el trabajo para eso el programa j\u00f3venes construyendo el futuro el joven que no est\u00e1 estudiando que no tiene empleo est\u00e1 siendo contratado y est\u00e1 trabajando de aprendiz en talleres en empresas este programa ya le est\u00e1 dando trabajo a 900.000 j\u00f3venes que est\u00e1n ganando 3600 pesos mensuales lo que queremos es que haya estudio haya trabajo para que el joven no sea tentado y no tome el camino de las conductas antisociales ese es el prop\u00f3sito estamos avanzando para que haya bienestar y que nadie se vea obligado a robar a cometer actos il\u00edcitos ayer qu\u00e9 estuvimos en zacapu hasta nos dec\u00edan unos peque\u00f1os comerciantes que no pod\u00edan ir a vender a las sierra porque en el camino de sacarla a zacatl\u00e1n los asaltaban a peque\u00f1os comerciantes por la inseguridad me ped\u00edan eso que estoy aprovechando para enviarle pues este mensaje el comandante buceo de la guardia nacional es en la interna de sacarlas acatl\u00e1n ah\u00ed hace falta m\u00e1s vigilancia y ahora que ven\u00eda yo out la me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n porque yo ando recorriendo todo el pa\u00eds y nunca me hab\u00edan expresado en mantas la necesidad de vigilancia porque hay robos a escuelas aqu\u00ed en el camino hacia la mixteca entonces aqu\u00ed ya me est\u00e1 escuchando el ciudadano gobernador y tambi\u00e9n es general bucio para que se ponga orden a este asunto aqu\u00ed en la mixteca [M\u00fasica] y tambi\u00e9n vamos a ir mejorando los caminos les digo a ustedes de que por eso sigo recorriendo el pa\u00eds de la misma manera como lo he hecho durante a\u00f1os si vengo a chautla en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos ahora que ven\u00edamos hasta los sub\u00ed veis este pasamos por morelos y el camino para ac\u00e1 un pap\u00e1 un ni\u00f1o y con una pala tapando los huecos con tierra tapando los baches pidiendo cooperaci\u00f3n para el chesco porque los caminos est\u00e1n completamente abandonados entonces todos tenemos que ponernos de acuerdo gobiernos municipal gobierno del estado gobierno federal y que esto ya no siga sucediendo que est\u00e9n en buen estado los caminos mantenimiento a los caminos ya por eso les comento ya se est\u00e1 vendiendo el avi\u00f3n presidencial all\u00e1 [Aplausos] 320 en california un avi\u00f3n un lujoso que no lo tienen y donald trump ahora que habl\u00e9 por tel\u00e9fono con donald trump le voy a decir le voy a recordar que a este ese avi\u00f3n este que se anime y que se lo vendemos este y vamos a vender toda la flotilla de aviones y de helic\u00f3pteros del gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre pero corrupci\u00f3n ya no debe de haber lujos en el gobierno sueldos elevad\u00edsimos ya eso se termin\u00f3 ya no hay derroche despilfarro hay austeridad republicana lo que dec\u00eda el presidente ju\u00e1rez el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda eso es lo que se est\u00e1 aplicando ahora ya no hay estado mayor presidencial saben cu\u00e1ntos elementos cuidaban al presidente 8000 elementos as\u00ed que ni donald trump tiene de tantos cuidadores vigilantes guardaespaldas ya desapareci\u00f3 de estado mayor presidencial y a todos esos elementos pasaron a formar parte de la guardia nacional de las ejercer la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente todo esto son ahorros por eso no se tienen que aumentar impuestos no va a haber aumentos de impuestos t\u00e9rminos reales no se van a crear impuestos nuevos no va a aumentar en t\u00e9rminos reales el precio de las gasolinas de dicen del gas de la luz y no vamos a pedir prestado no va a seguir creciendo la deuda p\u00fablica vamos a financiar el presupuesto con honestidad sin permitir la corrupci\u00f3n y con austeridad republicana as\u00ed estamos ahorrando y as\u00ed nos est\u00e1 alcanzando para atender las necesidades de nuestro pueblo esta es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico vamos tambi\u00e9n y por eso vengo bueno aparte de venir visitarles con mucho gusto la verdad se los digo porque amor con amor se paga as\u00ed como me quieren ustedes a m\u00ed as\u00ed de izquierdo yo yo un poquito m\u00e1s todav\u00eda venimos a visitar el hospital porque vamos a mejorar todo el sistema de salud p\u00fablica [M\u00fasica] como aqu\u00ed lo menciono psoe son 80 hospitales como \u00e9ste ya con cautela son 70 los que hemos visitado nos quedan 10 y terminando las visitas yo creo que en 15 d\u00edas ya se va a presentar el plan de salud vamos a ampliar el presupuesto de salud en 40 mil millones de pesos para 4 acciones muy concretas primero que no falten las medicinas todas las medicinas que se necesitan que se requiere qu\u00e9 no falte el suero para y las picaduras de alacr\u00e1n f\u00edjense que nos est\u00e1n viendo en otras partes y es muy importante que se sepa cu\u00e1les son los padecimientos en cada regi\u00f3n del pa\u00eds ay por ejemplo en esta regi\u00f3n ahora dengue bueno aqu\u00ed hay tambi\u00e9n y enfermedades vamos a decir productos de la mala alimentaci\u00f3n tambi\u00e9n hay diabetes o sea aunque es hereditaria esa enfermedad tambi\u00e9n se agrava se complica por la mala alimentaci\u00f3n por la obesidad por el consumo de productos chatarra por eso es muy importante lo que se hace de orientar en la buena sana alimentaci\u00f3n bueno tenemos tambi\u00e9n que atender enfermedades que se presentan como la hipertensi\u00f3n aqu\u00ed hay problemas tambi\u00e9n y estar preparados para atender problemas cardiacos si alguien le da un infarto y no se tiene el equipo no se tiene el medicamento no se prepara y no alcanza a llegar a puebla entonces tenemos que y procurar que no falten las medicinas hay lugares donde todav\u00eda las enfermedades tienen que ver con la patolog\u00eda de la pobreza hay todav\u00eda desgraciadamente en algunas regiones tuberculosis producida por hambre esto afecta mucho en comunidades ind\u00edgenas estuvimos en la tarahumara y en el hospital de san juanito de linz bienestar atienden este problema este padecimiento y ayer tambi\u00e9n estuvimos en este p en la sierra de puebla hay tuberculosis producida por hambre entonces tenemos que atender las enfermedades y que no falten los medicamentos todos los medicamentos no solo los 120 claves en las unidades m\u00e9dicas rurales y 300 claves aqu\u00ed el hospital y 600 en el r\u00e9gimen ordinario del seguro y hasta 1000 1200 en las cl\u00ednicas de tercer nivel o de especialidades todas las medicinas no pueden haber enfermos de primera de segunda de tercera todas las medicinas que se necesiten y para eso se va a tener el presupuesto y se va a buscar un mecanismo de distribuci\u00f3n de las medicinas eficaz que lleguen a todos los pueblos todas las comunidades donde est\u00e1n las unidades m\u00e9dicas rurales m\u00e1s apartadas as\u00ed como se distribuye la coca cola y las abritas porque no vamos a distribuir las medicinas me canso gancho aqu\u00ed viene lo que yo estoy acostumbrado acci\u00f3n la pol\u00edtica es pensamiento de acci\u00f3n pero ahora acci\u00f3n es convicci\u00f3n es lo m\u00e1s importante ya que vamos a estar pensando tanto si ya sabemos lo que se necesita san benito que estaba a cargo pues de un monasterio observo de que los monjes se la pasaban mucho tiempo en la meditaci\u00f3n defini\u00f3 qu\u00e9 se deb\u00edan de utilizar las 24 horas de un d\u00eda ocho horas para pensar ocho horas para trabajar y ocho horas para descansar as\u00ed lo defini\u00f3 pero yo digo se con todo respeto a san benito este que vamos a estar 8 horas pensando mejor 8 horas del pensamiento al trabajo m\u00e1s 8 de trabajo son 16 horas y 8 para descansar eso s\u00ed 8 para descansar y 16 para trabajar en beneficio del pueblo beneficio del pr\u00f3jimo entonces es la acci\u00f3n lo m\u00e1s importante o para decirlo coloquialmente del remedio y el trapito aqu\u00ed estamos y aunque la venimos a ver al hospital porque ya se va a presentar el programa para mejorar los hospitales para mejorar todo el sistema de salud y ya me acompa\u00f1a el secretario de salud del gobierno de la rep\u00fablica el doctor jorge alcocer que es una eminencia investigador del instituto de nutrici\u00f3n premio nacional de ciencia es nuestro secretario de salud que no est\u00e1 ya en la ciudad de mexico en la oficina estamos recorriendo y esto va a aplicar para todo el gobierno nada de qu\u00e9 soy el responsable de salud pero no salgo de la oficina soy hasta puso as\u00ed se dice en mi pueblo cuando uno est\u00e1 est\u00e9 muy blanco casi amarillo porque no le da a\u00fan el sol este nada de eso necesitamos estar recorriendo los pueblos hay que dejar la oficina hay que estar visitando unidades m\u00e9dicas centros de salud hospitales viendo qu\u00e9 cosa es lo que hace falta eso es lo que se requiere para ser un buen servidor p\u00fablico de salud ya escucharon ustedes eso el robledo el director del seguro de primera que viene tambi\u00e9n aqu\u00ed con nosotros est\u00e1 tambi\u00e9n nuestro director de lista porque se requiere mejorar tambi\u00e9n todo el servicio en el easter luis antonio ram\u00edrez pineda [Aplausos] \u00e9l nos ha estado acompa\u00f1ando en todas la gira para mejorar tambi\u00e9n los servicios de liszt y desde luego me acompa\u00f1a juan antonio ferrer que es el director del instituto de salud para el bienestar la doctora gisela que sabe de esto que lleva mucho tiempo trabajando asa cristina laurell es subsecretaria de salud tambi\u00e9n una experta en salud p\u00fablica que aprovecho para agradecer a legisladores que nos acompa\u00f1an diputadas diputados senadoras senadores todos los que est\u00e1n aqu\u00ed que nos ayudan servidores p\u00fablicos porque son importantes los legisladores porque estamos por enviar o mejor dicho ya se entreg\u00f3 el nuevo proyecto de salud se tiene que revisar en las c\u00e1maras y los legisladores tienen que aprobar la nueva ley de salud por eso muchas gracias y de nuevo muchas gracias al gobernador de puebla que lo queremos mucho mucho mucho a miguel barbosa [Aplausos] gobernador ver nada gobernador [M\u00fasica] [Aplausos] bueno les dec\u00eda yo que es el remedio y el trapito y es actuar tomar cartas en el asunto manos a la obra miren aqu\u00ed est\u00e1 el encargado de que no vayan a faltar los medicamentos el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que quien me acompa\u00f1a centro de salud cada hospital va a ver como un peri\u00f3dico mural va a estar la foto de alejandro calder\u00f3n a lippi este es el responsable de que nos falten las medicinas su tel\u00e9fono si no tenemos estas medicinas hay que ver c\u00f3mo se consiguen vamos tambi\u00e9n lo segundo es a que nos falten enfermeras m\u00e9dicos doctores especialistas este es un problema que tenemos aqu\u00ed en todo el sistema de salud la falta de m\u00e9dicos sobre todo de especialistas la falta de pediatras por ejemplo lo que le est\u00e1 sucediendo en otros hospitales y aqu\u00ed tambi\u00e9n entonces vamos a resolver esto que no falten los especialistas y entre otras cosas se va a dar un mejor sueldo a los que trabajen en hospitales rurales como este de que a otra y el pediatra quiere estar en puebla los nacidos de m\u00e9xico que se quede all\u00e1 es libre all\u00e1 va a trabajar pero si se viene aqu\u00ed out la va a ganar m\u00e1s el pediatra day out la que el de puebla o que el que est\u00e9 en la ciudad de mexico para que ac\u00e1 donde se necesita est\u00e9n los especialistas los m\u00e9dicos las enfermeras lo tercero es mejorar todo el sistema de salud en cuanto a la infraestructura que est\u00e9n bien las unidades m\u00e9dicas los hospitales que tengan mantenimiento que hay ampliaciones que se repongan los equipos m\u00e9dicos que hay equipos m\u00e9dicos que est\u00e1n para el museo porque ya lleva mucho tiempo que necesitamos por eso el que haya esta acci\u00f3n de construcci\u00f3n de mantenimiento de la infraestructura de salud en esto nos va a ayudar el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros se me pas\u00f3 comentar que para que no falten las medicinas para que no falten los m\u00e9dicos y enfermeras es el doctor alejandro schwartz que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros -alejandro schwartz alejandro calder\u00f3n para salud dej\u00e1ndoles bartz para enfermeras m\u00e9dicos especialistas al alejandro calder\u00f3n para medicina para reparaci\u00f3n de unidades m\u00e9dicas hospitales construcci\u00f3n de nuevas instalaciones m\u00e9dicas y el arquitecto carlos s\u00e1nchez menezes tambi\u00e9n va a estar en el peri\u00f3dico mural los tres van a aparecer el punto 4 vamos a pacificar a los trabajadores de salud del pa\u00eds los que est\u00e1n de eventuales los vamos a ir basificados poco a poco porque son m\u00e1s de 80.000 en todo el sector salud que est\u00e1n por contratos o est\u00e1n como eventuales se les va a basificar vamos a empezar con los que tienen m\u00e1s antig\u00fcedad trabajando de esa manera y es mi palabra de que antes de que termine yo mi labor como presidente queden basificados todos los trabajadores del sector salud de nuestro pa\u00eds ese es mi compromiso y tambi\u00e9n va a estar en el peri\u00f3dico mural el doctor v\u00edctor manuel amo y bocanegra que es el encargado de este programa a ver si se paran los cuatro para qu\u00e9 [Aplausos] quiero terminar dici\u00e9ndoles que conozco bien este programa porque inicio casi cuando se empez\u00f3 a construir este hospital o cuando se inici\u00f3 la construcci\u00f3n de este hospital 1979 comenz\u00f3 el programa ins coplamar 1979 hace 40 a\u00f1os yo era en ese entonces director del instituto nacional indigenista en tabasco para varios jovencitos saliendo de la escuela y trabaj\u00e9 de 1977 a 1982 en las comunidades ind\u00edgenas chontales all\u00e1 la cultura as\u00ed como la cultura mixteca es la cultura maya chontal ya en mi tierra trabaj\u00e9 seis a\u00f1os en comunidades ind\u00edgenas ah\u00ed aprend\u00ed a trabajar para la gente humilde para la gente pobre por eso s\u00e9 de lo que se trata y era yo tambi\u00e9n delegado de copla mar y me toc\u00f3 iniciar lo de la creaci\u00f3n de las unidades m\u00e9dicas y de los hospitales primero fue inflamar luego insolidaridad fue cambiando de nombre james progresa y mis oportunidades es pr\u00f3spera y ahora es bienestar pero si les puedo garantizar que desde que inici\u00f3 este programa hace 40 a\u00f1os la mejor \u00e9poca va a ser \u00e9sta para este programa y me dio mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed como en cuautla me tengo que ir voy a tepeji si decirles que va a venir el arquitecto eduardo cervantes va a venir aqu\u00ed a otra para informarles sobre el plan de reconstrucci\u00f3n por las afectaciones de los sismos en mi compromiso y yo voy a estar visitando les no va a haber divorcio es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo porque me tienen que ayudar entre todos lo que dijo aqu\u00ed recordando a ese gran internacionalista de shout liberto vos recordando a ese hombre extraordinario de chautla es una gente reconocida mundialmente por esa actitud humanista de salvar frente a la persecuci\u00f3n a la represi\u00f3n a miles de personas preso lo reconocen en m\u00e9xico y lo reconocen a nivel mundial a este hombre nacido aqu\u00ed en chiautla puebla a gilberto post y vamos a seguirnos encontrando y ay\u00fadenme ay\u00fadenme para que con esta informaci\u00f3n les estoy dando que se cumpla todo qu\u00e9 todos ayudemos para que se vuelva realidad la justicia para que haya un cambio verdadero que entre todos llevemos a cabo la transformaci\u00f3n que necesita nuestro pa\u00eds y voy a estar viniendo peri\u00f3dicamente para que evaluemos aqu\u00ed juntos vamos a hacer historia no tenemos por qu\u00e9 desaprovechar no hay ninguna raz\u00f3n esta circunstancia tan especial que tenemos somos dichosos s\u00f3lo han habido tres transformaciones en la historia de m\u00e9xico la independencia la reforma la revoluci\u00f3n y a nosotros nos toca llevar a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y lo podemos lograr sin violencia de manera pac\u00edfica ya inici\u00f3 esa transformaci\u00f3n para nosotros y para los que vienen detr\u00e1s de nosotros nuestros hijos nuestros nietos las nuevas generaciones entonces yo voy a seguir visitando la amistad que voy a seguir visitando chautla y quisiera pues quedarme m\u00e1s tiempo quisiera estar en todas las comunidades todos los municipios no puedo son 217 municipios de puebla oaxaca tiene 570 municipios imag\u00ednense pero voy a estar viniendo voy a estar siempre con ustedes trabajo all\u00e1 en la ciudad de mexico de lunes a viernes porque estoy atendiendo el problema de la inseguridad de la violencia todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana tengo acuerdos con el gabinete de seguridad para serenar al pa\u00eds pero los fines de semana a recorrer todos los pueblos muchas gracias de todo coraz\u00f3n mientras querida puebla [Aplausos] [M\u00fasica] que viva la me seca [Aplausos] digo m\u00e9xico m\u00e9xico diab\u00e9ticos [Aplausos] pedimos sean tan amables de ponerse todos de pie para entonar nuestro glorioso himno nacional mexicano e [M\u00fasica] de esta manera de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_2-w-vgyZwYCq8LoVUAghwjG",
    "playlist_title": "Salud para el Bienestar",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:06:22.182280"
}