{
    "video_id": "-OZGj7JlKa0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-OZGj7JlKa0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCJU5JMeq4H6VVI4ZlwJR-xO5a2WQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-OZGj7JlKa0",
    "video_title": "Sistema de salud ser\u00e1 \u00f3ptimo en primer trimestre de 2023. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8796,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "bueno como todos los martes vamos a",
            "start": 952.259,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "informar sobre el pulso de la salud",
            "start": 956.129,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estamos en un proceso de transici\u00f3n",
            "start": 959.839,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pasando de",
            "start": 965.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dar",
            "start": 967.9,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "todo el tiempo toda la atenci\u00f3n",
            "start": 969.84,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n a la pandemia",
            "start": 973.43,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 978.499,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo",
            "start": 979.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ameritaba",
            "start": 982.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a informar y darle todo el tiempo",
            "start": 986.769,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "al plan para consolidar",
            "start": 990.99,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los servicios de salud",
            "start": 995.139,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "sobre todo para garantizar el derecho a",
            "start": 998.36,
            "duration": 7.789
        },
        {
            "text": "la salud a todos los mexicanos",
            "start": 1001.12,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "tengamos un sistema de salud",
            "start": 1006.209,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de primer orden",
            "start": 1009.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para quienes no tienen seguridad social",
            "start": 1012.93,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "esto lo vamos a hacer desde el principio",
            "start": 1016.899,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "del gobierno",
            "start": 1020.519,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "si ustedes recuerdan comenc\u00e9 el gobierno",
            "start": 1023.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "recorriendo los hospitales de linz",
            "start": 1027.76,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1030.95,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "visite 80 hospitales",
            "start": 1032.449,
            "duration": 8.631
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito era",
            "start": 1036.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y fortalecer todo el sistema de salud",
            "start": 1042.39,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1044.61,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "sin embargo nos cay\u00f3",
            "start": 1046.179,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "la pandemia y tuvimos que actuar de",
            "start": 1050.84,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "emergencia para salvar vidas",
            "start": 1055.96,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y esto detuvo el plan",
            "start": 1059.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "inicial pero ahora",
            "start": 1063.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos retomando",
            "start": 1066.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el plan original",
            "start": 1069.71,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y todos los que trabajamos",
            "start": 1072.16,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "en la pandemia todo el equipo",
            "start": 1076.15,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todo el sector salud que ayud\u00f3 de manera",
            "start": 1081.23,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "con junta integral",
            "start": 1086.82,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos como objetivo",
            "start": 1089.96,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "levantar",
            "start": 1093.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y consolidar el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1095.23,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1098.98,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1101.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que no tiene seguridad",
            "start": 1105.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1108.28,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "entonces vamos",
            "start": 1110.23,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "a informar ya sobre lo \u00faltimo",
            "start": 1113.549,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con la vacunaci\u00f3n",
            "start": 1118.669,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "dedicamos a abril a vacunar vamos a",
            "start": 1122.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "seguir vacunando",
            "start": 1128.12,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "se van a vacunar",
            "start": 1130.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os pero",
            "start": 1132.87,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1136.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya no es lo mismo",
            "start": 1139.29,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya no es el dolor el",
            "start": 1143.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sufrimiento",
            "start": 1146.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la",
            "start": 1147.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1150.79,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1151.92,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1153.84,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo un fallecido",
            "start": 1156.46,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de ayer",
            "start": 1159.389,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "por la pandemia",
            "start": 1161.61,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en promedio",
            "start": 1164.69,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1167.549,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "lamentablemente llegamos a tener m\u00e1s de",
            "start": 1170.03,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "1000 diarios",
            "start": 1172.29,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "entonces si es otra situaci\u00f3n de todas",
            "start": 1176.21,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "maneras no vamos",
            "start": 1180.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a confiar nos nos seguimos reuniendo",
            "start": 1183.48,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "dos veces a la semana",
            "start": 1185.72,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "los lunes y los jueves todo el equipo de",
            "start": 1189.01,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "salud aprovech\u00f3 para seguir agradeciendo",
            "start": 1193.09,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "porque es un agradecimiento eterno a los",
            "start": 1198.03,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que nos",
            "start": 1201.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayudaron mucho",
            "start": 1204.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "reconocer el apoyo de todo el pueblo de",
            "start": 1206.34,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1208.99,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "y de los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1210.809,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "del sector salud que se aplicaron a",
            "start": 1214.039,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 1219.84,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vemos que vamos a escuchar al doctor",
            "start": 1221.73,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "hugo l\u00f3pez gatell y luego a su vez",
            "start": 1225.09,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "alejandro robledo t\u00fa tienes una",
            "start": 1228.62,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n",
            "start": 1232.86,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quieres intervenir o no empezamos con el",
            "start": 1235.37,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 1238.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en su permiso se\u00f1or presidente si me",
            "start": 1239.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "toma con la libertad de estas palabras",
            "start": 1242.33,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "primero pues",
            "start": 1245.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "saludando los a todos ustedes como",
            "start": 1247.39,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "siempre con afecto pero en particular",
            "start": 1249.77,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hoy saludo a los trabajadores de",
            "start": 1251.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n cuyo papel importante",
            "start": 1254.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "siempre ha sido y lo vamos a ver hoy en",
            "start": 1257.57,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "lo que ha mencionado el se\u00f1or presidente",
            "start": 1259.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "en la transformaci\u00f3n del sistema de",
            "start": 1261.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "salud de nuestro pa\u00eds en principio como",
            "start": 1264.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se ense\u00f1a lo vamos a informar",
            "start": 1267.59,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo o c\u00f3mo termin\u00f3 el operativo abril",
            "start": 1269.95,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es muy importante donde veremos la",
            "start": 1273.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en t\u00e9rminos muy muy muy",
            "start": 1276.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "claros la participaci\u00f3n de las",
            "start": 1280.15,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "instituciones de salud todas ellas de",
            "start": 1283.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los estados la autoridad federal y desde",
            "start": 1285.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "luego la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1288.74,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para lograr esta aplicaci\u00f3n y con ello",
            "start": 1290.68,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "en una pausa nuevamente podr\u00edamos decir",
            "start": 1294.65,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "que al ser un alto",
            "start": 1298.55,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "hasta luego no podemos decir hasta adi\u00f3s",
            "start": 1301.549,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a este virus que nos ha cambiado la vida",
            "start": 1304.519,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos a\u00f1os pero final pero a",
            "start": 1306.889,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n vamos a pasar a un",
            "start": 1309.71,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un deber que tenemos en salud de lograr",
            "start": 1315.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que este sistema de salud tengamos",
            "start": 1320.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "novedades en el que sea una",
            "start": 1322.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a fondo y como ustedes",
            "start": 1325.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pueden saber si ya saben que va a ser",
            "start": 1328.059,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1 coordinado por el maestro psoe",
            "start": 1330.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "robledo quien nos trataran los llevar\u00e1 a",
            "start": 1333.34,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cabo en pocas palabras a marc a ver",
            "start": 1335.83,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estamos hacia d\u00f3nde vamos como",
            "start": 1339.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "recibimos y c\u00f3mo estamos enfrentando",
            "start": 1342.79,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esta transformaci\u00f3n por lo tanto les",
            "start": 1345.43,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 en vos a los dos funcionarios",
            "start": 1348.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "supervisor presidente con su permiso",
            "start": 1359.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "maestros queridos son muy buenos d\u00edas",
            "start": 1361.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tengan todas y todos ustedes la idea",
            "start": 1364.82,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como ya la se\u00f1or presidente es",
            "start": 1367.34,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "dos cosas uno informar c\u00f3mo logramos",
            "start": 1370.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "durante el operativo abril tener una",
            "start": 1373.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n muy copiosa de vacunas muy",
            "start": 1376.85,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "intensiva y segundo agradecer a las",
            "start": 1379.75,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "instituciones y sus personas l\u00edderes por",
            "start": 1382.669,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esta participaci\u00f3n tan entusiasta para",
            "start": 1386.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "toda la",
            "start": 1389.33,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "actividad que se realiz\u00f3 entonces si",
            "start": 1390.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vemos las im\u00e1genes por favor vamos a",
            "start": 1393.529,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "empezar recapitulando sobre la cantidad",
            "start": 1396.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de vacunas que hemos administrado en",
            "start": 1398.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico son 200 5.5 millones de dosis de",
            "start": 1401.21,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "las cuales m\u00e1s de 152 millones fueron",
            "start": 1405.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "para el esquema primario y remanente",
            "start": 1408.649,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "52.8 millones fueron durante las",
            "start": 1411.34,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "distintas etapas para los refuerzos",
            "start": 1414.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "incluyendo el operativo abril la",
            "start": 1417.019,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "siguiente por favor aqu\u00ed vemos el la",
            "start": 1419.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que ya hab\u00edamos comentado de",
            "start": 1422.809,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la cifra que ya cambi\u00f3 muy poco sobre la",
            "start": 1424.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cobertura de los esquemas primarios",
            "start": 1427.429,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "logramos 87 por ciento de cobertura con",
            "start": 1429.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "91 por ciento para las personas adultas",
            "start": 1432.019,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "de 18 a\u00f1os y nada y 55 para las personas",
            "start": 1435.11,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de 14 a 17 a\u00f1os de edad este es",
            "start": 1439.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el esquema primario de vacunaci\u00f3n contra",
            "start": 1443.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "kobe la siguiente y este es el operativo",
            "start": 1445.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "abril es la jornada m\u00e1s intensiva de",
            "start": 1448.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n que tuvi\u00e9ramos a lo largo de",
            "start": 1452.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todo el programa de vacunaci\u00f3n covif que",
            "start": 1454.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 desde el pasado 23 de diciembre",
            "start": 1456.69,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "de 2020 y tenemos que 13 puntos bueno 13",
            "start": 1460.44,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "millones 390 mil dosis fueron aplicadas",
            "start": 1466.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "durante el operativo importante el",
            "start": 1470.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "operativo tambi\u00e9n porque logramos",
            "start": 1472.74,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "recuperar algunos esquemas primarios es",
            "start": 1474.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir vacunar a personas que no se",
            "start": 1475.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hab\u00edan vacunado ni siquiera una dosis y",
            "start": 1478.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se entusiasman o se decidieron por",
            "start": 1481.17,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vacunarse y como pueden ver ustedes",
            "start": 1483.54,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "fueron 330 mil dosis de primera vez y",
            "start": 1486.54,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "397 mil dosis para completar el esquema",
            "start": 1491.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "primario y la gran mayor\u00eda desde luego",
            "start": 1494.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "12.6 millones fueron para los refuerzos",
            "start": 1497.9,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "con lo que alcanzamos una cobertura de",
            "start": 1501.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "66 por ciento de los refuerzos para",
            "start": 1503.49,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "todas las personas durante el operativo",
            "start": 1506.7,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "abril la siguiente por favor",
            "start": 1508.379,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y esta es una tabla que resume la",
            "start": 1511.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las instituciones",
            "start": 1514.269,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "federales de salud tanto civiles como",
            "start": 1516.549,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 1519.61,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "el operativo abril como lo explicamos en",
            "start": 1520.539,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "su momento tuvo dos ramas principales",
            "start": 1522.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "una a cargo directamente de las",
            "start": 1525.45,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "instituciones federales de salud y otra",
            "start": 1527.95,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en la que hubo una colaboraci\u00f3n muy",
            "start": 1530.559,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "importante de las entidades federativas",
            "start": 1532.809,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de los gobiernos de las entidades",
            "start": 1535.029,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "federativas y tambi\u00e9n quiero agradecer a",
            "start": 1536.59,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "nombre de todo el equipo federal la",
            "start": 1539.049,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de gobernadores",
            "start": 1541.029,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gobernadores secretarias y secretarios",
            "start": 1542.7,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de salud y todos sus espl\u00e9ndidos equipos",
            "start": 1544.899,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de las secretar\u00edas y servicios estatales",
            "start": 1547.96,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de salud que colaboraron de manera muy",
            "start": 1550.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "decidida a este empe\u00f1o en un programa",
            "start": 1553.149,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que es coordinado y dirigido por el",
            "start": 1556.48,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "gobierno federal pero que sin la",
            "start": 1558.85,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de las entidades",
            "start": 1561.009,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "federativas no hubiera logrado el \u00e9xito",
            "start": 1562.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que ha logrado en las instituciones",
            "start": 1564.429,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "federales como pueden ver ustedes",
            "start": 1566.71,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "rebasamos la meta en particular",
            "start": 1568.32,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "destacamos a la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1570.999,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nacional que triplic\u00f3 el cumplimiento de",
            "start": 1572.649,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su meta porque se puede rebasar la meta",
            "start": 1575.109,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s el operativo abril",
            "start": 1578.169,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "continuaba el operativo",
            "start": 1580.83,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "convencional de vacunaci\u00f3n y en un",
            "start": 1582.899,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "momento dado ya hab\u00edan terminado las",
            "start": 1585.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "instituciones federales y le echaron la",
            "start": 1587.889,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mano a las unidades de vacunaci\u00f3n del",
            "start": 1590.23,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "operativo correcaminos convencional pero",
            "start": 1594.369,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todo todo se hizo de manera muy",
            "start": 1597.429,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "coordinada donde se acab\u00f3 r\u00e1pido la",
            "start": 1599.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vacuna pero todav\u00eda hab\u00eda personas que",
            "start": 1601.72,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "quer\u00edan vacunarse desplazamos vacunas de",
            "start": 1603.97,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "otras entidades federativas y al final",
            "start": 1606.909,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se aprovecharon todas las vacunas esto",
            "start": 1609.009,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "lo queremos destacar no hubo desperdicio",
            "start": 1611.379,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "todas las vacunas fueron utilizadas",
            "start": 1613.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "precisamente porque hubo este \u00e1nimo de",
            "start": 1616.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y esta gran dedicaci\u00f3n de",
            "start": 1618.85,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "todas las personas involucradas",
            "start": 1621.159,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "finalmente vemos una memoria gr\u00e1fica si",
            "start": 1622.769,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "vamos pasando",
            "start": 1626.35,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes que son elocuentes son",
            "start": 1627.96,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "representativas de lo que fue ocurriendo",
            "start": 1630.309,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y al tiempo voy a ir agradeciendo a las",
            "start": 1631.629,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "instituciones la secretar\u00eda de la",
            "start": 1633.789,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "defensa nacional es la que logr\u00f3 la",
            "start": 1635.59,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "mayor cobertura territorial en",
            "start": 1637.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "particular en las zonas apartadas",
            "start": 1639.609,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las personas que viven en",
            "start": 1641.07,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "postraci\u00f3n uno de los retos grandes del",
            "start": 1643.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "programa de vacunaci\u00f3n y pudimos",
            "start": 1646.179,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "alcanzar a todas las personas en",
            "start": 1648.19,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recorridos casa por casa comunidad por",
            "start": 1651.37,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "comunidad cruzando r\u00edos",
            "start": 1653.83,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "subiendo monta\u00f1as caminos sinuosos",
            "start": 1655.679,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "desfiladeros etc\u00e9tera la siguiente la",
            "start": 1659.19,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la marina la secretaria de",
            "start": 1661.63,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "marina tambi\u00e9n con un despliegue",
            "start": 1663.49,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "territorial muy importante sobre todo",
            "start": 1664.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "con sus aeronaves llegaron hasta la",
            "start": 1666.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "punta de los cerros m\u00e1s escarpados y",
            "start": 1668.86,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "lograron vacunar en todas las unidades",
            "start": 1671.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "territoriales de distinta naturaleza",
            "start": 1673.929,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hubo distingo tampoco en",
            "start": 1675.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de",
            "start": 1678.279,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los acentos en",
            "start": 1680.039,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "asentamientos humanos y mucho menos",
            "start": 1682.33,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "respecto a derechohabiencia todas las",
            "start": 1684.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "instituciones se sumaron fueran civiles",
            "start": 1686.559,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "o militares a vacunar a toda la",
            "start": 1688.69,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n 'lista que normalmente atiende",
            "start": 1690.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en zonas urbanas a la poblaci\u00f3n que es",
            "start": 1693.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "derechohabiente por ser trabajadoras",
            "start": 1697.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "trabajadores de las instituciones del",
            "start": 1699.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estado o bien sus familias tambi\u00e9n hizo",
            "start": 1702.97,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un acercamiento como se puede ver en las",
            "start": 1706.12,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes a comunidades ind\u00edgenas a",
            "start": 1707.649,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personas desempleadas personas viviendo",
            "start": 1710.14,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "en condiciones de calle a todas las",
            "start": 1712.179,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "poblaciones que fue necesario vacunar",
            "start": 1714.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pemex se concentr\u00f3 fundamentalmente en",
            "start": 1716.82,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "sus unidades las plataformas petroleras",
            "start": 1719.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que son tambi\u00e9n uno de los retos",
            "start": 1723.429,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importantes de la operaci\u00f3n pero se",
            "start": 1725.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "extendi\u00f3 m\u00e1s all\u00e1 con la ayuda de",
            "start": 1727.989,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "distintos instrumentos distintos",
            "start": 1730.089,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos fue cubriendo tambi\u00e9n a",
            "start": 1731.799,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n no asegurada por pemex y ayud\u00f3",
            "start": 1734.529,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de manera muy importante al operar",
            "start": 1737.229,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "activo correcaminos y finalmente el",
            "start": 1739.419,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto mexicanos o del seguro social",
            "start": 1741.489,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n federal de salud que",
            "start": 1743.649,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tiene la m\u00e1s amplia cobertura en todo el",
            "start": 1745.719,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tanto con su r\u00e9gimen ordinario para",
            "start": 1748.239,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n asegurada como con in 100",
            "start": 1751.57,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "stars para poblaci\u00f3n asegurada pero que",
            "start": 1753.909,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se expandi\u00f3 mucho m\u00e1s all\u00e1 de sus",
            "start": 1756.309,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "personas derechohabientes y fue",
            "start": 1758.679,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vacunando como se puede ver utilizando",
            "start": 1760.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todos los medios disponibles",
            "start": 1762.669,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ve como fueron cruzando en",
            "start": 1765.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "situaciones dif\u00edciles de esta imagen nos",
            "start": 1768.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parece muy estimulante revela la",
            "start": 1769.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n que hubo ah\u00ed podemos ver a",
            "start": 1773.38,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la persona servidora de la naci\u00f3n a la",
            "start": 1775.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "enfermera del seguro social a nuestro",
            "start": 1777.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero marino y todos los equipos",
            "start": 1779.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "fueron integrados de esta manera mixta",
            "start": 1782.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas todos cooperando de manera muy",
            "start": 1784.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "decidida por lo tanto gracias vemos la",
            "start": 1788.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00faltima gracias a estas instituciones que",
            "start": 1791.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bueno que tenemos estas instituciones",
            "start": 1794.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacionales de salud gracias tambi\u00e9n y de",
            "start": 1796.26,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "manera muy particular a todas y todos",
            "start": 1799.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los coordinadores correcaminos personal",
            "start": 1801.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "directivo de instituciones federales",
            "start": 1804.49,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "civiles y militares que estuvieron en",
            "start": 1808.18,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "todos los estados tambi\u00e9n a las personas",
            "start": 1811.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "delegadas del bienestar de los programas",
            "start": 1814.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociales del bienestar por supuesto a",
            "start": 1816.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las personas servidores de la naci\u00f3n y a",
            "start": 1819.82,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "todo el equipo operativo que estuvo se",
            "start": 1822.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cuenta por decenas o centenas de miles",
            "start": 1824.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que participaron en este operativo",
            "start": 1827.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "muchas gracias por todo presidente",
            "start": 1829.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas gracias muy buenos d\u00edas con su",
            "start": 1838.809,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente el secretario",
            "start": 1840.519,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hugo a a todos los medios de",
            "start": 1842.95,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven esta",
            "start": 1845.309,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana como lo ha dicho el presidente",
            "start": 1847.86,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador desde antes de que",
            "start": 1850.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos conocimiento de la pandemia",
            "start": 1853.65,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda empezado a preparar por todo el",
            "start": 1855.21,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sector salud un plan un plan para",
            "start": 1856.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "levantar el sistema de salud en lo que",
            "start": 1860.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "refiere particularmente a esa mitad de",
            "start": 1863.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los mexicanos y las mexicanas que no",
            "start": 1866.52,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social y en ese sentido",
            "start": 1868.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que no tienen acceso a las instituciones",
            "start": 1871.289,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de seguridad social por eso a partir de",
            "start": 1873.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "este 3 de mayo aqu\u00ed en el pulso de la",
            "start": 1876.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "salud vamos a informar al pueblo de",
            "start": 1878.97,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico sobre los avances de este plan de",
            "start": 1881.309,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar de m\u00e9xico",
            "start": 1884.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "este plan fue dise\u00f1ado y est\u00e1 siendo",
            "start": 1887.539,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "implementado pues por el mismo equipo el",
            "start": 1891.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gabinete de salud del presidente l\u00f3pez",
            "start": 1894.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "obrador el mismo equipo que enfrent\u00f3 la",
            "start": 1896.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pandemia por kobe 19 en la reconversi\u00f3n",
            "start": 1899.58,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de los hospitales en estos procesos como",
            "start": 1902.46,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "la vacunaci\u00f3n es el equipo que est\u00e1",
            "start": 1904.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fortaleciendo y ampliando los servicios",
            "start": 1907.309,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "para las mexicanas y los mexicanos que",
            "start": 1911.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no tienen seguridad social a trav\u00e9s de",
            "start": 1912.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la expansi\u00f3n del programa en bienestar",
            "start": 1915.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n es que hagamos una realidad",
            "start": 1918.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que el derecho pleno a la salud a la",
            "start": 1922.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos",
            "start": 1925.95,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "gratuitos para quienes no tienen",
            "start": 1927.72,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "seguridad social y que se haga realidad",
            "start": 1930.09,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n y es",
            "start": 1932.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "este modelo elin bienestar el que ha",
            "start": 1936.03,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "sido",
            "start": 1938.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "elegido para esta implementaci\u00f3n porque",
            "start": 1939.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os buscando hacer las",
            "start": 1942.75,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cosas bien y estar listo cuando se le",
            "start": 1946.26,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hace cuando hace falta cuando la gente",
            "start": 1949.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s lo necesita que es cuando enferma",
            "start": 1951.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "o cuando tiene alguna necesidad de salud",
            "start": 1954.15,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "este proceso inici\u00f3 si podemos pasar la",
            "start": 1956.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "primera desde",
            "start": 1959.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "septiembre septiembre y despu\u00e9s octubre",
            "start": 1961.38,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "con un primer planteamiento es un",
            "start": 1964.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "proceso de libre asociaci\u00f3n por parte de",
            "start": 1967.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los gobiernos estatales se trata de las",
            "start": 1969.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "instalaciones los hospitales los centros",
            "start": 1972.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de salud de las secretar\u00edas de salud de",
            "start": 1975.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los estados y por eso lo primero era",
            "start": 1978.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acordar lo con los gobiernos estatales",
            "start": 1980.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con estos 15 estados que aqu\u00ed se se\u00f1alan",
            "start": 1983.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ya hubo ese proceso de acuerdo pero lo",
            "start": 1986.7,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante quiz\u00e1 desde octubre a la",
            "start": 1989.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fecha se realiz\u00f3 una radiograf\u00eda un",
            "start": 1993.63,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico del estado de cosas de esos",
            "start": 1997.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sistemas de salud de esos hospitales de",
            "start": 2000.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esas unidades en en funci\u00f3n de sus de",
            "start": 2003.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sus necesidades fue un trabajo en 14",
            "start": 2007.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estados hay un estado que justamente el",
            "start": 2009.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy en san lu\u00eds potos\u00ed est\u00e1",
            "start": 2012.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "arrancando el levantamiento este este",
            "start": 2014.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico pero participaron",
            "start": 2017.51,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mil 145 personas y fueron hasta",
            "start": 2020.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "331 hospitales de los servicios",
            "start": 2026.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "estatales de salud cuatro mil 665",
            "start": 2028.53,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "centros de salud para hacer un estudio",
            "start": 2031.32,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que no superar\u00e1 solamente lo documental",
            "start": 2033.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es decir el diagn\u00f3stico cl\u00e1sico que se",
            "start": 2036.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hace en un escritorio en donde uno puede",
            "start": 2038.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ver ah\u00ed que existe un hospital y que",
            "start": 2040.92,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "supuestamente tiene quir\u00f3fanos pero que",
            "start": 2042.9,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la realidad puede ser diferente y en la",
            "start": 2045.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "realidad es quir\u00f3fano nuestro operando o",
            "start": 2046.83,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e9 sirviendo como un almac\u00e9n o como",
            "start": 2049.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "una bodega entonces se trat\u00f3 de ir",
            "start": 2051.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "directamente al lugar de los hechos que",
            "start": 2053.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 en la siguiente en esta",
            "start": 2057.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "radiograf\u00eda de los 15 estados son",
            "start": 2060.27,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "digamos que las necesidades mayores",
            "start": 2063.24,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "las macro en tres de los grandes rubros",
            "start": 2067.7,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "son tres de los apartados en donde m\u00e1s",
            "start": 2072.33,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "faltan elementos de inversi\u00f3n el primero",
            "start": 2075.48,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "tiene que ver con equipos equipos que en",
            "start": 2079.409,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n en las",
            "start": 2083.19,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "unidades en las cl\u00ednicas pero tambi\u00e9n en",
            "start": 2084.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los hospitales van desde tener estuches",
            "start": 2087.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de diagn\u00f3stico quiz\u00e1 uno de los",
            "start": 2090.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "elementos de los instrumentos de las",
            "start": 2091.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "herramientas m\u00e1s b\u00e1sicas que tiene que",
            "start": 2093.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tener un m\u00e9dico general o tambi\u00e9n el",
            "start": 2096.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estado de los refrigeradores para todo",
            "start": 2099.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tipo de vacunas y biol\u00f3gicos los",
            "start": 2101.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esterilizadores de vapor para poder",
            "start": 2104.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esterilizar justamente el instrumental y",
            "start": 2106.89,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "los estetoscopios el fondo detectores de",
            "start": 2110.74,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "latidos fetales los",
            "start": 2114.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esfigmoman\u00f3metros port\u00e1tiles para medir",
            "start": 2116.85,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la presi\u00f3n en fin son 55 mil 200 equipos",
            "start": 2119.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en el primer nivel que hacen falta en",
            "start": 2122.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estos 15 estados en estos 15",
            "start": 2125.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "lugares donde ya se identificaron adem\u00e1s",
            "start": 2128.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de eso se suman otros cinco mil 705",
            "start": 2131.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equipos en el segundo nivel y aqu\u00ed ya",
            "start": 2135.45,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "son equipos m\u00e1s grandes que van desde",
            "start": 2137.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "los ultras son\u00f3grafos unidades",
            "start": 2139.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "oftalmol\u00f3gicas sillones para el servicio",
            "start": 2141.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dental unidades de anestesia y los camps",
            "start": 2145.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y metros computarizados los carros rojos",
            "start": 2149.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estos carritos rojos que tienen los",
            "start": 2151.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "elementos para la atenci\u00f3n de las \u00e1reas",
            "start": 2153.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de choque en las en las urgencias los",
            "start": 2156.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esterilizadores tambi\u00e9n las cunas de",
            "start": 2159.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "carlos radiante para los reci\u00e9n nacidos",
            "start": 2161.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "o las l\u00e1mparas quir\u00fargicas o equipos que",
            "start": 2163.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "uno podr\u00eda imaginar que est\u00e1n presentes",
            "start": 2167.34,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "en todos los hospitales si no es as\u00ed",
            "start": 2169.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "como los rayos x o quiz\u00e1 tambi\u00e9n las",
            "start": 2170.82,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "camas cl\u00ednicas que muchas veces llevan",
            "start": 2174.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os sin ser sustituidas ahora en",
            "start": 2177.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de infraestructura esto perd\u00f3n",
            "start": 2180.21,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "nos suma estos 106 mil equipos",
            "start": 2182.16,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en los 15 estados que se tienen que ir",
            "start": 2186.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adquiriendo y aqu\u00ed vamos a ver semana",
            "start": 2188.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "con semana c\u00f3mo va el avance de la",
            "start": 2190.75,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de esos equipos y m\u00e1s que la",
            "start": 2192.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n tambi\u00e9n su puesta en",
            "start": 2195.309,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "funcionamiento lo mismo en",
            "start": 2196.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "infraestructura son m\u00e1s de mil acciones",
            "start": 2198.88,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "de infraestructura",
            "start": 2202.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "1607 acciones de infraestructura porque",
            "start": 2203.099,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tenemos que tambi\u00e9n salir de la l\u00f3gica",
            "start": 2205.78,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que todo se resuelve construyendo m\u00e1s",
            "start": 2207.7,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "hospitales muchos hospitales tienen",
            "start": 2210.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "buena capacidad en el mundo y en nuestro",
            "start": 2212.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hay hospitales que tienen m\u00e1s de 50",
            "start": 2215.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y funcionan bien porque han tenido",
            "start": 2218.2,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "un buen mantenimiento cualquier",
            "start": 2220.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "instalaci\u00f3n que se deja de dar",
            "start": 2221.74,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "mantenimiento no se hace las acciones",
            "start": 2223.48,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "preventivas pues es muy dif\u00edcil que",
            "start": 2226.569,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "pueda operar y en muy poquitos a\u00f1os",
            "start": 2228.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "empiezan a aparecer obsoletas aqu\u00ed hay",
            "start": 2230.71,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que fortalecer lo que ya ya se tiene y",
            "start": 2233.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pasa desde las adecuaciones y las",
            "start": 2236.829,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ampliaciones y fortalecimiento la",
            "start": 2239.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n un servicio que ya se tiene",
            "start": 2241.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "supongamos unas camas de hospital pero",
            "start": 2244.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se necesitan m\u00e1s y que tenemos que",
            "start": 2246.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pasar de 12 camas a 20 camas para poner",
            "start": 2248.95,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "un ejemplo pero en el fortalecimiento en",
            "start": 2251.77,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "muchos de estos hospitales que se",
            "start": 2255.069,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hicieron en los \u00faltimos a\u00f1os no se",
            "start": 2257.529,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "tienen servicios tan b\u00e1sicos como",
            "start": 2259.329,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "unidades de cuidados intensivos o \u00e1reas",
            "start": 2261.359,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "para la atenci\u00f3n de observaci\u00f3n",
            "start": 2264.609,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hospitalaria para para menores de edad",
            "start": 2268.509,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en las \u00e1reas pedi\u00e1tricas en ese sentido",
            "start": 2271.45,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos algunas otras acciones",
            "start": 2274.619,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que tienen que ver con la dignificaci\u00f3n",
            "start": 2277.839,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de los de los centros de salud la los",
            "start": 2280.42,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ba\u00f1os por ejemplo para tanto para los",
            "start": 2283.779,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "trabajadores para como para el p\u00fablico",
            "start": 2285.819,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "para los usuarios como tambi\u00e9n las",
            "start": 2287.589,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "impermeabilizaciones es algo que",
            "start": 2289.48,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "pareciera tan b\u00e1sico pero que puede",
            "start": 2290.829,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "cambiar por en absoluto la operaci\u00f3n y",
            "start": 2292.809,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "el clima laboral de un de un hospital",
            "start": 2296.38,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "esas son las que hemos identificado y",
            "start": 2299.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desde luego el reto mayor quiz\u00e1 que es",
            "start": 2302.289,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el personal en m\u00e9xico tenemos un d\u00e9ficit",
            "start": 2305.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de personal porque hab\u00eda un d\u00e9ficit en",
            "start": 2308.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n de ese personal eso se ha",
            "start": 2311.89,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "ido corrigiendo pero tenemos que",
            "start": 2314.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "abordarlo desde desde ahora son 33 mil",
            "start": 2316.539,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "20 trabajadores de la salud que hacen",
            "start": 2320.109,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "falta entre m\u00e9dicas m\u00e9dicos generales y",
            "start": 2323.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n especialistas enfermeras de",
            "start": 2327.739,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas las categor\u00edas de enfermer\u00eda desde",
            "start": 2330.44,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "las enfermeras especialistas hasta las",
            "start": 2332.719,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "auxiliares de enfermer\u00eda pero tambi\u00e9n",
            "start": 2334.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "todo el resto del personal que permite",
            "start": 2337.009,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de un hospital",
            "start": 2339.44,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "caballeros conductores de ambulancia la",
            "start": 2341.749,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gente de cocina que est\u00e1 preparando las",
            "start": 2344.299,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dietas para las personas que est\u00e1n",
            "start": 2346.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hospitalizadas o quiz\u00e1 la gente de",
            "start": 2348.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mantenimiento de conservaci\u00f3n de",
            "start": 2351.619,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "limpieza de higiene y dem\u00e1s ahora s\u00ed lo",
            "start": 2353.69,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "vemos desde estas dimensiones se pueden",
            "start": 2358.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pasar la siguiente esta es la meta y",
            "start": 2360.259,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed iremos viendo c\u00f3mo vamos alcanzando",
            "start": 2363.41,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estas estas metas la meta es alcanzar en",
            "start": 2365.329,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "estos 15 estados la operaci\u00f3n de 347",
            "start": 2369.019,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hospitales para las personas que no",
            "start": 2373.719,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social aparte sigue y",
            "start": 2375.769,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "continua obviamente la operaci\u00f3n de los",
            "start": 2378.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las",
            "start": 2380.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "personas con seguridad social",
            "start": 2382.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "en el este en el issfam para las fuerzas",
            "start": 2384.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "armadas o en pemex pero esto es en los",
            "start": 2387.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "15 estados en la meta que se que tener",
            "start": 2389.99,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "un sistema",
            "start": 2392.45,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "347 hospitales 7 mil 33 unidades de",
            "start": 2393.55,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "primer nivel es decir tanto las unidades",
            "start": 2398.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales como se conocen empezar",
            "start": 2401.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n los centros de salud de uno",
            "start": 2402.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dos tres varios n\u00facleos que pueden ser",
            "start": 2405.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ya m\u00e1s grandes de varios de varios",
            "start": 2407.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "consultorios y este este total del",
            "start": 2409.55,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico 46 mil 43 personas como",
            "start": 2413.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ver\u00e1n es un n\u00famero mayor que las 33.000",
            "start": 2417.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que hab\u00edamos mencionado porque aqu\u00ed ya",
            "start": 2420.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "se suman parte del personal que ya est\u00e1",
            "start": 2422.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atendiendo en los hospitales y bienestar",
            "start": 2424.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y estos son los que se suman en los 15",
            "start": 2428.12,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estados donde se pretende que la",
            "start": 2430.94,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sea ya desde la federaci\u00f3n sea",
            "start": 2433.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una operaci\u00f3n desde las instituciones",
            "start": 2435.77,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "federales y ya no desde la desde los",
            "start": 2438.68,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "estados eso s\u00ed con la participaci\u00f3n de",
            "start": 2442.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "los trabajadores que actualmente",
            "start": 2445.759,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "atienden en estas unidades en los",
            "start": 2446.95,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "procesos que hemos llevado a cabo que",
            "start": 2449.299,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ahora vamos a ver en el caso en el caso",
            "start": 2450.89,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de nayarit podemos pasar la siguiente",
            "start": 2453.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esto es ya la los primeros resultados de",
            "start": 2455.569,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "estas acciones hoy estamos cumpliendo",
            "start": 2459.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bueno de hecho el domingo cumplimos un",
            "start": 2461.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mes ya",
            "start": 2464.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "operando el sistema estatal del estado",
            "start": 2466.48,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de nayarit y en ese sentido lo que",
            "start": 2469.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "coment\u00e1bamos antes ya son las acciones",
            "start": 2473.42,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "que se han se han llevado a cabo las",
            "start": 2475.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primeras y que parecieran muy sencillas",
            "start": 2477.799,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pero que tienen una enorme",
            "start": 2479.869,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "profundidad porque es donde se atiende",
            "start": 2481.869,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "la gente que m\u00e1s lo necesita las",
            "start": 2484.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "unidades que est\u00e1n en los municipios m\u00e1s",
            "start": 2486.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os estas unidades de primer nivel",
            "start": 2489.319,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya se llevaron a cabo",
            "start": 2491.599,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "125 acciones que van desde aquellas que",
            "start": 2493.059,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "tienen que ver con la imagen",
            "start": 2497.059,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "institucional las pinturas exteriores e",
            "start": 2498.799,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "interiores pero tambi\u00e9n",
            "start": 2500.779,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "impermeabilizaciones los cambios de las",
            "start": 2502.15,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "instalaciones hidr\u00e1ulicas y a veces de",
            "start": 2504.349,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "todo el equipo hidr\u00e1ulico hasta",
            "start": 2506.329,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "cuestiones que tienen que ver con pozos",
            "start": 2508.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "cisternas y dem\u00e1s el cambio de",
            "start": 2510.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mobiliario y cambio de puertas hab\u00eda",
            "start": 2513.52,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "unidades con puertas desvencijadas o con",
            "start": 2516.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "o sin chapas el tema de las bardas",
            "start": 2519.47,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "perimetrales son muchas de estas",
            "start": 2522.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "unidades en algunos casos incluso ah\u00ed",
            "start": 2523.849,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "viven los m\u00e9dicos pasantes que est\u00e1n",
            "start": 2526.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "haciendo su servicio social y a veces",
            "start": 2528.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las barras perimetrales ya se hab\u00edan",
            "start": 2530.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ca\u00eddo y se ten\u00edan que levantar o temas",
            "start": 2532.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "transiciones como un pulido de pisos la",
            "start": 2535.22,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "siguiente despu\u00e9s vienen",
            "start": 2537.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acciones de de de rehabilitaci\u00f3n en",
            "start": 2540.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "infraestructura en los hospitales en",
            "start": 2543.56,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "esos 30 d\u00edas se han realizado",
            "start": 2546.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "crecimientos importantes en nayarit se",
            "start": 2550.14,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 de 14 de 11 a 14 quir\u00f3fanos",
            "start": 2553.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "funcionales eso cambia en absoluto la",
            "start": 2556.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta de una de una",
            "start": 2559.359,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "unidad en 5 hospitales se adecuaron y se",
            "start": 2562.21,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "ampliaron las farmacias las farmacias no",
            "start": 2565.029,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el espacio adecuado ten\u00edan unas",
            "start": 2567.519,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "situaciones muy limitadas que no",
            "start": 2571.269,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "permit\u00edan incluso su operaci\u00f3n de manera",
            "start": 2572.589,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "eficiente en cuatro hospitales fueron",
            "start": 2575.319,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "habilitados los espacios para las",
            "start": 2577.48,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "residencias m\u00e9dicas estos espacios en",
            "start": 2579.369,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "donde los m\u00e9dicos especialistas que",
            "start": 2582.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo su rotaci\u00f3n de campo en",
            "start": 2584.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o su \u00faltima etapa antes de",
            "start": 2586.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "determinar la especialidad viven en",
            "start": 2589.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estos hospitales en algunos casos son",
            "start": 2592.15,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "lugares de descanso pero en muchos ah\u00ed",
            "start": 2595.21,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "es donde donde habitan hombres y mujeres",
            "start": 2597.519,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "entonces sin tener esas residencias pues",
            "start": 2600.819,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 muy dif\u00edcil que pudieran tener",
            "start": 2603.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n hospitales",
            "start": 2604.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "donde se rehabilitaron almacenes en tres",
            "start": 2608.17,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en tres casos la parte de almacenes de",
            "start": 2610.66,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "un hospital tambi\u00e9n puede significar la",
            "start": 2613.18,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "posibilidad de no no poder recibir",
            "start": 2615.849,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medicamentos que hacen falta porque el",
            "start": 2618.03,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "hospital est\u00e1 saturado de medicamentos o",
            "start": 2620.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de insumos o incluso a veces que no",
            "start": 2622.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "necesariamente hacen falta la",
            "start": 2624.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de tres de tres",
            "start": 2627.28,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos dos hospitales donde se",
            "start": 2628.99,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "rehabilitaron las m\u00e1quinas de gases",
            "start": 2631.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "medicinales est\u00e1s en los cuartos de",
            "start": 2632.619,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas y la instalaci\u00f3n de ox\u00edgeno y",
            "start": 2635.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de gases medicinales si no tienen la",
            "start": 2637.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n suficiente sino si no sirve para",
            "start": 2639.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la hospitalizaci\u00f3n o las unidades de",
            "start": 2642.22,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "cuidados intensivos muchas veces son las",
            "start": 2644.02,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "razones por las cuales no se estaban",
            "start": 2646.119,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "utilizando dos hospitales que recibieron",
            "start": 2647.589,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n en el \u00e1rea de",
            "start": 2649.81,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "esterilizaci\u00f3n de materiales hay a",
            "start": 2650.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "nayarit tambi\u00e9n un hospital con",
            "start": 2652.359,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del mortuorio y en el",
            "start": 2654.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hospital civil se habilit\u00f3 el \u00e1rea del",
            "start": 2655.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "tom\u00f3grafo el tom\u00f3grafo del hospital",
            "start": 2657.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "civil de tepic quiz\u00e1 es uno de los",
            "start": 2659.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "grandes emblemas en todo el sistema de",
            "start": 2662.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "salud para las personas sin seguridad",
            "start": 2664.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "social se contaba con un solo tom\u00f3grafo",
            "start": 2666.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que era rentado no era de la instituci\u00f3n",
            "start": 2668.98,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de quad de dos cortes muy elemental y",
            "start": 2671.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con eso se intentaba sacar toda la",
            "start": 2674.71,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "necesidad de todos los municipios que",
            "start": 2676.72,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "llegaban a tepic cu\u00e1l era la otra opci\u00f3n",
            "start": 2678.369,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "decirle a la gente pues vaya a usted y",
            "start": 2680.47,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "h\u00e1gase su tomograf\u00eda en alg\u00fan",
            "start": 2682.66,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "laboratorio privado a costa del usuario",
            "start": 2684.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que muchas veces puede significar un",
            "start": 2686.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "gasto pues catastr\u00f3fico para su econom\u00eda",
            "start": 2690.36,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en la siguiente lo podemos ver",
            "start": 2694.53,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en la parte del personal a la fecha se",
            "start": 2698.16,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "han contratado 602 personas ya",
            "start": 2701.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "directamente al programa y que est\u00e1n",
            "start": 2704.66,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "trabajando ah\u00ed muchas de estas personas",
            "start": 2706.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya estaban en el sistema estatal de",
            "start": 2709.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "salud pero era de la gente que hab\u00eda",
            "start": 2711.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estado con estos contratos temporales",
            "start": 2713.67,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "durante a\u00f1os que les daban un contrato",
            "start": 2716.07,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de seis meses un contrato de tres meses",
            "start": 2718.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y as\u00ed los tra\u00edan durante muchos muchos",
            "start": 2720.0,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os son personas que ya hoy tienen una",
            "start": 2722.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "seguridad de tener una base una plaza",
            "start": 2725.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tanto en el primer nivel donde son 93",
            "start": 2729.0,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos 112 enfermeras y en el segundo",
            "start": 2731.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nivel donde se contrat\u00f3 a 16 m\u00e9dicos 216",
            "start": 2734.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfermeras 30 param\u00e9dicos y los 125",
            "start": 2737.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos especialistas residentes que",
            "start": 2739.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando all\u00e1 en en nayarit si",
            "start": 2743.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podemos pasar la siguiente y un tema muy",
            "start": 2746.79,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2749.13,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "no solamente se reorden\u00f3 por completo",
            "start": 2750.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "todo el sistema de abasto de",
            "start": 2752.789,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "medicamentos de nayarit y esto pasaba",
            "start": 2754.65,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "por los almacenes como lo coment\u00e1bamos y",
            "start": 2756.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las farmacias y uno de los",
            "start": 2759.059,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "primeros elementos fue que los en los",
            "start": 2761.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2763.589,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos un",
            "start": 2764.9,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "sistema que es el sistema de",
            "start": 2766.819,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n de insumos que permite",
            "start": 2769.23,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tener un dato mucho m\u00e1s preciso respecto",
            "start": 2771.299,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "al abasto y esto tiene que ver con las",
            "start": 2773.94,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "recetas surtidas completamente es decir",
            "start": 2776.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas recetas durante una jornada en",
            "start": 2778.529,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "un hospital",
            "start": 2782.19,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 2783.47,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "canjeadas y fueron recibidas de manera",
            "start": 2785.089,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "de manera completa eso nos habla del",
            "start": 2788.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "indicador de la realidad el \u00e9xito si lo",
            "start": 2790.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ve\u00edamos esto conforme como estaba antes",
            "start": 2793.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este indicador estaba en 40 por ciento",
            "start": 2796.65,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "es decir 6 de cada 10 personas que",
            "start": 2798.75,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "llegaban a una farmacia en el sistema",
            "start": 2801.809,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "estatal de nayarit se regresaban con las",
            "start": 2804.569,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "manos vac\u00edas les dec\u00edan ese medicamento",
            "start": 2807.15,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 o le daban una parte de la",
            "start": 2809.91,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "receta y el resto ten\u00edan que ir a",
            "start": 2812.069,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "comprarlo",
            "start": 2813.869,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a alguna farmacia privada actualmente",
            "start": 2815.33,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tenemos el 90 por ciento de las recetas",
            "start": 2817.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "surtidas de manera completa y tambi\u00e9n",
            "start": 2821.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay que decirlo las ese 1% que todav\u00eda",
            "start": 2824.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nos hace falta muchas veces se resuelve",
            "start": 2827.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente o en otra unidad es lo",
            "start": 2830.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bueno de tener un esquema que funciona",
            "start": 2832.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como un solo sistema de salud donde no",
            "start": 2836.48,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se tiene en un lado se puede tener en",
            "start": 2839.15,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "otro y entonces se puede ir resolviendo",
            "start": 2840.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sobre la marcha entonces este sistema ya",
            "start": 2843.79,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "lo tenemos en todos los hospitales lo",
            "start": 2846.8,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos instalando en las unidades de",
            "start": 2848.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "primer nivel que se tienen ya trabajando",
            "start": 2851.57,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en nayarit y",
            "start": 2855.65,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "finalmente",
            "start": 2858.52,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "este dato que intentamos resumir de la",
            "start": 2860.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siguiente manera",
            "start": 2863.97,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esta es la productividad del sistema es",
            "start": 2865.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1nto de cada una de los",
            "start": 2867.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "servicios hac\u00edan en nayarit en un mes",
            "start": 2870.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "entonces con los datos que nos dio la",
            "start": 2873.48,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "propia secretaria de salud le",
            "start": 2875.88,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "agradecemos la disposici\u00f3n que habido de",
            "start": 2877.53,
            "duration": 2.549
        },
        {
            "text": "parte del gobierno del estado del",
            "start": 2878.849,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "gobernador navarro",
            "start": 2880.079,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "detecciones para poner un ejemplo",
            "start": 2882.349,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "detecciones de diabetes o de",
            "start": 2884.059,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial o de carga c\u00e1ncer",
            "start": 2886.079,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cervicouterino o de c\u00e1ncer de mama se",
            "start": 2888.869,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "estaban realizando 923 en un mes hoy en",
            "start": 2891.809,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "este nuevo sistema de salud para el",
            "start": 2897.079,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "bienestar en un mes se realizaron diez",
            "start": 2900.27,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mil 197 detecciones como opera esto pues",
            "start": 2902.819,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s personal con una reorganizaci\u00f3n",
            "start": 2906.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "del propio sistema y sobre todo pues con",
            "start": 2908.549,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "las personas y los equipos que son",
            "start": 2912.21,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "necesarios para hacer estas detecciones",
            "start": 2913.53,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de partos se pas\u00f3 de",
            "start": 2915.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "atender 260 60 partos y ces\u00e1reas aqu\u00ed",
            "start": 2917.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ambos tipos de intervenci\u00f3n a 439",
            "start": 2920.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "es decir un incremento del 69",
            "start": 2925.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el resto en los meses anteriores",
            "start": 2927.81,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "seguramente ten\u00edan que acudir a una",
            "start": 2930.18,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica privada y resolver con con sus",
            "start": 2932.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "propios recursos o en el tema de",
            "start": 2935.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas que pasaron de 476 que se",
            "start": 2937.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realizaban antes a 1.034 que se",
            "start": 2940.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "realizaron solamente en el mes de abril",
            "start": 2943.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ya para nayarit consultas de primer",
            "start": 2945.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nivel no es comparable porque esas",
            "start": 2948.15,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "simplemente no se en ese sistema no se",
            "start": 2949.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hac\u00edan en los hospitales o ya se",
            "start": 2952.05,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "realizaron cuatro mil 478 porque est\u00e1n",
            "start": 2954.33,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n en todos los turnos",
            "start": 2956.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en la parte de consulta en el turno de",
            "start": 2958.86,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana en el turno de la tarde y",
            "start": 2961.05,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el turno del fin de semana",
            "start": 2962.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde pueden hacer estas consultas de",
            "start": 2964.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medicina familiar y las consultas de",
            "start": 2967.47,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "especialidad las consultas que tienen",
            "start": 2969.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que ver con ginecolog\u00eda pediatr\u00eda y",
            "start": 2971.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "medicina interna trauma y dem\u00e1s que",
            "start": 2973.8,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pasaron de 3.732 ahora con los 125",
            "start": 2978.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que ya est\u00e1n trabajando ya a 9",
            "start": 2981.63,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "mil 513",
            "start": 2984.09,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "en consultas de especialidad entonces",
            "start": 2986.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la intenci\u00f3n es que vayamos viendo",
            "start": 2989.48,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "como en estos indicadores en estas en",
            "start": 2991.95,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estos rubros se va avanzando tambi\u00e9n ya",
            "start": 2995.099,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s cada vez los siguientes estados",
            "start": 2998.309,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n es que sigamos con el",
            "start": 3001.069,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estado de tlaxcala despu\u00e9s el estado de",
            "start": 3004.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "colima y aqu\u00ed iremos informando no",
            "start": 3007.039,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "solamente cu\u00e1les estados van entrando",
            "start": 3010.22,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "sino c\u00f3mo van esos avances ya",
            "start": 3011.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "directamente en la en la operaci\u00f3n",
            "start": 3013.759,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "simplemente para concluir algo que ha",
            "start": 3017.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "sido muy importante es el conocimiento",
            "start": 3020.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n y la certeza para los",
            "start": 3023.59,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajadores de salud que este es un",
            "start": 3025.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esfuerzo que se va a construir en",
            "start": 3027.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conjunto de todas las instituciones pero",
            "start": 3029.14,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con los trabajadores que",
            "start": 3031.45,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "actualmente prestaban sus servicios",
            "start": 3032.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchas veces de manera muy limitada",
            "start": 3034.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "porque no ten\u00edan los suficientes insumos",
            "start": 3037.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "o porque las unidades estaban en mal",
            "start": 3039.88,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estado por diferentes razones y la",
            "start": 3041.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "verdad que en el caso de nayarit hemos",
            "start": 3044.95,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encontrado mucha vocaci\u00f3n de servicio",
            "start": 3046.69,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mucha vocaci\u00f3n de quienes decidieron",
            "start": 3049.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dedicarse a atender a las personas que",
            "start": 3053.41,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo necesitan y que hoy est\u00e1n viendo esto",
            "start": 3055.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de una manera positiva por eso",
            "start": 3058.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos concluir con un breve v\u00eddeo",
            "start": 3060.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de testimonios tanto de usuarios como de",
            "start": 3062.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personal que que ya est\u00e1 integrado a",
            "start": 3065.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este nuevo modelo de salud ya cuento con",
            "start": 3067.63,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mi parte se\u00f1or presidente muchas gracias",
            "start": 3070.63,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el cambio el cambio que yo he visto",
            "start": 3078.609,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "desde que jim bienestar entro",
            "start": 3080.739,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a un cambio de transformaci\u00f3n",
            "start": 3083.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "completamente me di cuenta como 'mejor",
            "start": 3086.029,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mucho la atenci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3088.89,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la calidad y la calidez fue mucho mejor",
            "start": 3091.529,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "a como la est\u00e1bamos viviendo acudimos a",
            "start": 3095.069,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "recibir una atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 3099.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "encontramos el medicamento suficiente",
            "start": 3100.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "verdad el el indicado ya no tenemos que",
            "start": 3102.71,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "salir a comprarlo fuera estamos viendo",
            "start": 3105.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de manera distinta del hospital",
            "start": 3108.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "independientemente de los colores la",
            "start": 3110.599,
            "duration": 3.791
        },
        {
            "text": "infraestructura ha venido a dar en",
            "start": 3112.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n se rehabilitaron los dos",
            "start": 3114.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fanos en pisos se repararon",
            "start": 3117.39,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "m\u00e1quinas de anestesia y luminarias todo",
            "start": 3120.45,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en el sentido de rehabilitaci\u00f3n se ha",
            "start": 3124.41,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "venido dando en este hospital a partir",
            "start": 3125.76,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "del d\u00eda primero del mes de abril de 2022",
            "start": 3127.65,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "para m\u00ed me ha sido una transformaci\u00f3n",
            "start": 3131.369,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "muy buena excelente dir\u00eda yo se han",
            "start": 3135.329,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "incorporado nuevos elementos tanto",
            "start": 3139.73,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda como personal",
            "start": 3142.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de conservaci\u00f3n personal de farmacia",
            "start": 3145.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "este se ha notado bastante la",
            "start": 3148.339,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "el cambio con esta nueva la transici\u00f3n",
            "start": 3152.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se ha hecho con el indi en estar en",
            "start": 3156.42,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el sentido de que",
            "start": 3158.7,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pues se ve se nota de la simple vista la",
            "start": 3161.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "verdad pues no cont\u00e1bamos con",
            "start": 3164.91,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ultrasonido y nos acaba de llegar parte",
            "start": 3167.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nos lleg\u00f3 el aparato de rayos x tambi\u00e9n",
            "start": 3171.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del bienestar nos llegaron este en",
            "start": 3174.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personal cuatro radi\u00f3logos y estamos muy",
            "start": 3177.42,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "contentos yo est\u00e9 como enfermera de aqu\u00ed",
            "start": 3180.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "trabajadora de esta instituci\u00f3n",
            "start": 3184.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este pues para m\u00ed es hist\u00f3rico",
            "start": 3186.92,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "muy bien vamos",
            "start": 3192.63,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed ya se resolvi\u00f3 es que va a ser",
            "start": 3200.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este una compa\u00f1era y un compa\u00f1ero a ver",
            "start": 3203.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "empezamos con ella",
            "start": 3206.94,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y luego contigo",
            "start": 3209.08,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1era",
            "start": 3211.78,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "contigo",
            "start": 3213.86,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3215.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or lleg\u00f3 y luego contigo",
            "start": 3216.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente buenos dias",
            "start": 3220.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "liliana noble de pulso saludable",
            "start": 3222.53,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle en este sistema de",
            "start": 3224.89,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "universalizaci\u00f3n de la salud tengo",
            "start": 3229.27,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entendido que estos estados son los que",
            "start": 3232.369,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya accedieron a la universalizaci\u00f3n los",
            "start": 3235.28,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "restantes que ha pasado con ellos est\u00e1n",
            "start": 3238.369,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "en pl\u00e1ticas y esto me lleva a pensar que",
            "start": 3241.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "si alguno por alguna circunstancia en",
            "start": 3243.65,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "particular un estado decidiera no",
            "start": 3246.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integrarse a este sistema estar\u00eda su",
            "start": 3247.91,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n igual que antes no sin un",
            "start": 3251.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sistema digno de salud y sin poder tener",
            "start": 3254.33,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria ante cualquier",
            "start": 3257.53,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "eventualidad de salud ah\u00ed c\u00f3mo va a",
            "start": 3260.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "funcionar se\u00f1or presidente eso ser\u00eda muy",
            "start": 3262.34,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "bueno pero todav\u00eda no",
            "start": 3264.23,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y sabemos por qu\u00e9",
            "start": 3266.22,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "se hizo la exposici\u00f3n en lo general y",
            "start": 3269.16,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "iniciamos una primera etapa",
            "start": 3275.56,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "son 15",
            "start": 3279.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "esas",
            "start": 3281.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "ya en 14 tenemos los",
            "start": 3285.609,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3sticos",
            "start": 3288.96,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los censos de trabajo",
            "start": 3291.4,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en el territorio se fue como aqu\u00ed lo",
            "start": 3295.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 soy",
            "start": 3299.06,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "centro de salud por centro de salud el",
            "start": 3301.13,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "hospital por hospital",
            "start": 3304.43,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3307.46,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "levanto",
            "start": 3308.92,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "el inventario",
            "start": 3310.779,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 un equipo",
            "start": 3315.38,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y a partir de ah\u00ed ya se est\u00e1 trabajando",
            "start": 3318.039,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "donde se tiene",
            "start": 3322.599,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ese diagn\u00f3stico que ya sabemos cu\u00e1ntos",
            "start": 3325.9,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos faltan cuantos especialistas",
            "start": 3330.279,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos equipos qu\u00e9 tipo de equipos",
            "start": 3334.319,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n las instalaciones de los",
            "start": 3337.859,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "centros de salud de los hospitales",
            "start": 3341.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "como usted el abasto de medicamentos",
            "start": 3345.19,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 3347.31,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "vamos a ir aqu\u00ed informando",
            "start": 3351.369,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "todos los martes del avance y se van a",
            "start": 3355.0,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ir incorporando",
            "start": 3359.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "otros estados",
            "start": 3360.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos hemos propuesto",
            "start": 3364.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tener el sistema",
            "start": 3366.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de salud",
            "start": 3369.509,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 3371.329,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de manera \u00f3ptima",
            "start": 3373.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para el 1er",
            "start": 3376.93,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 3380.59,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3383.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "15 desde este a\u00f1o",
            "start": 3384.89,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en 4 o 5 meses m\u00e1s ya",
            "start": 3390.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vamos a poder decir est\u00e1n todos los",
            "start": 3393.66,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3396.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se atiende a los pacientes en todos los",
            "start": 3398.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "turnos",
            "start": 3402.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "a fines de semana",
            "start": 3404.41,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no faltan las medicinas",
            "start": 3408.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 3416.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ese es el reto ese es el desaf\u00edo por eso",
            "start": 3417.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo vamos a transparentar",
            "start": 3421.03,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed son ustedes para que si este lo que",
            "start": 3423.41,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "estamos informando no corresponde",
            "start": 3428.78,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 3432.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se denuncie",
            "start": 3434.07,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "o nos ayuden todos",
            "start": 3436.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3440.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "dar seguimiento al proceso",
            "start": 3443.22,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "hasta que entre todos",
            "start": 3446.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "podamos",
            "start": 3449.329,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "lograr levantar el sistema de salud",
            "start": 3451.25,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3453.95,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 3455.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no solo",
            "start": 3458.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el cuadro b\u00e1sico de medicamentos",
            "start": 3461.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "todas las medicinas",
            "start": 3467.06,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todos los an\u00e1lisis cl\u00ednicos",
            "start": 3470.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "todas las intervenciones",
            "start": 3473.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es garantizar el derecho a la salud",
            "start": 3477.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no es como lo hemos dicho en otras",
            "start": 3480.9,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ocasiones",
            "start": 3483.48,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "un privilegio",
            "start": 3484.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "es un derecho",
            "start": 3488.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es un derecho humano fundamental",
            "start": 3491.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entonces ese es el prop\u00f3sito y lo vamos",
            "start": 3494.16,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "a lograr tenemos los recursos",
            "start": 3498.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3502.069,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "yo esto lo dije desde hace mucho tiempo",
            "start": 3505.26,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan la hip\u00f3tesis de que si",
            "start": 3509.65,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "acab\u00e1bamos con la corrupci\u00f3n",
            "start": 3513.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en este caso en el sector salud con el",
            "start": 3516.96,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "mismo presupuesto",
            "start": 3520.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos alcanzaba",
            "start": 3522.789,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "para garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 3525.63,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos a toda la",
            "start": 3527.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 3529.89,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "porque era much\u00edsimo lo que se robaba",
            "start": 3532.2,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "hemos saqueo",
            "start": 3538.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "desmedido",
            "start": 3540.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "sin l\u00edmites",
            "start": 3542.71,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y por eso no estamos pensando que de",
            "start": 3545.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vamos a sacar los recursos",
            "start": 3549.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "como vamos a financiar",
            "start": 3552.47,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el que la salud",
            "start": 3556.08,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "se ofrezca a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3559.68,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "como un derecho y que sea universal y",
            "start": 3563.93,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 3567.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "lo podemos hacer",
            "start": 3570.08,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3572.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "demostrar",
            "start": 3573.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en todo lo que tiene que ver con",
            "start": 3576.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la salud el da\u00f1o tan grande que causaba",
            "start": 3579.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3583.46,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "donde se robaban hasta el dinero de los",
            "start": 3585.97,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "medicamentos",
            "start": 3590.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 3593.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 3595.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ese negocio",
            "start": 3601.24,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "incluso apoyado por medios de",
            "start": 3605.07,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3609.58,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por periodistas famosos",
            "start": 3611.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 3616.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "este no voy a hablar m\u00e1s",
            "start": 3618.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "porque si no hay que van a investigar a",
            "start": 3621.98,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 3624.95,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente en una segunda",
            "start": 3626.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pregunta la c\u00e1mara de diputados reform\u00f3",
            "start": 3628.51,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en semanas pasadas la ley general de",
            "start": 3631.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud en particular el tema de la salud",
            "start": 3633.609,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mental yo quisiera saber si dentro de",
            "start": 3636.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esta universalizaci\u00f3n se tom\u00f3 la",
            "start": 3638.619,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de desaparecer los hospitales",
            "start": 3640.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "psiqui\u00e1tricos o c\u00f3mo va a ser la",
            "start": 3644.19,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque ah\u00ed est\u00e1 duda de los de",
            "start": 3646.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los que tienen enfermedades mentales",
            "start": 3649.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3650.77,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no desaparece nada",
            "start": 3654.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed con permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 3659.089,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "efectivamente no desaparece se",
            "start": 3660.95,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "transforma se cambia lo que estaba mal y",
            "start": 3664.549,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "primero que todo la salud mental se",
            "start": 3668.569,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "entorpece elev\u00f3 notablemente con la",
            "start": 3672.7,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "pandemia porque afect\u00f3 a toda la",
            "start": 3676.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afortunadamente va saliendo de",
            "start": 3679.369,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "ello y lo que es la reestructuraci\u00f3n del",
            "start": 3682.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sistema de salud en particular de la",
            "start": 3685.7,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "salud mental va ligada a muchos aspectos",
            "start": 3689.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a muchos est\u00e1 en granada por ejemplo con",
            "start": 3693.019,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la juventud notoriamente y desde luego",
            "start": 3695.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "por el camino equivocado de las drogas y",
            "start": 3698.69,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "en consecuencia de la paz de nuestro",
            "start": 3702.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cuando la poblaci\u00f3n",
            "start": 3705.499,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "se le abandon\u00f3 a la poblaci\u00f3n joven a",
            "start": 3708.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en todo sentido en la",
            "start": 3712.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y desde luego en la atenci\u00f3n",
            "start": 3715.42,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entonces el punto que han",
            "start": 3717.16,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sacado y concreto su pregunta sobre los",
            "start": 3720.18,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hospitales psiqui\u00e1tricos es un camino",
            "start": 3723.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que en todos lados en todo el mundo se",
            "start": 3726.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomando nosotros no lo hacemos por",
            "start": 3729.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n sino por convicci\u00f3n ya que",
            "start": 3731.77,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n no tenemos",
            "start": 3734.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todav\u00eda los lugares donde se atiende en",
            "start": 3737.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "forma con derechos y desde luego con una",
            "start": 3741.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n humanista a la gente que tiene",
            "start": 3744.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "problemas en su conducta desde luego que",
            "start": 3747.34,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esto es transversal lo hemos se\u00f1alado se",
            "start": 3750.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "han hecho varias decisiones vamos a",
            "start": 3754.09,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tener una amplia difusi\u00f3n",
            "start": 3756.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximamente sobre este tema y los",
            "start": 3759.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "hospitales van a seguir todos estos",
            "start": 3762.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hospitales de segundo nivel",
            "start": 3765.25,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y que tienen en lo que se ha mencionado",
            "start": 3767.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "van a tener consulta de psicolog\u00eda y de",
            "start": 3770.549,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "psiquiatr\u00eda con especialistas tambi\u00e9n",
            "start": 3774.18,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "espec\u00edficos para ese manejo diferente",
            "start": 3776.73,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 lugares donde \u00e9ste tiene que tener",
            "start": 3779.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "al ser humano porque no todos son",
            "start": 3782.849,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pacientes sino son seres humanos todos",
            "start": 3786.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "donde se tiene que dar un seguimiento",
            "start": 3788.78,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "diario y desde luego inclusive en",
            "start": 3792.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "algunos momentos de hospitalizaci\u00f3n pero",
            "start": 3795.299,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "no es lo mismo en un hospital general",
            "start": 3798.24,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "que en un hospital donde nada m\u00e1s se",
            "start": 3802.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "atiende el aspecto psiqui\u00e1trico la",
            "start": 3804.299,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "experiencia nos se\u00f1ala que si un",
            "start": 3806.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "paciente con las enfermedades que",
            "start": 3808.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenemos desafortunadamente las",
            "start": 3812.4,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas diabetes",
            "start": 3814.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n da\u00f1o renal etc\u00e9tera y este",
            "start": 3816.03,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "tiene una afecci\u00f3n",
            "start": 3819.69,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de su comportamiento una afecci\u00f3n por",
            "start": 3822.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ansiedad por una situaci\u00f3n psiqui\u00e1trica",
            "start": 3825.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se requiere tratar esos problemas que",
            "start": 3828.07,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "inclusive ayudan en forma negativa a que",
            "start": 3831.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la enfermedad de estos pacientes que han",
            "start": 3834.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sido abandonados estos seres humanos no",
            "start": 3836.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salgan adelante y en esta forma en forma",
            "start": 3839.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "integral como debe ser la salud vamos a",
            "start": 3842.14,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tener en cada uno de los hospitales",
            "start": 3844.81,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "camas que tengan esa atenci\u00f3n y as\u00ed se",
            "start": 3846.3,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "va quitando el estigma y la situaci\u00f3n de",
            "start": 3850.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes en particular muchas y",
            "start": 3852.61,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "finalmente el se\u00f1or presidente ahora en",
            "start": 3855.88,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "su gira a estos pa\u00edses centroamericanos",
            "start": 3857.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "existe la posibilidad o ha habido alg\u00fan",
            "start": 3859.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de parte de guatemala belice el",
            "start": 3862.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "salvador no se ha de extender esta v\u00eda",
            "start": 3865.57,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del tren maya y as\u00ed comunicar a estos",
            "start": 3868.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de la regi\u00f3n gracias",
            "start": 3871.69,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "bueno yo creo que en el caso de",
            "start": 3874.5,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "guatemala de todo centroam\u00e9rica",
            "start": 3876.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se van a beneficiar con el tren",
            "start": 3881.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el caso de guatemala en guatemala se",
            "start": 3888.03,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "va a modernizar la",
            "start": 3892.77,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "vi a",
            "start": 3896.339,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ferrer iba a haber trenes nuevos",
            "start": 3898.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3903.31,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el mismo",
            "start": 3905.24,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3909.67,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 3912.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la frontera con guatemala de esta",
            "start": 3914.96,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 3919.76,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "se va a modernizar toda la v\u00eda esto",
            "start": 3923.5,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "ayuda mucho para guatemala pero adem\u00e1s",
            "start": 3927.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "este con el tren maya",
            "start": 3931.59,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "va a quedar muy cerca",
            "start": 3935.23,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3938.609,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "guatemala por el lado de la frontera con",
            "start": 3943.91,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 3948.57,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hay un paso que se llama el facebook",
            "start": 3950.37,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es un paso fronterizo",
            "start": 3956.01,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 3959.61,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "pues a una hora o menos de tenosique",
            "start": 3961.93,
            "duration": 9.379
        },
        {
            "text": "tabasco que va a haber una",
            "start": 3968.19,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n del tren maya",
            "start": 3971.309,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 3974.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en el caso de",
            "start": 3979.84,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "belice pues va a haber estaci\u00f3n",
            "start": 3982.26,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en chetumal",
            "start": 3986.289,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que les queda muy cerca",
            "start": 3988.46,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3992.15,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "y si \u00e9sta tambi\u00e9n rehabilitando ya",
            "start": 3993.509,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente est\u00e1 terminado el",
            "start": 3996.689,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 3999.829,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4001.999,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "de hecho tu mal",
            "start": 4005.18,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces hay una comunicaci\u00f3n",
            "start": 4009.53,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muy buena originalmente quer\u00edamos",
            "start": 4014.109,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4018.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la v\u00eda",
            "start": 4021.86,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4024.78,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el tramo",
            "start": 4026.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "uno no sale de palenque hasta en",
            "start": 4029.95,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "esc\u00e1rcega",
            "start": 4033.64,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "del tramo 7",
            "start": 4035.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de esc\u00e1rcega hasta",
            "start": 4038.37,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "tal amor",
            "start": 4042.309,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "buscar a la l\u00ednea fronteriza",
            "start": 4044.559,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a ver si pones un",
            "start": 4051.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "mapa que es interesante",
            "start": 4054.28,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4057.69,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4058.82,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "porque de esa manera se buscaba a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 4061.44,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tikal",
            "start": 4070.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en guatemala a flores",
            "start": 4072.69,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "este en guatemala",
            "start": 4076.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "con calakmul adem\u00e1s muy cerca de la",
            "start": 4080.59,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "frontera del lado de guatemala hay un",
            "start": 4085.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sitio arqueol\u00f3gico que se llama el",
            "start": 4087.76,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mirador que es tambi\u00e9n",
            "start": 4090.16,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mucho muy importante",
            "start": 4093.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esta es la",
            "start": 4103.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ruta del tren es palenque aqu\u00ed est\u00e1 lo",
            "start": 4105.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que les comentaba a tenosique y aqu\u00ed",
            "start": 4108.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4111.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una estaci\u00f3n el triunfo porque muy cerca",
            "start": 4112.28,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed",
            "start": 4117.87,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y as\u00ed est\u00e1 una zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 4120.13,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "que se llama el tigre es muy importante",
            "start": 4123.089,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "el r\u00edo candelaria",
            "start": 4128.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que el tren es para comunicar",
            "start": 4132.56,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "las antiguas ciudades mayas",
            "start": 4136.16,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y las nuevas",
            "start": 4139.42,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 4141.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "del sureste",
            "start": 4143.18,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "entonces lo que busc\u00e1bamos lo que",
            "start": 4145.71,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "pensamos es saber de aqu\u00ed en vez de ir",
            "start": 4149.759,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "es c\u00e1rcel",
            "start": 4153.839,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "esta es la raya que divide",
            "start": 4157.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "guatemala con m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 4160.31,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "entonces irnos",
            "start": 4170.469,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "desde hacer esto",
            "start": 4172.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y no es por aqu\u00ed",
            "start": 4177.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por la frontera",
            "start": 4184.25,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4186.43,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "calakmul est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4187.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en l\u00ednea recta",
            "start": 4195.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1ticas y flores",
            "start": 4198.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed del lado de guatemala pero casi",
            "start": 4202.26,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea est\u00e1 el mirador",
            "start": 4205.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "acuerda decir que antes no hab\u00eda",
            "start": 4210.1,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "fronteras era mesoam\u00e9rica",
            "start": 4211.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esto ayudaba porque es una l\u00ednea recta y",
            "start": 4219.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el derecho de v\u00eda por la frontera",
            "start": 4223.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pero resulta",
            "start": 4226.27,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que a\u00fan cuando esto ya est\u00e1 resuelto en",
            "start": 4229.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "todas las instancias internacionales",
            "start": 4231.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "porque en el tiempo de porfirio d\u00edaz",
            "start": 4235.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "una confrontaci\u00f3n por los l\u00edmites",
            "start": 4241.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "estuvo a punto de crearse una guerra",
            "start": 4245.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico",
            "start": 4249.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "guatemala",
            "start": 4252.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intervinieron",
            "start": 4255.52,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses extranjeros",
            "start": 4258.53,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "y se cre\u00f3 un tribunal para la definici\u00f3n",
            "start": 4261.37,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4267.63,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea divisoria entre los dos pa\u00edses",
            "start": 4268.76,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "todo esto se origin\u00f3 fundamentalmente",
            "start": 4272.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4278.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "este las empresas madereras",
            "start": 4279.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "no solo explotaban la caoba de la",
            "start": 4286.23,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "lacandona sino se met\u00edan en guatemala",
            "start": 4290.16,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para sacar este",
            "start": 4295.34,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "y la madera",
            "start": 4298.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "a la costa y llevarse la madera preciosa",
            "start": 4303.7,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "a europa",
            "start": 4306.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la caoba",
            "start": 4309.179,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la reina",
            "start": 4311.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de las maderas",
            "start": 4314.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces eso origin\u00f3 el conflicto",
            "start": 4317.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque hab\u00edan monter\u00edas as\u00ed se les",
            "start": 4321.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "llamaba",
            "start": 4323.58,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se met\u00edan a lo que es el territorio de",
            "start": 4328.229,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "guatemala y esto origin\u00f3 el conflicto y",
            "start": 4331.329,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entonces se lleg\u00f3",
            "start": 4334.09,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n y al acuerdo",
            "start": 4337.25,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "sin embargo todav\u00eda",
            "start": 4340.16,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4344.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4347.469,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4351.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alguna reclamaci\u00f3n",
            "start": 4354.3,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "sobre fronteras cuando esto ya est\u00e1",
            "start": 4358.23,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "definido hay mojoneras se limpia por el",
            "start": 4360.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito guatemalteco",
            "start": 4365.13,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "por el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4366.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4371.07,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "schleck",
            "start": 4373.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "decidimos que no",
            "start": 4376.099,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "porque era",
            "start": 4378.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hacer una impresi\u00f3n lectura aqu\u00ed que a",
            "start": 4380.63,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 4383.15,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y va hacia adelante a causar alg\u00fan",
            "start": 4384.949,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "problema pero los hubiese ayudado mucho",
            "start": 4388.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el estar muy cerca",
            "start": 4391.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de tikal",
            "start": 4393.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4396.67,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este el mirador y al mismo tiempo de",
            "start": 4399.09,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cala mol\u00ed nosotros sal\u00edamos de nuevo",
            "start": 4401.97,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 4403.77,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "arriba entonces si va a ayudar el tren",
            "start": 4407.6,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de todas maneras",
            "start": 4411.35,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ese tren maya",
            "start": 4413.69,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "estamos trabajando con los pa\u00edses de",
            "start": 4418.11,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 4420.929,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "en varios proyectos y eso es lo que",
            "start": 4422.69,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "vamos a tratar all\u00e1",
            "start": 4425.36,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto",
            "start": 4436.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mart\u00edn espinoza de jf informa desde",
            "start": 4438.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "canc\u00fan frecuencia cat puntocom y desde",
            "start": 4441.36,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el portal en quer\u00e9taro es ahora m",
            "start": 4444.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "puntocom se\u00f1or presidente qu\u00e9 relaci\u00f3n",
            "start": 4445.95,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tiene usted con el l\u00edder del partido",
            "start": 4448.62,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "verde ecologista jorge emilio gonz\u00e1lez y",
            "start": 4450.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina del ataque mis\u00f3gino que se dio",
            "start": 4452.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a conocer hace un par de semanas el que",
            "start": 4455.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hizo el llamado ni\u00f1o verde en contra la",
            "start": 4457.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "candidata deposite oposici\u00f3n de en",
            "start": 4460.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "quintana roo de laura fern\u00e1ndez",
            "start": 4462.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no tengo informaci\u00f3n sobre el hecho y si",
            "start": 4465.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo conozco al dirigente del partido",
            "start": 4471.06,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "verde no lo he visto desde hace",
            "start": 4474.48,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "pues algunos a\u00f1os",
            "start": 4479.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero si lo conozco",
            "start": 4482.55,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente comentarle tambi\u00e9n que",
            "start": 4485.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "la secretaria de relaciones exteriores",
            "start": 4487.37,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que la que la capital queretana",
            "start": 4488.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que preside luis nava fuera elegida",
            "start": 4491.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entre 40.000 ciudades desde los 193",
            "start": 4493.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pa\u00edses miembros de la onu para hacer uso",
            "start": 4496.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la voz en un foro mundial la semana",
            "start": 4498.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "antepasada se eligi\u00f3 al municipio de",
            "start": 4500.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro por las pol\u00edticas p\u00fablicas que",
            "start": 4503.42,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desarrolla adem\u00e1s de los an\u00e1lisis de",
            "start": 4505.1,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instancias como la seda t\u00fa el estudio de",
            "start": 4506.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ciudades pr\u00f3speras elaborado para en",
            "start": 4509.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "conjunto por el infonavit y onu-h\u00e1bitat",
            "start": 4510.83,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y as\u00ed como \u00edndice de \u00edndices a nivel",
            "start": 4513.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "internacional luis nava habl\u00f3 de los",
            "start": 4515.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esquemas para abatir el rezago del",
            "start": 4518.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pasado responder a las necesidades y",
            "start": 4520.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos del presente como lo ha sido la",
            "start": 4522.74,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pandemia y trazaron quer\u00e9taro del futuro",
            "start": 4524.75,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y atender la nueva agenda urbana de la",
            "start": 4527.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n especial del consejo econ\u00f3mico y",
            "start": 4531.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "social de la onu se\u00f1or presidente qu\u00e9",
            "start": 4532.92,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n le merece la participaci\u00f3n de",
            "start": 4535.26,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en representaci\u00f3n del presidente",
            "start": 4537.449,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "municipal de quer\u00e9taro luis nava en la",
            "start": 4539.489,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "onu",
            "start": 4541.41,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "me parece bien este",
            "start": 4542.539,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 4546.01,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vana",
            "start": 4552.06,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a otros pa\u00edses invitados para dar a",
            "start": 4553.76,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "conocer lo que sucede en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4556.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4561.469,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "embajadores",
            "start": 4562.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4565.51,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y los ciudadanos las autoridades y",
            "start": 4568.03,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en quer\u00e9taro",
            "start": 4574.88,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4576.4,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "progreso alguno en gobierno",
            "start": 4578.05,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 haciendo bien las cosas",
            "start": 4582.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tengo que",
            "start": 4587.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no veo muy bien",
            "start": 4590.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 mal y a veces se cuestiona",
            "start": 4594.07,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "es cuando van",
            "start": 4597.489,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "acusarnos",
            "start": 4600.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 4603.28,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "pero eso no lo han hecho las autoridades",
            "start": 4606.739,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4611.1,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no hizo que yo recuerde pues un",
            "start": 4613.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 4617.55,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de una organizaci\u00f3n empresarial",
            "start": 4618.56,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "con el rey de espa\u00f1a",
            "start": 4621.85,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 4628.619,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4632.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 4634.849,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "no van a dirimir los asuntos de nosotros",
            "start": 4637.07,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "en el extranjero aqu\u00ed si hay pol\u00e9mica y",
            "start": 4641.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "debe de haber",
            "start": 4645.739,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "y es necesaria",
            "start": 4647.48,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "y es parte de la democracia",
            "start": 4649.679,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "pero si va a hablar de la importancia",
            "start": 4652.579,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que tiene quer\u00e9taro",
            "start": 4657.379,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "del buen gobierno en quer\u00e9taro pues",
            "start": 4660.19,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo veo muy bien",
            "start": 4665.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s es cierto",
            "start": 4668.88,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro es un estado bien gobernado",
            "start": 4672.36,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "casi",
            "start": 4679.98,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4681.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estuvo",
            "start": 4685.36,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4687.37,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "de la escala",
            "start": 4689.23,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que no dejo deuda del anterior",
            "start": 4692.12,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 4695.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y el actual",
            "start": 4698.19,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 4699.739,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "el gobernador y lo hace bien",
            "start": 4701.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este es presidente municipal presidente",
            "start": 4706.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "del municipio de quer\u00e9taro en la capital",
            "start": 4709.62,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "de creta s\u00ed s\u00ed muy bien muy bien",
            "start": 4711.63,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "felicidades gracias siempre siente en",
            "start": 4714.989,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "seguimiento a una denuncia que le",
            "start": 4716.969,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "realice el 30 de marzo sobre outsourcing",
            "start": 4718.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y a\u00fan no se ha resuelto en nada el",
            "start": 4722.04,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "despido masivo que se dio en todo el",
            "start": 4724.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por parte de las casetas de cobro",
            "start": 4725.969,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "de capufe se hizo un despido masivo de",
            "start": 4729.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "toda la gente que trabaja ah\u00ed o viendo",
            "start": 4733.32,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "usted hizo un decreto para que se",
            "start": 4734.79,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "recontratar\u00e1 toda esa gente y no se nos",
            "start": 4736.469,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "hizo justicia sino que m\u00e1s bien lo que",
            "start": 4738.989,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "hicieron los los administradores de las",
            "start": 4740.91,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "plazas de cobro fue contratar a",
            "start": 4742.17,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "familiares amigos y hasta vender plazas",
            "start": 4744.239,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "tenemos evidencia incluso est\u00e1 en la",
            "start": 4746.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "venta de plazas ojal\u00e1 que pueda tener ya",
            "start": 4747.75,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto la directora de capufe porque sigue",
            "start": 4750.6,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sigue sin atenderse este caso si ya se",
            "start": 4753.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viendo la vez pasada lo trat\u00f3",
            "start": 4756.75,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en vengeance",
            "start": 4759.03,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y este y hablamos con la directora de",
            "start": 4760.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "capufe y ya tiene tambi\u00e9n la",
            "start": 4765.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 4768.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hacienda para llevar a cabo las",
            "start": 4770.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contrataciones de esta persona que esta",
            "start": 4773.99,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "persona que fue despedido",
            "start": 4775.88,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "injustificadamente en fort tambi\u00e9n ellos",
            "start": 4777.17,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se les va a tomar en cuenta no s\u00e9",
            "start": 4778.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "exactamente pero",
            "start": 4780.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ella hizo la solicitud",
            "start": 4782.5,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "me hizo el planteamiento en una",
            "start": 4786.35,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n que hicimos a la carretera",
            "start": 4788.15,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "de tepoztl\u00e1n lo recuerdo y ah\u00ed di la",
            "start": 4791.63,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n al subsecretario de ingresos",
            "start": 4797.9,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de hacienda y pregunt\u00e9",
            "start": 4801.58,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que se hizo la denuncia y de",
            "start": 4805.64,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "que ya se est\u00e1 atendiendo vamos a pedir",
            "start": 4810.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un informe sobre el caso efectivamente",
            "start": 4813.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "porque realmente los administradores",
            "start": 4816.62,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "incumplieron en cumplir un decreto",
            "start": 4818.09,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidencial presidencial",
            "start": 4819.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contratando a gente que no era parte de",
            "start": 4822.02,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ese esquema de outsourcing que durante",
            "start": 4823.73,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a\u00f1os incluso hay personal de m\u00e1s de 15",
            "start": 4826.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de trabajo que fueron despidos y de",
            "start": 4828.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una forma injusta yo creo que har\u00e9 ahora",
            "start": 4830.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "vamos a ver que la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4833.57,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "participe en esta parte para que haya",
            "start": 4834.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "suspensiones de jefes de plaza lo vamos",
            "start": 4836.99,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 4839.81,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "la garant\u00eda",
            "start": 4841.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "como en todo",
            "start": 4843.51,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde que elsa veintes es una mujer",
            "start": 4846.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "honrada",
            "start": 4849.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "expreso es",
            "start": 4852.82,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo",
            "start": 4854.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la honestidad",
            "start": 4858.54,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4862.44,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza",
            "start": 4864.24,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico",
            "start": 4868.449,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "eso lo vemos desde muy claro",
            "start": 4873.469,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "un buen",
            "start": 4877.23,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "servidor p\u00fablico",
            "start": 4878.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "lo es",
            "start": 4885.93,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4891.09,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4893.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "act\u00faa como necesidad",
            "start": 4896.06,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4899.3,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "95%",
            "start": 4900.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "99% de un buen servidor p\u00fablico es la",
            "start": 4903.79,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 4906.739,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "el resto",
            "start": 4909.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el profesionalismo la experiencia del",
            "start": 4911.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4915.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "ese accesorio",
            "start": 4922.659,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "yo fundamental en un pa\u00eds en donde",
            "start": 4925.179,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "imperaba a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4928.26,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es que a ellas servidores p\u00fablicos",
            "start": 4932.12,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "honestos",
            "start": 4934.19,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "de eso depende todo",
            "start": 4938.73,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que el gobierno no se dedique",
            "start": 4945.19,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a robar oa facilitar",
            "start": 4949.67,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "el robo",
            "start": 4952.96,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "que se maneja el presupuesto p\u00fablico que",
            "start": 4957.06,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "es dinero del pueblo como honestidad",
            "start": 4960.18,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 4966.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no es el servicio p\u00fablico para",
            "start": 4970.27,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "enriquecerse",
            "start": 4974.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es para servir",
            "start": 4978.079,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y hemos hablado aqu\u00ed muchos mucho sobre",
            "start": 4982.45,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "eso de c\u00f3mo gente que viene de abajo con",
            "start": 4985.42,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "esta idea de colarse entre comillas",
            "start": 4989.26,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ir ascendiendo",
            "start": 4992.67,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque son muy serviles lambiscones",
            "start": 4997.63,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ya todos dicen que s\u00ed",
            "start": 5003.78,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed van",
            "start": 5007.15,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "escalando",
            "start": 5008.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y bien de abajo",
            "start": 5013.579,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "viven en casas modestas pero con mucha",
            "start": 5018.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dignidad",
            "start": 5021.489,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a ver si encuentran",
            "start": 5025.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5028.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cita",
            "start": 5030.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de nigromante",
            "start": 5033.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "sobre eso sobre la honestidad",
            "start": 5040.139,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo lo ve\u00edan",
            "start": 5043.23,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "en esos ram\u00edrez",
            "start": 5047.02,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "entonces de repente",
            "start": 5050.679,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "vienen de una colonia",
            "start": 5054.949,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5057.55,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "de vivir modestamente con su familia sus",
            "start": 5058.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "padres hacen un gran esfuerzo para que",
            "start": 5062.81,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "estudien van subiendo",
            "start": 5065.33,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y ya que llega a ocupar un cargo",
            "start": 5069.34,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a vivir en mansiones",
            "start": 5074.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y a robar",
            "start": 5079.309,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "para tener",
            "start": 5081.83,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "casas de lujo",
            "start": 5087.08,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "departamentos en el extranjero",
            "start": 5089.8,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5096.01,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "este ya apostar por lo material y por el",
            "start": 5097.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "lujo barato",
            "start": 5103.03,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "eso muy fomentado",
            "start": 5106.09,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "por los potentados",
            "start": 5109.68,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 5114.55,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n social",
            "start": 5117.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es todav\u00eda un juego y me dec\u00eda",
            "start": 5119.45,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que uno de estos",
            "start": 5123.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ricos ricos ricos ricos multimillonarios",
            "start": 5125.74,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "famosos dec\u00eda que no le hagas caso dice",
            "start": 5128.68,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "si t\u00fa quieres tener",
            "start": 5136.139,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "un ferrari o algo as\u00ed",
            "start": 5140.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no le hagas caso al que trae un toyota",
            "start": 5144.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "luego es esto",
            "start": 5154.93,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "este mal no este exacto ese hombre",
            "start": 5156.83,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 qui\u00e9n lo dijo que es pero",
            "start": 5164.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "creo cuyo nombre hay que olvidar",
            "start": 5167.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5170.53,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5172.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5178.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ella es honesta y por eso me da",
            "start": 5181.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tranquilidad a ver si encuentran",
            "start": 5185.67,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "est\u00e1 complicado",
            "start": 5189.57,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 5193.39,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "lo he visto ya en dos ocasiones en redes",
            "start": 5196.01,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "seguramente el que lo puso",
            "start": 5202.059,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5204.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "si no dice que",
            "start": 5211.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es esto",
            "start": 5215.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues que anda de manera modesta y que",
            "start": 5217.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "los que van a los carruajes lo ven",
            "start": 5220.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero que \u00e9l se siente",
            "start": 5223.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muy satisfecho debe ser",
            "start": 5226.63,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como es o como \u00e9l",
            "start": 5230.63,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y le encuentre",
            "start": 5235.82,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "muy bien la compa\u00f1era",
            "start": 5242.38,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias presidente de buenos d\u00edas hi la",
            "start": 5248.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rosa gel corresponsal del grupo gil y el",
            "start": 5250.97,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "imparcial de sonora la cr\u00f3nica de",
            "start": 5253.31,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mexicalli y frontera de tijuana",
            "start": 5254.81,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presidente de preguntarle en primer",
            "start": 5256.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "lugar en altar sonora el s\u00e1bado pasado",
            "start": 5258.17,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se report\u00f3 un convoy",
            "start": 5261.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secuestraron tres patrullas pero las",
            "start": 5263.47,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "autoridades las recuperaron y aseguraron",
            "start": 5266.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a tres personas y armas preguntarle qu\u00e9",
            "start": 5269.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sabe de este de este suceso ocurrido el",
            "start": 5271.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado en altar y pues que les dir\u00eda a",
            "start": 5274.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los ciudadanos de esta regi\u00f3n que piden",
            "start": 5276.56,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e1s seguridad si tenemos esta",
            "start": 5279.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5282.65,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se vio aqu\u00ed en una reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 5284.0,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "detuvieron unas personas y fueron a",
            "start": 5287.89,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "quererlos liberar",
            "start": 5292.19,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y no rescatar",
            "start": 5295.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "un comando",
            "start": 5297.76,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "pero no lograron",
            "start": 5300.4,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "a prop\u00f3sito y estamos",
            "start": 5303.739,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "reforzando la seguridad en sonora y lo",
            "start": 5306.909,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haciendo eso es lo que",
            "start": 5311.63,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "puedo comentar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre",
            "start": 5314.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este suceso",
            "start": 5317.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pues vocer\u00eda",
            "start": 5318.88,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "este rosa isela",
            "start": 5321.19,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "rodr\u00edguez informarse yo se registre",
            "start": 5323.829,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "el hecho el informe",
            "start": 5328.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "podr\u00eda darnos alg\u00fan comunicado a la",
            "start": 5332.01,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria hoy hoy",
            "start": 5335.039,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "gracias presidente en una segunda",
            "start": 5337.01,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pregunta con la nacionalizaci\u00f3n del",
            "start": 5339.51,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "litio preguntarle si cu\u00e1l ha sido la",
            "start": 5341.55,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n de las empresas que ten\u00edan que",
            "start": 5345.269,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tienen concesiones para que buscan",
            "start": 5347.909,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "explotar y explorar el litio y sobre",
            "start": 5350.599,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "todo esta empresa que est\u00e1 en sonora la",
            "start": 5353.67,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "empresa china si ya tuvo comunicaci\u00f3n",
            "start": 5355.98,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "con el gobierno que ha pasado con estas",
            "start": 5358.349,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "concesiones el presidente todav\u00eda no hay",
            "start": 5361.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5364.65,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 5366.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n",
            "start": 5367.949,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ha habido una comunicaci\u00f3n",
            "start": 5370.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "con el presidente",
            "start": 5373.83,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de bolivia",
            "start": 5377.36,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5379.17,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00e9l a su vez tiene relaci\u00f3n como nosotros",
            "start": 5380.46,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "con el presidente argentina que tambi\u00e9n",
            "start": 5385.85,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tiene el litio y con el presidente de",
            "start": 5388.77,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "chile",
            "start": 5392.43,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que se vaya creando",
            "start": 5393.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "una asociaci\u00f3n",
            "start": 5397.29,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "para ayudarnos mutuamente",
            "start": 5400.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en el caso de chile y argentina-",
            "start": 5402.97,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "son empresas particulares pero el",
            "start": 5407.119,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 interesado en ayudar",
            "start": 5410.749,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "para la explotaci\u00f3n del litio",
            "start": 5414.249,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "con ese sistema",
            "start": 5418.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5421.14,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n particular del mineral en el",
            "start": 5422.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "caso de bolivia y de m\u00e9xico se",
            "start": 5427.83,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacionaliz\u00f3",
            "start": 5430.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "el litio",
            "start": 5432.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero hay coincidencias y vamos a",
            "start": 5434.15,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "trabajar ya lo estamos haciendo de",
            "start": 5438.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "manera conjunta",
            "start": 5440.6,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para todo el desarrollo lo que tiene que",
            "start": 5443.39,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ver con la exploraci\u00f3n con el",
            "start": 5447.5,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "procesamiento",
            "start": 5450.53,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con las nuevas",
            "start": 5453.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas y ver tambi\u00e9n qu\u00e9 va a",
            "start": 5455.07,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "suceder con estas empresas deshonor",
            "start": 5459.52,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "todav\u00eda este no hemos",
            "start": 5463.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "visto este asunto est\u00e1 en",
            "start": 5470.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "me espera d",
            "start": 5474.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "algunas cosas tenemos un tiempo para",
            "start": 5476.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presentar el proyecto de la nueva",
            "start": 5480.15,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "empresa por ley ya se est\u00e1 elaborando",
            "start": 5482.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ese proyecto pero no puedo adelantar m\u00e1s",
            "start": 5486.239,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "el presidente habr\u00eda una invitaci\u00f3n al",
            "start": 5489.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con estas empresas como ha",
            "start": 5492.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ocurrido con las materias y con todos",
            "start": 5493.71,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "con todos con todos este se dialoga",
            "start": 5496.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y se tiene que llegar a acuerdos",
            "start": 5503.309,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "muchas gracias presidenta bien",
            "start": 5506.57,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a ver compa\u00f1eros",
            "start": 5509.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y luego una compa\u00f1era",
            "start": 5510.81,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas nos hemos quedado",
            "start": 5513.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "contigo -miguel arz\u00e1te del sistema",
            "start": 5515.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado",
            "start": 5518.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicano canal 14 preguntarle el",
            "start": 5519.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de hoy se cumple un",
            "start": 5522.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de la tragedia en la l\u00ednea 12 del",
            "start": 5524.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "metro desde este espacio presidente",
            "start": 5526.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "usted se comprometi\u00f3 a que se",
            "start": 5528.66,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "investigar\u00eda lo que sucedi\u00f3 a que no",
            "start": 5530.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "habr\u00eda impunidad en el caso a un a\u00f1o de",
            "start": 5533.31,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estos lamentables hechos preguntarle",
            "start": 5535.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente como valora los trabajos que",
            "start": 5538.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "se han realizado usted se ha reunido con",
            "start": 5542.22,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "presidente con",
            "start": 5543.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "l\u00edderes de las empresas constructoras",
            "start": 5545.87,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "representantes de las empresas",
            "start": 5548.27,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "constructoras el gobierno capitalino se",
            "start": 5549.69,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ha acercado con las v\u00edctimas para",
            "start": 5552.03,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "reparar de alguna forma el da\u00f1o como",
            "start": 5553.38,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "eval\u00faa este trabajo que se ha hecho",
            "start": 5556.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tanto de acercamiento con las v\u00edctimas",
            "start": 5558.17,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de reparaci\u00f3n y mantenimiento de la",
            "start": 5561.75,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 12 qu\u00e9 es lo que falta",
            "start": 5564.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en este caso el d\u00eda de hoy hay varios",
            "start": 5568.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "manifestaciones por esta situaci\u00f3n",
            "start": 5571.62,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay actos para reconocer y",
            "start": 5574.27,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "dignificar a las v\u00edctimas",
            "start": 5577.39,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "como eval\u00faa un a\u00f1o todo lo que ha pasado",
            "start": 5580.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "respecto a la l\u00ednea 12 del metro bueno",
            "start": 5583.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "primero que \u00e9ste enviamos un abrazo",
            "start": 5585.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5589.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso afectuoso a los familiares de",
            "start": 5590.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas",
            "start": 5594.68,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "es algo muy lamentable muy triste",
            "start": 5597.42,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "desde el principio la jefa del gobierno",
            "start": 5605.369,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico",
            "start": 5608.429,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en comunicaci\u00f3n",
            "start": 5611.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con los familiares",
            "start": 5614.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de las v\u00edctimas",
            "start": 5616.96,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "creo que con casi todos",
            "start": 5620.26,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 5624.39,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "acercamiento han estado",
            "start": 5626.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5631.739,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "tengo entendido aunque esto no es",
            "start": 5635.53,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y desde luego no",
            "start": 5638.76,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5640.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "esto es secundario pero que ya se",
            "start": 5642.5,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "cubrieron gastos",
            "start": 5646.73,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 5652.239,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "reparaci\u00f3n del da\u00f1o en lo material",
            "start": 5653.87,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "que no es",
            "start": 5660.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "repito lo m\u00e1s importante",
            "start": 5663.2,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5666.35,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y son la investigaci\u00f3n",
            "start": 5671.34,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ha estado avanzando la procuradur\u00eda de",
            "start": 5674.14,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico para deslindar",
            "start": 5677.98,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "responsabilidades",
            "start": 5682.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5685.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se hizo el compromiso",
            "start": 5688.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de rehabilitar lo m\u00e1s pronto",
            "start": 5690.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 5694.75,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la v\u00eda",
            "start": 5696.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5700.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fractur\u00f3",
            "start": 5702.539,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "porque es un sistema de transporte muy",
            "start": 5705.52,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "importante para miles de personas de la",
            "start": 5710.5,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 5715.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 5717.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "las empresas",
            "start": 5721.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "decidieron ayudar",
            "start": 5724.02,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "sin cobrar",
            "start": 5726.88,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "el tramo",
            "start": 5732.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se afect\u00f3 el tramo de la tragedia",
            "start": 5735.64,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda a una empresa",
            "start": 5740.22,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5743.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "carlos slim",
            "start": 5747.87,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "\u00e9l asumi\u00f3 la responsabilidad",
            "start": 5750.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "se hizo un dictamen",
            "start": 5755.63,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "para la reparaci\u00f3n de la",
            "start": 5759.05,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "desde todo el tramo de la obra",
            "start": 5765.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y participaron expertos",
            "start": 5770.17,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 5773.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y \u00e9l est\u00e1 asumiendo",
            "start": 5776.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "toda la responsabilidad",
            "start": 5780.96,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5783.77,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5785.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gastos para el gobierno de la ciudad",
            "start": 5787.8,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cosa que nosotros reconocemos",
            "start": 5791.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5795.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5797.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin necesidad de",
            "start": 5800.23,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ning\u00fan juicio",
            "start": 5803.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cuando se le plante\u00f3 de que",
            "start": 5806.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "independientemente de las",
            "start": 5808.87,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "investigaciones para deslindar",
            "start": 5810.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "responsabilidades se ten\u00eda que iniciar",
            "start": 5812.37,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n de la obra lo m\u00e1s pronto",
            "start": 5815.31,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "posible para terminarla en un a\u00f1o",
            "start": 5818.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "\u00e9l acept\u00f3 y ha estado",
            "start": 5822.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tengo informaci\u00f3n de que ha estado",
            "start": 5825.33,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 5827.94,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pendiente de que se cumpla con la",
            "start": 5832.929,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n c\u00e1rcel de la obra c\u00e1rcel",
            "start": 5837.309,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel que son los que m\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 5841.179,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sirviendo los gastos de reparaci\u00f3n y ac\u00e1",
            "start": 5843.209,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n particip\u00f3 y est\u00e1n completos o",
            "start": 5845.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 5849.459,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este lo que se tiene que",
            "start": 5850.84,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "concluir es lo de la",
            "start": 5856.85,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 5861.23,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "la reparaci\u00f3n del da\u00f1o",
            "start": 5863.94,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de escuchar mejor dicho seguir",
            "start": 5867.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "escuchando atendiendo",
            "start": 5870.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como lo merecen los familiares de las",
            "start": 5872.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas eso es",
            "start": 5875.37,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente y tengo confianza",
            "start": 5877.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5881.57,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "la jefe de gobierno es una mujer",
            "start": 5884.85,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 5886.83,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "claudia",
            "start": 5888.67,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 haciendo su trabajo desde luego",
            "start": 5891.489,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "nunca faltan",
            "start": 5895.769,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5899.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "politiqueros",
            "start": 5906.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que quieren sacar raja",
            "start": 5909.15,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "con el dolor humano",
            "start": 5913.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ya no estoy para dar consejos",
            "start": 5917.49,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5921.07,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "este si me lo pidieran",
            "start": 5922.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "les dir\u00eda que no hagan eso",
            "start": 5925.579,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que no les ayuda",
            "start": 5928.42,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s de ser",
            "start": 5932.579,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inhumano",
            "start": 5936.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de mal gusto",
            "start": 5938.699,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "es muy rampl\u00f3n muy politiquero",
            "start": 5941.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es este tambi\u00e9n",
            "start": 5949.27,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "querer sacar ventaja del dolor humano",
            "start": 5952.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso no se debe de hacer es un asunto",
            "start": 5959.309,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "moral pero tampoco les ayuda",
            "start": 5962.459,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 5967.77,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy consciente incluso",
            "start": 5970.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "estoy seguro que eso no le gusta ni",
            "start": 5976.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "siquiera a los familiares de las",
            "start": 5979.61,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 5982.16,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "pero bueno",
            "start": 5987.32,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5989.409,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 5992.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 5999.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "sensibles",
            "start": 6001.329,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "ni son kelly gentes",
            "start": 6003.36,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para cuestiones",
            "start": 6007.56,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 6011.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "con el pueblo",
            "start": 6014.739,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "como no conviven con el pueblo",
            "start": 6017.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1n divorciados del pueblo",
            "start": 6022.32,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no saben",
            "start": 6026.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de estas cosas",
            "start": 6031.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presente en un segundo tema conocer su",
            "start": 6034.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre hablando de los grupos",
            "start": 6037.949,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "opositores a su administraci\u00f3n los",
            "start": 6040.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "partidos de oposici\u00f3n en el congreso han",
            "start": 6043.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hablado que van a presentar sus propias",
            "start": 6045.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "iniciativas de reforma en materia",
            "start": 6047.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "electoral ellos anuncian que ser\u00e1n",
            "start": 6049.71,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "propuestas para fortalecer la iniciativa",
            "start": 6051.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta propuesta que",
            "start": 6054.8,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "present\u00f3 su gobierno est\u00e1 abierta al",
            "start": 6057.96,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo al debate",
            "start": 6060.989,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "como ve que como podr\u00edan fortalecer",
            "start": 6063.51,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "estas propuestas la iniciativa que ya se",
            "start": 6066.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "encuentra en la c\u00e1mara diputados pues yo",
            "start": 6067.559,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pienso que para eso es la iniciativa",
            "start": 6071.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para que haya debate",
            "start": 6074.219,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "participe en todos",
            "start": 6076.83,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se garantice la democracia en el pa\u00eds",
            "start": 6083.53,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que ya no haya fraudes electorales",
            "start": 6088.02,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que se tenga autoridades",
            "start": 6091.27,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "e imparciales",
            "start": 6096.45,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "mujeres hombres de inoperable honestidad",
            "start": 6099.639,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "el instituto electoral",
            "start": 6107.32,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en los tribunales",
            "start": 6112.08,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6113.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "gente incorruptible",
            "start": 6114.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con esta",
            "start": 6119.4,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no cueste tanto",
            "start": 6123.29,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "todo el proceso electoral",
            "start": 6126.53,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nos podemos ahorrar como 20 mil millones",
            "start": 6130.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 6133.949,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 6138.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "facilite",
            "start": 6139.57,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "el voto",
            "start": 6141.67,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que puedan votar nuestros paisanos del",
            "start": 6144.719,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6147.03,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y sobre todo que las elecciones sean",
            "start": 6150.08,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "libres y limpias",
            "start": 6153.02,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que haya democracia entonces que ayuden",
            "start": 6158.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este para lograr entre todos",
            "start": 6164.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 6171.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "deseaba el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 6173.239,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "el sufragio efectivo",
            "start": 6177.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que efectivamente el pueblo elija a sus",
            "start": 6180.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6183.24,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6186.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sean impuestos",
            "start": 6188.05,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "por el dinero por el fraude",
            "start": 6190.84,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por las campa\u00f1as de publicidad",
            "start": 6194.18,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "las campa\u00f1as medi\u00e1ticas",
            "start": 6198.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo lo que padecimos",
            "start": 6202.039,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "entonces creo yo",
            "start": 6206.17,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6209.51,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues si van",
            "start": 6211.37,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a participar",
            "start": 6214.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6217.28,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "y si",
            "start": 6218.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "dicen que no",
            "start": 6220.38,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6224.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "deber\u00edan de",
            "start": 6228.56,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "explicar",
            "start": 6230.53,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "porque se oponen",
            "start": 6233.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una de las consignas de los grupos de",
            "start": 6236.429,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n es que van a defender a l\u00ednea",
            "start": 6238.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sin embargo desde esta tribuna desde",
            "start": 6241.32,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 6243.599,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "conferencia se ha manifestado que lo que",
            "start": 6244.4,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "se buscan son autoridades honestas y",
            "start": 6247.019,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "justas qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que los de",
            "start": 6248.789,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n dice que van a dirigir la",
            "start": 6250.709,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "lucha",
            "start": 6251.939,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n",
            "start": 6253.409,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6255.83,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6257.5,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy chicos",
            "start": 6260.239,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 6264.869,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "mentirosos",
            "start": 6266.539,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "he estado yo",
            "start": 6268.49,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "viendo eso",
            "start": 6270.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dice yo",
            "start": 6272.27,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "no estoy a favor de la reforma porque",
            "start": 6274.75,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "quieren desaparecer al indi al ine",
            "start": 6278.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pues no es cierto",
            "start": 6282.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6287.09,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el line",
            "start": 6289.869,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "con un consejo igual",
            "start": 6295.02,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que en vez de 11 7",
            "start": 6299.39,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tara",
            "start": 6303.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "que no haya tantos aparatos",
            "start": 6304.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6307.54,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "que en vez de ser impuestos por los",
            "start": 6309.5,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 6312.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en arreglos cupulares",
            "start": 6314.43,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que los elige el pueblo",
            "start": 6317.48,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que es el soberano que es el que manda",
            "start": 6320.71,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 6328.909,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "no desaparece tampoco el tribunal",
            "start": 6332.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "hamas que tambi\u00e9n",
            "start": 6338.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a los abogados",
            "start": 6340.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de luna",
            "start": 6343.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que los elige el pueblo",
            "start": 6345.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "porque si no son los partidos",
            "start": 6351.23,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "2 para ti 2 para ti 2 para ti 1 para m\u00ed",
            "start": 6354.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "as\u00ed era",
            "start": 6361.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 6363.809,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6366.67,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 6370.91,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a favor de quien los",
            "start": 6373.85,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "e impuso",
            "start": 6379.829,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "entonces por qu\u00e9 no",
            "start": 6384.77,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "es la gente en la que los elige",
            "start": 6386.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de manera democr\u00e1tica",
            "start": 6394.58,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "a que le tienen miedo",
            "start": 6396.67,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6403.07,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "otras ventajas",
            "start": 6404.11,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "porque 500 diputados porque 1 300",
            "start": 6407.88,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "porque tantos",
            "start": 6416.25,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y diputados locales",
            "start": 6419.0,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 tantos regidores",
            "start": 6422.25,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "el presupuesto de un gobierno municipal",
            "start": 6426.07,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "que de por s\u00ed es escaso",
            "start": 6430.02,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "se quedan",
            "start": 6434.94,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en el mismo gobierno municipal",
            "start": 6438.969,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no le llega nada a la gente",
            "start": 6445.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pueden estar las calles llenas de baches",
            "start": 6449.26,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque el presupuesto",
            "start": 6454.89,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "se destina en un",
            "start": 6456.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "95% al llamado gasto corriente",
            "start": 6460.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 6465.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "ayuntamientos en donde tienen 11 15",
            "start": 6467.619,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "registros",
            "start": 6471.65,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "y bien pagados",
            "start": 6475.11,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "que ganan hasta m\u00e1s algunos que el",
            "start": 6479.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 6482.31,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y luego cada vez",
            "start": 6486.66,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "que hay que firmar la cuenta",
            "start": 6489.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "para que firme",
            "start": 6494.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en algunos casos porque hay mucha gente",
            "start": 6497.56,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "honesta",
            "start": 6500.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pero en algunos casos si te firmo",
            "start": 6502.55,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6506.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hacen as\u00ed",
            "start": 6509.38,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed va",
            "start": 6516.7,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "adicional como la cuenta no est\u00e1 limpia",
            "start": 6518.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6528.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quieren dejar todo planchado",
            "start": 6530.36,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero cuanto cuesta eso",
            "start": 6534.79,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "entonces para que 11",
            "start": 6539.46,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 6542.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "57",
            "start": 6546.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "esa es la reforma",
            "start": 6549.5,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y se va a ir conociendo",
            "start": 6553.38,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s",
            "start": 6557.13,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6563.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la gente pues",
            "start": 6564.23,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se va a ir dando cuenta",
            "start": 6567.5,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "es como la reforma el\u00e9ctrica",
            "start": 6570.869,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6573.829,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "que botaron",
            "start": 6575.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a favor de las empresas",
            "start": 6579.72,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 6581.99,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a favor de repsol en contra",
            "start": 6584.85,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "de l\u00f3pez mateos",
            "start": 6588.78,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "delgada c\u00e1rdenas",
            "start": 6593.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "botaron",
            "start": 6599.89,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en contra de la nacionalizaci\u00f3n de litio",
            "start": 6604.46,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "votaron a favor de las empresas",
            "start": 6610.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 6612.41,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y de los gobiernos extranjeros",
            "start": 6614.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "que les brillan sus ojitos",
            "start": 6618.54,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por el litio",
            "start": 6622.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6624.38,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 6626.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "o no nada m\u00e1s",
            "start": 6630.3,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 6634.489,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los aprieta",
            "start": 6637.11,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero en algunos casos",
            "start": 6641.099,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "puedo decir",
            "start": 6643.129,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vamos a encontrar",
            "start": 6644.869,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "todo en contra",
            "start": 6649.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "como estrategia",
            "start": 6653.93,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 claudio x gonz\u00e1lez no",
            "start": 6661.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los representantes",
            "start": 6668.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 6672.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "los grupos de poder econ\u00f3mico",
            "start": 6674.62,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "quedan los due\u00f1os",
            "start": 6679.25,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se sent\u00edan los due\u00f1os",
            "start": 6682.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 6684.63,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "ayer vi una foto no s\u00e9 si es actual",
            "start": 6688.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "porque la vez pasada la se\u00f1ora me",
            "start": 6691.72,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "reclam\u00f3 de que no lo hab\u00eda dicho este",
            "start": 6693.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ahora si no lo dijo",
            "start": 6697.98,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "antes pero vi una foto de claudio que es",
            "start": 6701.34,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez haciendo campa\u00f1a en hidalgo",
            "start": 6704.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6714.52,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "abierto no",
            "start": 6716.29,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico",
            "start": 6718.929,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de este poder pol\u00edtico juntos",
            "start": 6721.73,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "en contra de la transformaci\u00f3n",
            "start": 6727.57,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero bueno eso es lo que puedo comentar",
            "start": 6733.66,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 6736.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 6740.78,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "a de altamirano",
            "start": 6742.559,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "bueno es",
            "start": 6745.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es alumno s\u00ed",
            "start": 6747.34,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tics lab",
            "start": 6752.949,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "este morelos",
            "start": 6756.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un orgullo",
            "start": 6759.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 6764.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6767.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "vicente guerrero",
            "start": 6771.35,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "detesto",
            "start": 6773.71,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "estoy pobre y era un",
            "start": 6777.35,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "intelectual de primer orden",
            "start": 6780.61,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estoy pobre porque no he querido robar",
            "start": 6784.76,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "yo estoy pobre porque no he querido",
            "start": 6793.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "robar",
            "start": 6794.56,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "otros me ven desde lo alto",
            "start": 6798.219,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "de sus carruajes",
            "start": 6801.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tirados por fricciones",
            "start": 6804.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero me ven con verg\u00fcenza",
            "start": 6807.52,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "yo los veo",
            "start": 6812.579,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "desde lo alto de mi honradez",
            "start": 6815.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y de mi leg\u00edtimo orgullo",
            "start": 6819.09,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "siempre va m\u00e1s alto el que camina sin",
            "start": 6823.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "remordimiento",
            "start": 6829.16,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y sin manchas",
            "start": 6831.02,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "esta consideraci\u00f3n es la \u00fanica",
            "start": 6837.409,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "que puede endulzar el c\u00e1liz",
            "start": 6841.55,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "porque es muy amargo",
            "start": 6846.59,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 6852.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 distinto no",
            "start": 6859.79,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "empresario \u00e9ste",
            "start": 6861.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que no s\u00e9 si lo dijo 'pero",
            "start": 6866.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hay tambi\u00e9n que era de tarea y no s\u00e9",
            "start": 6869.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se llama pero me lo estaba",
            "start": 6871.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "comentando un joven",
            "start": 6874.41,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y le dije pues ese hombre no est\u00e1 exacto",
            "start": 6879.47,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "vamos con la ma\u00f1ana",
            "start": 6885.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "con la compa\u00f1\u00eda del otro gracias",
            "start": 6888.58,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presidente del escolar de a tiempo punto",
            "start": 6891.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "te pregunta ayer usted hac\u00eda menci\u00f3n de",
            "start": 6893.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "una solicitud que hizo el presidente de",
            "start": 6895.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "eeuu joe biden en torno a incluir a",
            "start": 6897.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "todas las naciones de am\u00e9rica no por",
            "start": 6899.54,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "supuesto el caribe ayer mismo un",
            "start": 6901.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "funcionario de eeuu que est\u00e1 encargado",
            "start": 6903.17,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de asuntos para la regi\u00f3n brian nichols",
            "start": 6905.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dijo que no iba a haber invitaciones al",
            "start": 6908.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "menos para venezuela cuba y nicaragua",
            "start": 6910.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque bueno el argumento que \u00e9l",
            "start": 6912.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mencionaba en una entrevista en",
            "start": 6914.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n es que no ganan estos pa\u00edses",
            "start": 6916.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "no garantizaban la democracia",
            "start": 6918.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "preguntarle a usted en primer lugar",
            "start": 6920.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "bueno pues qu\u00e9 opina de una pronta tal",
            "start": 6923.06,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "vez todav\u00eda no es la decisi\u00f3n final pero",
            "start": 6925.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed insiste eeuu en esta situaci\u00f3n usted",
            "start": 6927.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estar\u00eda pensando ir o no a esta cumbre",
            "start": 6930.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de las am\u00e9ricas de eeuu",
            "start": 6934.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "bueno primero no hay que adelantarnos",
            "start": 6936.05,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6937.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6939.27,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues con todo respeto el planteamiento",
            "start": 6941.72,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "se lo hicimos al presidente de hait\u00ed",
            "start": 6945.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6952.85,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en el mencion\u00f3 que iba a pensarlo",
            "start": 6955.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y ayer sali\u00f3 para washington",
            "start": 6962.23,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "marcelo gracia",
            "start": 6966.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y le encargu\u00e9",
            "start": 6970.699,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de los temas",
            "start": 6972.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la agenda bilateral",
            "start": 6975.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se tratar\u00e1 esto",
            "start": 6977.68,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperarnos no nos",
            "start": 6982.01,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "adelantemos conf\u00eda en que pueda haber",
            "start": 6986.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una respuesta con los d\u00edas en que pueda",
            "start": 6988.099,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "considerar incluir a estas si no lo",
            "start": 6991.07,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "descartamos",
            "start": 6994.82,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "alguien me comentaba creo que marcelo",
            "start": 6997.36,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que en la pasada cumbre se invit\u00f3 a",
            "start": 7002.2,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 7004.78,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "entonces vamos a esperarnos",
            "start": 7016.18,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta tiene que ver",
            "start": 7020.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con el asunto del tren maya ya usted",
            "start": 7022.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas mencionaba que van a",
            "start": 7024.98,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dejar los tramos que presenten",
            "start": 7026.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "complicaciones hacia el final para poder",
            "start": 7028.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "avanzar en el resto pero incluso bueno",
            "start": 7031.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ya algunas organizaciones han adelantado",
            "start": 7034.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que vienen al menos tres amparos m\u00e1s",
            "start": 7035.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayer se hablaba de una suspensi\u00f3n en una",
            "start": 7037.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "segunda suspensi\u00f3n para este tema del",
            "start": 7041.0,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tramo preguntarle hasta d\u00f3nde o en qu\u00e9",
            "start": 7042.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "punto considera que pueda llegar una",
            "start": 7044.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n para poder avanzar en el",
            "start": 7046.67,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tema del tramo del tramo 5 si en alg\u00fan",
            "start": 7049.13,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "momento ha pensado tal vez que se pueda",
            "start": 7052.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "regresar por ejemplo al asunto a la",
            "start": 7054.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carretera 307 alg\u00fan cambio o c\u00f3mo van a",
            "start": 7056.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "resolver el asunto de la lluvia de",
            "start": 7060.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "amparos y tambi\u00e9n el tema de c\u00f3mo",
            "start": 7062.3,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "responder\u00eda su gobierno ante la",
            "start": 7064.46,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n pues la lluvia de amparo la",
            "start": 7065.87,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "vamos a resolver c\u00f3mo se resolvi\u00f3",
            "start": 7067.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "la lluvia de amparos en \u00e9l",
            "start": 7071.909,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe",
            "start": 7076.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "creo que todav\u00eda no llega",
            "start": 7080.82,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a rebasar",
            "start": 7083.89,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de amparos que presentaron en",
            "start": 7085.7,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el felipe \u00e1ngeles",
            "start": 7088.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a ver si hacemos la investigaci\u00f3n",
            "start": 7091.34,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "cuando se pueda no",
            "start": 7095.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "porque ah\u00ed fueron",
            "start": 7098.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos",
            "start": 7100.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se resolvieron",
            "start": 7103.47,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7106.679,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 7109.389,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "los propietarios",
            "start": 7111.62,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "en este caso no son",
            "start": 7114.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "los campesinos no son ejidatarios los",
            "start": 7116.85,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "superiores propietarios",
            "start": 7120.57,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "son pseudo",
            "start": 7123.13,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ambientalistas cada vez estoy m\u00e1s",
            "start": 7125.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 7128.21,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "de que son unos farsantes",
            "start": 7129.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana pasado vamos a hablar de eso a",
            "start": 7135.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 7138.89,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "porque es incre\u00edble",
            "start": 7141.98,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la destrucci\u00f3n",
            "start": 7146.13,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "del medio ambiente",
            "start": 7148.25,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 7150.46,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "en donde ellos nos estamos poniendo al",
            "start": 7154.489,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 7158.15,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 7160.32,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que esa destrucci\u00f3n la est\u00e1n",
            "start": 7162.28,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "llevando a cabo",
            "start": 7165.73,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "a empresas muy poderosos",
            "start": 7168.33,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "acostumbradas",
            "start": 7172.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a cooptar",
            "start": 7175.66,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a todo el que se d\u00e9",
            "start": 7178.44,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces vamos a continuar",
            "start": 7184.07,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7188.06,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7188.93,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "el tema ya una hora important\u00edsima para",
            "start": 7190.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el desarrollo del sureste",
            "start": 7194.26,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "ayer a ver si pones",
            "start": 7197.29,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "mi face",
            "start": 7203.449,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "les rueda un dato que es interesante",
            "start": 7206.78,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 porque me toc\u00f3 viajar en tren como",
            "start": 7210.74,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7214.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ya veteranos",
            "start": 7215.969,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7220.59,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7224.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "era la historia de m\u00e9xico",
            "start": 7226.07,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y con sa\u00f1a",
            "start": 7230.929,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y d\u00edselo por corrupci\u00f3n",
            "start": 7233.33,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "acabaron con los cerros carriles los",
            "start": 7237.369,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 7239.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 por eso",
            "start": 7243.29,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este deseo con toda mi alma",
            "start": 7245.05,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "no lo vamos a tener trenes de pasajeros",
            "start": 7249.17,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 7254.43,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "como en europa como en otras partes",
            "start": 7257.25,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7267.94,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y vamos a enfrentar todos a estos",
            "start": 7269.51,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "grupos de intereses creados",
            "start": 7275.16,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "a sus",
            "start": 7278.76,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "voceros",
            "start": 7280.429,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y achichincles",
            "start": 7283.429,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7286.58,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el tren va",
            "start": 7288.489,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "miren sali\u00f3 recordando",
            "start": 7290.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "esto es hace 20 a\u00f1os en el jefe del",
            "start": 7299.619,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 7303.039,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "pero los voy a contar un poco m\u00e1s la",
            "start": 7304.27,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "historia no se hab\u00edan podido comprar",
            "start": 7306.55,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "vagones",
            "start": 7310.06,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "del metro",
            "start": 7311.989,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "porque era tanta la corrupci\u00f3n",
            "start": 7314.89,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de que se peleaban",
            "start": 7319.73,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "unos en aquel entonces estaba",
            "start": 7323.61,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "asesor de salinas as\u00ed como claudio x",
            "start": 7334.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 7337.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "jose c\u00f3rdoba",
            "start": 7341.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "de origen",
            "start": 7346.74,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 7348.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y apoyaban",
            "start": 7352.15,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7354.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las empresas europeas",
            "start": 7356.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y por otro lado",
            "start": 7359.54,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "otros apoyaban",
            "start": 7361.33,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "a las empresas de am\u00e9rica en este caso",
            "start": 7364.33,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "bombardier de canad\u00e1",
            "start": 7369.22,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7373.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no se pod\u00edan hacer licitaciones porque",
            "start": 7374.19,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hab\u00edan acusaciones mutuas de corrupci\u00f3n",
            "start": 7376.93,
            "duration": 9.309
        },
        {
            "text": "el caso es que ya no se ten\u00edan trenes",
            "start": 7381.63,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "tardaban en llegar los trenes a las",
            "start": 7386.57,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "estaciones no hab\u00eda frecuencia",
            "start": 7388.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 7393.48,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y se tienen que comprar los trenes",
            "start": 7397.13,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima licitaci\u00f3n",
            "start": 7402.0,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7406.76,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "pelearon y se cancel\u00f3",
            "start": 7409.42,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3 a declarar en ese entonces el",
            "start": 7412.619,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 7415.229,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "de canad\u00e1",
            "start": 7417.849,
            "duration": 4.001
        },
        {
            "text": "que \u00e9l hab\u00eda estado en varios pa\u00edses",
            "start": 7419.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pero que nunca hab\u00eda visto tanta",
            "start": 7421.85,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n como en m\u00e9xico",
            "start": 7424.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no duro es embajador",
            "start": 7429.389,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "le pidieron amablemente",
            "start": 7434.16,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que se fuera esto en el gobierno de",
            "start": 7437.46,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 7440.58,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7442.639,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "llegamos nosotros s\u00ed",
            "start": 7446.5,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "decidimos comprar los trenes y se cre\u00f3",
            "start": 7448.82,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un comit\u00e9",
            "start": 7452.75,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "con periodistas",
            "start": 7458.869,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7462.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "especialistas para llevar a cabo todo el",
            "start": 7463.9,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "proceso y no hubo problema se compraron",
            "start": 7467.51,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco trenes 400 vagones",
            "start": 7473.57,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares en ese",
            "start": 7478.67,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7481.79,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "y andan todav\u00eda los trenes",
            "start": 7485.26,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "y nos entregaron el primero en el 2000",
            "start": 7489.11,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 7493.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pero ese hizo el contrato como en el",
            "start": 7495.57,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "2002 hace 20 a\u00f1os",
            "start": 7497.67,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "el compromiso por qu\u00e9",
            "start": 7502.07,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "estaba ciudad sahag\u00fan en una situaci\u00f3n",
            "start": 7504.949,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "muy mala",
            "start": 7509.219,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "puede que se hicieran los trenes en",
            "start": 7511.59,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "ciudad seg\u00fan para dar trabajo",
            "start": 7513.869,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en ciudad seg\u00fan a los obreros y se logr\u00f3",
            "start": 7517.83,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todo eso y se cumpli\u00f3",
            "start": 7521.58,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7523.69,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "y no hubo de las empresas que",
            "start": 7525.14,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "participaron",
            "start": 7528.14,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ninguna inconformidad",
            "start": 7529.51,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pasa el tiempo y resulta que alstom ya",
            "start": 7533.1,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se asoci\u00f3 con bombardier",
            "start": 7535.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ya es la misma",
            "start": 7538.93,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 7542.19,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y s\u00ed seg\u00fan",
            "start": 7543.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y ayer fuimos",
            "start": 7546.63,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a firmar",
            "start": 7550.11,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "el compromiso de cumplimiento en tiempo",
            "start": 7551.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y forma tienen que entregar el primer",
            "start": 7554.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 7557.69,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "para el tren maya",
            "start": 7559.17,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en julio",
            "start": 7561.469,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7564.54,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "del primero",
            "start": 7567.08,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y as\u00ed mes con mes",
            "start": 7569.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para ir entregando porque vamos a",
            "start": 7571.9,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "inaugurar en diciembre",
            "start": 7574.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 7578.41,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7582.41,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso fue ayer",
            "start": 7586.81,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en salud",
            "start": 7590.09,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues son empleos",
            "start": 7594.11,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "este es bienestar para la gente",
            "start": 7597.49,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pero ustedes que en esto",
            "start": 7602.17,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "le importa a claudio x gonz\u00e1lez",
            "start": 7606.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "y a estos pseudo",
            "start": 7611.95,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "ambientalistas no",
            "start": 7614.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y les importan los campesinos",
            "start": 7617.77,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "tampoco les importa el medio ambiente no",
            "start": 7621.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "veo crecer cada d\u00eda una foto de un",
            "start": 7627.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "pajarito",
            "start": 7629.78,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7632.81,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "me acuerdo que cuando claudio encabezaba",
            "start": 7634.89,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a",
            "start": 7639.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a favor de la mal llamada reforma",
            "start": 7642.38,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 7644.69,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que le preocupaban mucho los ni\u00f1os",
            "start": 7646.78,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7653.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "son unos hip\u00f3critas corruptos",
            "start": 7655.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "parte de ham\u00e1s deber\u00eda de explicar",
            "start": 7660.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "claudio x gonz\u00e1lez quienes lo est\u00e1n",
            "start": 7663.24,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "financiando a parte del gobierno de eeuu",
            "start": 7666.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "hay empresas",
            "start": 7672.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que eran las que",
            "start": 7674.86,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "me daban",
            "start": 7678.55,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7681.62,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n molestas y qu\u00e9",
            "start": 7683.84,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1n financiando",
            "start": 7688.309,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "toda la campa\u00f1a en contra la nuestra",
            "start": 7691.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque no transparente",
            "start": 7695.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de donde recibe dinero",
            "start": 7700.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tu asociaci\u00f3n",
            "start": 7707.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 no a este ellos",
            "start": 7710.55,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "decididos",
            "start": 7714.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7717.85,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de haarde",
            "start": 7720.56,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "y recibir dinero del gobierno de eeuu",
            "start": 7722.53,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "en un acto de honestidad",
            "start": 7729.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que no son",
            "start": 7735.44,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es una asociaci\u00f3n para combatir la",
            "start": 7737.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 7739.82,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "demuestran lo contrario",
            "start": 7741.68,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que son una asociaci\u00f3n para",
            "start": 7744.9,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "fomentar y defender la corrupci\u00f3n",
            "start": 7748.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "entonces eso es parte de lo que",
            "start": 7754.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mencionan estas personas activistas que",
            "start": 7757.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "han dicho que se han promovido estos",
            "start": 7760.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "amparos es que los anteriores fueron",
            "start": 7762.14,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "impugnados por fonatur y bueno no",
            "start": 7764.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conocieron las razones por las cuales se",
            "start": 7768.25,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "impugn\u00f3 pero que se logr\u00f3 pues que",
            "start": 7770.6,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "avanzaran las obras pero ellos",
            "start": 7772.79,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "consideran que mucho tuvo que ver con el",
            "start": 7774.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "acuerdo que se public\u00f3 en el diario",
            "start": 7776.45,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "oficial el a\u00f1o pasado a finales del a\u00f1o",
            "start": 7778.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasado si en efecto \u00e9l pues el objetivo",
            "start": 7780.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del acuerdo ser\u00e1 precisamente hacerle",
            "start": 7784.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "frente este tipo de amparos para que",
            "start": 7786.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siga la obra no es que el acuerdo los",
            "start": 7787.7,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "suscrib\u00ed",
            "start": 7791.75,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7793.75,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tenemos que avanzar",
            "start": 7795.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y ellos lo que quieren es que no hagamos",
            "start": 7798.86,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 7802.1,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no me estoy chupando el dedo",
            "start": 7803.91,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 7811.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el mito del acuerdo",
            "start": 7815.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pues nos paran por completo",
            "start": 7818.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "si eso es lo que ellos quieren",
            "start": 7823.1,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "y no les importa de que se quede",
            "start": 7826.13,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "esta inversi\u00f3n",
            "start": 7832.139,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "tirada",
            "start": 7835.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dinero del pueblo",
            "start": 7837.16,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero tengo que cuidar eso",
            "start": 7840.47,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "para eso me dijeron para defender los",
            "start": 7843.489,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "intereses del pueblo",
            "start": 7846.849,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "dicen es que no hay permiso",
            "start": 7852.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 7856.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "la famosa m\u00eda",
            "start": 7859.619,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "lo que es el impacto ambiental",
            "start": 7864.54,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "parte del permiso digo del acuerdo",
            "start": 7867.94,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "fue para que se tuviese el tiempo y se",
            "start": 7872.51,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hicieran bien las cosas porque nadie",
            "start": 7875.78,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "quiere nadie",
            "start": 7878.389,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y destruir el medio ambiente",
            "start": 7881.469,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por ello s\u00ed",
            "start": 7886.01,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "nosotros llevamos a\u00f1os",
            "start": 7887.969,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "luchando",
            "start": 7890.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 7893.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la naturaleza",
            "start": 7895.05,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "luchando por las causas justas luchando",
            "start": 7898.57,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 7901.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "y ese acuerdo",
            "start": 7905.83,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "est\u00e1 validado por la autoridad judicial",
            "start": 7908.76,
            "duration": 9.139
        },
        {
            "text": "por la suprema corte",
            "start": 7914.849,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es legal",
            "start": 7919.48,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7927.53,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "es muy evidente",
            "start": 7929.05,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 7931.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e9 donde est\u00e1",
            "start": 7934.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el conflicto donde est\u00e1n los amparos",
            "start": 7938.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el dinero",
            "start": 7942.21,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "otra vez",
            "start": 7947.43,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "1550 km",
            "start": 7957.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "deb\u00eda ser",
            "start": 7960.3,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "es como de aqu\u00ed precisamente a canc\u00fan",
            "start": 7962.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por all\u00e1",
            "start": 7969.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "1500",
            "start": 7971.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 7981.59,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 7985.8,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de todo el resto",
            "start": 7989.369,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "a los expertos",
            "start": 7993.82,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "economistas",
            "start": 7998.11,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8000.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ambientalistas",
            "start": 8002.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s dinero",
            "start": 8007.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de toda la ruta",
            "start": 8013.33,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el dinero aqu\u00ed",
            "start": 8015.349,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 8025.119,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "cali ac\u00e1",
            "start": 8027.09,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "y ya vamos a hablar de cali ac\u00e1",
            "start": 8033.32,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 escalettes",
            "start": 8037.68,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y ya vamos a hablar de escalettes",
            "start": 8040.099,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "este tramo que ha causado m\u00e1s problemas",
            "start": 8044.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo va a dejar al final cu\u00e1l ser\u00eda el",
            "start": 8046.809,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "plazo l\u00edmite para que ya se tengan que",
            "start": 8048.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "avanzar las horas en caso de que bueno",
            "start": 8051.27,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "pues se quiera terminarse de diciembre",
            "start": 8053.679,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de 2023 no tenemos tiempo",
            "start": 8055.329,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "tenemos tiempo porque afortunadamente",
            "start": 8059.17,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se decidi\u00f3",
            "start": 8060.58,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que este se dividiera el tramo",
            "start": 8063.119,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "este tramo",
            "start": 8069.27,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todos todos son m\u00e1s d",
            "start": 8072.289,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de 200 km",
            "start": 8075.65,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este otro 200 tambi\u00e9n m\u00e1s",
            "start": 8083.67,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hasta aqu\u00ed hasta calkin\u00ed",
            "start": 8090.78,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 8094.539,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de calkin\u00ed",
            "start": 8099.409,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hasta izamal son como 160",
            "start": 8101.079,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "es otro trampa",
            "start": 8106.29,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este es el m\u00e1s grande",
            "start": 8108.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8113.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "es como de casi 300",
            "start": 8114.98,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "pero de canc\u00fan a tulum son 100",
            "start": 8118.54,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "120",
            "start": 8124.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo dividimos",
            "start": 8128.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 el grupo m\u00e9xico",
            "start": 8134.17,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1n los ingenieros militares",
            "start": 8137.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque ya sab\u00edamos",
            "start": 8140.69,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed estaba",
            "start": 8144.869,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hab\u00eda mucho tibur\u00f3n por ac\u00e1",
            "start": 8146.239,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8153.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "hasta ac\u00e1 hasta chetumal 200",
            "start": 8155.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y este a esc\u00e1rcega de nuevo 200",
            "start": 8160.84,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8167.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 8170.449,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8173.09,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8174.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no vamos",
            "start": 8177.38,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "darle un paso atr\u00e1s y ellos siento su",
            "start": 8181.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 8184.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de acudir a las autoridades",
            "start": 8186.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cuentan con el apoyo de miles de",
            "start": 8196.55,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 8200.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "siempre he dicho pues que el",
            "start": 8204.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conservadurismo en m\u00e9xico es muy fuerte",
            "start": 8205.801,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "como en el mundo",
            "start": 8209.94,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "deben de tener como",
            "start": 8213.02,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "entre sus vanguardias",
            "start": 8216.87,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s",
            "start": 8220.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y recalcitrantes",
            "start": 8222.859,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8225.8,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y simpatizantes como 25 millones",
            "start": 8227.87,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "es una fuerza",
            "start": 8233.3,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 8235.51,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "y en el poder judicial",
            "start": 8237.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 8241.88,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8246.34,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8247.03,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "la verdad y la justicia",
            "start": 8251.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "chao",
            "start": 8256.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fuerzas muy poderosas",
            "start": 8258.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "presente solamente finalmente en torno",
            "start": 8261.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al tema del fiscal general alejandro",
            "start": 8263.45,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gertz manero \u00faltimamente han salido",
            "start": 8265.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s cuestiones en torno a",
            "start": 8267.71,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "cuestionamientos del actual que ha",
            "start": 8269.719,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "tenido en su cargo como fiscal si no ha",
            "start": 8271.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "considerado de nuevo saber si es",
            "start": 8274.87,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "necesario que rinda cuentas si es",
            "start": 8279.32,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "necesario que pueda dejar el cargo",
            "start": 8281.51,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "porque ya ha sido pues muy cuestionado",
            "start": 8283.189,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "su actuar ahora bueno pues de hecho ya",
            "start": 8286.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda est\u00e1 buscando procesar a un",
            "start": 8287.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "columnista ya una activista por el caso",
            "start": 8290.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las filtraciones de los audios cuando",
            "start": 8293.059,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estos pues se difundieron y sobre eso se",
            "start": 8295.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hicieron pues este tipo de an\u00e1lisis pues",
            "start": 8297.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todos los medios",
            "start": 8300.29,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "preguntarles si no ha reconsiderado",
            "start": 8301.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justo que por este actuar deba rendir",
            "start": 8303.439,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cuentas el fiscal no est\u00e9",
            "start": 8306.26,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y estoy yo pensando en",
            "start": 8310.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "intervenir inmiscuirme es un asunto que",
            "start": 8314.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tiene que ver con",
            "start": 8319.52,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n independiente",
            "start": 8321.16,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "solo que hubiese",
            "start": 8329.71,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "una cuesti\u00f3n grave",
            "start": 8332.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esto es lo que establece",
            "start": 8335.78,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la ley",
            "start": 8338.33,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "no lo consigue eso",
            "start": 8342.95,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no lo considero este",
            "start": 8347.27,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "y pues hay que ver",
            "start": 8351.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 8356.429,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "porque la pol\u00edtica",
            "start": 8358.969,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no es maniquea",
            "start": 8362.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no es de buenos y malos",
            "start": 8365.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 8369.82,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8372.689,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8374.059,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "siempre hay",
            "start": 8375.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "diferencias intereses",
            "start": 8377.42,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8381.01,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "mi obligaci\u00f3n",
            "start": 8382.83,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "y es 'garantizar",
            "start": 8386.019,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad la gobernabilidad",
            "start": 8388.219,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "que existe en m\u00e9xico",
            "start": 8393.02,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "esto ya est\u00e1 en mi vida",
            "start": 8396.95,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8399.3,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mensaje est\u00e1 dif\u00edcil que los",
            "start": 8401.63,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "delincuentes bueno para ustedes no hay",
            "start": 8404.33,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "nada dif\u00edcil",
            "start": 8406.01,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "este si lo dif\u00edcil lo logran y lo",
            "start": 8407.58,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "imposible lo intentan",
            "start": 8412.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8416.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "pero vi",
            "start": 8417.88,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8419.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo no un v\u00eddeo",
            "start": 8421.71,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "una imagen donde dec\u00edan de que este",
            "start": 8426.149,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "las colas que hab\u00eda en mexico no",
            "start": 8431.649,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para conseguir alimentos",
            "start": 8434.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8437.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la gente me espera",
            "start": 8441.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de ser atendida",
            "start": 8447.37,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "por falta de trabajo",
            "start": 8454.811,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 8458.359,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y pon\u00edan una foto en donde la cola",
            "start": 8463.45,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estaba en",
            "start": 8466.78,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "all\u00ed donde venden",
            "start": 8468.28,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "productos no est\u00e1n sanos pero no",
            "start": 8475.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 contenta hay felicidad en",
            "start": 8481.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sus pueblos",
            "start": 8484.38,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "segundos",
            "start": 8488.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no pocos",
            "start": 8490.521,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n molestos",
            "start": 8492.04,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l",
            "start": 8496.01,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "yo les recomendar\u00eda",
            "start": 8497.62,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que se serene en",
            "start": 8500.41,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que se tranquilicen",
            "start": 8503.73,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no hay que dejarnos",
            "start": 8509.16,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "hay que estar alegres",
            "start": 8513.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "al mal tiempo buena cara'",
            "start": 8517.2,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y que tengan confianza de qu\u00e9",
            "start": 8524.37,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "nosotros no somos malvados",
            "start": 8527.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no lo hacemos mal a nadie",
            "start": 8535.439,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "no tenemos malas entra\u00f1as",
            "start": 8538.56,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "no odiamos",
            "start": 8541.93,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "de que estamos en esto porque somos",
            "start": 8545.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "humanistas",
            "start": 8548.05,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "porque seguimos el ejemplo de los",
            "start": 8552.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mejores",
            "start": 8555.899,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "luchadores sociales que han habido",
            "start": 8558.08,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en la tierra en el mundo",
            "start": 8562.311,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que si hablamos",
            "start": 8569.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fuerte duro",
            "start": 8573.04,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no es tan r\u00e1pido porque no hablamos de",
            "start": 8578.38,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "corrido pero",
            "start": 8580.689,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si hacemos se\u00f1alamientos",
            "start": 8582.55,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "es por qu\u00e9",
            "start": 8586.149,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "nuestra tarea",
            "start": 8589.1,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es seguir creando conciencia",
            "start": 8594.25,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cambiando la mentalidad del pueblo",
            "start": 8597.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "porque no se",
            "start": 8600.61,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "manipularon durante mucho tiempo",
            "start": 8602.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nos como se dice coloquialmente",
            "start": 8609.6,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "nos lavaron el cerebro",
            "start": 8613.84,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndonos creer",
            "start": 8618.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de que lo m\u00e1s importante era lo material",
            "start": 8621.461,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "y triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 8626.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole puesto que",
            "start": 8629.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "supuestamente le atribuyen",
            "start": 8633.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a 1 resolver los ricos del mundo",
            "start": 8636.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 8640.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "no le hagas caso al que tiene",
            "start": 8643.07,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un toyota",
            "start": 8645.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "si t\u00fa aspiras a tener",
            "start": 8648.2,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "un terrario",
            "start": 8652.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y este es en este exacto que se puede",
            "start": 8658.49,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tener mucho dinero",
            "start": 8661.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero no es feliz",
            "start": 8664.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "no necesariamente es feliz",
            "start": 8670.17,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "la felicidad es estar bien con uno mismo",
            "start": 8675.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estar bien",
            "start": 8677.78,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "con el pr\u00f3jimo",
            "start": 8686.011,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia con nuestro",
            "start": 8689.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tribunal",
            "start": 8692.34,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 8694.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que es nuestra conciencia esa es la",
            "start": 8696.63,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "felicidad lo encontraron",
            "start": 8699.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 8703.84,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds la foto",
            "start": 8705.949,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 8709.811,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "ya estamos avanzando",
            "start": 8711.61,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8717.979,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no cesa no no no no no no",
            "start": 8720.64,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "esta es de otro tipo",
            "start": 8724.54,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero no no no no no",
            "start": 8730.891,
            "duration": 9.588
        },
        {
            "text": "este es otra es como una caricatura",
            "start": 8733.999,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero bueno ah\u00ed vamos bien nos vamos ya",
            "start": 8742.51,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8746.28,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "queda pendiente para ma\u00f1ana",
            "start": 8750.71,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8753.31,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 8754.109,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ellos dos en la compa\u00f1era y otra",
            "start": 8756.91,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 8761.71,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8763.72,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "t\u00fa que dos cosas ma\u00f1ana",
            "start": 8769.09,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8772.21,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8779.47,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8785.43,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sara completas ma\u00f1ana 2 y 2",
            "start": 8787.73,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "no tenemos tiempo vamos a seguir",
            "start": 8791.57,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 8793.641,
            "duration": 3.438
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8793.94,
            "duration": 3.139
        }
    ],
    "transcription_text": "bueno como todos los martes vamos a informar sobre el pulso de la salud estamos en un proceso de transici\u00f3n pasando de dar todo el tiempo toda la atenci\u00f3n toda la informaci\u00f3n a la pandemia porque as\u00ed lo ameritaba a informar y darle todo el tiempo al plan para consolidar los servicios de salud sobre todo para garantizar el derecho a la salud a todos los mexicanos tengamos un sistema de salud de primer orden para quienes no tienen seguridad social esto lo vamos a hacer desde el principio del gobierno si ustedes recuerdan comenc\u00e9 el gobierno recorriendo los hospitales de linz bienestar visite 80 hospitales y el prop\u00f3sito era y fortalecer todo el sistema de salud p\u00fablica sin embargo nos cay\u00f3 la pandemia y tuvimos que actuar de emergencia para salvar vidas y esto detuvo el plan inicial pero ahora estamos retomando el plan original y todos los que trabajamos en la pandemia todo el equipo todo el sector salud que ayud\u00f3 de manera con junta integral tenemos como objetivo levantar y consolidar el sistema de salud p\u00fablica para m\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que no tiene seguridad social entonces vamos a informar ya sobre lo \u00faltimo que tiene que ver con la vacunaci\u00f3n dedicamos a abril a vacunar vamos a seguir vacunando se van a vacunar a los ni\u00f1os pero pues ya no es lo mismo afortunadamente ya no es el dolor el sufrimiento de los momentos m\u00e1s dif\u00edciles de la pandemia ahora tenemos s\u00f3lo un fallecido de ayer por la pandemia en promedio cu\u00e1ndo lamentablemente llegamos a tener m\u00e1s de 1000 diarios entonces si es otra situaci\u00f3n de todas maneras no vamos a confiar nos nos seguimos reuniendo dos veces a la semana los lunes y los jueves todo el equipo de salud aprovech\u00f3 para seguir agradeciendo porque es un agradecimiento eterno a los trabajadores de la salud que nos ayudaron mucho reconocer el apoyo de todo el pueblo de mexico y de los servidores p\u00fablicos del sector salud que se aplicaron a fondo vemos que vamos a escuchar al doctor hugo l\u00f3pez gatell y luego a su vez alejandro robledo t\u00fa tienes una exposici\u00f3n quieres intervenir o no empezamos con el doctor en su permiso se\u00f1or presidente si me toma con la libertad de estas palabras primero pues saludando los a todos ustedes como siempre con afecto pero en particular tambi\u00e9n hoy saludo a los trabajadores de la construcci\u00f3n cuyo papel importante siempre ha sido y lo vamos a ver hoy en lo que ha mencionado el se\u00f1or presidente en la transformaci\u00f3n del sistema de salud de nuestro pa\u00eds en principio como tambi\u00e9n se ense\u00f1a lo vamos a informar c\u00f3mo o c\u00f3mo termin\u00f3 el operativo abril es muy importante donde veremos la participaci\u00f3n en t\u00e9rminos muy muy muy claros la participaci\u00f3n de las instituciones de salud todas ellas de los estados la autoridad federal y desde luego la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n para lograr esta aplicaci\u00f3n y con ello en una pausa nuevamente podr\u00edamos decir que al ser un alto hasta luego no podemos decir hasta adi\u00f3s a este virus que nos ha cambiado la vida en los \u00faltimos a\u00f1os pero final pero a continuaci\u00f3n vamos a pasar a un un deber que tenemos en salud de lograr que este sistema de salud tengamos novedades en el que sea una transformaci\u00f3n a fondo y como ustedes pueden saber si ya saben que va a ser est\u00e1 coordinado por el maestro psoe robledo quien nos trataran los llevar\u00e1 a cabo en pocas palabras a marc a ver d\u00f3nde estamos hacia d\u00f3nde vamos como recibimos y c\u00f3mo estamos enfrentando esta transformaci\u00f3n por lo tanto les dej\u00f3 en vos a los dos funcionarios supervisor presidente con su permiso maestros queridos son muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes la idea como ya la se\u00f1or presidente es dos cosas uno informar c\u00f3mo logramos durante el operativo abril tener una aplicaci\u00f3n muy copiosa de vacunas muy intensiva y segundo agradecer a las instituciones y sus personas l\u00edderes por esta participaci\u00f3n tan entusiasta para toda la actividad que se realiz\u00f3 entonces si vemos las im\u00e1genes por favor vamos a empezar recapitulando sobre la cantidad de vacunas que hemos administrado en m\u00e9xico son 200 5.5 millones de dosis de las cuales m\u00e1s de 152 millones fueron para el esquema primario y remanente 52.8 millones fueron durante las distintas etapas para los refuerzos incluyendo el operativo abril la siguiente por favor aqu\u00ed vemos el la informaci\u00f3n que ya hab\u00edamos comentado de la cifra que ya cambi\u00f3 muy poco sobre la cobertura de los esquemas primarios logramos 87 por ciento de cobertura con 91 por ciento para las personas adultas de 18 a\u00f1os y nada y 55 para las personas j\u00f3venes de 14 a 17 a\u00f1os de edad este es el esquema primario de vacunaci\u00f3n contra kobe la siguiente y este es el operativo abril es la jornada m\u00e1s intensiva de vacunaci\u00f3n que tuvi\u00e9ramos a lo largo de todo el programa de vacunaci\u00f3n covif que inici\u00f3 desde el pasado 23 de diciembre de 2020 y tenemos que 13 puntos bueno 13 millones 390 mil dosis fueron aplicadas durante el operativo importante el operativo tambi\u00e9n porque logramos recuperar algunos esquemas primarios es decir vacunar a personas que no se hab\u00edan vacunado ni siquiera una dosis y se entusiasman o se decidieron por vacunarse y como pueden ver ustedes fueron 330 mil dosis de primera vez y 397 mil dosis para completar el esquema primario y la gran mayor\u00eda desde luego 12.6 millones fueron para los refuerzos con lo que alcanzamos una cobertura de 66 por ciento de los refuerzos para todas las personas durante el operativo abril la siguiente por favor y esta es una tabla que resume la participaci\u00f3n de las instituciones federales de salud tanto civiles como militares el operativo abril como lo explicamos en su momento tuvo dos ramas principales una a cargo directamente de las instituciones federales de salud y otra en la que hubo una colaboraci\u00f3n muy importante de las entidades federativas de los gobiernos de las entidades federativas y tambi\u00e9n quiero agradecer a nombre de todo el equipo federal la participaci\u00f3n de gobernadores gobernadores secretarias y secretarios de salud y todos sus espl\u00e9ndidos equipos de las secretar\u00edas y servicios estatales de salud que colaboraron de manera muy decidida a este empe\u00f1o en un programa que es coordinado y dirigido por el gobierno federal pero que sin la colaboraci\u00f3n de las entidades federativas no hubiera logrado el \u00e9xito que ha logrado en las instituciones federales como pueden ver ustedes rebasamos la meta en particular destacamos a la secretar\u00eda de la defensa nacional que triplic\u00f3 el cumplimiento de su meta porque se puede rebasar la meta porque adem\u00e1s el operativo abril continuaba el operativo convencional de vacunaci\u00f3n y en un momento dado ya hab\u00edan terminado las instituciones federales y le echaron la mano a las unidades de vacunaci\u00f3n del operativo correcaminos convencional pero todo todo se hizo de manera muy coordinada donde se acab\u00f3 r\u00e1pido la vacuna pero todav\u00eda hab\u00eda personas que quer\u00edan vacunarse desplazamos vacunas de otras entidades federativas y al final se aprovecharon todas las vacunas esto lo queremos destacar no hubo desperdicio todas las vacunas fueron utilizadas precisamente porque hubo este \u00e1nimo de colaboraci\u00f3n y esta gran dedicaci\u00f3n de todas las personas involucradas finalmente vemos una memoria gr\u00e1fica si vamos pasando im\u00e1genes que son elocuentes son representativas de lo que fue ocurriendo y al tiempo voy a ir agradeciendo a las instituciones la secretar\u00eda de la defensa nacional es la que logr\u00f3 la mayor cobertura territorial en particular en las zonas apartadas tambi\u00e9n con las personas que viven en postraci\u00f3n uno de los retos grandes del programa de vacunaci\u00f3n y pudimos alcanzar a todas las personas en recorridos casa por casa comunidad por comunidad cruzando r\u00edos subiendo monta\u00f1as caminos sinuosos desfiladeros etc\u00e9tera la siguiente la secretar\u00eda de la marina la secretaria de marina tambi\u00e9n con un despliegue territorial muy importante sobre todo con sus aeronaves llegaron hasta la punta de los cerros m\u00e1s escarpados y lograron vacunar en todas las unidades territoriales de distinta naturaleza aqu\u00ed no hubo distingo tampoco en t\u00e9rminos de distribuci\u00f3n de los acentos en asentamientos humanos y mucho menos respecto a derechohabiencia todas las instituciones se sumaron fueran civiles o militares a vacunar a toda la poblaci\u00f3n 'lista que normalmente atiende en zonas urbanas a la poblaci\u00f3n que es derechohabiente por ser trabajadoras trabajadores de las instituciones del estado o bien sus familias tambi\u00e9n hizo un acercamiento como se puede ver en las im\u00e1genes a comunidades ind\u00edgenas a personas desempleadas personas viviendo en condiciones de calle a todas las poblaciones que fue necesario vacunar pemex se concentr\u00f3 fundamentalmente en sus unidades las plataformas petroleras que son tambi\u00e9n uno de los retos importantes de la operaci\u00f3n pero se extendi\u00f3 m\u00e1s all\u00e1 con la ayuda de distintos instrumentos distintos veh\u00edculos fue cubriendo tambi\u00e9n a poblaci\u00f3n no asegurada por pemex y ayud\u00f3 de manera muy importante al operar activo correcaminos y finalmente el instituto mexicanos o del seguro social la instituci\u00f3n federal de salud que tiene la m\u00e1s amplia cobertura en todo el pa\u00eds tanto con su r\u00e9gimen ordinario para poblaci\u00f3n asegurada como con in 100 stars para poblaci\u00f3n asegurada pero que se expandi\u00f3 mucho m\u00e1s all\u00e1 de sus personas derechohabientes y fue vacunando como se puede ver utilizando todos los medios disponibles aqu\u00ed se ve como fueron cruzando en situaciones dif\u00edciles de esta imagen nos parece muy estimulante revela la colaboraci\u00f3n que hubo ah\u00ed podemos ver a la persona servidora de la naci\u00f3n a la enfermera del seguro social a nuestro compa\u00f1ero marino y todos los equipos fueron integrados de esta manera mixta todas todos cooperando de manera muy decidida por lo tanto gracias vemos la \u00faltima gracias a estas instituciones que bueno que tenemos estas instituciones nacionales de salud gracias tambi\u00e9n y de manera muy particular a todas y todos los coordinadores correcaminos personal directivo de instituciones federales civiles y militares que estuvieron en todos los estados tambi\u00e9n a las personas delegadas del bienestar de los programas sociales del bienestar por supuesto a las personas servidores de la naci\u00f3n y a todo el equipo operativo que estuvo se cuenta por decenas o centenas de miles que participaron en este operativo muchas gracias por todo presidente muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente el secretario hugo a a todos los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos ven esta ma\u00f1ana como lo ha dicho el presidente l\u00f3pez obrador desde antes de que tuvi\u00e9ramos conocimiento de la pandemia se hab\u00eda empezado a preparar por todo el sector salud un plan un plan para levantar el sistema de salud en lo que refiere particularmente a esa mitad de los mexicanos y las mexicanas que no tienen seguridad social y en ese sentido que no tienen acceso a las instituciones de seguridad social por eso a partir de este 3 de mayo aqu\u00ed en el pulso de la salud vamos a informar al pueblo de m\u00e9xico sobre los avances de este plan de salud para el bienestar de m\u00e9xico este plan fue dise\u00f1ado y est\u00e1 siendo implementado pues por el mismo equipo el gabinete de salud del presidente l\u00f3pez obrador el mismo equipo que enfrent\u00f3 la pandemia por kobe 19 en la reconversi\u00f3n de los hospitales en estos procesos como la vacunaci\u00f3n es el equipo que est\u00e1 fortaleciendo y ampliando los servicios para las mexicanas y los mexicanos que no tienen seguridad social a trav\u00e9s de la expansi\u00f3n del programa en bienestar la misi\u00f3n es que hagamos una realidad que el derecho pleno a la salud a la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los medicamentos gratuitos para quienes no tienen seguridad social y que se haga realidad el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n y es este modelo elin bienestar el que ha sido elegido para esta implementaci\u00f3n porque tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os buscando hacer las cosas bien y estar listo cuando se le hace cuando hace falta cuando la gente lo m\u00e1s lo necesita que es cuando enferma o cuando tiene alguna necesidad de salud este proceso inici\u00f3 si podemos pasar la primera desde septiembre septiembre y despu\u00e9s octubre con un primer planteamiento es un proceso de libre asociaci\u00f3n por parte de los gobiernos estatales se trata de las instalaciones los hospitales los centros de salud de las secretar\u00edas de salud de los estados y por eso lo primero era acordar lo con los gobiernos estatales con estos 15 estados que aqu\u00ed se se\u00f1alan ya hubo ese proceso de acuerdo pero lo m\u00e1s importante quiz\u00e1 desde octubre a la fecha se realiz\u00f3 una radiograf\u00eda un diagn\u00f3stico del estado de cosas de esos sistemas de salud de esos hospitales de esas unidades en en funci\u00f3n de sus de sus necesidades fue un trabajo en 14 estados hay un estado que justamente el d\u00eda de hoy en san lu\u00eds potos\u00ed est\u00e1 arrancando el levantamiento este este diagn\u00f3stico pero participaron mil 145 personas y fueron hasta 331 hospitales de los servicios estatales de salud cuatro mil 665 centros de salud para hacer un estudio que no superar\u00e1 solamente lo documental es decir el diagn\u00f3stico cl\u00e1sico que se hace en un escritorio en donde uno puede ver ah\u00ed que existe un hospital y que supuestamente tiene quir\u00f3fanos pero que la realidad puede ser diferente y en la realidad es quir\u00f3fano nuestro operando o est\u00e9 sirviendo como un almac\u00e9n o como una bodega entonces se trat\u00f3 de ir directamente al lugar de los hechos que se encontr\u00f3 en la siguiente en esta radiograf\u00eda de los 15 estados son digamos que las necesidades mayores las macro en tres de los grandes rubros son tres de los apartados en donde m\u00e1s faltan elementos de inversi\u00f3n el primero tiene que ver con equipos equipos que en el primer nivel de atenci\u00f3n en las unidades en las cl\u00ednicas pero tambi\u00e9n en los hospitales van desde tener estuches de diagn\u00f3stico quiz\u00e1 uno de los elementos de los instrumentos de las herramientas m\u00e1s b\u00e1sicas que tiene que tener un m\u00e9dico general o tambi\u00e9n el estado de los refrigeradores para todo tipo de vacunas y biol\u00f3gicos los esterilizadores de vapor para poder esterilizar justamente el instrumental y los estetoscopios el fondo detectores de latidos fetales los esfigmoman\u00f3metros port\u00e1tiles para medir la presi\u00f3n en fin son 55 mil 200 equipos en el primer nivel que hacen falta en estos 15 estados en estos 15 lugares donde ya se identificaron adem\u00e1s de eso se suman otros cinco mil 705 equipos en el segundo nivel y aqu\u00ed ya son equipos m\u00e1s grandes que van desde los ultras son\u00f3grafos unidades oftalmol\u00f3gicas sillones para el servicio dental unidades de anestesia y los camps y metros computarizados los carros rojos estos carritos rojos que tienen los elementos para la atenci\u00f3n de las \u00e1reas de choque en las en las urgencias los esterilizadores tambi\u00e9n las cunas de carlos radiante para los reci\u00e9n nacidos o las l\u00e1mparas quir\u00fargicas o equipos que uno podr\u00eda imaginar que est\u00e1n presentes en todos los hospitales si no es as\u00ed como los rayos x o quiz\u00e1 tambi\u00e9n las camas cl\u00ednicas que muchas veces llevan muchos a\u00f1os sin ser sustituidas ahora en t\u00e9rminos de infraestructura esto perd\u00f3n nos suma estos 106 mil equipos en los 15 estados que se tienen que ir adquiriendo y aqu\u00ed vamos a ver semana con semana c\u00f3mo va el avance de la adquisici\u00f3n de esos equipos y m\u00e1s que la adquisici\u00f3n tambi\u00e9n su puesta en funcionamiento lo mismo en infraestructura son m\u00e1s de mil acciones de infraestructura 1607 acciones de infraestructura porque tenemos que tambi\u00e9n salir de la l\u00f3gica que todo se resuelve construyendo m\u00e1s hospitales muchos hospitales tienen buena capacidad en el mundo y en nuestro pa\u00eds hay hospitales que tienen m\u00e1s de 50 a\u00f1os y funcionan bien porque han tenido un buen mantenimiento cualquier instalaci\u00f3n que se deja de dar mantenimiento no se hace las acciones preventivas pues es muy dif\u00edcil que pueda operar y en muy poquitos a\u00f1os empiezan a aparecer obsoletas aqu\u00ed hay que fortalecer lo que ya ya se tiene y pasa desde las adecuaciones y las ampliaciones y fortalecimiento la ampliaci\u00f3n un servicio que ya se tiene supongamos unas camas de hospital pero que se necesitan m\u00e1s y que tenemos que pasar de 12 camas a 20 camas para poner un ejemplo pero en el fortalecimiento en muchos de estos hospitales que se hicieron en los \u00faltimos a\u00f1os no se tienen servicios tan b\u00e1sicos como unidades de cuidados intensivos o \u00e1reas para la atenci\u00f3n de observaci\u00f3n hospitalaria para para menores de edad en las \u00e1reas pedi\u00e1tricas en ese sentido tambi\u00e9n tenemos algunas otras acciones que tienen que ver con la dignificaci\u00f3n de los de los centros de salud la los ba\u00f1os por ejemplo para tanto para los trabajadores para como para el p\u00fablico para los usuarios como tambi\u00e9n las impermeabilizaciones es algo que pareciera tan b\u00e1sico pero que puede cambiar por en absoluto la operaci\u00f3n y el clima laboral de un de un hospital esas son las que hemos identificado y desde luego el reto mayor quiz\u00e1 que es el personal en m\u00e9xico tenemos un d\u00e9ficit de personal porque hab\u00eda un d\u00e9ficit en la formaci\u00f3n de ese personal eso se ha ido corrigiendo pero tenemos que abordarlo desde desde ahora son 33 mil 20 trabajadores de la salud que hacen falta entre m\u00e9dicas m\u00e9dicos generales y tambi\u00e9n especialistas enfermeras de todas las categor\u00edas de enfermer\u00eda desde las enfermeras especialistas hasta las auxiliares de enfermer\u00eda pero tambi\u00e9n todo el resto del personal que permite la operaci\u00f3n de un hospital caballeros conductores de ambulancia la gente de cocina que est\u00e1 preparando las dietas para las personas que est\u00e1n hospitalizadas o quiz\u00e1 la gente de mantenimiento de conservaci\u00f3n de limpieza de higiene y dem\u00e1s ahora s\u00ed lo vemos desde estas dimensiones se pueden pasar la siguiente esta es la meta y aqu\u00ed iremos viendo c\u00f3mo vamos alcanzando estas estas metas la meta es alcanzar en estos 15 estados la operaci\u00f3n de 347 hospitales para las personas que no tienen seguridad social aparte sigue y continua obviamente la operaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica para las personas con seguridad social en el este en el issfam para las fuerzas armadas o en pemex pero esto es en los 15 estados en la meta que se que tener un sistema 347 hospitales 7 mil 33 unidades de primer nivel es decir tanto las unidades m\u00e9dicas rurales como se conocen empezar pero tambi\u00e9n los centros de salud de uno dos tres varios n\u00facleos que pueden ser ya m\u00e1s grandes de varios de varios consultorios y este este total del personal m\u00e9dico 46 mil 43 personas como ver\u00e1n es un n\u00famero mayor que las 33.000 que hab\u00edamos mencionado porque aqu\u00ed ya se suman parte del personal que ya est\u00e1 atendiendo en los hospitales y bienestar y estos son los que se suman en los 15 estados donde se pretende que la operaci\u00f3n sea ya desde la federaci\u00f3n sea una operaci\u00f3n desde las instituciones federales y ya no desde la desde los estados eso s\u00ed con la participaci\u00f3n de los trabajadores que actualmente atienden en estas unidades en los procesos que hemos llevado a cabo que ahora vamos a ver en el caso en el caso de nayarit podemos pasar la siguiente esto es ya la los primeros resultados de estas acciones hoy estamos cumpliendo bueno de hecho el domingo cumplimos un mes ya operando el sistema estatal del estado de nayarit y en ese sentido lo que coment\u00e1bamos antes ya son las acciones que se han se han llevado a cabo las primeras y que parecieran muy sencillas pero que tienen una enorme profundidad porque es donde se atiende la gente que m\u00e1s lo necesita las unidades que est\u00e1n en los municipios m\u00e1s peque\u00f1os estas unidades de primer nivel ya se llevaron a cabo 125 acciones que van desde aquellas que tienen que ver con la imagen institucional las pinturas exteriores e interiores pero tambi\u00e9n impermeabilizaciones los cambios de las instalaciones hidr\u00e1ulicas y a veces de todo el equipo hidr\u00e1ulico hasta cuestiones que tienen que ver con pozos cisternas y dem\u00e1s el cambio de mobiliario y cambio de puertas hab\u00eda unidades con puertas desvencijadas o con o sin chapas el tema de las bardas perimetrales son muchas de estas unidades en algunos casos incluso ah\u00ed viven los m\u00e9dicos pasantes que est\u00e1n haciendo su servicio social y a veces las barras perimetrales ya se hab\u00edan ca\u00eddo y se ten\u00edan que levantar o temas transiciones como un pulido de pisos la siguiente despu\u00e9s vienen acciones de de de rehabilitaci\u00f3n en infraestructura en los hospitales en esos 30 d\u00edas se han realizado crecimientos importantes en nayarit se pas\u00f3 de 14 de 11 a 14 quir\u00f3fanos funcionales eso cambia en absoluto la capacidad de respuesta de una de una unidad en 5 hospitales se adecuaron y se ampliaron las farmacias las farmacias no ten\u00edan el espacio adecuado ten\u00edan unas situaciones muy limitadas que no permit\u00edan incluso su operaci\u00f3n de manera eficiente en cuatro hospitales fueron habilitados los espacios para las residencias m\u00e9dicas estos espacios en donde los m\u00e9dicos especialistas que est\u00e1n haciendo su rotaci\u00f3n de campo en el \u00faltimo a\u00f1o su \u00faltima etapa antes de determinar la especialidad viven en estos hospitales en algunos casos son lugares de descanso pero en muchos ah\u00ed es donde donde habitan hombres y mujeres entonces sin tener esas residencias pues ser\u00e1 muy dif\u00edcil que pudieran tener m\u00e9dicos especialistas tambi\u00e9n hospitales donde se rehabilitaron almacenes en tres en tres casos la parte de almacenes de un hospital tambi\u00e9n puede significar la posibilidad de no no poder recibir medicamentos que hacen falta porque el hospital est\u00e1 saturado de medicamentos o de insumos o incluso a veces que no necesariamente hacen falta la rehabilitaci\u00f3n de tres de tres quir\u00f3fanos dos hospitales donde se rehabilitaron las m\u00e1quinas de gases medicinales est\u00e1s en los cuartos de m\u00e1quinas y la instalaci\u00f3n de ox\u00edgeno y de gases medicinales si no tienen la presi\u00f3n suficiente sino si no sirve para la hospitalizaci\u00f3n o las unidades de cuidados intensivos muchas veces son las razones por las cuales no se estaban utilizando dos hospitales que recibieron rehabilitaci\u00f3n en el \u00e1rea de esterilizaci\u00f3n de materiales hay a nayarit tambi\u00e9n un hospital con rehabilitaci\u00f3n del mortuorio y en el hospital civil se habilit\u00f3 el \u00e1rea del tom\u00f3grafo el tom\u00f3grafo del hospital civil de tepic quiz\u00e1 es uno de los grandes emblemas en todo el sistema de salud para las personas sin seguridad social se contaba con un solo tom\u00f3grafo que era rentado no era de la instituci\u00f3n de quad de dos cortes muy elemental y con eso se intentaba sacar toda la necesidad de todos los municipios que llegaban a tepic cu\u00e1l era la otra opci\u00f3n decirle a la gente pues vaya a usted y h\u00e1gase su tomograf\u00eda en alg\u00fan laboratorio privado a costa del usuario que muchas veces puede significar un gasto pues catastr\u00f3fico para su econom\u00eda y tambi\u00e9n en la siguiente lo podemos ver en la parte del personal a la fecha se han contratado 602 personas ya directamente al programa y que est\u00e1n trabajando ah\u00ed muchas de estas personas ya estaban en el sistema estatal de salud pero era de la gente que hab\u00eda estado con estos contratos temporales durante a\u00f1os que les daban un contrato de seis meses un contrato de tres meses y as\u00ed los tra\u00edan durante muchos muchos a\u00f1os son personas que ya hoy tienen una seguridad de tener una base una plaza tanto en el primer nivel donde son 93 m\u00e9dicos 112 enfermeras y en el segundo nivel donde se contrat\u00f3 a 16 m\u00e9dicos 216 enfermeras 30 param\u00e9dicos y los 125 m\u00e9dicos especialistas residentes que est\u00e1n trabajando all\u00e1 en en nayarit si podemos pasar la siguiente y un tema muy importante no solamente se reorden\u00f3 por completo todo el sistema de abasto de medicamentos de nayarit y esto pasaba por los almacenes como lo coment\u00e1bamos y tambi\u00e9n las farmacias y uno de los primeros elementos fue que los en los hospitales tuvi\u00e9ramos un sistema que es el sistema de administraci\u00f3n de insumos que permite tener un dato mucho m\u00e1s preciso respecto al abasto y esto tiene que ver con las recetas surtidas completamente es decir cu\u00e1ntas recetas durante una jornada en un hospital fueron canjeadas y fueron recibidas de manera de manera completa eso nos habla del indicador de la realidad el \u00e9xito si lo ve\u00edamos esto conforme como estaba antes este indicador estaba en 40 por ciento es decir 6 de cada 10 personas que llegaban a una farmacia en el sistema estatal de nayarit se regresaban con las manos vac\u00edas les dec\u00edan ese medicamento no est\u00e1 o le daban una parte de la receta y el resto ten\u00edan que ir a comprarlo a alguna farmacia privada actualmente tenemos el 90 por ciento de las recetas surtidas de manera completa y tambi\u00e9n hay que decirlo las ese 1% que todav\u00eda nos hace falta muchas veces se resuelve al d\u00eda siguiente o en otra unidad es lo bueno de tener un esquema que funciona como un solo sistema de salud donde no se tiene en un lado se puede tener en otro y entonces se puede ir resolviendo sobre la marcha entonces este sistema ya lo tenemos en todos los hospitales lo estamos instalando en las unidades de primer nivel que se tienen ya trabajando en nayarit y finalmente este dato que intentamos resumir de la siguiente manera esta es la productividad del sistema es decir cu\u00e1nto de cada una de los servicios hac\u00edan en nayarit en un mes entonces con los datos que nos dio la propia secretaria de salud le agradecemos la disposici\u00f3n que habido de parte del gobierno del estado del gobernador navarro detecciones para poner un ejemplo detecciones de diabetes o de hipertensi\u00f3n arterial o de carga c\u00e1ncer cervicouterino o de c\u00e1ncer de mama se estaban realizando 923 en un mes hoy en este nuevo sistema de salud para el bienestar en un mes se realizaron diez mil 197 detecciones como opera esto pues con m\u00e1s personal con una reorganizaci\u00f3n del propio sistema y sobre todo pues con las personas y los equipos que son necesarios para hacer estas detecciones en la atenci\u00f3n de partos se pas\u00f3 de atender 260 60 partos y ces\u00e1reas aqu\u00ed est\u00e1n ambos tipos de intervenci\u00f3n a 439 es decir un incremento del 69 el resto en los meses anteriores seguramente ten\u00edan que acudir a una cl\u00ednica privada y resolver con con sus propios recursos o en el tema de cirug\u00edas que pasaron de 476 que se realizaban antes a 1.034 que se realizaron solamente en el mes de abril ya para nayarit consultas de primer nivel no es comparable porque esas simplemente no se en ese sistema no se hac\u00edan en los hospitales o ya se realizaron cuatro mil 478 porque est\u00e1n trabajando tambi\u00e9n en todos los turnos en la parte de consulta en el turno de la ma\u00f1ana en el turno de la tarde y tambi\u00e9n en el turno del fin de semana donde pueden hacer estas consultas de medicina familiar y las consultas de especialidad las consultas que tienen que ver con ginecolog\u00eda pediatr\u00eda y medicina interna trauma y dem\u00e1s que pasaron de 3.732 ahora con los 125 m\u00e9dicos que ya est\u00e1n trabajando ya a 9 mil 513 en consultas de especialidad entonces est\u00e1 la intenci\u00f3n es que vayamos viendo como en estos indicadores en estas en estos rubros se va avanzando tambi\u00e9n ya despu\u00e9s cada vez los siguientes estados la intenci\u00f3n es que sigamos con el estado de tlaxcala despu\u00e9s el estado de colima y aqu\u00ed iremos informando no solamente cu\u00e1les estados van entrando sino c\u00f3mo van esos avances ya directamente en la en la operaci\u00f3n simplemente para concluir algo que ha sido muy importante es el conocimiento la informaci\u00f3n y la certeza para los trabajadores de salud que este es un esfuerzo que se va a construir en conjunto de todas las instituciones pero tambi\u00e9n con los trabajadores que actualmente prestaban sus servicios muchas veces de manera muy limitada porque no ten\u00edan los suficientes insumos o porque las unidades estaban en mal estado por diferentes razones y la verdad que en el caso de nayarit hemos encontrado mucha vocaci\u00f3n de servicio mucha vocaci\u00f3n de quienes decidieron dedicarse a atender a las personas que lo necesitan y que hoy est\u00e1n viendo esto de una manera positiva por eso quisi\u00e9ramos concluir con un breve v\u00eddeo de testimonios tanto de usuarios como de personal que que ya est\u00e1 integrado a este nuevo modelo de salud ya cuento con mi parte se\u00f1or presidente muchas gracias el cambio el cambio que yo he visto desde que jim bienestar entro a un cambio de transformaci\u00f3n completamente me di cuenta como 'mejor mucho la atenci\u00f3n de la atenci\u00f3n m\u00e9dica la calidad y la calidez fue mucho mejor a como la est\u00e1bamos viviendo acudimos a recibir una atenci\u00f3n m\u00e9dica y encontramos el medicamento suficiente verdad el el indicado ya no tenemos que salir a comprarlo fuera estamos viendo de manera distinta del hospital independientemente de los colores la infraestructura ha venido a dar en rehabilitaci\u00f3n se rehabilitaron los dos quir\u00f3fanos en pisos se repararon m\u00e1quinas de anestesia y luminarias todo en el sentido de rehabilitaci\u00f3n se ha venido dando en este hospital a partir del d\u00eda primero del mes de abril de 2022 para m\u00ed me ha sido una transformaci\u00f3n muy buena excelente dir\u00eda yo se han incorporado nuevos elementos tanto enfermer\u00eda como personal de conservaci\u00f3n personal de farmacia este se ha notado bastante la el cambio con esta nueva la transici\u00f3n que se ha hecho con el indi en estar en el sentido de que pues se ve se nota de la simple vista la verdad pues no cont\u00e1bamos con ultrasonido y nos acaba de llegar parte nos lleg\u00f3 el aparato de rayos x tambi\u00e9n del bienestar nos llegaron este en personal cuatro radi\u00f3logos y estamos muy contentos yo est\u00e9 como enfermera de aqu\u00ed trabajadora de esta instituci\u00f3n este pues para m\u00ed es hist\u00f3rico muy bien vamos lo que s\u00ed ya se resolvi\u00f3 es que va a ser este una compa\u00f1era y un compa\u00f1ero a ver empezamos con ella y luego contigo la compa\u00f1era contigo [M\u00fasica] gracias se\u00f1or lleg\u00f3 y luego contigo gracias se\u00f1or presidente buenos dias liliana noble de pulso saludable quisiera preguntarle en este sistema de universalizaci\u00f3n de la salud tengo entendido que estos estados son los que ya accedieron a la universalizaci\u00f3n los restantes que ha pasado con ellos est\u00e1n en pl\u00e1ticas y esto me lleva a pensar que si alguno por alguna circunstancia en particular un estado decidiera no integrarse a este sistema estar\u00eda su poblaci\u00f3n igual que antes no sin un sistema digno de salud y sin poder tener atenci\u00f3n primaria ante cualquier eventualidad de salud ah\u00ed c\u00f3mo va a funcionar se\u00f1or presidente eso ser\u00eda muy bueno pero todav\u00eda no y sabemos por qu\u00e9 se hizo la exposici\u00f3n en lo general y iniciamos una primera etapa son 15 esas ya en 14 tenemos los diagn\u00f3sticos los censos de trabajo en el territorio se fue como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 soy centro de salud por centro de salud el hospital por hospital s\u00ed levanto el inventario particip\u00f3 un equipo y a partir de ah\u00ed ya se est\u00e1 trabajando donde se tiene ese diagn\u00f3stico que ya sabemos cu\u00e1ntos m\u00e9dicos faltan cuantos especialistas cu\u00e1ntos equipos qu\u00e9 tipo de equipos c\u00f3mo est\u00e1n las instalaciones de los centros de salud de los hospitales como usted el abasto de medicamentos y todo vamos a ir aqu\u00ed informando todos los martes del avance y se van a ir incorporando otros estados nos hemos propuesto tener el sistema de salud funcionando de manera \u00f3ptima para el 1er trimestre del a\u00f1o pr\u00f3ximo estos 15 desde este a\u00f1o en 4 o 5 meses m\u00e1s ya vamos a poder decir est\u00e1n todos los m\u00e9dicos se atiende a los pacientes en todos los turnos a fines de semana no faltan las medicinas al 100 ese es el reto ese es el desaf\u00edo por eso lo vamos a transparentar aqu\u00ed son ustedes para que si este lo que estamos informando no corresponde realidad se denuncie o nos ayuden todos [M\u00fasica] dar seguimiento al proceso hasta que entre todos podamos lograr levantar el sistema de salud p\u00fablica gratuito no solo el cuadro b\u00e1sico de medicamentos todas las medicinas todos los an\u00e1lisis cl\u00ednicos todas las intervenciones es garantizar el derecho a la salud que no es como lo hemos dicho en otras ocasiones un privilegio es un derecho es un derecho humano fundamental entonces ese es el prop\u00f3sito y lo vamos a lograr tenemos los recursos como no hay corrupci\u00f3n yo esto lo dije desde hace mucho tiempo que ten\u00edan la hip\u00f3tesis de que si acab\u00e1bamos con la corrupci\u00f3n en este caso en el sector salud con el mismo presupuesto nos alcanzaba para garantizar atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a toda la poblaci\u00f3n porque era much\u00edsimo lo que se robaba hemos saqueo desmedido sin l\u00edmites y por eso no estamos pensando que de d\u00f3nde vamos a sacar los recursos como vamos a financiar el que la salud se ofrezca a la poblaci\u00f3n como un derecho y que sea universal y gratuita lo podemos hacer es demostrar tambi\u00e9n en todo lo que tiene que ver con la salud el da\u00f1o tan grande que causaba la corrupci\u00f3n donde se robaban hasta el dinero de los medicamentos pol\u00edticos corruptos ten\u00edan ese negocio incluso apoyado por medios de informaci\u00f3n por periodistas famosos pero ya este no voy a hablar m\u00e1s porque si no hay que van a investigar a ustedes gracias se\u00f1or presidente en una segunda pregunta la c\u00e1mara de diputados reform\u00f3 en semanas pasadas la ley general de salud en particular el tema de la salud mental yo quisiera saber si dentro de esta universalizaci\u00f3n se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de desaparecer los hospitales psiqui\u00e1tricos o c\u00f3mo va a ser la atenci\u00f3n porque ah\u00ed est\u00e1 duda de los de los que tienen enfermedades mentales gracias no desaparece nada s\u00ed con permiso se\u00f1or presidente efectivamente no desaparece se transforma se cambia lo que estaba mal y primero que todo la salud mental se entorpece elev\u00f3 notablemente con la pandemia porque afect\u00f3 a toda la poblaci\u00f3n afortunadamente va saliendo de ello y lo que es la reestructuraci\u00f3n del sistema de salud en particular de la salud mental va ligada a muchos aspectos a muchos est\u00e1 en granada por ejemplo con la juventud notoriamente y desde luego por el camino equivocado de las drogas y en consecuencia de la paz de nuestro pa\u00eds cuando la poblaci\u00f3n se le abandon\u00f3 a la poblaci\u00f3n joven a los j\u00f3venes en todo sentido en la formaci\u00f3n y desde luego en la atenci\u00f3n entonces el punto que han sacado y concreto su pregunta sobre los hospitales psiqui\u00e1tricos es un camino que en todos lados en todo el mundo se est\u00e1 tomando nosotros no lo hacemos por invitaci\u00f3n sino por convicci\u00f3n ya que aqu\u00ed en nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n no tenemos todav\u00eda los lugares donde se atiende en forma con derechos y desde luego con una atenci\u00f3n humanista a la gente que tiene problemas en su conducta desde luego que esto es transversal lo hemos se\u00f1alado se han hecho varias decisiones vamos a tener una amplia difusi\u00f3n pr\u00f3ximamente sobre este tema y los hospitales van a seguir todos estos hospitales de segundo nivel y que tienen en lo que se ha mencionado van a tener consulta de psicolog\u00eda y de psiquiatr\u00eda con especialistas tambi\u00e9n espec\u00edficos para ese manejo diferente habr\u00e1 lugares donde \u00e9ste tiene que tener al ser humano porque no todos son pacientes sino son seres humanos todos donde se tiene que dar un seguimiento diario y desde luego inclusive en algunos momentos de hospitalizaci\u00f3n pero no es lo mismo en un hospital general que en un hospital donde nada m\u00e1s se atiende el aspecto psiqui\u00e1trico la experiencia nos se\u00f1ala que si un paciente con las enfermedades que tenemos desafortunadamente las enfermedades cr\u00f3nicas diabetes hipertensi\u00f3n da\u00f1o renal etc\u00e9tera y este tiene una afecci\u00f3n de su comportamiento una afecci\u00f3n por ansiedad por una situaci\u00f3n psiqui\u00e1trica se requiere tratar esos problemas que inclusive ayudan en forma negativa a que la enfermedad de estos pacientes que han sido abandonados estos seres humanos no salgan adelante y en esta forma en forma integral como debe ser la salud vamos a tener en cada uno de los hospitales camas que tengan esa atenci\u00f3n y as\u00ed se va quitando el estigma y la situaci\u00f3n de los j\u00f3venes en particular muchas y finalmente el se\u00f1or presidente ahora en su gira a estos pa\u00edses centroamericanos existe la posibilidad o ha habido alg\u00fan inter\u00e9s de parte de guatemala belice el salvador no se ha de extender esta v\u00eda del tren maya y as\u00ed comunicar a estos pa\u00edses de la regi\u00f3n gracias bueno yo creo que en el caso de guatemala de todo centroam\u00e9rica se van a beneficiar con el tren en el caso de guatemala en guatemala se va a modernizar la vi a ferrer iba a haber trenes nuevos d el mismo hasta hidalgo est\u00e1 la frontera con guatemala de esta ciudad se va a modernizar toda la v\u00eda esto ayuda mucho para guatemala pero adem\u00e1s este con el tren maya va a quedar muy cerca d guatemala por el lado de la frontera con tabasco hay un paso que se llama el facebook es un paso fronterizo qu\u00e9 est\u00e1 pues a una hora o menos de tenosique tabasco que va a haber una estaci\u00f3n del tren maya y luego en el caso de belice pues va a haber estaci\u00f3n en chetumal que les queda muy cerca [M\u00fasica] y si \u00e9sta tambi\u00e9n rehabilitando ya pr\u00e1cticamente est\u00e1 terminado el aeropuerto d de hecho tu mal entonces hay una comunicaci\u00f3n muy buena originalmente quer\u00edamos qu\u00e9 la v\u00eda [M\u00fasica] el tramo uno no sale de palenque hasta en esc\u00e1rcega del tramo 7 de esc\u00e1rcega hasta tal amor buscar a la l\u00ednea fronteriza a ver si pones un mapa que es interesante este [M\u00fasica] porque de esa manera se buscaba a\u00fan m\u00e1s tikal est\u00e1 en guatemala a flores este en guatemala con calakmul adem\u00e1s muy cerca de la frontera del lado de guatemala hay un sitio arqueol\u00f3gico que se llama el mirador que es tambi\u00e9n mucho muy importante esta es la ruta del tren es palenque aqu\u00ed est\u00e1 lo que les comentaba a tenosique y aqu\u00ed est\u00e1 una estaci\u00f3n el triunfo porque muy cerca de aqu\u00ed y as\u00ed est\u00e1 una zona arqueol\u00f3gica que se llama el tigre es muy importante el r\u00edo candelaria acu\u00e9rdense que el tren es para comunicar las antiguas ciudades mayas y las nuevas ciudades del sureste entonces lo que busc\u00e1bamos lo que pensamos es saber de aqu\u00ed en vez de ir es c\u00e1rcel esta es la raya que divide guatemala con m\u00e9xico est\u00e1 entonces irnos desde hacer esto y no es por aqu\u00ed por la frontera porque calakmul est\u00e1 aqu\u00ed y aqu\u00ed en l\u00ednea recta est\u00e1ticas y flores y aqu\u00ed del lado de guatemala pero casi en la l\u00ednea est\u00e1 el mirador acuerda decir que antes no hab\u00eda fronteras era mesoam\u00e9rica esto ayudaba porque es una l\u00ednea recta y ten\u00eda el derecho de v\u00eda por la frontera pero resulta que a\u00fan cuando esto ya est\u00e1 resuelto en todas las instancias internacionales porque en el tiempo de porfirio d\u00edaz una confrontaci\u00f3n por los l\u00edmites estuvo a punto de crearse una guerra entre m\u00e9xico guatemala intervinieron pa\u00edses extranjeros y se cre\u00f3 un tribunal para la definici\u00f3n de la l\u00ednea divisoria entre los dos pa\u00edses todo esto se origin\u00f3 fundamentalmente por qu\u00e9 este las empresas madereras no solo explotaban la caoba de la lacandona sino se met\u00edan en guatemala para sacar este y la madera a la costa y llevarse la madera preciosa a europa la caoba qu\u00e9 es la reina de las maderas entonces eso origin\u00f3 el conflicto porque hab\u00edan monter\u00edas as\u00ed se les llamaba se met\u00edan a lo que es el territorio de guatemala y esto origin\u00f3 el conflicto y entonces se lleg\u00f3 la definici\u00f3n y al acuerdo sin embargo todav\u00eda este ay pues alguna reclamaci\u00f3n sobre fronteras cuando esto ya est\u00e1 definido hay mojoneras se limpia por el ej\u00e9rcito guatemalteco por el ej\u00e9rcito mexicano entonces schleck decidimos que no porque era hacer una impresi\u00f3n lectura aqu\u00ed que a lo mejor y va hacia adelante a causar alg\u00fan problema pero los hubiese ayudado mucho el estar muy cerca de tikal d este el mirador y al mismo tiempo de cala mol\u00ed nosotros sal\u00edamos de nuevo aqu\u00ed arriba entonces si va a ayudar el tren de todas maneras ese tren maya estamos trabajando con los pa\u00edses de centroam\u00e9rica en varios proyectos y eso es lo que vamos a tratar all\u00e1 buenos d\u00edas se\u00f1or presidente alberto mart\u00edn espinoza de jf informa desde canc\u00fan frecuencia cat puntocom y desde el portal en quer\u00e9taro es ahora m puntocom se\u00f1or presidente qu\u00e9 relaci\u00f3n tiene usted con el l\u00edder del partido verde ecologista jorge emilio gonz\u00e1lez y qu\u00e9 opina del ataque mis\u00f3gino que se dio a conocer hace un par de semanas el que hizo el llamado ni\u00f1o verde en contra la candidata deposite oposici\u00f3n de en quintana roo de laura fern\u00e1ndez no tengo informaci\u00f3n sobre el hecho y si lo conozco al dirigente del partido verde no lo he visto desde hace pues algunos a\u00f1os pero si lo conozco se\u00f1or presidente comentarle tambi\u00e9n que la secretaria de relaciones exteriores destac\u00f3 que la que la capital queretana que preside luis nava fuera elegida entre 40.000 ciudades desde los 193 pa\u00edses miembros de la onu para hacer uso de la voz en un foro mundial la semana antepasada se eligi\u00f3 al municipio de quer\u00e9taro por las pol\u00edticas p\u00fablicas que desarrolla adem\u00e1s de los an\u00e1lisis de instancias como la seda t\u00fa el estudio de ciudades pr\u00f3speras elaborado para en conjunto por el infonavit y onu-h\u00e1bitat y as\u00ed como \u00edndice de \u00edndices a nivel internacional luis nava habl\u00f3 de los esquemas para abatir el rezago del pasado responder a las necesidades y desaf\u00edos del presente como lo ha sido la pandemia y trazaron quer\u00e9taro del futuro y atender la nueva agenda urbana de la reuni\u00f3n especial del consejo econ\u00f3mico y social de la onu se\u00f1or presidente qu\u00e9 opini\u00f3n le merece la participaci\u00f3n de m\u00e9xico en representaci\u00f3n del presidente municipal de quer\u00e9taro luis nava en la onu me parece bien este todos los vana a otros pa\u00edses invitados para dar a conocer lo que sucede en nuestro pa\u00eds son embajadores de m\u00e9jico y los ciudadanos las autoridades y en quer\u00e9taro hay progreso alguno en gobierno y est\u00e1 haciendo bien las cosas tengo que no veo muy bien lo que est\u00e1 mal y a veces se cuestiona es cuando van acusarnos en el extranjero pero eso no lo han hecho las autoridades este no hizo que yo recuerde pues un dirigente de una organizaci\u00f3n empresarial con el rey de espa\u00f1a y nada m\u00e1s no no est\u00e9 no van a dirimir los asuntos de nosotros en el extranjero aqu\u00ed si hay pol\u00e9mica y debe de haber y es necesaria y es parte de la democracia pero si va a hablar de la importancia que tiene quer\u00e9taro del buen gobierno en quer\u00e9taro pues lo veo muy bien y adem\u00e1s es cierto quer\u00e9taro es un estado bien gobernado casi este estuvo c\u00f3mo de la escala que no dejo deuda del anterior gobernador y el actual repito el gobernador y lo hace bien este es presidente municipal presidente del municipio de quer\u00e9taro en la capital de creta s\u00ed s\u00ed muy bien muy bien felicidades gracias siempre siente en seguimiento a una denuncia que le realice el 30 de marzo sobre outsourcing y a\u00fan no se ha resuelto en nada el despido masivo que se dio en todo el pa\u00eds por parte de las casetas de cobro de capufe se hizo un despido masivo de toda la gente que trabaja ah\u00ed o viendo usted hizo un decreto para que se recontratar\u00e1 toda esa gente y no se nos hizo justicia sino que m\u00e1s bien lo que hicieron los los administradores de las plazas de cobro fue contratar a familiares amigos y hasta vender plazas tenemos evidencia incluso est\u00e1 en la venta de plazas ojal\u00e1 que pueda tener ya esto la directora de capufe porque sigue sigue sin atenderse este caso si ya se est\u00e1 viendo la vez pasada lo trat\u00f3 tambi\u00e9n en vengeance y este y hablamos con la directora de capufe y ya tiene tambi\u00e9n la autorizaci\u00f3n de la secretar\u00eda de hacienda para llevar a cabo las contrataciones de esta persona que esta persona que fue despedido injustificadamente en fort tambi\u00e9n ellos se les va a tomar en cuenta no s\u00e9 exactamente pero ella hizo la solicitud me hizo el planteamiento en una supervisi\u00f3n que hicimos a la carretera de tepoztl\u00e1n lo recuerdo y ah\u00ed di la instrucci\u00f3n al subsecretario de ingresos de la secretar\u00eda de hacienda y pregunt\u00e9 despu\u00e9s de que se hizo la denuncia y de que ya se est\u00e1 atendiendo vamos a pedir un informe sobre el caso efectivamente porque realmente los administradores incumplieron en cumplir un decreto presidencial presidencial contratando a gente que no era parte de ese esquema de outsourcing que durante a\u00f1os incluso hay personal de m\u00e1s de 15 a\u00f1os de trabajo que fueron despidos y de una forma injusta yo creo que har\u00e9 ahora vamos a ver que la funci\u00f3n p\u00fablica participe en esta parte para que haya suspensiones de jefes de plaza lo vamos a ver la garant\u00eda como en todo desde que elsa veintes es una mujer honrada expreso es important\u00edsimo la honestidad es la mayor riqueza de m\u00e9jico eso lo vemos desde muy claro un buen servidor p\u00fablico lo es s\u00ed qu\u00e9 act\u00faa como necesidad el 95% 99% de un buen servidor p\u00fablico es la honestidad el resto el profesionalismo la experiencia del trabajo ese accesorio yo fundamental en un pa\u00eds en donde imperaba a la corrupci\u00f3n es que a ellas servidores p\u00fablicos honestos de eso depende todo que el gobierno no se dedique a robar oa facilitar el robo que se maneja el presupuesto p\u00fablico que es dinero del pueblo como honestidad eso es lo m\u00e1s importante no es el servicio p\u00fablico para enriquecerse es para servir y hemos hablado aqu\u00ed muchos mucho sobre eso de c\u00f3mo gente que viene de abajo con esta idea de colarse entre comillas ir ascendiendo porque son muy serviles lambiscones ya todos dicen que s\u00ed y ah\u00ed van escalando y bien de abajo viven en casas modestas pero con mucha dignidad a ver si encuentran una cita de nigromante sobre eso sobre la honestidad de c\u00f3mo lo ve\u00edan en esos ram\u00edrez entonces de repente vienen de una colonia [M\u00fasica] de vivir modestamente con su familia sus padres hacen un gran esfuerzo para que estudien van subiendo y ya que llega a ocupar un cargo a vivir en mansiones y a robar para tener casas de lujo departamentos en el extranjero y este ya apostar por lo material y por el lujo barato eso muy fomentado por los potentados que no tienen dimensi\u00f3n social es todav\u00eda un juego y me dec\u00eda que uno de estos ricos ricos ricos ricos multimillonarios famosos dec\u00eda que no le hagas caso dice si t\u00fa quieres tener un ferrari o algo as\u00ed no le hagas caso al que trae un toyota luego es esto este mal no este exacto ese hombre no s\u00e9 qui\u00e9n lo dijo que es pero creo cuyo nombre hay que olvidar este este entonces ella es honesta y por eso me da tranquilidad a ver si encuentran est\u00e1 complicado s\u00ed pero lo he visto ya en dos ocasiones en redes seguramente el que lo puso este si no dice que qu\u00e9 es esto pues que anda de manera modesta y que los que van a los carruajes lo ven pero que \u00e9l se siente muy satisfecho debe ser como es o como \u00e9l ojal\u00e1 y le encuentre muy bien la compa\u00f1era gracias presidente de buenos d\u00edas hi la rosa gel corresponsal del grupo gil y el imparcial de sonora la cr\u00f3nica de mexicalli y frontera de tijuana presidente de preguntarle en primer lugar en altar sonora el s\u00e1bado pasado se report\u00f3 un convoy secuestraron tres patrullas pero las autoridades las recuperaron y aseguraron a tres personas y armas preguntarle qu\u00e9 sabe de este de este suceso ocurrido el s\u00e1bado en altar y pues que les dir\u00eda a los ciudadanos de esta regi\u00f3n que piden m\u00e1s seguridad si tenemos esta informaci\u00f3n se vio aqu\u00ed en una reuni\u00f3n de seguridad detuvieron unas personas y fueron a quererlos liberar y no rescatar un comando pero no lograron a prop\u00f3sito y estamos reforzando la seguridad en sonora y lo vamos a seguir haciendo eso es lo que puedo comentar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre este suceso pues vocer\u00eda este rosa isela rodr\u00edguez informarse yo se registre el hecho el informe podr\u00eda darnos alg\u00fan comunicado a la secretaria hoy hoy gracias presidente en una segunda pregunta con la nacionalizaci\u00f3n del litio preguntarle si cu\u00e1l ha sido la reacci\u00f3n de las empresas que ten\u00edan que tienen concesiones para que buscan explotar y explorar el litio y sobre todo esta empresa que est\u00e1 en sonora la empresa china si ya tuvo comunicaci\u00f3n con el gobierno que ha pasado con estas concesiones el presidente todav\u00eda no hay este ninguna reacci\u00f3n ha habido una comunicaci\u00f3n con el presidente de bolivia [M\u00fasica] \u00e9l a su vez tiene relaci\u00f3n como nosotros con el presidente argentina que tambi\u00e9n tiene el litio y con el presidente de chile con el prop\u00f3sito de que se vaya creando una asociaci\u00f3n para ayudarnos mutuamente en el caso de chile y argentina- son empresas particulares pero el gobierno est\u00e1 interesado en ayudar para la explotaci\u00f3n del litio con ese sistema de explotaci\u00f3n particular del mineral en el caso de bolivia y de m\u00e9xico se nacionaliz\u00f3 el litio pero hay coincidencias y vamos a trabajar ya lo estamos haciendo de manera conjunta para todo el desarrollo lo que tiene que ver con la exploraci\u00f3n con el procesamiento con las nuevas tecnolog\u00edas y ver tambi\u00e9n qu\u00e9 va a suceder con estas empresas deshonor todav\u00eda este no hemos visto este asunto est\u00e1 en me espera d algunas cosas tenemos un tiempo para presentar el proyecto de la nueva empresa por ley ya se est\u00e1 elaborando ese proyecto pero no puedo adelantar m\u00e1s el presidente habr\u00eda una invitaci\u00f3n al di\u00e1logo con estas empresas como ha ocurrido con las materias y con todos con todos con todos este se dialoga y se tiene que llegar a acuerdos muchas gracias presidenta bien a ver compa\u00f1eros y luego una compa\u00f1era muy buenos d\u00edas nos hemos quedado contigo -miguel arz\u00e1te del sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano canal 14 preguntarle el presidente el d\u00eda de hoy se cumple un a\u00f1o de la tragedia en la l\u00ednea 12 del metro desde este espacio presidente usted se comprometi\u00f3 a que se investigar\u00eda lo que sucedi\u00f3 a que no habr\u00eda impunidad en el caso a un a\u00f1o de estos lamentables hechos preguntarle presidente como valora los trabajos que se han realizado usted se ha reunido con presidente con l\u00edderes de las empresas constructoras representantes de las empresas constructoras el gobierno capitalino se ha acercado con las v\u00edctimas para reparar de alguna forma el da\u00f1o como eval\u00faa este trabajo que se ha hecho tanto de acercamiento con las v\u00edctimas de reparaci\u00f3n y mantenimiento de la l\u00ednea 12 qu\u00e9 es lo que falta en este caso el d\u00eda de hoy hay varios manifestaciones por esta situaci\u00f3n tambi\u00e9n hay actos para reconocer y dignificar a las v\u00edctimas como eval\u00faa un a\u00f1o todo lo que ha pasado respecto a la l\u00ednea 12 del metro bueno primero que \u00e9ste enviamos un abrazo [M\u00fasica] cari\u00f1oso afectuoso a los familiares de las v\u00edctimas es algo muy lamentable muy triste desde el principio la jefa del gobierno de la ciudad de mexico est\u00e1 en comunicaci\u00f3n con los familiares de las v\u00edctimas creo que con casi todos ha habido acercamiento han estado de comunicaci\u00f3n tengo entendido aunque esto no es y desde luego no importante esto es secundario pero que ya se cubrieron gastos 1 reparaci\u00f3n del da\u00f1o en lo material que no es repito lo m\u00e1s importante y qu\u00e9 s\u00e9 y son la investigaci\u00f3n ha estado avanzando la procuradur\u00eda de la ciudad de mexico para deslindar responsabilidades y se hizo el compromiso tambi\u00e9n de rehabilitar lo m\u00e1s pronto posible la v\u00eda s\u00ed fractur\u00f3 porque es un sistema de transporte muy importante para miles de personas de la ciudad de mexico en este caso las empresas decidieron ayudar sin cobrar el tramo se afect\u00f3 el tramo de la tragedia correspond\u00eda a una empresa d carlos slim \u00e9l asumi\u00f3 la responsabilidad se hizo un dictamen para la reparaci\u00f3n de la desde todo el tramo de la obra y participaron expertos independientes y \u00e9l est\u00e1 asumiendo toda la responsabilidad y sin gastos para el gobierno de la ciudad cosa que nosotros reconocemos porque este sin necesidad de ning\u00fan juicio cuando se le plante\u00f3 de que independientemente de las investigaciones para deslindar responsabilidades se ten\u00eda que iniciar la reparaci\u00f3n de la obra lo m\u00e1s pronto posible para terminarla en un a\u00f1o \u00e9l acept\u00f3 y ha estado tengo informaci\u00f3n de que ha estado personalmente pendiente de que se cumpla con la construcci\u00f3n c\u00e1rcel de la obra c\u00e1rcel c\u00e1rcel que son los que m\u00e1s est\u00e1n sirviendo los gastos de reparaci\u00f3n y ac\u00e1 tambi\u00e9n particip\u00f3 y est\u00e1n completos o sea aqu\u00ed este lo que se tiene que concluir es lo de la responsabilidad la reparaci\u00f3n del da\u00f1o de escuchar mejor dicho seguir escuchando atendiendo como lo merecen los familiares de las v\u00edctimas eso es b\u00e1sicamente y tengo confianza por qu\u00e9 la jefe de gobierno es una mujer sensible claudia y est\u00e1 haciendo su trabajo desde luego nunca faltan los politiqueros que quieren sacar raja con el dolor humano ya no estoy para dar consejos pero este si me lo pidieran les dir\u00eda que no hagan eso que no les ayuda porque adem\u00e1s de ser inhumano de mal gusto es muy rampl\u00f3n muy politiquero qu\u00e9 es este tambi\u00e9n querer sacar ventaja del dolor humano eso no se debe de hacer es un asunto moral pero tampoco les ayuda porque la gente est\u00e1 muy consciente incluso estoy seguro que eso no le gusta ni siquiera a los familiares de las v\u00edctimas pero bueno este los conservadores no son sensibles ni son kelly gentes para cuestiones de atenci\u00f3n con el pueblo como no conviven con el pueblo est\u00e1n divorciados del pueblo no saben de estas cosas presente en un segundo tema conocer su opini\u00f3n sobre hablando de los grupos opositores a su administraci\u00f3n los partidos de oposici\u00f3n en el congreso han hablado que van a presentar sus propias iniciativas de reforma en materia electoral ellos anuncian que ser\u00e1n propuestas para fortalecer la iniciativa qu\u00e9 opini\u00f3n le merece esta propuesta que present\u00f3 su gobierno est\u00e1 abierta al di\u00e1logo al debate como ve que como podr\u00edan fortalecer estas propuestas la iniciativa que ya se encuentra en la c\u00e1mara diputados pues yo pienso que para eso es la iniciativa para que haya debate participe en todos se garantice la democracia en el pa\u00eds que ya no haya fraudes electorales que se tenga autoridades e imparciales mujeres hombres de inoperable honestidad el instituto electoral en los tribunales [M\u00fasica] gente incorruptible con esta tambi\u00e9n no cueste tanto todo el proceso electoral nos podemos ahorrar como 20 mil millones de pesos que se facilite el voto que puedan votar nuestros paisanos del extranjero y sobre todo que las elecciones sean libres y limpias que haya democracia entonces que ayuden este para lograr entre todos lo que deseaba el ap\u00f3stol de la democracia el sufragio efectivo que efectivamente el pueblo elija a sus autoridades que no sean impuestos por el dinero por el fraude por las campa\u00f1as de publicidad las campa\u00f1as medi\u00e1ticas todo lo que padecimos entonces creo yo qu\u00e9 pues si van a participar todos y si dicen que no pues deber\u00edan de explicar porque se oponen una de las consignas de los grupos de oposici\u00f3n es que van a defender a l\u00ednea sin embargo desde esta tribuna desde esta conferencia se ha manifestado que lo que se buscan son autoridades honestas y justas qu\u00e9 opini\u00f3n le merece que los de oposici\u00f3n dice que van a dirigir la lucha desinformaci\u00f3n por qu\u00e9 son muy chicos muy mentirosos he estado yo viendo eso dice yo no estoy a favor de la reforma porque quieren desaparecer al indi al ine pues no es cierto es el line con un consejo igual adem\u00e1s que en vez de 11 7 tara que no haya tantos aparatos y que en vez de ser impuestos por los partidos en arreglos cupulares que los elige el pueblo que es el soberano que es el que manda eso es no desaparece tampoco el tribunal hamas que tambi\u00e9n a los abogados de luna que los elige el pueblo porque si no son los partidos 2 para ti 2 para ti 2 para ti 1 para m\u00ed as\u00ed era ah\u00ed est\u00e1n este actuando a favor de quien los e impuso entonces por qu\u00e9 no es la gente en la que los elige de manera democr\u00e1tica a que le tienen miedo y otras ventajas porque 500 diputados porque 1 300 porque tantos y diputados locales por qu\u00e9 tantos regidores el presupuesto de un gobierno municipal que de por s\u00ed es escaso se quedan en el mismo gobierno municipal no le llega nada a la gente pueden estar las calles llenas de baches porque el presupuesto se destina en un 95% al llamado gasto corriente porque hay ayuntamientos en donde tienen 11 15 registros y bien pagados que ganan hasta m\u00e1s algunos que el presidente de la rep\u00fablica y luego cada vez que hay que firmar la cuenta para que firme en algunos casos porque hay mucha gente honesta pero en algunos casos si te firmo pero hacen as\u00ed y ah\u00ed va adicional como la cuenta no est\u00e1 limpia y quieren dejar todo planchado pero cuanto cuesta eso entonces para que 11 15 57 esa es la reforma y se va a ir conociendo cada vez m\u00e1s y la gente pues se va a ir dando cuenta es como la reforma el\u00e9ctrica imag\u00ednense que botaron a favor de las empresas extranjeras a favor de repsol en contra de l\u00f3pez mateos delgada c\u00e1rdenas botaron en contra de la nacionalizaci\u00f3n de litio votaron a favor de las empresas extranjeras y de los gobiernos extranjeros que les brillan sus ojitos por el litio [M\u00fasica] y nada m\u00e1s o no nada m\u00e1s porque tambi\u00e9n los aprieta pero en algunos casos puedo decir vamos a encontrar todo en contra como estrategia y ah\u00ed est\u00e1 claudio x gonz\u00e1lez no los representantes d los grupos de poder econ\u00f3mico quedan los due\u00f1os se sent\u00edan los due\u00f1os en m\u00e9xico ayer vi una foto no s\u00e9 si es actual porque la vez pasada la se\u00f1ora me reclam\u00f3 de que no lo hab\u00eda dicho este ahora si no lo dijo antes pero vi una foto de claudio que es gonz\u00e1lez haciendo campa\u00f1a en hidalgo ya abierto no poder econ\u00f3mico de este poder pol\u00edtico juntos en contra de la transformaci\u00f3n pero bueno eso es lo que puedo comentar m\u00e1s algo a de altamirano bueno es es alumno s\u00ed tics lab este morelos un orgullo de aqu\u00ed tambi\u00e9n era vicente guerrero detesto estoy pobre y era un intelectual de primer orden estoy pobre porque no he querido robar yo estoy pobre porque no he querido robar otros me ven desde lo alto de sus carruajes tirados por fricciones pero me ven con verg\u00fcenza yo los veo desde lo alto de mi honradez y de mi leg\u00edtimo orgullo siempre va m\u00e1s alto el que camina sin remordimiento y sin manchas esta consideraci\u00f3n es la \u00fanica que puede endulzar el c\u00e1liz porque es muy amargo esto es qu\u00e9 distinto no empresario \u00e9ste que no s\u00e9 si lo dijo 'pero hay tambi\u00e9n que era de tarea y no s\u00e9 c\u00f3mo se llama pero me lo estaba comentando un joven y le dije pues ese hombre no est\u00e1 exacto vamos con la ma\u00f1ana con la compa\u00f1\u00eda del otro gracias presidente del escolar de a tiempo punto te pregunta ayer usted hac\u00eda menci\u00f3n de una solicitud que hizo el presidente de eeuu joe biden en torno a incluir a todas las naciones de am\u00e9rica no por supuesto el caribe ayer mismo un funcionario de eeuu que est\u00e1 encargado de asuntos para la regi\u00f3n brian nichols dijo que no iba a haber invitaciones al menos para venezuela cuba y nicaragua porque bueno el argumento que \u00e9l mencionaba en una entrevista en televisi\u00f3n es que no ganan estos pa\u00edses no garantizaban la democracia preguntarle a usted en primer lugar bueno pues qu\u00e9 opina de una pronta tal vez todav\u00eda no es la decisi\u00f3n final pero s\u00ed insiste eeuu en esta situaci\u00f3n usted estar\u00eda pensando ir o no a esta cumbre de las am\u00e9ricas de eeuu bueno primero no hay que adelantarnos porque este pues con todo respeto el planteamiento se lo hicimos al presidente de hait\u00ed entonces en el mencion\u00f3 que iba a pensarlo y ayer sali\u00f3 para washington marcelo gracia y le encargu\u00e9 que adem\u00e1s de los temas de la agenda bilateral se tratar\u00e1 esto entonces hay que esperarnos no nos adelantemos conf\u00eda en que pueda haber una respuesta con los d\u00edas en que pueda considerar incluir a estas si no lo descartamos alguien me comentaba creo que marcelo que en la pasada cumbre se invit\u00f3 a todos entonces vamos a esperarnos en una segunda pregunta tiene que ver con el asunto del tren maya ya usted hace unos d\u00edas mencionaba que van a dejar los tramos que presenten complicaciones hacia el final para poder avanzar en el resto pero incluso bueno ya algunas organizaciones han adelantado que vienen al menos tres amparos m\u00e1s ayer se hablaba de una suspensi\u00f3n en una segunda suspensi\u00f3n para este tema del tramo preguntarle hasta d\u00f3nde o en qu\u00e9 punto considera que pueda llegar una conciliaci\u00f3n para poder avanzar en el tema del tramo del tramo 5 si en alg\u00fan momento ha pensado tal vez que se pueda regresar por ejemplo al asunto a la carretera 307 alg\u00fan cambio o c\u00f3mo van a resolver el asunto de la lluvia de amparos y tambi\u00e9n el tema de c\u00f3mo responder\u00eda su gobierno ante la situaci\u00f3n pues la lluvia de amparo la vamos a resolver c\u00f3mo se resolvi\u00f3 la lluvia de amparos en \u00e9l aeropuerto felipe creo que todav\u00eda no llega a rebasar el n\u00famero de amparos que presentaron en el felipe \u00e1ngeles a ver si hacemos la investigaci\u00f3n cuando se pueda no porque ah\u00ed fueron much\u00edsimos y se resolvieron por qu\u00e9 no son los propietarios en este caso no son los campesinos no son ejidatarios los superiores propietarios son pseudo ambientalistas cada vez estoy m\u00e1s convencido de que son unos farsantes ma\u00f1ana pasado vamos a hablar de eso a fondo porque es incre\u00edble la destrucci\u00f3n del medio ambiente ah\u00ed en donde ellos nos estamos poniendo al trabajo incre\u00edble nada m\u00e1s que esa destrucci\u00f3n la est\u00e1n llevando a cabo a empresas muy poderosos acostumbradas a cooptar a todo el que se d\u00e9 entonces vamos a continuar es [M\u00fasica] el tema ya una hora important\u00edsima para el desarrollo del sureste ayer a ver si pones mi face les rueda un dato que es interesante quiz\u00e1 porque me toc\u00f3 viajar en tren como muchos ya veteranos este y era la historia de m\u00e9xico y con sa\u00f1a y d\u00edselo por corrupci\u00f3n acabaron con los cerros carriles los neoliberales quiz\u00e1 por eso este deseo con toda mi alma no lo vamos a tener trenes de pasajeros todo el pa\u00eds como en europa como en otras partes entonces y vamos a enfrentar todos a estos grupos de intereses creados a sus voceros y achichincles pero el tren va miren sali\u00f3 recordando esto es hace 20 a\u00f1os en el jefe del gobierno pero los voy a contar un poco m\u00e1s la historia no se hab\u00edan podido comprar vagones del metro porque era tanta la corrupci\u00f3n de que se peleaban unos en aquel entonces estaba asesor de salinas as\u00ed como claudio x gonz\u00e1lez jose c\u00f3rdoba de origen franc\u00e9s y apoyaban ah las empresas europeas y por otro lado otros apoyaban a las empresas de am\u00e9rica en este caso bombardier de canad\u00e1 y no se pod\u00edan hacer licitaciones porque hab\u00edan acusaciones mutuas de corrupci\u00f3n el caso es que ya no se ten\u00edan trenes tardaban en llegar los trenes a las estaciones no hab\u00eda frecuencia adecuada y se tienen que comprar los trenes en la \u00faltima licitaci\u00f3n s\u00ed pelearon y se cancel\u00f3 y lleg\u00f3 a declarar en ese entonces el embajador de canad\u00e1 que \u00e9l hab\u00eda estado en varios pa\u00edses pero que nunca hab\u00eda visto tanta corrupci\u00f3n como en m\u00e9xico no duro es embajador le pidieron amablemente que se fuera esto en el gobierno de salinas entonces llegamos nosotros s\u00ed decidimos comprar los trenes y se cre\u00f3 un comit\u00e9 con periodistas y especialistas para llevar a cabo todo el proceso y no hubo problema se compraron cuarenta y cinco trenes 400 vagones m\u00e1s de 500 millones de d\u00f3lares en ese entonces y andan todav\u00eda los trenes y nos entregaron el primero en el 2000 4 pero ese hizo el contrato como en el 2002 hace 20 a\u00f1os el compromiso por qu\u00e9 estaba ciudad sahag\u00fan en una situaci\u00f3n muy mala puede que se hicieran los trenes en ciudad seg\u00fan para dar trabajo en ciudad seg\u00fan a los obreros y se logr\u00f3 todo eso y se cumpli\u00f3 [M\u00fasica] y no hubo de las empresas que participaron ninguna inconformidad pasa el tiempo y resulta que alstom ya se asoci\u00f3 con bombardier ya es la misma empresa y s\u00ed seg\u00fan y ayer fuimos a firmar el compromiso de cumplimiento en tiempo y forma tienen que entregar el primer tren para el tren maya en julio del a\u00f1o pr\u00f3ximo del primero y as\u00ed mes con mes para ir entregando porque vamos a inaugurar en diciembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo entonces eso fue ayer tambi\u00e9n en salud pues son empleos este es bienestar para la gente pero ustedes que en esto le importa a claudio x gonz\u00e1lez y a estos pseudo ambientalistas no y les importan los campesinos tampoco les importa el medio ambiente no veo crecer cada d\u00eda una foto de un pajarito este me acuerdo que cuando claudio encabezaba la campa\u00f1a a favor de la mal llamada reforma educativa dec\u00eda que le preocupaban mucho los ni\u00f1os nada son unos hip\u00f3critas corruptos parte de ham\u00e1s deber\u00eda de explicar claudio x gonz\u00e1lez quienes lo est\u00e1n financiando a parte del gobierno de eeuu hay empresas que eran las que me daban antes que est\u00e1n molestas y qu\u00e9 est\u00e1n financiando toda la campa\u00f1a en contra la nuestra porque no transparente de donde recibe dinero tu asociaci\u00f3n y por qu\u00e9 no a este ellos decididos este de haarde y recibir dinero del gobierno de eeuu en un acto de honestidad que no son es una asociaci\u00f3n para combatir la corrupci\u00f3n demuestran lo contrario que son una asociaci\u00f3n para fomentar y defender la corrupci\u00f3n entonces eso es parte de lo que mencionan estas personas activistas que han dicho que se han promovido estos amparos es que los anteriores fueron impugnados por fonatur y bueno no conocieron las razones por las cuales se impugn\u00f3 pero que se logr\u00f3 pues que avanzaran las obras pero ellos consideran que mucho tuvo que ver con el acuerdo que se public\u00f3 en el diario oficial el a\u00f1o pasado a finales del a\u00f1o pasado si en efecto \u00e9l pues el objetivo del acuerdo ser\u00e1 precisamente hacerle frente este tipo de amparos para que siga la obra no es que el acuerdo los suscrib\u00ed por qu\u00e9 tenemos que avanzar y ellos lo que quieren es que no hagamos nada no me estoy chupando el dedo s\u00ed no el mito del acuerdo pues nos paran por completo si eso es lo que ellos quieren y no les importa de que se quede esta inversi\u00f3n tirada qu\u00e9 es dinero del pueblo pero tengo que cuidar eso para eso me dijeron para defender los intereses del pueblo dicen es que no hay permiso no est\u00e9 la famosa m\u00eda lo que es el impacto ambiental parte del permiso digo del acuerdo fue para que se tuviese el tiempo y se hicieran bien las cosas porque nadie quiere nadie y destruir el medio ambiente por ello s\u00ed nosotros llevamos a\u00f1os luchando x la naturaleza luchando por las causas justas luchando por la justicia y ese acuerdo est\u00e1 validado por la autoridad judicial por la suprema corte qu\u00e9 es legal y es muy evidente repito est\u00e9 donde est\u00e1 el conflicto donde est\u00e1n los amparos d\u00f3nde est\u00e1 el dinero otra vez 1550 km deb\u00eda ser es como de aqu\u00ed precisamente a canc\u00fan por all\u00e1 1500 a m\u00ed nada m\u00e1s de todo el resto a los expertos economistas este ambientalistas donde hay m\u00e1s dinero de toda la ruta d\u00f3nde est\u00e1 el dinero aqu\u00ed pero ah\u00ed est\u00e1 cali ac\u00e1 y ya vamos a hablar de cali ac\u00e1 y ah\u00ed est\u00e1 escalettes y ya vamos a hablar de escalettes este tramo que ha causado m\u00e1s problemas lo va a dejar al final cu\u00e1l ser\u00eda el plazo l\u00edmite para que ya se tengan que avanzar las horas en caso de que bueno pues se quiera terminarse de diciembre de 2023 no tenemos tiempo tenemos tiempo porque afortunadamente tambi\u00e9n se decidi\u00f3 que este se dividiera el tramo este tramo todos todos son m\u00e1s d de 200 km este otro 200 tambi\u00e9n m\u00e1s hasta aqu\u00ed hasta calkin\u00ed 200 de calkin\u00ed hasta izamal son como 160 es otro trampa este es el m\u00e1s grande este es como de casi 300 pero de canc\u00fan a tulum son 100 120 y lo dividimos aqu\u00ed est\u00e1 el grupo m\u00e9xico y aqu\u00ed est\u00e1n los ingenieros militares porque ya sab\u00edamos y aqu\u00ed estaba hab\u00eda mucho tibur\u00f3n por ac\u00e1 este hasta ac\u00e1 hasta chetumal 200 y este a esc\u00e1rcega de nuevo 200 o sea sabemos y este no vamos darle un paso atr\u00e1s y ellos siento su derecho de acudir a las autoridades cuentan con el apoyo de miles de abogados siempre he dicho pues que el conservadurismo en m\u00e9xico es muy fuerte como en el mundo deben de tener como entre sus vanguardias los m\u00e1s y recalcitrantes este y simpatizantes como 25 millones es una fuerza considerable y en el poder judicial mayor\u00eda pero [M\u00fasica] la verdad y la justicia chao fuerzas muy poderosas presente solamente finalmente en torno al tema del fiscal general alejandro gertz manero \u00faltimamente han salido todav\u00eda m\u00e1s cuestiones en torno a cuestionamientos del actual que ha tenido en su cargo como fiscal si no ha considerado de nuevo saber si es necesario que rinda cuentas si es necesario que pueda dejar el cargo porque ya ha sido pues muy cuestionado su actuar ahora bueno pues de hecho ya la fiscal\u00eda est\u00e1 buscando procesar a un columnista ya una activista por el caso de las filtraciones de los audios cuando estos pues se difundieron y sobre eso se hicieron pues este tipo de an\u00e1lisis pues pr\u00e1cticamente todos los medios preguntarles si no ha reconsiderado justo que por este actuar deba rendir cuentas el fiscal no est\u00e9 y estoy yo pensando en intervenir inmiscuirme es un asunto que tiene que ver con una instituci\u00f3n independiente solo que hubiese una cuesti\u00f3n grave esto es lo que establece la ley no lo consigue eso no lo considero este y pues hay que ver a todos porque la pol\u00edtica no es maniquea no es de buenos y malos no es as\u00ed entonces este siempre hay diferencias intereses y mi obligaci\u00f3n y es 'garantizar la paz la tranquilidad la gobernabilidad que existe en m\u00e9xico esto ya est\u00e1 en mi vida este mensaje est\u00e1 dif\u00edcil que los delincuentes bueno para ustedes no hay nada dif\u00edcil este si lo dif\u00edcil lo logran y lo imposible lo intentan este pero vi [M\u00fasica] un v\u00eddeo no un v\u00eddeo una imagen donde dec\u00edan de que este las colas que hab\u00eda en mexico no para conseguir alimentos este la gente me espera de ser atendida por falta de trabajo o sea y pon\u00edan una foto en donde la cola estaba en all\u00ed donde venden productos no est\u00e1n sanos pero no la gente est\u00e1 contenta hay felicidad en sus pueblos segundos no pocos los que est\u00e1n molestos pero \u00e9l yo les recomendar\u00eda que se serene en que se tranquilicen no hay que dejarnos hay que estar alegres al mal tiempo buena cara' y que tengan confianza de qu\u00e9 nosotros no somos malvados no lo hacemos mal a nadie no tenemos malas entra\u00f1as no odiamos de que estamos en esto porque somos humanistas porque seguimos el ejemplo de los mejores luchadores sociales que han habido en la tierra en el mundo que si hablamos fuerte duro no es tan r\u00e1pido porque no hablamos de corrido pero si hacemos se\u00f1alamientos es por qu\u00e9 nuestra tarea es seguir creando conciencia cambiando la mentalidad del pueblo porque no se manipularon durante mucho tiempo nos como se dice coloquialmente nos lavaron el cerebro haci\u00e9ndonos creer de que lo m\u00e1s importante era lo material y triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole puesto que supuestamente le atribuyen a 1 resolver los ricos del mundo de qu\u00e9 no le hagas caso al que tiene un toyota si t\u00fa aspiras a tener un terrario y este es en este exacto que se puede tener mucho dinero pero no es feliz no necesariamente es feliz la felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con el pr\u00f3jimo con nuestra conciencia con nuestro tribunal principal que es nuestra conciencia esa es la felicidad lo encontraron ah en el pa\u00eds la foto m\u00e1s ya estamos avanzando no no cesa no no no no no no esta es de otro tipo s\u00ed pero no no no no no este es otra es como una caricatura pero bueno ah\u00ed vamos bien nos vamos ya [M\u00fasica] queda pendiente para ma\u00f1ana y t\u00fa tambi\u00e9n ellos dos en la compa\u00f1era y otra compa\u00f1era [M\u00fasica] t\u00fa que dos cosas ma\u00f1ana [M\u00fasica] ma\u00f1ana ma\u00f1ana sara completas ma\u00f1ana 2 y 2 no tenemos tiempo vamos a seguir hablando [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:20:17.772885"
}