{
    "video_id": "-tvoDiojseY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-tvoDiojseY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDnbT-VhgyRUbadOF5fszmMgtIABQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-tvoDiojseY",
    "video_title": "Desfile c\u00edvico militar: 212 a\u00f1os del Grito de Independencia",
    "video_length_seconds": 13156,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "una gran distinci\u00f3n poder compartirles",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que en esta ocasi\u00f3n la guardia nacional",
            "start": 2.25,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n por excelencia para",
            "start": 4.67,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica del",
            "start": 6.54,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 8.519,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "tiene el honor de encabezar este",
            "start": 10.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tico desfile en el que",
            "start": 12.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n como ya es una tradici\u00f3n el",
            "start": 14.2,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la armada de",
            "start": 17.17,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 20.35,
            "duration": 31.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 20.84,
            "duration": 30.91
        },
        {
            "text": "en el presidente de la republica se",
            "start": 59.25,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "traslada al asta bandera monumental para",
            "start": 62.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "izar nuestro l\u00e1baro patrio lo acompa\u00f1an",
            "start": 65.309,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "los secretarios de la defensa nacional y",
            "start": 68.73,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 71.49,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.79,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica realizar\u00e1",
            "start": 151.42,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el izamiento de nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 154.42,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a nuestros connacionales se les pide",
            "start": 156.84,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "amablemente permanecer en posici\u00f3n de",
            "start": 160.209,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "firmes y realizar el saludo colocando la",
            "start": 162.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mano derecha sobre el pecho con la palma",
            "start": 165.7,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hacia abajo a la altura del coraz\u00f3n",
            "start": 168.25,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 174.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 184.24,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "mexicanos a grito de guerra",
            "start": 190.29,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el acero aprestad y el brid\u00f3n",
            "start": 193.23,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "y retiemble en sus centros la tierra",
            "start": 196.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y me tiemblan con tomate",
            "start": 205.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "al sabor",
            "start": 208.91,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ni\u00f1a madre a tus sienes de oliva",
            "start": 212.75,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de la paz en la calle vivir y no que el",
            "start": 216.1,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "cielo no destino poder de dios escribi\u00f3",
            "start": 221.19,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "pasar\u00e9 un extra\u00f1o enemigo",
            "start": 228.56,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "probar\u00e1 con su plan",
            "start": 231.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pienso patria querida que el cielo",
            "start": 235.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con sola mirada y posterior",
            "start": 238.94,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "soldado en cada hijo de los",
            "start": 243.44,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "mexicanos a gritos de qu\u00e9",
            "start": 247.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el acero est\u00e1 y el ruido",
            "start": 251.05,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 254.5,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en la tierra al sonoro",
            "start": 256.43,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 261.69,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "al saludo recibe",
            "start": 265.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "inicie la participaci\u00f3n de la fuerza",
            "start": 269.31,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana en este desfile militar",
            "start": 271.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con un pase de seis aviones peces siete",
            "start": 273.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y tres aviones de seis sobre nuestro",
            "start": 276.45,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cielo patrio",
            "start": 279.33,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 280.5,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "gente de los estados unidos mexicanos y",
            "start": 285.61,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 288.34,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "armadas pasar\u00e1 revista a las tropas que",
            "start": 290.289,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "desfilar\u00e1n ante el pueblo de mexico la",
            "start": 293.259,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "banda de m\u00fasica monumental interpretar\u00e1",
            "start": 296.11,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "la marcha militar revista presidencial y",
            "start": 298.36,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "por primera vez el coro de la secretaria",
            "start": 301.599,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 315.43,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 318.6,
            "duration": 24.16
        },
        {
            "text": "no tenemos de la pasi\u00f3n",
            "start": 338.8,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 342.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 345.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y esa decisi\u00f3n",
            "start": 347.94,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "por esta mujer",
            "start": 350.92,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 355.22,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 358.12,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 361.95,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 363.65,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 369.01,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 375.81,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "compromiso y decisi\u00f3n",
            "start": 378.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sobre su vida por la mano",
            "start": 382.07,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas son plenas y",
            "start": 387.62,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "sociales al mando con gran celo sin vida",
            "start": 392.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico su paso al defenderlo",
            "start": 396.77,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas compren la miss",
            "start": 402.32,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sus fieles al mundo pongan",
            "start": 407.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 409.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "le quit\u00f3 su coraz\u00f3n",
            "start": 412.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no convenga",
            "start": 415.24,
            "duration": 13.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 419.15,
            "duration": 9.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 435.03,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "en estos momentos la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 440.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicana efect\u00faa un pase de revista con",
            "start": 443.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una escuadrilla de cuatro aeronaves de",
            "start": 446.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seis dando muestra de la destreza y",
            "start": 448.59,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fortaleza del personal y las aeronaves",
            "start": 451.23,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que integran esta fuerza armada",
            "start": 453.03,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 458.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 460.18,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "vivir",
            "start": 461.96,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 464.0,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 467.94,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el hombre es qui\u00e9n",
            "start": 469.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y en la linda",
            "start": 471.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bien",
            "start": 474.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 476.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "si es pertinente",
            "start": 479.74,
            "duration": 14.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 480.61,
            "duration": 13.98
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 496.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 500.31,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de toda la naci\u00f3n",
            "start": 503.63,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 507.98,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 508.98,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 511.78,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 513.03,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 522.81,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "importa",
            "start": 524.79,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 528.17,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 533.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 536.63,
            "duration": 14.049
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 539.21,
            "duration": 11.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 551.91,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 559.41,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 563.77,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 567.28,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 568.4,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "como toda organizaci\u00f3n las fuerzas",
            "start": 574.88,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "armadas necesitan de un l\u00edder por esta",
            "start": 577.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n existen los mandos que son las y",
            "start": 580.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los militares que en cada nivel tienen",
            "start": 583.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "depositada la autoridad y la",
            "start": 585.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "responsabilidad en esta ocasi\u00f3n por",
            "start": 586.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n del secretario de la defensa",
            "start": 590.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacional contando con la anuencia del",
            "start": 591.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 594.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 596.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas fue designado como",
            "start": 599.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "comandante de la columna de desfile",
            "start": 601.97,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 603.71,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 604.95,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estado valor",
            "start": 607.41,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "carlos factur\u00f3 pancardo escudero",
            "start": 608.87,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "inspector y contralor general del",
            "start": 611.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 613.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "disponen de personal de amplia",
            "start": 616.53,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "experiencia y conocimientos militares",
            "start": 618.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para auxiliarlos en su triple funci\u00f3n de",
            "start": 620.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concebir preparar y conducir las",
            "start": 623.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "operaciones de acuerdo a las misiones",
            "start": 625.36,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "recibidas la misi\u00f3n la reuni\u00f3n de este",
            "start": 627.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personal tiene por nombre estado mayor",
            "start": 629.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 633.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estado mayor carlos arturo pan cardo",
            "start": 636.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "escudero inspector y contralor general",
            "start": 639.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y comandante",
            "start": 642.22,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de la columna del desfile",
            "start": 645.01,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de su estado mayor integrado",
            "start": 646.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con personal de la guardia nacional",
            "start": 649.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano fuerza a\u00e9rea y armada",
            "start": 651.84,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de mexico se desplazan para colocarse",
            "start": 655.66,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "frente al presidio",
            "start": 658.99,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 660.1,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "para m\u00ed",
            "start": 662.84,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 665.85,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de conformidad con el reglamento del",
            "start": 668.889,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ceremonial militar se rendir\u00e1n los",
            "start": 671.049,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "honores plenos al licenciado andr\u00e9s",
            "start": 673.48,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 675.249,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 676.859,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 679.749,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 682.779,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 688.01,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 688.21,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 693.02,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 700.2,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 710.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 717.7,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 732.31,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 740.66,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 743.56,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 747.23,
            "duration": 14.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 748.83,
            "duration": 12.579
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 766.59,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 769.66,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 772.98,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 774.15,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 780.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 784.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 787.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "dibujando el cielo con humo tricolor",
            "start": 792.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sobrevuelan nueve aviones de seis de la",
            "start": 795.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 798.24,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "realizando con precisi\u00f3n una maniobra",
            "start": 799.7,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "conocida como flor de lis",
            "start": 801.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 804.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 809.25,
            "duration": 1.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 809.83,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 810.46,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 818.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 821.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa",
            "start": 829.92,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "212 aniversario del inicio de la lucha",
            "start": 832.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "por nuestra independencia el licenciado",
            "start": 835.589,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente",
            "start": 838.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 841.279,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 843.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 846.329,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "integran el presidium doctora beatriz",
            "start": 854.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa del presidente",
            "start": 858.23,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 860.93,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 861.97,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 867.93,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 870.51,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 872.55,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 880.529,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 884.209,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "diputado santiago creel miranda",
            "start": 892.24,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 895.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 897.71,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "senador alejandro armenta mier",
            "start": 905.85,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "presidente de la mesa directiva de la",
            "start": 909.35,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 912.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 913.57,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "doctor arturo sald\u00edvar presidente de la",
            "start": 920.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 923.65,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "licenciada rosa icela rodr\u00edguez",
            "start": 932.589,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "vel\u00e1zquez",
            "start": 934.97,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 936.399,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 938.6,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez",
            "start": 946.43,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 949.79,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 951.6,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n",
            "start": 958.4,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 961.82,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 964.93,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "doctora claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 970.86,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "gobierno de la ciudad de mexico",
            "start": 974.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete legal y",
            "start": 983.57,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ampliado del gobierno de mexico asi como",
            "start": 985.62,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "staff de presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 988.14,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy contamos con la",
            "start": 1000.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de ex presidentes",
            "start": 1002.67,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de bolivia y uruguay se\u00f1or evo morales",
            "start": 1004.74,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "ayma ex presidente de bolivia",
            "start": 1008.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y se\u00f1or jos\u00e9 alberto mujica cordano",
            "start": 1015.55,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "expresidente de uruguay",
            "start": 1019.38,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1021.57,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed como familiares de c\u00e9sar ch\u00e1vez",
            "start": 1030.1,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "julian assange y ernesto guevara",
            "start": 1032.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "funcionarios de la guardia nacional de",
            "start": 1037.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de la defensa nacional y",
            "start": 1039.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de marina y distinguidos invitados",
            "start": 1041.99,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "especiales a nuestras fiestas patrias",
            "start": 1044.72,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an agregados",
            "start": 1048.569,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "militares navales a\u00e9reos y policiales",
            "start": 1050.789,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acreditados en nuestro pa\u00eds generales",
            "start": 1053.85,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "almirantes comisarios jefes capitanes",
            "start": 1056.549,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "inspectores oficiales cadetes tropa y",
            "start": 1060.21,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes",
            "start": 1064.71,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional",
            "start": 1067.649,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos y",
            "start": 1068.96,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "armada de mexico distinguidas familias",
            "start": 1071.73,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an as\u00ed como",
            "start": 1074.309,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1076.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y quienes nos siguen por internet a",
            "start": 1078.899,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales",
            "start": 1081.299,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 1083.059,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra la licenciada",
            "start": 1096.69,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez",
            "start": 1099.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1101.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 1103.95,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "lo presidente de los estados unidos",
            "start": 1113.09,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1115.58,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "saludo con respeto a la doctora beatriz",
            "start": 1119.91,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller y a todos los",
            "start": 1123.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium y los",
            "start": 1126.31,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "invitados especiales de naciones",
            "start": 1128.77,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hermanas que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 1130.83,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "asimismo salud\u00f3 y felicit\u00f3 a los mandos",
            "start": 1134.85,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y elementos de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1139.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "defensa nacional de la secretar\u00eda de",
            "start": 1141.91,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "marina- de la guardia nacional",
            "start": 1144.73,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a todos los ciudadanos mexicanos y",
            "start": 1150.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 1153.009,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "como primera mujer en ocupar el cargo de",
            "start": 1155.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1159.26,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ciudadana en la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1161.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "me siento muy honrada de participar en",
            "start": 1164.87,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este acto que celebra",
            "start": 1168.77,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "212 a\u00f1os del inicio de la independencia",
            "start": 1171.76,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de mexico y m\u00e1s cuando el desfile de hoy",
            "start": 1174.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tiene como protagonistas a los hombres y",
            "start": 1179.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mujeres valientes y patriotas que",
            "start": 1182.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conforman la guardia nacional un cuerpo",
            "start": 1185.63,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 1189.23,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "dedicado a la construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 1191.08,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "hoy m\u00e9xico tiene en la guardia nacional",
            "start": 1196.06,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "una corporaci\u00f3n profesional honesta y",
            "start": 1200.22,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "disciplinada un cuerpo de proximidad",
            "start": 1204.54,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ciudadana con presencia permanente en",
            "start": 1208.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 1212.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tengo la certeza de que la guardia",
            "start": 1214.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1217.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "bajo la conducci\u00f3n de la secretar\u00eda de",
            "start": 1218.34,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 1221.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se consolidar\u00e1 en su labor de protecci\u00f3n",
            "start": 1222.54,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos en todo el territorio",
            "start": 1225.85,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional la consolidaci\u00f3n de la guardia",
            "start": 1229.32,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "nacional es parte de la estrategia de",
            "start": 1233.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 1236.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "construida desde un gobierno con rostro",
            "start": 1237.45,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "humano que suma la constancia y",
            "start": 1240.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "disciplina de las reuniones diarias a",
            "start": 1243.1,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "las 6 de la ma\u00f1ana",
            "start": 1246.49,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad",
            "start": 1248.1,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "encabezadas por el se\u00f1or presidente",
            "start": 1251.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "la estrategia contempla como prioridad",
            "start": 1254.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n del trabajo en los tres",
            "start": 1258.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno la cooperaci\u00f3n y",
            "start": 1261.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "unidad de los integrantes del gabinete",
            "start": 1264.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de seguridad para reducir los \u00edndices de",
            "start": 1267.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "violencia mediante la suma de esfuerzos",
            "start": 1271.73,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "y voluntades",
            "start": 1274.52,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed corresponde resaltar la actitud",
            "start": 1277.299,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "solidaria y generosa de mis compa\u00f1eros",
            "start": 1281.139,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad quienes",
            "start": 1284.889,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "caminan con lealtad bajo el mando del",
            "start": 1287.559,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente y comandante supremo de las",
            "start": 1290.35,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 1292.869,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias gracias por todo el trabajo y",
            "start": 1294.509,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sacrificios que hacen a diario tanto en",
            "start": 1298.389,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "materia de seguridad como en otras",
            "start": 1301.629,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tareas fundamentales en materia social y",
            "start": 1304.269,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de gobernabilidad a todos a todos los",
            "start": 1308.11,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "equipos muchas gracias",
            "start": 1312.159,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "por ello siempre contar\u00e1n con el",
            "start": 1314.919,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "reconocimiento pleno del pueblo de",
            "start": 1317.47,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1320.619,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "antes de esta administraci\u00f3n",
            "start": 1322.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desde los distintos \u00e1mbitos del poder",
            "start": 1325.01,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se aliment\u00f3 en el pa\u00eds una",
            "start": 1327.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "violencia criminal al emprender",
            "start": 1331.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "estrategias y guerras fallidas que lejos",
            "start": 1334.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de erradicar la delincuencia",
            "start": 1337.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exacerbaron la descomposici\u00f3n de",
            "start": 1339.98,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "elementos policiacos y generaron una",
            "start": 1342.3,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "crisis social sin precedentes",
            "start": 1345.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "particularmente en materia de derechos",
            "start": 1348.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "humanos si algo nos ha demostrado el",
            "start": 1351.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1354.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "es que tenemos que transformar nuestra",
            "start": 1356.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 1359.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y por eso a diferencia del pasado hoy la",
            "start": 1360.5,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "estrategia de seguridad del gobierno de",
            "start": 1365.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico considera una prioridad la",
            "start": 1367.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las causas que generan la",
            "start": 1371.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "violencia y estamos comprobando ya con",
            "start": 1373.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "resultados que atender las causas",
            "start": 1377.46,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sociales de la inseguridad",
            "start": 1380.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es la forma m\u00e1s eficaz de construir la",
            "start": 1383.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 1387.21,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "los tiempos de guerra han quedado atr\u00e1s",
            "start": 1389.42,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "porque en m\u00e9xico no est\u00e1 condenado a la",
            "start": 1393.67,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "guerra est\u00e1 destinado a la paz",
            "start": 1397.97,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1405.149,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estamos construyendo una paz que nace",
            "start": 1406.249,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del reconocimiento de la realidad",
            "start": 1410.609,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sensibilidad y el humanismo que antepone",
            "start": 1412.609,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como valor m\u00e1ximo la vida de las",
            "start": 1416.219,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "personas y sobre todo una paz que tiene",
            "start": 1419.009,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "como objetivo el lograr una vida m\u00e1s",
            "start": 1422.909,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "feliz para el pueblo de mexico",
            "start": 1425.969,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "en diciembre de 2018 se instal\u00f3 en",
            "start": 1429.13,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds un gobierno a la altura de",
            "start": 1432.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los anhelos de su pueblo un gobierno que",
            "start": 1435.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ve a los ciudadanos y busca darles la",
            "start": 1438.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posibilidad de tener un existe una",
            "start": 1441.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "existencia digna y plena a casi cuatro",
            "start": 1443.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la presente gesti\u00f3n se trabaja",
            "start": 1448.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con objetivos claros con el uso de la",
            "start": 1451.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "inteligencia operativa contra la",
            "start": 1454.36,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "delincuencia y con el respeto a los",
            "start": 1456.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 1460.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el ejemplo arrastra y hoy actuamos bajo",
            "start": 1462.12,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la premisa de cero impunidad y cero",
            "start": 1466.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1470.23,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo nos sentirnos orgullosos del",
            "start": 1472.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n si",
            "start": 1475.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la encabeza un l\u00edder social que es",
            "start": 1478.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incansable inteligente trabajador",
            "start": 1480.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "honesto sensible que tiene como",
            "start": 1483.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "directriz del gobierno por el bien de",
            "start": 1486.19,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 1489.04,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1491.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que en los hechos",
            "start": 1493.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y lo demuestra como reconoce en la ley",
            "start": 1496.77,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuando reconoce la ley los derechos",
            "start": 1500.15,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "instala programas sociales universales",
            "start": 1503.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para ni\u00f1os j\u00f3venes estudiantes mujeres",
            "start": 1505.77,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas adultos mayores personas con",
            "start": 1509.63,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "discapacidad",
            "start": 1512.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "campesinos pescadores",
            "start": 1514.19,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y que responden con el rescate del",
            "start": 1516.41,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "sector salud que busca la paz y",
            "start": 1519.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguridad para todas y todos que",
            "start": 1521.19,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "construyen grandes obras abona la",
            "start": 1523.56,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos y a la econom\u00eda del",
            "start": 1526.17,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1528.69,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y es admirable como al paso de los meses",
            "start": 1530.05,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de su gobierno la figura de l\u00f3pez",
            "start": 1534.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "obrador va creciendo hasta sumar el",
            "start": 1537.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "apoyo de m\u00e1s de las dos terceras partes",
            "start": 1540.43,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n porque representa los",
            "start": 1543.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ideales de los mexicanos y con sus",
            "start": 1546.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "acciones est\u00e1n convencidos de su lucha",
            "start": 1548.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por transformar al pa\u00eds lo que tambi\u00e9n",
            "start": 1551.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ha permitido que m\u00e9xico recobre el",
            "start": 1554.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "respeto y la dignidad de la comunidad",
            "start": 1557.14,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1559.33,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1561.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed celebrando el inicio de la",
            "start": 1563.289,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "gesta de h\u00e9roes como miguel hidalgo jos\u00e9",
            "start": 1566.12,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mar\u00eda morelos y de hero\u00ednas como josefa",
            "start": 1568.759,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ortiz y leona vicario nos sentimos muy",
            "start": 1572.57,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "orgullosos como mexicanos y mexicanas de",
            "start": 1575.409,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la lucha por la independencia de 1810",
            "start": 1578.779,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "porque fue el fruto de un leg\u00edtimo",
            "start": 1581.74,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "anhelo de justicia y libertad ese mismo",
            "start": 1584.269,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "deseo de justicia y libertad es el que",
            "start": 1588.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hoy une al pueblo de mexico y lo hace",
            "start": 1591.799,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "actuar como un gran movimiento de",
            "start": 1594.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a nosotros a todas y",
            "start": 1596.629,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y mexicanas nos",
            "start": 1600.59,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "corresponde hoy continuar esta gesta",
            "start": 1603.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguir la lucha contra la violencia y la",
            "start": 1605.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impunidad la lucha contra la desigualdad",
            "start": 1608.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n la lucha contra el",
            "start": 1611.33,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "racismo y la discriminaci\u00f3n",
            "start": 1614.21,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los invito a que continuemos esta lucha",
            "start": 1615.789,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica unidos y con optimismo con la",
            "start": 1619.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "confianza de que la transformaci\u00f3n",
            "start": 1622.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "avanza firme",
            "start": 1624.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguir consolid\u00e1ndose de la mano de la",
            "start": 1626.39,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gente sabiendo que el combustible del",
            "start": 1629.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cambio es el latido de miles de",
            "start": 1631.91,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "corazones",
            "start": 1634.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este es el momento de m\u00e9xico la",
            "start": 1636.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n emprendida por el",
            "start": 1639.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente l\u00f3pez obrador no",
            "start": 1641.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se trata s\u00f3lo de un cambio de gobierno",
            "start": 1644.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sino de un aut\u00e9ntico cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 1647.21,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para terminar con los privilegios la",
            "start": 1651.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la guerra",
            "start": 1654.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "somos parte de un gobierno que busca la",
            "start": 1657.22,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "paz y que les quede claro a quienes a\u00fan",
            "start": 1660.41,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contra del proceso de",
            "start": 1663.41,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n podr\u00e1n criticarnos no",
            "start": 1665.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importa este gran movimiento est\u00e1 en",
            "start": 1669.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "marcha y no se detendr\u00e1 porque la",
            "start": 1672.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no es obra de un solo",
            "start": 1675.59,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hombre es una obra cotidiana de millones",
            "start": 1678.56,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de mexicanos el ejecutivo mexicano es un",
            "start": 1681.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "instrumento del pueblo el instrumento",
            "start": 1686.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para hacer realidad los anhelos de la",
            "start": 1688.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1690.95,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "los hist\u00f3ricos justicieros e",
            "start": 1692.12,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "impostergables que hoy tenemos el",
            "start": 1694.4,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo de contribuir a hacer realidad",
            "start": 1697.97,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entre todas y todos muchas gracias por",
            "start": 1701.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n gracias que nos permiten",
            "start": 1705.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "servirles y trabajar para ustedes muchas",
            "start": 1707.45,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1710.39,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1715.56,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 1726.33,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "secretario de marina har\u00e1 uso de la",
            "start": 1729.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 1732.45,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1741.39,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1745.2,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1747.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1751.39,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez biblia la",
            "start": 1753.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esposa de nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 1756.59,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "integrantes de los poderes legislativo y",
            "start": 1760.16,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 1763.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete",
            "start": 1764.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios de estado del",
            "start": 1768.54,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1772.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "autoridades civiles militares y navales",
            "start": 1774.499,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1778.35,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "distinguidas y distinguidos invitados",
            "start": 1780.71,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "especiales de nuestro pa\u00eds y de naciones",
            "start": 1782.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "hermanas",
            "start": 1786.929,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional del",
            "start": 1788.179,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y de la armada",
            "start": 1791.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1795.24,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1797.43,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muy estimada ciudadan\u00eda",
            "start": 1799.78,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo la justicia y la",
            "start": 1805.42,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "libertad son causas supremas de la",
            "start": 1809.35,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 1812.98,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "son el motivo por el que como hoy hace",
            "start": 1815.04,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "212 a\u00f1os siempre valdr\u00e1 la pena unir",
            "start": 1819.56,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "esfuerzos en el m\u00e9xico actual la",
            "start": 1823.23,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "confianza de las y los mexicanos recaen",
            "start": 1827.37,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en las instituciones que los",
            "start": 1831.51,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "representamos",
            "start": 1833.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para la guardia nacional y las fuerzas",
            "start": 1835.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "armadas el reto consiste en enfrentar",
            "start": 1838.31,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los desaf\u00edos que en materia de seguridad",
            "start": 1842.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nos aquejan como sociedad y resolverlos",
            "start": 1845.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "colectivamente",
            "start": 1848.66,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "para ello",
            "start": 1850.33,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "anteponemos terminantemente la voluntad",
            "start": 1852.4,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo en su conjunto su",
            "start": 1856.43,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "libertad y su capacidad de decidir",
            "start": 1859.13,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1864.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gracias a un esfuerzo en uni\u00f3n es",
            "start": 1866.11,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "posible comenzar a saldar la deuda por",
            "start": 1869.75,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "regresar la paz y la tranquilidad a las",
            "start": 1874.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "familias mexicanas en los espacios",
            "start": 1877.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 1880.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es as\u00ed",
            "start": 1882.11,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que guardia nacional ej\u00e9rcito",
            "start": 1884.08,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y armada de mexico",
            "start": 1886.89,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "asumimos la noble misi\u00f3n de salvaguardar",
            "start": 1890.769,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "a esta gran naci\u00f3n",
            "start": 1893.47,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "somos fuerzas armadas",
            "start": 1897.539,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "congruentes de nuestras necesidades y",
            "start": 1900.109,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que no buscamos reflectores mucho menos",
            "start": 1903.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aplausos que hacemos lo que hacemos",
            "start": 1905.489,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "conscientes de nuestra responsabilidad y",
            "start": 1909.139,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "sacrificios que ello conlleva",
            "start": 1913.259,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y estimada ciudadan\u00eda",
            "start": 1916.55,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "con la gallard\u00eda y el temple y la",
            "start": 1921.48,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "fortaleza moral",
            "start": 1924.809,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "del total de personal que participa en",
            "start": 1926.299,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "este desfile y parada a\u00e9rea celebramos",
            "start": 1929.64,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "servir a una naci\u00f3n libre y soberana",
            "start": 1933.26,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo hicieron las y los mexicanos",
            "start": 1938.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hace dos siglos desde nuestras",
            "start": 1941.87,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "respectivas trincheras",
            "start": 1944.81,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "seguimos y seguiremos dando todo por la",
            "start": 1946.27,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "patria siempre atentos a su llamado",
            "start": 1949.52,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "la seguridad y los temas coyunturales",
            "start": 1953.46,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "que en ellos inciden son una prioridad",
            "start": 1956.419,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "que nos ha exigido atender de manera",
            "start": 1961.039,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "contundente la situaci\u00f3n",
            "start": 1964.409,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "la conformaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 1968.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nos ha llevado como sociedad a generar",
            "start": 1970.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "grandes acuerdos que se derivan de",
            "start": 1974.91,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "verdades absolutas",
            "start": 1977.88,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1980.269,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "asumimos la responsabilidad",
            "start": 1982.299,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de no ignorar ni desde\u00f1ar el problema",
            "start": 1984.369,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para actuar en consecuencia nos hemos",
            "start": 1989.379,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "atrevido a ser parte de la soluci\u00f3n",
            "start": 1993.139,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y sobre todo quienes conforman y",
            "start": 1996.249,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conformamos la guardia nacional",
            "start": 2000.489,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "son conscientes del enorme reto que",
            "start": 2003.059,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ellos representan son mexicanas y",
            "start": 2005.549,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 2009.24,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "con un profundo amor por nuestra patria",
            "start": 2009.95,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "en conjunto hemos participado",
            "start": 2015.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decididamente con recursos humanos y",
            "start": 2018.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "materiales en la consolidaci\u00f3n",
            "start": 2021.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de una instituci\u00f3n que lucha por la paz",
            "start": 2024.34,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "y la justicia de las y los mexicanos a",
            "start": 2027.77,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de tres a\u00f1os de su creaci\u00f3n la",
            "start": 2032.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "guardia nacional es una de las",
            "start": 2036.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "instituciones en quien m\u00e1s conf\u00eda la",
            "start": 2038.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda y no me queda duda que a",
            "start": 2041.33,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "corto plazo va a ser la n\u00famero uno",
            "start": 2045.02,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "lo que nos deja en claro que si las y",
            "start": 2050.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los mexicanos lo dicen lo sienten y lo",
            "start": 2053.72,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "viven entonces vamos por muy buen rumbo",
            "start": 2056.9,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "una confianza que nos crea mayores",
            "start": 2062.339,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "compromisos y nos conduce a mejorar para",
            "start": 2065.489,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que nuestro pueblo est\u00e9 en condiciones",
            "start": 2069.359,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de decidir como hasta ahora libremente",
            "start": 2072.149,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "su futuro",
            "start": 2076.169,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed nosotros estamos y estaremos siempre",
            "start": 2079.82,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "dispuestos cuando m\u00e1s nos necesiten",
            "start": 2083.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque nuestra lealtad est\u00e1 con cada",
            "start": 2086.41,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "mexicana y con cada mexicano porque",
            "start": 2090.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestra lealtad se\u00f1or presidente est\u00e1",
            "start": 2093.95,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "con m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 2096.8,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2103.74,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general lu\u00eds",
            "start": 2111.25,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 2114.37,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 2117.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2127.66,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 2130.3,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mexicanos y como antes supremo de las",
            "start": 2132.26,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 2134.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa",
            "start": 2135.82,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 2139.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "funcionarios integrantes del pres\u00eddium e",
            "start": 2141.37,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "invitados especiales a todos muy buenos",
            "start": 2143.84,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2146.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "como resultado de la independencia de",
            "start": 2148.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexico y ante la necesidad urgente de",
            "start": 2151.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "organizar la administraci\u00f3n p\u00fablica para",
            "start": 2154.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estar en posibilidad de enfrentar los",
            "start": 2157.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "retos como un nueva naci\u00f3n el 4 de",
            "start": 2160.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "octubre de 1821 se crearon cuatro",
            "start": 2163.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "ministerios la secretaria de relaciones",
            "start": 2167.31,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "interiores y exteriores",
            "start": 2170.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la secretaria de justicia y negocios",
            "start": 2172.31,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "eclesi\u00e1sticos la secretaria de hacienda",
            "start": 2175.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y finalmente la secretaria de guerra con",
            "start": 2179.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "encargo de la de marina",
            "start": 2182.61,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "a esta \u00faltima secretaria se le confiri\u00f3",
            "start": 2185.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n del nuevo ej\u00e9rcito con",
            "start": 2188.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el fin de contribuir al proceso de",
            "start": 2191.519,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de esta nueva",
            "start": 2193.38,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n independiente",
            "start": 2197.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "otro aspecto relevante en materia de",
            "start": 2199.039,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "seguridad fue que el congreso",
            "start": 2201.599,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "constituyente mexicano",
            "start": 2204.179,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "decreto el 3 de agosto de",
            "start": 2205.729,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "1822 el reglamento provisional para la",
            "start": 2208.579,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "milicia c\u00edvica primer marco de",
            "start": 2212.459,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n y establecimiento de un",
            "start": 2215.819,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "organismo de estas caracter\u00edsticas que",
            "start": 2218.609,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "sent\u00f3 las bases para el concepto de",
            "start": 2221.669,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "guardia nacional de esa \u00e9poca",
            "start": 2224.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es hasta el a\u00f1o de",
            "start": 2227.97,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1846 periodo de crisis nacional cuando",
            "start": 2229.88,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "la idea de guardia nacional se consolida",
            "start": 2234.33,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con el reglamento para organizar armar y",
            "start": 2236.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "disciplinar la guardia nacional en los",
            "start": 2240.99,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 2243.51,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "distritos y territorios de la federaci\u00f3n",
            "start": 2244.25,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "del 11 de septiembre de ese a\u00f1o",
            "start": 2247.5,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "posteriormente este concepto se",
            "start": 2250.849,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "incorpora en las cartas magnas de",
            "start": 2254.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "1857 y 1917",
            "start": 2257.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "desde que m\u00e9xico surgi\u00f3 como un pa\u00eds",
            "start": 2262.119,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "libre y soberano",
            "start": 2264.91,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "siempre ha buscado crear desarrollar y",
            "start": 2266.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consolidar instituciones de car\u00e1cter",
            "start": 2270.099,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "permanente con una vigencia que",
            "start": 2272.19,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trascienda a lo largo de los a\u00f1os y que",
            "start": 2275.109,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contribuyan determinantemente a",
            "start": 2277.749,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garantizar el orden la seguridad el",
            "start": 2280.299,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "bienestar social y colectivo",
            "start": 2283.509,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "hoy d\u00eda el estado mexicano cuenta con la",
            "start": 2286.789,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2290.479,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n por excelencia para",
            "start": 2292.179,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica de los",
            "start": 2294.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicanos que en coordinaci\u00f3n con los",
            "start": 2296.509,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales tiene el compromiso",
            "start": 2299.15,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y firme prop\u00f3sito de atender la",
            "start": 2301.669,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "imperiosa necesidad de mejorar las",
            "start": 2305.269,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "condiciones de seguridad del pueblo de",
            "start": 2307.849,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2310.339,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "por ello la secretaria de la defensa",
            "start": 2312.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2314.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 la responsabilidad compartida de",
            "start": 2315.78,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "contribuir en la creaci\u00f3n",
            "start": 2319.48,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de esta",
            "start": 2322.17,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "fuerza de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2325.81,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de tres a\u00f1os de su creaci\u00f3n para",
            "start": 2328.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los que integramos esta secretaria de",
            "start": 2332.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estado representa una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 2334.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "constatar la importante contribuci\u00f3n que",
            "start": 2337.27,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos han",
            "start": 2340.91,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hecho a la guardia nacional",
            "start": 2344.09,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "conformando un cuerpo homog\u00e9neo",
            "start": 2346.12,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "profesional y preparado en materia de",
            "start": 2349.09,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 2352.79,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "este notable esfuerzo el d\u00eda de hoy se",
            "start": 2355.2,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ve reflejado en la consolidaci\u00f3n de esta",
            "start": 2359.099,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "fuerza de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2362.49,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en este proceso destacan entre otras las",
            "start": 2365.21,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "acciones siguientes",
            "start": 2368.48,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "contar con una fuerza operativa de 118",
            "start": 2371.269,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "mil 188 elementos lo que significa un",
            "start": 2375.949,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "avance del 78 punto 34 por ciento de las",
            "start": 2380.509,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "150 mil 863 plazas proyectadas para el",
            "start": 2384.909,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2024",
            "start": 2390.439,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "efectivo que permiti\u00f3 hacer llegar la",
            "start": 2392.529,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "fuerza leg\u00edtima del estado hasta los",
            "start": 2395.539,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "rincones m\u00e1s apartados del territorio",
            "start": 2398.749,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2401.449,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "fortalecer la profesionalizaci\u00f3n de los",
            "start": 2403.58,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "cuadros de mando al incrementar las",
            "start": 2406.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cuotas de admisi\u00f3n a los planteles del",
            "start": 2408.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar as\u00ed como para",
            "start": 2411.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "los ascensos y reclasificaci\u00f3n",
            "start": 2414.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fomentando un cambio de mentalidad y",
            "start": 2416.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "actitud con el prop\u00f3sito de que cada",
            "start": 2419.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "elemento cuente con la adecuada",
            "start": 2422.52,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n t\u00e9cnica en seguridad p\u00fablica",
            "start": 2424.68,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en el rubro de infraestructura se",
            "start": 2429.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "cuentan con 342 instalaciones para la",
            "start": 2431.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "guardia nacional de las cuales 100",
            "start": 2434.84,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "fueron cedidas por estas ex secretaria",
            "start": 2437.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de estado en diversos lugares",
            "start": 2441.17,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos del pa\u00eds y 242 fueron",
            "start": 2443.17,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "construidas",
            "start": 2447.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "asimismo en el fortalecimiento en las",
            "start": 2449.35,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "capacidades de los cuerpos de seguridad",
            "start": 2452.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "p\u00fablica estatales y municipales se han",
            "start": 2455.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "llevado a cabo la compra consolidada de",
            "start": 2459.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "armamento y otorgamiento de las",
            "start": 2462.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "licencias oficiales colectivas se ha",
            "start": 2464.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "cedido armamento bajo la figura de",
            "start": 2467.48,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "comodato adem\u00e1s de adiestramiento y",
            "start": 2470.21,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de sus recursos humanos y",
            "start": 2473.57,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su evaluaci\u00f3n f\u00edsica m\u00e9dica psicol\u00f3gica",
            "start": 2476.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entre otras",
            "start": 2479.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estas medidas se incrementar\u00e1n en el",
            "start": 2481.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "futuro pr\u00f3ximo a fin de que la",
            "start": 2484.79,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estrategia orientada para atender la",
            "start": 2486.98,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica sea integral basada en",
            "start": 2489.349,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "una estrecha coordinaci\u00f3n entre las",
            "start": 2493.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "autoridades de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2495.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2497.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este esfuerzo conjunto y el trabajo",
            "start": 2498.43,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "coordinado de la guardia nacional con",
            "start": 2501.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas ha permitido que",
            "start": 2503.69,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esta fuerza de seguridad p\u00fablica se",
            "start": 2506.24,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "constituya como el factor primordial",
            "start": 2508.67,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "para disminuir la incidencia delictiva",
            "start": 2510.349,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "ya que por s\u00ed sola aporta actualmente el",
            "start": 2513.339,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "56 por ciento de los resultados del",
            "start": 2517.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "esfuerzo nacional conjunto que se",
            "start": 2521.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "refleja principalmente en la reducci\u00f3n",
            "start": 2524.359,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "sostenida a nivel nacional de los",
            "start": 2527.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "\u00edndices de homicidios vinculados a la",
            "start": 2530.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 2533.15,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sus resultados reflejan el valioso",
            "start": 2535.91,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "incansable trabajo que diariamente",
            "start": 2539.329,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "realizan las mujeres y hombres que",
            "start": 2541.569,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "integran la guardia nacional",
            "start": 2544.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "coloc\u00e1ndose como la tercera instituci\u00f3n",
            "start": 2547.15,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal con",
            "start": 2549.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un registro del 80 punto nueve por",
            "start": 2552.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciento del nivel de percepci\u00f3n de",
            "start": 2555.17,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "confianza y aceptaci\u00f3n ante el pueblo de",
            "start": 2557.599,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "mexico solo por debajo de las fuerzas",
            "start": 2560.809,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "armadas de conformidad a la \u00faltima",
            "start": 2563.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "encuesta nacional de victimizaci\u00f3n y",
            "start": 2566.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "percepci\u00f3n sobre la seguridad p\u00fablica",
            "start": 2569.119,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo es importante",
            "start": 2571.93,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "destacar que en este desfile",
            "start": 2575.17,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar",
            "start": 2577.609,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "participan 7 mil 380 elementos",
            "start": 2578.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la guardia nacional",
            "start": 2582.76,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "contingente que representa \u00fanicamente el",
            "start": 2585.579,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "6.2 por ciento del efectivo total",
            "start": 2589.299,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "desplegado en todo el territorio del",
            "start": 2592.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y que en este momento",
            "start": 2595.819,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "contribuyen a garantizar la seguridad",
            "start": 2598.39,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "arroyo y bienestar del pueblo de mexico",
            "start": 2601.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2605.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esta fecha hist\u00f3rica y trascendental",
            "start": 2607.17,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "para la naci\u00f3n representa el marco ideal",
            "start": 2610.3,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "para que las mujeres y hombres que",
            "start": 2613.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "integramos las fuerzas armadas y guardia",
            "start": 2616.119,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional refrenden ante las",
            "start": 2618.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 2621.069,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "legalmente constituidas que en el",
            "start": 2621.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las m\u00faltiples misiones",
            "start": 2625.06,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "funciones y tareas encomendadas",
            "start": 2629.04,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "act\u00faan en todo momento subordinadas al",
            "start": 2632.49,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "poder civil representado por la",
            "start": 2636.97,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n presidencial",
            "start": 2640.48,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "con esa misma convicci\u00f3n",
            "start": 2651.369,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "reafirmamos que nuestro proceder es y",
            "start": 2653.819,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 siempre apegado al marco jur\u00eddico",
            "start": 2658.269,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vigente",
            "start": 2661.269,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sin aspiraciones ni pretensiones de",
            "start": 2662.309,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole sino \u00fanicamente el alto",
            "start": 2666.099,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "privilegio y la gran satisfacci\u00f3n que",
            "start": 2669.849,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "tiene todo soldado de servir con honor y",
            "start": 2673.089,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "lealtad a la patria en cumplimiento a",
            "start": 2677.38,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las disposiciones legales establecidas",
            "start": 2681.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en el decreto que entr\u00f3 en vigor el 10",
            "start": 2682.98,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "de septiembre de 2022 la secretaria de",
            "start": 2686.41,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 2690.549,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "reitera su compromiso inquebrantable",
            "start": 2691.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "para la confianza depositada para",
            "start": 2694.65,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ejercer el control de la guardia",
            "start": 2698.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nacional a fin de que se consolide como",
            "start": 2699.91,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "la instituci\u00f3n por excelencia para",
            "start": 2703.599,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad p\u00fablica a los",
            "start": 2706.359,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mexicanos y que cuente con una",
            "start": 2709.749,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estructura s\u00f3lida organizaci\u00f3n mixta",
            "start": 2712.779,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "identidad",
            "start": 2716.069,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "valores propios fortalecida tanto en",
            "start": 2717.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "capacidades como en recursos humanos es",
            "start": 2720.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un honor para los integrantes de la",
            "start": 2724.6,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional ser",
            "start": 2727.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "parte de la historia de este gran pa\u00eds",
            "start": 2729.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "al permitirnos colaborar en el",
            "start": 2731.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "desarrollo de las instituciones que",
            "start": 2734.98,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n requiere y m\u00e1s a\u00fan",
            "start": 2737.53,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "poderlo hacer con la aprobaci\u00f3n y la",
            "start": 2740.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "confianza que nos guarda la sociedad",
            "start": 2743.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2746.59,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "finalmente en esta plaza de la",
            "start": 2748.32,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 2751.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "testigo de nuestro pasado y nuestro",
            "start": 2752.609,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 2755.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y la guardia",
            "start": 2756.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2759.49,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestra lealtad a la",
            "start": 2760.47,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n a las instituciones y al",
            "start": 2763.51,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 2767.41,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo hemos hecho y as\u00ed lo seguiremos",
            "start": 2769.3,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2772.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "honrando el legado de los h\u00e9roes y de",
            "start": 2773.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las hero\u00ednas que nos dieron patria",
            "start": 2776.14,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "porque para nosotros",
            "start": 2778.56,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "siempre m\u00e9xico es y ser\u00e1 primero muchas",
            "start": 2780.869,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2785.89,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2786.86,
            "duration": 13.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2787.92,
            "duration": 15.05
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2800.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2802.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2805.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2807.68,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 2811.25,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2819.31,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mexicanas mexicanos",
            "start": 2821.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 2824.34,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2831.28,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 2833.039,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hoy cuando celebramos",
            "start": 2837.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con orgullo a nuestra independencia",
            "start": 2840.68,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2842.329,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "deseo dar a conocer",
            "start": 2845.17,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "la propuesta",
            "start": 2849.13,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que en d\u00edas pr\u00f3ximos",
            "start": 2851.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard secretario de relaciones",
            "start": 2854.799,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "exteriores de m\u00e9xico",
            "start": 2857.41,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1",
            "start": 2859.979,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "con el respeto y el protocolo",
            "start": 2862.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 2866.27,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el as en la asamblea general",
            "start": 2869.16,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "de las naciones unidas",
            "start": 2873.98,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se trata",
            "start": 2878.15,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de buscar con urgencia un acuerdo",
            "start": 2880.94,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "para detener la guerra en ucrania",
            "start": 2885.27,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y lograr hacia adelante",
            "start": 2890.28,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "una tregua",
            "start": 2894.03,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de cuando menos",
            "start": 2896.93,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cinco a\u00f1os",
            "start": 2898.869,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en favor de la paz",
            "start": 2901.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entre todas las naciones",
            "start": 2904.359,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "para dedicar todo ese tiempo",
            "start": 2908.03,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "a enfrentar los grandes",
            "start": 2912.15,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y graves problemas econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 2914.93,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "que aquejan y atormentan a los pueblos",
            "start": 2920.23,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 2924.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica",
            "start": 2926.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "es el \u00fanico instrumento que tenemos",
            "start": 2929.44,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para evitar la guerra",
            "start": 2932.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 2936.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "grupos de inter\u00e9s",
            "start": 2938.75,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "situados en posiciones de poder",
            "start": 2941.75,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "gubernamental",
            "start": 2945.45,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "o econ\u00f3mico",
            "start": 2946.609,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "se esmeran en conducir la pol\u00edtica",
            "start": 2949.4,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hacia el conflicto armado",
            "start": 2953.57,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y una vez",
            "start": 2956.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "he cometido este error",
            "start": 2959.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "en lugar de enmendar lo",
            "start": 2962.67,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "optan por profundizarlo",
            "start": 2965.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sin que les importe",
            "start": 2969.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el sufrimiento que inflingen a la",
            "start": 2972.46,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "humanidad ni el da\u00f1o que causan a la",
            "start": 2976.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "estabilidad de las naciones y el",
            "start": 2980.65,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "bienestar de las sociedades",
            "start": 2983.74,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de esa manera",
            "start": 2987.02,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "se originaron la guerra de rusia en",
            "start": 2989.509,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ucrania",
            "start": 2992.209,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "las posteriores sanciones adoptadas",
            "start": 2994.119,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "y el masivo env\u00edo de armas al pa\u00eds",
            "start": 2998.35,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "invadido",
            "start": 3003.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "acciones que aportaron a la",
            "start": 3005.89,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n en curso",
            "start": 3009.31,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "una dosis adicional",
            "start": 3011.49,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "de irracionalidad",
            "start": 3014.16,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que empezar",
            "start": 3017.819,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "por preguntarnos",
            "start": 3020.059,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "si no se pudo evitar la guerra",
            "start": 3023.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y si la onu",
            "start": 3027.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y los pol\u00edticos de las principales",
            "start": 3029.74,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "potencias no fallaron en la",
            "start": 3032.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "responsabilidad de promover el di\u00e1logo",
            "start": 3036.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "entre las partes",
            "start": 3038.68,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "para resolver pac\u00edficamente",
            "start": 3040.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la controversia",
            "start": 3043.65,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "lo cierto es que nada muy poco se ha",
            "start": 3046.92,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 3052.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "en ese sentido",
            "start": 3053.39,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "da o no",
            "start": 3056.61,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "permanece inactiva",
            "start": 3059.21,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y como borrada",
            "start": 3062.799,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "presa de un formalismo y una ineficacia",
            "start": 3065.819,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 3070.349,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que la deja en un papel meramente",
            "start": 3072.13,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "ornamental",
            "start": 3078.099,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reprobable a\u00fan",
            "start": 3080.71,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "es el proceder de las grandes potencias",
            "start": 3084.0,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que de manera expl\u00edcita o silenciosa",
            "start": 3088.43,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "se posicionan ante el conflicto",
            "start": 3093.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "solo para servir a sus intereses",
            "start": 3096.89,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos",
            "start": 3099.59,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "por eso no puede evitarse la sospecha de",
            "start": 3101.609,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "que aunque parezca perverso e incre\u00edble",
            "start": 3106.739,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "esta guerra como muchas otras",
            "start": 3111.109,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo m\u00e1s usada por los intereses",
            "start": 3115.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de la industria b\u00e9lica",
            "start": 3120.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "la invasi\u00f3n de rusia ucrania es sin duda",
            "start": 3124.08,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "reprobable",
            "start": 3128.69,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "aprovecho para refrendar que los",
            "start": 3131.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 3134.849,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no aceptamos ninguna intervenci\u00f3n",
            "start": 3136.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 3139.41,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "porque hemos sido v\u00edctimas de cinco de",
            "start": 3141.91,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "esas grandes calamidades",
            "start": 3146.079,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3150.07,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con varios intentos de reconquista de",
            "start": 3152.33,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a'",
            "start": 3156.47,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "2 de francia",
            "start": 3158.23,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "y dos de eeuu de am\u00e9rica",
            "start": 3160.95,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "esas invasiones",
            "start": 3164.839,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "nos han costado sangre",
            "start": 3167.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "martirio",
            "start": 3169.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y territorio",
            "start": 3172.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "pero no por eso",
            "start": 3174.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "podemos dejar de preguntarnos c\u00f3mo fue",
            "start": 3177.2,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "que los gobiernos integrantes de la otan",
            "start": 3181.44,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "le niegan ucrania su ingreso a la",
            "start": 3186.589,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n",
            "start": 3189.529,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "en momentos cruciales por un lado",
            "start": 3191.28,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "mientras que por el otro",
            "start": 3195.02,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "le ofrecen armas y sanciones econ\u00f3micas",
            "start": 3199.099,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "o comerciales contra rusia",
            "start": 3202.789,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "medidas que \u00fanicamente han servido para",
            "start": 3205.69,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "agravar el conflicto",
            "start": 3209.539,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y producir m\u00e1s sufrimiento de v\u00edctimas",
            "start": 3212.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de sus familiares",
            "start": 3216.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y de refugiados",
            "start": 3218.0,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "para grabar el desabasto de alimentos y",
            "start": 3221.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y para impulsar",
            "start": 3225.459,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n mundial",
            "start": 3228.239,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos todos que perjudican a la gran",
            "start": 3231.85,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 3237.41,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de los pueblos del mundo",
            "start": 3238.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3241.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nunca es tarde para enmendar un error",
            "start": 3244.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1xime si se ha convertido en un",
            "start": 3247.23,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "atentado a los derechos humanos sociales",
            "start": 3252.01,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "y econ\u00f3micos de todo el orbe",
            "start": 3255.43,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "es por eso",
            "start": 3260.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el gobierno de mexico propone",
            "start": 3262.779,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "que en lugar de que se siga alimentando",
            "start": 3266.02,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "esta dolorosa y absurda guerra",
            "start": 3269.02,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "se constituye de inmediato un comit\u00e9",
            "start": 3273.41,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "para el di\u00e1logo y la paz",
            "start": 3277.78,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "el cual estar\u00eda integrado si se acepta y",
            "start": 3280.849,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hay voluntad de participar de los",
            "start": 3286.339,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "posibles mediadores",
            "start": 3289.279,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "por los jefes de estado de la india",
            "start": 3291.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y del vaticano as\u00ed como por el",
            "start": 3295.77,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "secretario general del abono me refiero",
            "start": 3299.34,
            "duration": 10.15
        },
        {
            "text": "al primer ministro modi de la india",
            "start": 3303.23,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "al pap\u00e1 francisco",
            "start": 3309.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el secretario general de la onu",
            "start": 3311.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antonio guterres",
            "start": 3314.61,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n pacificadora",
            "start": 3317.73,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "debe buscar de inmediato al cs",
            "start": 3320.82,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "de hostilidades en ucrania y el inicio",
            "start": 3324.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de pl\u00e1ticas directas",
            "start": 3327.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "con el presidente es el esqu\u00ed de ucrania",
            "start": 3329.319,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "y con el presidente",
            "start": 3333.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "putin de rusia",
            "start": 3337.05,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "adicionalmente",
            "start": 3340.84,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9",
            "start": 3343.18,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de acuerdo a nuestra propuesta",
            "start": 3345.609,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "deber\u00eda conseguir tambi\u00e9n un acuerdo",
            "start": 3348.21,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "multinacional para pactar una tregua de",
            "start": 3352.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando menos cinco a\u00f1os",
            "start": 3356.41,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aprobada por unanimidad en el consejo de",
            "start": 3358.559,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "seguridad de la onu y que implique la",
            "start": 3361.509,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n inmediata de acciones y",
            "start": 3365.19,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "provocaciones militares as\u00ed como pruebas",
            "start": 3369.97,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nucleares",
            "start": 3373.63,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y de misiles",
            "start": 3375.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el acuerdo establecer\u00eda el compromiso de",
            "start": 3378.09,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todos los estados de evitar",
            "start": 3382.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "enfrentamientos y de no intervenir en",
            "start": 3383.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "conflictos internos",
            "start": 3388.77,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "pensamos que de este modo",
            "start": 3391.19,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "se puede crear un ambiente de paz",
            "start": 3395.14,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y tranquilidad que permita dedicar todo",
            "start": 3398.67,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el esfuerzo",
            "start": 3402.13,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de los gobiernos a atender los",
            "start": 3402.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "lacerantes problemas",
            "start": 3406.6,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de pobreza salud y violencia que se",
            "start": 3408.72,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "padecen en todos los continentes y hacer",
            "start": 3413.71,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "frente al fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 3417.79,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de una forma",
            "start": 3420.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "humanitaria",
            "start": 3423.57,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y fraterna",
            "start": 3425.64,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "sin pas",
            "start": 3429.47,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 ni crecimiento econ\u00f3mico ni",
            "start": 3431.91,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "mucho menos justicia",
            "start": 3435.99,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobernar no debe ser un ejercicio de",
            "start": 3438.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hegemon\u00eda o de dominio sino ante toda la",
            "start": 3442.17,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de bienestar para los pueblos",
            "start": 3447.28,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 3452.1,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 3456.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 3460.15,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 y tengamos \u00e9xito con esta",
            "start": 3462.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 3466.16,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero aunque suceda lo que suceda nunca",
            "start": 3467.38,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 en vano luchar por la justicia",
            "start": 3471.49,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y por la paz",
            "start": 3476.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 3478.94,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "agradeciendo la presencia",
            "start": 3481.319,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "de un hombre sabio",
            "start": 3484.65,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pepe mujica",
            "start": 3488.59,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "debo morales",
            "start": 3496.859,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "honesto y valiente luchador social",
            "start": 3498.829,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3503.17,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de jong",
            "start": 3506.02,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y de gabriel",
            "start": 3509.819,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "hermano y padre de julian assange",
            "start": 3511.789,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "julian assange el quijote en nuestro",
            "start": 3520.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3524.42,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de la libertad de expresi\u00f3n y quien",
            "start": 3525.4,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "permanece injustamente encarcelado y",
            "start": 3529.72,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "desde esta plaza",
            "start": 3533.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la principal",
            "start": 3536.859,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "plaza",
            "start": 3539.44,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 3541.03,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "nos comprometemos",
            "start": 3545.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "a seguir demandando la libertad",
            "start": 3548.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de julian assange",
            "start": 3551.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3558.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "querid\u00edsimo aleida guevara",
            "start": 3561.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "por acompa\u00f1arnos",
            "start": 3564.19,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y ac\u00e1",
            "start": 3567.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de esto che guevara",
            "start": 3570.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "el gran idealista revolucionario",
            "start": 3574.26,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n",
            "start": 3578.75,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de todo coraz\u00f3n",
            "start": 3581.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "a la familia",
            "start": 3584.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de c\u00e9sar ch\u00e1vez",
            "start": 3587.16,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "hijas e hijos que nos acompa\u00f1an",
            "start": 3589.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3596.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "olvidemos",
            "start": 3598.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar ch\u00e1vez",
            "start": 3601.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el finado c\u00e9sar ch\u00e1vez",
            "start": 3604.8,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fue el dirigente",
            "start": 3608.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y es el defensor",
            "start": 3611.55,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3613.85,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00edas",
            "start": 3615.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de trabajadores migrantes",
            "start": 3618.319,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y jornaleros agr\u00edcolas mexicanos",
            "start": 3621.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y dije todav\u00eda",
            "start": 3627.109,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3630.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "son de los hombres que no mueren del",
            "start": 3632.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3634.95,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "cierran los ojos se quedan pelando",
            "start": 3636.6,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "y siempre luchando por la justicia",
            "start": 3640.49,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 3649.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos nuestros invitados",
            "start": 3652.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "simbolizan ideales y luchas hist\u00f3ricas",
            "start": 3655.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por un mundo justo",
            "start": 3658.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "igualitario y fraterno y son herederos",
            "start": 3661.05,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de mujeres y hombres",
            "start": 3664.84,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "de inquebrantable fe",
            "start": 3666.48,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a rojo y dignidad",
            "start": 3669.65,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en ese acto c\u00edvico-militar",
            "start": 3674.25,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "agradezco",
            "start": 3679.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "manera fraterna sincera la lealtad",
            "start": 3681.85,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas de m\u00e9xico",
            "start": 3688.4,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tanto de la secretaria de marina",
            "start": 3692.18,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "como de la secretaria de la defensa",
            "start": 3695.7,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3697.859,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "con su nueva rama",
            "start": 3699.94,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 3702.67,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n responsable de garantizar",
            "start": 3705.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con eficiencia",
            "start": 3709.35,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "y respeto a los derechos humanos la",
            "start": 3712.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3716.7,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "amigas amigos mexicanas mexicanos",
            "start": 3721.92,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "expres\u00f3",
            "start": 3726.17,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "a todas y todos mujeres y hombres libres",
            "start": 3728.53,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 3734.19,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "de convicciones",
            "start": 3736.56,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "buenos ciudadanos",
            "start": 3738.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mi m\u00e1s profundo reconocimiento",
            "start": 3740.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "por llevar a la pr\u00e1ctica el principio",
            "start": 3744.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "del amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3747.66,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "y por su inquebrantable decisi\u00f3n de",
            "start": 3750.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguir luchando",
            "start": 3754.39,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "contra viento y marea",
            "start": 3755.79,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por una patria libre",
            "start": 3759.23,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "justa siempre amanecida y eterna que",
            "start": 3762.19,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 3768.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3771.47,
            "duration": 14.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3776.33,
            "duration": 10.059
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3796.539,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3799.1,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "los exhortos en las fuerzas armadas son",
            "start": 3811.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la manera en que los comandantes",
            "start": 3814.69,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "militares motivan a sus tropas",
            "start": 3815.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "refuerzan el sentido de pertenencia de",
            "start": 3818.1,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "las mismas",
            "start": 3820.33,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "avivando su energ\u00eda audacia \u00edmpetu",
            "start": 3821.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "arrojo y valent\u00eda",
            "start": 3825.3,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "permitiendo exaltar los valores y",
            "start": 3827.19,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "virtudes que rigen la actuaci\u00f3n del",
            "start": 3829.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "militar en el servicio de las armas para",
            "start": 3831.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cumplir con el \u00e9xito la misi\u00f3n asignada",
            "start": 3834.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a cada una de sus unidades el comandante",
            "start": 3836.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la columna del desfile dirigir\u00e1 el",
            "start": 3840.85,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "exhorto de la guardia nacional y de las",
            "start": 3842.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas mexicanas",
            "start": 3845.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "guardia nacional y fuerzas armadas",
            "start": 3849.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3855.89,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "a la patria",
            "start": 3858.35,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3860.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobrevuelan esta plaza de la",
            "start": 3865.079,
            "duration": 3.311
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3867.16,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "dos helic\u00f3pteros uh-60 de la fuerza",
            "start": 3868.39,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana",
            "start": 3870.999,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "portando nuestra ense\u00f1a nacional y un",
            "start": 3872.47,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "lienzo con los escudos de la guardia",
            "start": 3874.9,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "nacional y las fuerzas armadas as\u00ed como",
            "start": 3876.819,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "el exhorto de este desfile militar",
            "start": 3880.749,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "servir a la patria",
            "start": 3883.14,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3891.59,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3901.27,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3903.88,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3905.26,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3908.42,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3912.549,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3916.67,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pienso podemos observar a la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 3948.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la guardia de honor la cual pas\u00f3 de",
            "start": 3950.849,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vista de entrada el primero de octubre",
            "start": 3953.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del 2002 con la misi\u00f3n de dar solemnidad",
            "start": 3955.049,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "a ceremonia c\u00edvico-militar",
            "start": 3957.9,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3960.43,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3964.54,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3968.47,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 3969.51,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3973.71,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "entre sus actividades m\u00e1s sobresalientes",
            "start": 3978.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se encuentran salvas de fusiler\u00eda",
            "start": 3979.9,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "condecoraciones defensas importantes de",
            "start": 3983.02,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "las personas ilustres de la historia",
            "start": 3985.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "militar de m\u00e9xico",
            "start": 3987.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y protocolario de bienvenida y despedida",
            "start": 3989.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de funcionarios de alto nivel de pa\u00edses",
            "start": 3992.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "extranjeros y ceremonias donde el",
            "start": 3995.11,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica participa",
            "start": 3997.72,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4001.13,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4002.47,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1\u00eda de guardia",
            "start": 4005.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con solemnidad el monumento a los ca\u00eddos",
            "start": 4007.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en las instalaciones de la falta del",
            "start": 4011.61,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "servicio a la patria dentro del campo",
            "start": 4013.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "deportivo militar marte mediante un",
            "start": 4016.29,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "servicio permanente de guardia de honor",
            "start": 4019.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fortaleciendo el esp\u00edritu de fuego el",
            "start": 4021.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "sentimiento de permanencia y solidaridad",
            "start": 4024.3,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "entre el personal militar",
            "start": 4026.79,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4030.98,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la guardia de nombre a ser muestras de",
            "start": 4034.41,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "su amo",
            "start": 4036.9,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "realizando evoluciones con el armamento",
            "start": 4038.44,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "que le caracterizan con total",
            "start": 4040.93,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n y de empresa esta secuencia",
            "start": 4043.089,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de movimientos se realiza",
            "start": 4045.849,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tradicionalmente durante la celebraci\u00f3n",
            "start": 4047.8,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de hechos hist\u00f3ricos memorables",
            "start": 4050.47,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 4061.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4065.37,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 pap\u00e1 pap\u00e1",
            "start": 4073.17,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4077.07,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "en estos momentos vemos como los 16",
            "start": 4079.569,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos utilizados",
            "start": 4082.66,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "realizan un movimiento para desalojar",
            "start": 4084.269,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "esta plaza de la continuaci\u00f3n y se",
            "start": 4086.829,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "integra a la columna del desfile los",
            "start": 4089.38,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos ligados links tienen patr\u00f3n en",
            "start": 4091.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tonalidades desierto y selva cada uno de",
            "start": 4094.329,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos",
            "start": 4097.179,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tripulados por tres integrantes mientras",
            "start": 4098.099,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s brillan dos con un a\u00f1o calibre 90",
            "start": 4100.989,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros un ametralladora con dial y",
            "start": 4103.659,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "una ametralladora de depender cercana",
            "start": 4106.449,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "calibre",
            "start": 4108.489,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "7.62 mil\u00edmetros",
            "start": 4109.469,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4114.6,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4122.38,
            "duration": 11.189
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4139.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4143.14,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4152.68,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4155.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 4158.929,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4165.93,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4167.75,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4173.62,
            "duration": 14.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4196.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4201.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4204.67,
            "duration": 14.7
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4217.61,
            "duration": 17.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4219.37,
            "duration": 15.849
        },
        {
            "text": "sobre nosotros s\u00f3lo el cielo",
            "start": 4249.53,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "veloz es como un \u00e1guila que cae al vac\u00edo",
            "start": 4252.94,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "elementos integrantes del equipo de",
            "start": 4256.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ca\u00edda libre militar representativos de",
            "start": 4259.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas integrado por",
            "start": 4262.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "personal o de la guardia nacional",
            "start": 4264.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de mexico",
            "start": 4267.49,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "todos ellos entrenados en el centro de",
            "start": 4271.55,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adiestramientos de paracaidismo de la",
            "start": 4275.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "brigada de fusileros paracaidistas",
            "start": 4277.46,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4279.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y levantamos la mirada podemos observar",
            "start": 4280.55,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "los helic\u00f3pteros de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 4283.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexicana trasladando a seis elementos de",
            "start": 4286.639,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "la guardia nacional 10 del ej\u00e9rcito",
            "start": 4290.03,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mexicano y 5 de la armada de m\u00e9xico",
            "start": 4293.03,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "observen que durante el descenso los",
            "start": 4298.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paracaidistas se re\u00fanen en el aire e",
            "start": 4300.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "integran una formaci\u00f3n al mando de su",
            "start": 4303.11,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "l\u00edder quien fija la direcci\u00f3n de",
            "start": 4305.81,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "desplazamiento como \u00e1guilas en vuelo",
            "start": 4308.71,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "defensores del derecho inquebrantable",
            "start": 4312.579,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "podemos admirar a seis paracaidistas",
            "start": 4316.21,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la guardia nacional",
            "start": 4319.929,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "realizando sus maniobras de aproximaci\u00f3n",
            "start": 4322.929,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "surcando el firmamento",
            "start": 4325.9,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "creando en el espacio el emblema",
            "start": 4327.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tricolor la independencia nacional",
            "start": 4331.01,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "nos dio libertad de inspiraci\u00f3n y un",
            "start": 4334.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "motivo de j\u00fabilo para festejar la",
            "start": 4337.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "guardia nacional y las fuerzas armadas",
            "start": 4340.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se adiestran permanentemente y se",
            "start": 4343.54,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "encuentran preparadas para apoyar a la",
            "start": 4347.15,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil",
            "start": 4349.849,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "por lo que estas mujeres y hombres",
            "start": 4351.579,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "surcan el cielo con valent\u00eda honor y",
            "start": 4354.25,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "patriotismo defendiendo los principios",
            "start": 4357.949,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y los valores de nuestro m\u00e9xico",
            "start": 4361.25,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y sus instituciones exigen",
            "start": 4364.63,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un desarrollo human\u00edstico t\u00e9cnico",
            "start": 4368.32,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "t\u00e1ctico y completo para cada uno de sus",
            "start": 4371.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "integrantes siento en este caso",
            "start": 4374.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico las unidades de paracaidistas",
            "start": 4377.02,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 4379.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de mexico",
            "start": 4382.139,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "donde el esp\u00edritu se engrandece como",
            "start": 4386.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00e1guila en vuelo y la mitad se fortalece",
            "start": 4389.469,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "con la puerta de los mares y el sentir",
            "start": 4392.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "de nuestras tierras",
            "start": 4396.25,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4399.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el salto de calidad y voluntad es una",
            "start": 4401.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actividad de alto riesgo en la que se",
            "start": 4404.44,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "requiere un gran nivel de preparaci\u00f3n",
            "start": 4407.02,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n y profesionalismo lo que",
            "start": 4409.949,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se logra con habilidades y destrezas",
            "start": 4412.929,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "adquiridos con un intenso adiestramiento",
            "start": 4415.679,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "que les permite realizar sus operaciones",
            "start": 4418.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de salto en cualquier ambiente",
            "start": 4421.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fico y ante cualquier situaci\u00f3n",
            "start": 4423.79,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que requiera",
            "start": 4426.31,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "pimiento de sus terrenos",
            "start": 4428.61,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "personalmente",
            "start": 4431.699,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4433.09,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "del cielo a la misi\u00f3n las estrofas del",
            "start": 4437.21,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "himno de la brigada de fusileros",
            "start": 4441.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "paracaidistas",
            "start": 4442.59,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "evoca la valent\u00eda y lealtad",
            "start": 4444.17,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "inquebrantable se le cero tropas de las",
            "start": 4446.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas mexicanas en forma",
            "start": 4449.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "escalonada",
            "start": 4451.86,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "apreciamos el descenso de diez",
            "start": 4452.78,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "paracaidistas de la brigada de fusileros",
            "start": 4455.13,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 4457.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cinco paracaidistas de la armada de",
            "start": 4460.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico forzando en sus colores nuestra",
            "start": 4462.93,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gloriosa miseria nacional que desciende",
            "start": 4465.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "majestuosa alta palacio nacional s\u00edmbolo",
            "start": 4468.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de esperanza unidad y sacrificio con un",
            "start": 4471.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico mejor",
            "start": 4474.54,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "representando los colores de la bandera",
            "start": 4476.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vemos descender a los paracaidistas de",
            "start": 4479.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 4482.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "con los colores verde y rojo a los",
            "start": 4483.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 4486.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "donde solo blanco a los paracaidistas de",
            "start": 4489.699,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "la armada de becadas",
            "start": 4492.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "los que luchan desplegando sus alas en",
            "start": 4495.5,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vuelo siempre y cuando sea necesario sin",
            "start": 4499.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dar un paso atr\u00e1s",
            "start": 4502.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez y hombres",
            "start": 4504.77,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4507.84,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 4509.38,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "desarrollan capacidades \u00fanicas para",
            "start": 4511.06,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cumplir con las misiones que les",
            "start": 4513.77,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "confiere la patria aprendiendo sus",
            "start": 4515.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "destrezas en la zona en el desierto en",
            "start": 4518.06,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "las monta\u00f1as y en operaciones urbanos",
            "start": 4521.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1\u00e1ndose como con valientes y con",
            "start": 4524.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mandos paraca\u00eddas",
            "start": 4527.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "atacando su adiestramiento en",
            "start": 4528.64,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "operaciones de infiltraci\u00f3n sobre el",
            "start": 4531.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aire la tierra y el mar que en su",
            "start": 4533.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "conjunto se constituye como un cuerpo",
            "start": 4535.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "especial de gran lealtad",
            "start": 4538.49,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "asimismo en el equipo destaca la",
            "start": 4541.07,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la teniente intendente",
            "start": 4544.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fusileros paracaidistas",
            "start": 4546.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "jessica na y lozano aliada egresada del",
            "start": 4548.6,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar que en igualdad",
            "start": 4552.54,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de circunstancias",
            "start": 4555.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ha recibido su entrenamiento con",
            "start": 4556.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de 12 semanas",
            "start": 4559.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "culminando con saltos de calificaci\u00f3n en",
            "start": 4561.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "diferentes partes de la rep\u00fablica",
            "start": 4564.54,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4566.13,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "realizando hasta la fecha m\u00e1s de 400",
            "start": 4567.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "saltos de ca\u00edda libre militaba los",
            "start": 4571.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "paracaidistas de la guardia nacional y",
            "start": 4574.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se distinguen por",
            "start": 4576.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cortar la boina rojo carne team que es",
            "start": 4578.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "considerada como un talism\u00e1n que impuls\u00f3",
            "start": 4581.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los dotes de valent\u00eda e invencibilidad",
            "start": 4584.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "con la que fraternizan con la totalidad",
            "start": 4587.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de paracaidistas de todo el mundo cabe",
            "start": 4590.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que el personal de la brigada de",
            "start": 4593.47,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito",
            "start": 4595.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicano ha sido asignada a la guardia",
            "start": 4597.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nacional para que integre el pie",
            "start": 4600.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "veterano del cuerpo especial de esta",
            "start": 4602.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica quienes",
            "start": 4604.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en exacta condici\u00f3n hacen un salto para",
            "start": 4607.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "aterrizar en un punto de impacto",
            "start": 4610.39,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "seleccionado",
            "start": 4612.49,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quien como ustedes nadie se parece nadie",
            "start": 4614.369,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se compara somos los mejores y de un",
            "start": 4618.57,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "falto de avi\u00f3n comprobamos nuestro valor",
            "start": 4621.959,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y si vamos con un fuerte aplauso a los",
            "start": 4626.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primeros paracaidistas en tocar la",
            "start": 4629.04,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tierra pertenecientes a la guardia",
            "start": 4631.05,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4633.21,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya en tierra este equipo de intervenci\u00f3n",
            "start": 4634.34,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "establece sus medidas de seguridad se",
            "start": 4638.09,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "reorganiza y prepara para continuar sus",
            "start": 4641.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "operaciones los valerosos integrantes",
            "start": 4643.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "del equipo de ca\u00edda libre en tan",
            "start": 4646.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "representativos de las fuerzas armadas",
            "start": 4649.46,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "se colocan el frente a presidio pudiendo",
            "start": 4651.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "observar que los elementos de la guardia",
            "start": 4654.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nacional llevan en el pecho orgullosos",
            "start": 4656.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las letras que forman la palabra mexico",
            "start": 4659.28,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y nuestros gloriosos paracaidistas del",
            "start": 4661.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y de la armada de",
            "start": 4664.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexico se constituyen como nuestra",
            "start": 4667.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bandera tricolor formando as\u00ed la gran",
            "start": 4669.78,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fuerza de m\u00e9xico",
            "start": 4673.32,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4677.37,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "single",
            "start": 4685.71,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4687.49,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "por favor aqu\u00ed",
            "start": 4689.92,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4692.58,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4697.77,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4705.64,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 4710.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4728.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "como por gm\u00e9xico observamos al frente",
            "start": 4733.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "personal del cuerpo de fuerzas",
            "start": 4737.08,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "especiales del ej\u00e9rcito mexicano y",
            "start": 4739.27,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "armada de mexico podemos ver como dos",
            "start": 4741.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros md 530 de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 4744.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicana artillados con ametralladoras y",
            "start": 4747.34,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "lanzacohetes",
            "start": 4750.19,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "realizan una operaci\u00f3n de apoyo a\u00e9reo",
            "start": 4751.23,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cercano conocida como sombrilla a\u00e9rea la",
            "start": 4753.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cual consiste en mantener aeronaves",
            "start": 4757.69,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "artilladas en el aire para brindar",
            "start": 4760.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cobertura y protecci\u00f3n a las tropas en",
            "start": 4762.4,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el campo de batalla",
            "start": 4765.07,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 4769.77,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "dentro de zonas r\u00e1pidas empleando",
            "start": 4774.349,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros uh-60 de la guardia",
            "start": 4776.78,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "nacional en esta operaci\u00f3n conjunta",
            "start": 4779.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "apoyada con aeronaves de la guardia",
            "start": 4781.479,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4784.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cuando una patrulla de reconocimiento ha",
            "start": 4785.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cumplido una misi\u00f3n",
            "start": 4788.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y el rompimiento del contacto con el",
            "start": 4790.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "enemigo en este caso mediante el empleo",
            "start": 4792.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de una granada de un",
            "start": 4795.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "una vez efectuada la lectura de los",
            "start": 4798.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "datos los integrantes de la patrulla",
            "start": 4801.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "abordan los veh\u00edculos de transporte de",
            "start": 4803.8,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 4806.33,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "un desplazamiento hasta ingresar a los",
            "start": 4808.43,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "puntos d\u00f3nde se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 4810.71,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "infiltraci\u00f3n",
            "start": 4813.11,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "al arribar al \u00e1rea los elementos de la",
            "start": 4814.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos marcan los",
            "start": 4817.24,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "puntos a partir de donde se iniciar\u00e1 el",
            "start": 4819.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ingreso de ropas en donde se encuentra",
            "start": 4822.23,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el enemigo con una granada de un color",
            "start": 4824.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rojo mientras que el resto del personal",
            "start": 4827.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "establece la seguridad perfecta",
            "start": 4829.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una infiltraci\u00f3n consiste en introducir",
            "start": 4837.84,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y sorpresiva en un mundo",
            "start": 4842.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "determinado",
            "start": 4845.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cumplimiento de sus misiones",
            "start": 4847.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "vamos descender a dos equipos uno del",
            "start": 4850.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuerpo de fuerzas especiales del",
            "start": 4854.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y otro de la armada de",
            "start": 4856.0,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico integrado por elementos altamente",
            "start": 4858.73,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "adiestrados",
            "start": 4861.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con equipo y armamento diverso que les",
            "start": 4863.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "permite cumplir las m\u00faltiples misiones",
            "start": 4866.96,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que les encomiendan sus mandos",
            "start": 4869.24,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "operativos",
            "start": 4871.61,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4875.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las patrullas de reconocimiento cumple",
            "start": 4876.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sus misiones obteniendo informaci\u00f3n del",
            "start": 4879.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "terreno y del enemigo y de acuerdo al",
            "start": 4881.34,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tiempo prolongado de reconocimiento",
            "start": 4883.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "pueden ser relevadas para dar",
            "start": 4885.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "continuidad e incrementar el impulso de",
            "start": 4888.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n o bien despu\u00e9s de ser",
            "start": 4890.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "detectadas por elementos de enemigo la",
            "start": 4893.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "infiltraci\u00f3n permite recuperar al",
            "start": 4896.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "personal anclado a una cuerda suspendida",
            "start": 4898.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desde un helic\u00f3ptero en un corto periodo",
            "start": 4901.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de tiempo donde no exista la posibilidad",
            "start": 4904.47,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de que pueda aterrizar debido a la",
            "start": 4906.78,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n t\u00e1ctica que se viva o por las",
            "start": 4909.84,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "condiciones del terreno",
            "start": 4912.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que las tropas que",
            "start": 4915.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "realizan esta operaci\u00f3n es personal",
            "start": 4918.53,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "altamente adiestrado equipado y con",
            "start": 4921.17,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "grandes capacidades que provienen de la",
            "start": 4924.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "brigada de fusileros paracaidistas y del",
            "start": 4926.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuerpo de fuerzas especiales del",
            "start": 4929.48,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano y que hoy forman el",
            "start": 4931.85,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pie veterano de la bolsa especial de",
            "start": 4935.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia",
            "start": 4937.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nacional en coordinaci\u00f3n entre la",
            "start": 4939.77,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n del helic\u00f3ptero",
            "start": 4942.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "patrulla que va a ser recuperada",
            "start": 4944.289,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "enganchar al personal en las hojas y",
            "start": 4946.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "apoyados con la seguridad que",
            "start": 4949.4,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "proporciona el personal que permanece en",
            "start": 4951.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tierra los helic\u00f3pteros inician el vuelo",
            "start": 4953.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saliendo del \u00e1rea hasta arribar a su",
            "start": 4955.94,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "unidad",
            "start": 4958.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como este personal demuestra su",
            "start": 4959.81,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "alto nivel de adiestramiento",
            "start": 4963.02,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "especializado en las operaciones de los",
            "start": 4964.18,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "m\u00f3viles que son realizadas por unidades",
            "start": 4966.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de fuerzas especiales con gran orgullo y",
            "start": 4969.71,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n este personal exportador de la",
            "start": 4972.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "boina verde y representa su externa",
            "start": 4975.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lealtad para el cumplimiento de las",
            "start": 4978.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "misiones en las que siempre empe\u00f1an todo",
            "start": 4980.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su compromiso con alma fuerza y gran",
            "start": 4983.21,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "valor por lo que la selva o en el",
            "start": 4986.27,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desierto las fuerzas especiales dan todo",
            "start": 4988.4,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "por m\u00e9xico",
            "start": 4992.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4996.25,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5003.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 5008.55,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "estado mayor carlos arturo pan cardo",
            "start": 5011.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "escudero inspector y contralor general",
            "start": 5014.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y comandante",
            "start": 5016.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de la columna del desfile se dirige al",
            "start": 5019.92,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 5022.29,
            "duration": 2.47
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5023.849,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5024.76,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez ahorrador",
            "start": 5028.14,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 5032.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 5035.07,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas le solicit\u00f3 su",
            "start": 5037.98,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n",
            "start": 5040.89,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "para dar inicio al desfile",
            "start": 5041.6,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar conmemorativo al 212",
            "start": 5044.58,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de nuestra",
            "start": 5049.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 5052.8,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5064.46,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5065.97,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5066.45,
            "duration": 14.499
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5077.72,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5086.3,
            "duration": 82.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5166.04,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5178.28,
            "duration": 18.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5202.52,
            "duration": 13.49
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5213.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5217.45,
            "duration": 56.59
        },
        {
            "text": "como esta",
            "start": 5274.61,
            "duration": 44.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5275.77,
            "duration": 43.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5319.58,
            "duration": 11.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5335.42,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5338.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de perderlo",
            "start": 5341.559,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 5346.91,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5348.14,
            "duration": 15.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5349.18,
            "duration": 14.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5369.69,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5373.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5375.29,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5379.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5380.52,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5387.76,
            "duration": 11.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5390.45,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5401.82,
            "duration": 10.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5414.6,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "miles de",
            "start": 5415.949,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "motociclistas",
            "start": 5417.989,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5420.7,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y armada de m\u00e9xico",
            "start": 5423.54,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5427.32,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "cuando el inicio de este desfile militar",
            "start": 5433.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "podemos observar una formaci\u00f3n de nueve",
            "start": 5436.469,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "aviones de cese de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 5438.57,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5441.09,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5442.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desde las mujeres y hombres de la",
            "start": 5448.84,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "guardia nacional y de las tres fuerzas",
            "start": 5450.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "armadas portando 71 velas de gafas",
            "start": 5452.83,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5456.28,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "ilusiones representativos de la guardia",
            "start": 5461.87,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada",
            "start": 5464.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "custodiando con valor nuestra ense\u00f1a",
            "start": 5467.98,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tricolor se presentan las escoltas de",
            "start": 5470.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bandera",
            "start": 5473.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de guardia de honor tiene",
            "start": 5473.8,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "sus or\u00edgenes en las culturas antiguas",
            "start": 5476.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los elementos que la integran demuestran",
            "start": 5478.91,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "marcialidad gallard\u00eda",
            "start": 5482.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el fin de tener un veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 5495.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "alusivo a la guerra de independencia de",
            "start": 5498.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5500.09,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5501.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "observamos pasar a la banda de guerra",
            "start": 5509.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica cortando la tradicional",
            "start": 5511.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vestimenta del batall\u00f3n hidalgo",
            "start": 5514.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "los soldados caracterizados como",
            "start": 5517.61,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "campesinos reflejan la valent\u00eda de los",
            "start": 5519.65,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "insurgentes mexicanos observamos a los",
            "start": 5522.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "soldados portando la vestimenta",
            "start": 5525.17,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica de los chinacos ahora",
            "start": 5526.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "observamos si el regimiento provisional",
            "start": 5529.369,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de los dragones de la reina destina una",
            "start": 5531.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de soldados que perteneci\u00f3 a la",
            "start": 5533.75,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda del ej\u00e9rcito trigarante",
            "start": 5535.85,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "desfil\u00f3 el batall\u00f3n de zapadores que",
            "start": 5538.03,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en la campa\u00f1a de 33 mineros",
            "start": 5540.949,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "fueron los de m\u00edchel",
            "start": 5543.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eran estos hombres que ten\u00edan gran",
            "start": 5545.389,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "experiencia al montar a caballo",
            "start": 5547.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "frente a nosotros decir a una secci\u00f3n",
            "start": 5551.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con el uniforme del batall\u00f3n activo de",
            "start": 5554.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "salud debemos bajar el personal que",
            "start": 5556.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "importa la vecina es empleada por el",
            "start": 5558.19,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n y dar",
            "start": 5560.11,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5563.74,
            "duration": 2.46
        },
        {
            "text": "con un v\u00e9rtigo",
            "start": 5564.96,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5566.2,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no los aniversarios",
            "start": 5569.219,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "dependencias de m\u00e9xico",
            "start": 5572.65,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en este magno evento",
            "start": 5575.33,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 5577.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ante nosotros",
            "start": 5581.78,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "con la representaci\u00f3n de las",
            "start": 5583.8,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "atribuciones establecidas",
            "start": 5586.03,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5591.53,
            "duration": 21.98
        },
        {
            "text": "la semejante reacci\u00f3n intervenci\u00f3n de la",
            "start": 5613.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 5618.64,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pasando revista de entrada el 10 de",
            "start": 5620.1,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "agosto del presente a\u00f1o se constituy\u00f3",
            "start": 5623.53,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "al momento",
            "start": 5628.8,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo",
            "start": 5629.84,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 5631.65,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5633.87,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "ante ustedes",
            "start": 5642.25,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de intervenci\u00f3n y organizarlos",
            "start": 5644.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con personas con caracter\u00edsticas",
            "start": 5647.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas una desenvolverse en",
            "start": 5649.56,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "espacios y situaciones hostiles",
            "start": 5651.51,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5653.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para desarrollar entre otras",
            "start": 5655.87,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y estas funciones",
            "start": 5658.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5660.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encaminadas a recuperar el control en",
            "start": 5662.77,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n de equilibrio y liberar",
            "start": 5665.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5668.09,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5669.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "unidades de la guardia",
            "start": 5671.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n",
            "start": 5674.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "del delito",
            "start": 5677.68,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5680.93,
            "duration": 12.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5695.73,
            "duration": 32.4
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de binomios can\u00f3filos",
            "start": 5724.69,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "con la potencia de sus motores anuncian",
            "start": 5728.13,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "su presencia",
            "start": 5730.98,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana estas aeronaves son",
            "start": 5733.89,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "empleadas en la masterizaci\u00f3n de la",
            "start": 5736.65,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "defensa del espacio a\u00e9reo mexicano",
            "start": 5738.87,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5741.31,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "con viejos integrantes",
            "start": 5744.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5747.7,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "como ahora",
            "start": 5750.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5752.739,
            "duration": 11.311
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5754.12,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5768.67,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "las v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5770.82,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5773.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "con funci\u00f3n principal coordinaci\u00f3n",
            "start": 5774.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 5777.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n seguridad",
            "start": 5779.04,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 5781.85,
            "duration": 10.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5785.71,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5793.38,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5799.31,
            "duration": 48.47
        },
        {
            "text": "en estos momentos",
            "start": 5847.79,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5849.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "estas unidades corresponden a las",
            "start": 5855.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "atribuciones casting a la ley de la cual",
            "start": 5857.48,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "relacionadas para fuerte la preservaci\u00f3n",
            "start": 5859.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y recuperaci\u00f3n de las termas culturales",
            "start": 5862.61,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 5865.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5869.47,
            "duration": 19.22
        },
        {
            "text": "el agua nacional",
            "start": 5885.52,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 5888.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el estado de m\u00e9xico",
            "start": 5892.449,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed pero no",
            "start": 5895.64,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "campeche vale",
            "start": 5898.07,
            "duration": 13.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5901.43,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5915.52,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "o elementos como capacitaci\u00f3n",
            "start": 5920.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "especializada para realizar falsos",
            "start": 5923.19,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "viajes cibern\u00e9ticos el aumento con el",
            "start": 5925.89,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fin de identificar sitios de venta de",
            "start": 5928.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "piezas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 5930.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "contribuyendo de esta forma al",
            "start": 5932.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "estos implementados por el movimiento",
            "start": 5935.79,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5940.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5949.33,
            "duration": 15.42
        },
        {
            "text": "y el p\u00fablico",
            "start": 5962.92,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recibimos tanto gente m\u00e1s que la guardia",
            "start": 5964.75,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5968.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pude ver c\u00f3mo desfilan el fuego de",
            "start": 5970.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5973.14,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "contingente de protecci\u00f3n",
            "start": 5974.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "el medio ambiente",
            "start": 5976.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5983.03,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5989.65,
            "duration": 13.229
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 6006.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desarrolla tareas orientadas de forma",
            "start": 6008.57,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "especializada a la protecci\u00f3n del medio",
            "start": 6011.19,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6014.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6014.93,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "que son matrimonio de la naci\u00f3n",
            "start": 6016.88,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "otras misiones asignadas me encantan las",
            "start": 6019.829,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "directas",
            "start": 6022.589,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "una protegida de calakmul campeche",
            "start": 6024.45,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "contra el tr\u00e1fico de maderas preciosas",
            "start": 6027.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6030.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dando muestras de su precisi\u00f3n y",
            "start": 6033.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "exactitud se hace presente sobre el",
            "start": 6035.72,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cielo capitalino una formaci\u00f3n de nueve",
            "start": 6037.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aviones de test",
            "start": 6040.91,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la vida mexicana",
            "start": 6042.95,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "tema integral de vigilancia a\u00e9rea",
            "start": 6046.19,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 6056.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6057.34,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 6066.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6068.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se presenta ante nosotros la fuerza",
            "start": 6074.829,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n",
            "start": 6077.349,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 6080.67,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6082.27,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6093.69,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6107.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la fuerza especial de reacci\u00f3n e",
            "start": 6110.75,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 6112.97,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 surrealista de entrada el 16 de",
            "start": 6113.71,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "agosto del presente a\u00f1o",
            "start": 6117.29,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "con un personal",
            "start": 6120.13,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "armamento",
            "start": 6122.62,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6125.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6135.49,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de mi novio pero que nos",
            "start": 6141.87,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "integrada con personal y ganadero",
            "start": 6144.44,
            "duration": 19.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6148.56,
            "duration": 17.43
        },
        {
            "text": "te compras un adiestramiento y",
            "start": 6163.77,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 6165.99,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 6167.739,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en persona que porta con orgullo el",
            "start": 6169.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "uniforme de profundidad de obra",
            "start": 6172.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 6175.62,
            "duration": 13.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6177.9,
            "duration": 13.29
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6189.47,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "silver que integra las filas de la",
            "start": 6191.19,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica tiene",
            "start": 6194.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "como base de formaci\u00f3n profesional entre",
            "start": 6197.17,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "el policial acad\u00e9mico",
            "start": 6199.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6205.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6211.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6219.6,
            "duration": 32.69
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 6255.49,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6258.39,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se abre en pasos sobre nuestro cielo",
            "start": 6262.84,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "patrio 5 helic\u00f3pteros uh-60 de la",
            "start": 6265.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "guardia nacional y la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 6268.81,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicana este tipo de aeronave se emplea",
            "start": 6271.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "para realizar operaciones de evacuaci\u00f3n",
            "start": 6274.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "aerom\u00e9dica traslado t\u00e1ctico de tropas",
            "start": 6276.699,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "as\u00ed como de apoyo directo por el fuego",
            "start": 6279.489,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6282.92,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en esta instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 6291.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6295.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1a sus actividades con",
            "start": 6296.35,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "profesionalismo y eficiencia",
            "start": 6298.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6302.68,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6303.45,
            "duration": 11.57
        },
        {
            "text": "que presenta el personal de protecci\u00f3n",
            "start": 6311.6,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "al turismo de la guardia nacional",
            "start": 6315.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "quienes tiene como misi\u00f3n fortalecer la",
            "start": 6317.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n",
            "start": 6320.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a la construcci\u00f3n de la paz y",
            "start": 6322.42,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "tranquilidad",
            "start": 6324.04,
            "duration": 29.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6324.83,
            "duration": 28.619
        },
        {
            "text": "personal de protecci\u00f3n al turismo",
            "start": 6361.14,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nacimientos y medios especializados",
            "start": 6364.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "el orden es vivir la comisi\u00f3n de delito",
            "start": 6367.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en zonas tur\u00edsticas",
            "start": 6370.67,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6372.43,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "vemos aproxim\u00e1ndose por la izquierda una",
            "start": 6377.76,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "escuadrilla de cuatro helic\u00f3pteros",
            "start": 6381.03,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mi-17 de la nacional y la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 6382.909,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "mexicana que pueden ser empleados",
            "start": 6387.05,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "principalmente",
            "start": 6389.45,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n del plan dn3",
            "start": 6390.969,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "dely vald\u00e9s",
            "start": 6397.429,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6406.26,
            "duration": 54.6
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6459.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de seguridad a la",
            "start": 6460.86,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y operaci\u00f3n de aduanas",
            "start": 6463.08,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 6465.139,
            "duration": 13.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6466.79,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6481.15,
            "duration": 19.919
        },
        {
            "text": "ahora podemos apreciar a la escuadrilla",
            "start": 6501.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "jugar conformada por seis helic\u00f3pteros",
            "start": 6504.429,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "escuchar y 725 de la a\u00e9rea mexicana el",
            "start": 6507.15,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "cual actualmente es electo pero con la",
            "start": 6512.45,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada",
            "start": 6515.12,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "esta fuerza armada",
            "start": 6517.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "la seguridad de la administraci\u00f3n y",
            "start": 6523.13,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de agua",
            "start": 6525.23,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "en la que cuenta con integrantes de la",
            "start": 6528.28,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 6530.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "contribuyen al crecimiento",
            "start": 6532.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "prosperidad",
            "start": 6534.46,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y competitividad el m\u00e9dico",
            "start": 6536.44,
            "duration": 32.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6540.0,
            "duration": 28.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6570.78,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6571.44,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "l",
            "start": 6574.63,
            "duration": 20.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6576.26,
            "duration": 18.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6600.33,
            "duration": 17.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6616.099,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6617.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ahora podemos apreciar que se aproxima",
            "start": 6620.3,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "una escuadrilla integrada por cinco",
            "start": 6623.15,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros uh-60",
            "start": 6625.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "trasladando integrantes del personal del",
            "start": 6627.52,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "cuerpo de fuerzas especiales",
            "start": 6630.02,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6632.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "demostrando la capacidad de acci\u00f3n",
            "start": 6633.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 6638.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la seguridad entonces de acuerdos de",
            "start": 6647.34,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 6649.8,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "colabora con el instituto nacional de",
            "start": 6651.659,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n autoridades aeroportuarias",
            "start": 6654.03,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "stalin \u00e1rea internacional",
            "start": 6656.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 6662.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6669.36,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6676.61,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6680.21,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "nuevamente representan que el pueblo de",
            "start": 6685.73,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la fuerza especial de reacci\u00f3n e",
            "start": 6688.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 6691.98,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de la cual pas\u00f3 su revista de entrada el",
            "start": 6692.84,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "16 de agosto del presente y se",
            "start": 6697.35,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "constituye con personal",
            "start": 6700.11,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y equipos especiales ahora",
            "start": 6703.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sobre nosotros sobrevuela una",
            "start": 6706.93,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "escuadrilla de cuatro helic\u00f3pteros mi-17",
            "start": 6709.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 6711.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 6714.82,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entre cr\u00edticos as\u00ed como el transporte de",
            "start": 6720.32,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "vacunas contra la cob y 19",
            "start": 6722.96,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "para matar",
            "start": 6734.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6740.61,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "en tanto este d\u00eda la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 6743.949,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "diluvios can\u00f3filos",
            "start": 6746.979,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "con personal he ganado canino",
            "start": 6749.61,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se presentan si usted es la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 6754.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n utilizada tras fuertes",
            "start": 6758.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "pendientes reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la",
            "start": 6760.9,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "guardia nacional que cuenta con los",
            "start": 6763.42,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "siguientes veh\u00edculos",
            "start": 6766.51,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6767.88,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6770.4,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6771.49,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "un veh\u00edculo blindado cobra",
            "start": 6781.65,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6784.33,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "para la intervenci\u00f3n de aeronaves",
            "start": 6791.86,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6794.07,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo antiguo pan",
            "start": 6801.67,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 6812.92,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "estudiante",
            "start": 6820.73,
            "duration": 14.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6821.97,
            "duration": 13.67
        },
        {
            "text": "se presenta ante ustedes",
            "start": 6847.77,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sporting gente no autorizado de la",
            "start": 6850.14,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 6852.33,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "integrados con mujeres y hombres",
            "start": 6853.85,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "capacitados en la conducci\u00f3n de",
            "start": 6856.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "motocicletas veh\u00edculo tico y rubic\u00f3n",
            "start": 6858.15,
            "duration": 18.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6861.36,
            "duration": 14.91
        },
        {
            "text": "se aproxima hacia nosotros una",
            "start": 6880.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "escuadrilla de 6 y helic\u00f3pteros ec o",
            "start": 6882.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "charlize 725 de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 6884.97,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que son utilizados para realizar",
            "start": 6888.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "operaciones de ambulancia a\u00e9rea y",
            "start": 6890.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "traslado de vacunas kansas 19",
            "start": 6893.1,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en seguridad a v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 6905.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "integrado con carros radiopatrulla",
            "start": 6908.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6913.62,
            "duration": 22.43
        },
        {
            "text": "con apoyo de estos veh\u00edculos el personal",
            "start": 6937.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "integrante de las unidades de seguridad",
            "start": 6940.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a v\u00edas de comunicaci\u00f3n terrestre vigila",
            "start": 6942.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y mantiene el orden",
            "start": 6945.55,
            "duration": 29.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6947.2,
            "duration": 31.1
        },
        {
            "text": "el contingente de seguridad a v\u00edas de",
            "start": 6975.54,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6978.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integrados en carros radiopatrulla con",
            "start": 6979.43,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "apoyo de estos veh\u00edculos",
            "start": 6982.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "integrante de estas unidades de",
            "start": 6985.469,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6987.599,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y mantiene el orden",
            "start": 6991.48,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6993.17,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "frente a nosotros",
            "start": 7001.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "avanzan camionetas dijo pico que",
            "start": 7003.349,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "constituyen el principal medio de",
            "start": 7006.84,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "movilidad del personal para llevar a",
            "start": 7008.76,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "cabo actividades de proximidad social y",
            "start": 7011.07,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito",
            "start": 7013.889,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "integrando as\u00ed el grueso del parque",
            "start": 7015.409,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vehicular de las coordinaciones",
            "start": 7018.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "estatales y regionales",
            "start": 7020.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desplegadas en el territorio nos llamas",
            "start": 7022.159,
            "duration": 28.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7025.02,
            "duration": 25.919
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7065.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una vez en curso no me la dan los",
            "start": 7067.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "enviados para el transporte del personal",
            "start": 7070.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "equipo y material teniendo la capacidad",
            "start": 7072.89,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de trasladarnos en poco tiempo hasta el",
            "start": 7076.2,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "punto del pa\u00eds",
            "start": 7079.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos se caracterizan por la",
            "start": 7083.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "flexibilidad de su empleo al permitir su",
            "start": 7086.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n en actividades operativas",
            "start": 7089.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "administrativas y log\u00edsticas",
            "start": 7091.34,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en todos los casos de una fuerza",
            "start": 7094.87,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "operativa que el sprint de seguridad",
            "start": 7097.27,
            "duration": 12.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7099.24,
            "duration": 12.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7110.11,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7111.41,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "compr\u00e9 un jefe de los blindados de la",
            "start": 7121.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 7123.93,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7127.38,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "permite desplazarse con rapidez",
            "start": 7129.46,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "estabilidad",
            "start": 7131.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ante situaciones de inminente peligro",
            "start": 7133.369,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7136.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo nuestro lema no es un veh\u00edculo",
            "start": 7143.32,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "blindado poner espacio y material",
            "start": 7146.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesario para desplegar a cualquier",
            "start": 7148.67,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "punto del territorio nacional",
            "start": 7150.92,
            "duration": 11.309
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7153.52,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo a las grandes tiene capacidad",
            "start": 7163.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para transportar hasta 10 personas",
            "start": 7166.27,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de contar con una torreta",
            "start": 7168.27,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "blindada donde puede emplearse armamento",
            "start": 7170.62,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diverso",
            "start": 7173.5,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "observamos al equipamiento de flash",
            "start": 7182.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "guardia nacional para la asistencia a la",
            "start": 7185.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "sociedad en casos de emergencia",
            "start": 7188.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desfilan ante nosotros veh\u00edculos mejor",
            "start": 7194.55,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "empleados para efectuar patrullajes y",
            "start": 7198.26,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "reconocimientos en \u00e1reas afectadas por",
            "start": 7201.179,
            "duration": 3.251
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno natural",
            "start": 7203.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7204.43,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de la nada",
            "start": 7210.27,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7211.79,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "cuando tienen una casa",
            "start": 7212.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "30 perd\u00f3n",
            "start": 7216.39,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "normalmente",
            "start": 7219.08,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7221.519,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "ante cualquier meta de natura",
            "start": 7223.09,
            "duration": 41.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7225.88,
            "duration": 41.309
        },
        {
            "text": "los mortales empleamos para evacuar a la",
            "start": 7264.099,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil",
            "start": 7267.189,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "y veh\u00edculos en todo tipo de terreno",
            "start": 7268.739,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7272.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ante nosotros",
            "start": 7276.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional",
            "start": 7279.8,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "convencidos que tenemos que trabajar",
            "start": 7283.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todos los meses",
            "start": 7285.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7288.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso es lo que nos motiva",
            "start": 7292.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7299.16,
            "duration": 12.21
        },
        {
            "text": "se presenta ante el polo de mexico el",
            "start": 7308.55,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "agrupamiento de defensa exterior y",
            "start": 7311.37,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguridad interior",
            "start": 7313.89,
            "duration": 15.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7315.97,
            "duration": 16.75
        },
        {
            "text": "ahora podemos escuchar el rugir de los",
            "start": 7329.33,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "motores de la escuadrilla tigre",
            "start": 7332.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "conformada por tres aviones herm\u00e9ticos",
            "start": 7334.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es el principal avi\u00f3n de combate y",
            "start": 7339.72,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "decepci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 7341.82,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "al frente de presidio y los dos de las",
            "start": 7345.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "armas y servicios del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 7348.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana",
            "start": 7351.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e9ntame la historia de la infanter\u00eda",
            "start": 7353.25,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7355.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 7357.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7359.29,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "representativa del arma de infanter\u00eda",
            "start": 7362.39,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "del ejemplo con su mando y estado mayor",
            "start": 7364.41,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7369.3,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7371.17,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 7374.65,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7382.9,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7386.01,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7397.53,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "representa el contingente de infanter\u00eda",
            "start": 7403.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "motorizada del ej\u00e9rcito",
            "start": 7406.209,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7408.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pero empezamos todos",
            "start": 7416.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por cuatro para transportar a sus",
            "start": 7418.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "tripulantes",
            "start": 7421.06,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 7422.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7424.11,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7428.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "finalmente nosotros nos ven con el",
            "start": 7432.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cuidado sangre",
            "start": 7434.33,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7438.16,
            "duration": 14.87
        },
        {
            "text": "y morir siempre de caballer\u00eda contando",
            "start": 7453.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con la elegancia fuerza y disciplina y",
            "start": 7458.33,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "belleza se muestran cinco estandartes",
            "start": 7460.64,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "alusivos a los or\u00edgenes de la caballer\u00eda",
            "start": 7463.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicana conocer no s\u00f3lo en cinco",
            "start": 7465.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dragones de la reina caballer\u00eda",
            "start": 7468.56,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "republicana china dos guerrillas",
            "start": 7470.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "republicanas y escuela de caballer\u00eda del",
            "start": 7472.79,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "colegio militar",
            "start": 7475.34,
            "duration": 14.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7477.85,
            "duration": 11.49
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7498.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la mam\u00e1",
            "start": 7503.43,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7515.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "siempre encima una rodilla de tres",
            "start": 7517.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aviones debe cinco de norwest a\u00e9reas",
            "start": 7519.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 7522.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realizando un rompimiento por la derecha",
            "start": 7522.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estos ambientes",
            "start": 7526.43,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "como la superficie",
            "start": 7532.03,
            "duration": 26.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7534.26,
            "duration": 26.59
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7558.1,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7561.6,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "de personal es un lanzacohetes lo",
            "start": 7566.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7569.739,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7574.61,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "continuando con la evoluci\u00f3n del arma de",
            "start": 7577.989,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda y gracias a las aplicaciones",
            "start": 7580.37,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicas para incrementar las",
            "start": 7583.01,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "resistencias materiales",
            "start": 7585.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "podemos observar a los veh\u00edculos",
            "start": 7586.94,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "blindados",
            "start": 7589.159,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7590.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuando el rey",
            "start": 7595.65,
            "duration": 25.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7598.13,
            "duration": 25.44
        },
        {
            "text": "el ni\u00f1o",
            "start": 7620.969,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7629.76,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n",
            "start": 7637.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la fuerza del blindaje vencer",
            "start": 7643.659,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "observarnos interrupci\u00f3n \u00e1tico",
            "start": 7645.869,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presentando un pelicul\u00f3n estado",
            "start": 7648.059,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "denominado cnc humos",
            "start": 7650.349,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7652.91,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "ahora desfila frente al presidium subi\u00f3",
            "start": 7662.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y el comandante del contingente en un",
            "start": 7664.89,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo blindado de reconocimiento",
            "start": 7668.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "puesto de mando",
            "start": 7669.86,
            "duration": 22.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7671.36,
            "duration": 20.68
        },
        {
            "text": "desfilan ante nosotros los veh\u00edculos",
            "start": 7693.9,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "blindados soldado con una tripulaci\u00f3n de",
            "start": 7696.659,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "tres elementos y se encuentran",
            "start": 7699.6,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "artillados con ametralladoras",
            "start": 7701.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lanzagranadas calibre 40 mil\u00edmetros se",
            "start": 7702.989,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "aproximan frente a los otros tres",
            "start": 7706.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "aviones de f5 de la fuerza",
            "start": 7708.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y le militar",
            "start": 7719.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "por este punto de mi vida dos de las",
            "start": 7721.62,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "reconocimientos compadre de nominados",
            "start": 7725.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos cuentan con una",
            "start": 7731.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tripulaci\u00f3n de 300 grandes cada uno est\u00e1",
            "start": 7733.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "maravillados con un potente ca\u00f1\u00f3n",
            "start": 7737.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "calibre 90 mil\u00edmetros ya me tra\u00eda todas",
            "start": 7739.239,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "las cuestiones as\u00ed no con una",
            "start": 7742.2,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ametralladora de defensas cercanas",
            "start": 7744.63,
            "duration": 27.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7746.66,
            "duration": 28.36
        },
        {
            "text": "en aras del pueblo de m\u00e9xico veh\u00edculos",
            "start": 7771.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "blindados de reconocimiento y combate",
            "start": 7775.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "transporte de tropas",
            "start": 7777.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos est\u00e1n destinados",
            "start": 7780.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "principalmente para el traslado de",
            "start": 7782.94,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "personas de hasta dos efectivos contando",
            "start": 7785.46,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con ametralladoras antia\u00e9reas y",
            "start": 7789.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "armamento colectivo con la finalidad de",
            "start": 7791.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "proporcionar mayor volumen de fuego y",
            "start": 7793.8,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "proteger a las ropas con pacientes",
            "start": 7796.83,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7798.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "dando muestras de su potencia vemos",
            "start": 7808.119,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pasar veh\u00edculos blindados de transporte",
            "start": 7810.639,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de personal de fabricaci\u00f3n nacional por",
            "start": 7812.649,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el entonces",
            "start": 7815.889,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "departamento de industria militar",
            "start": 7816.929,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7820.49,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estos veh\u00edculos est\u00e1n destinados para",
            "start": 7824.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "transportar a un pelot\u00f3n de fusileros",
            "start": 7826.47,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "la ambulancia t\u00e1ctica es un veh\u00edculo",
            "start": 7830.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "blindado de evacuaci\u00f3n",
            "start": 7833.039,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "ahora observamos los veh\u00edculos blindados",
            "start": 7835.94,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "trier m\u00f3vil de recuperaci\u00f3n",
            "start": 7838.43,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "enseguida sobre nosotros se abren paso",
            "start": 7842.96,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con sus potentes motores dos aviones",
            "start": 7846.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "boeing 727 de la guardia nacional los",
            "start": 7848.67,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cuales han sido clave en el transporte",
            "start": 7851.88,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del personal de esta puerta policial",
            "start": 7853.949,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7857.93,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y el acero invencibles por aire tierra y",
            "start": 7860.91,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 7865.29,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7867.34,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "se abre paso una bater\u00eda de artiller\u00eda",
            "start": 7878.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de agujeros de campa\u00f1a calibre 105",
            "start": 7880.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros",
            "start": 7883.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "estas piezas est\u00e1n clasificadas como",
            "start": 7885.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda ligera se caracterizan por la",
            "start": 7889.01,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "rapidez y flexibilidad con que pueden",
            "start": 7892.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entrar en operaci\u00f3n su forma de",
            "start": 7894.86,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "trasladarse es por medio de veh\u00edculos",
            "start": 7897.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "destinos veh\u00edculos fobias remolcando 10",
            "start": 7903.23,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "toneladas calibre 105 mil\u00edmetros los",
            "start": 7907.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuales tienen la ventaja de ser ligeros",
            "start": 7911.33,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y de f\u00e1cil empleo",
            "start": 7913.64,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7915.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7924.26,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7924.72,
            "duration": 11.05
        },
        {
            "text": "podemos observar los 10 m3 calibre 105",
            "start": 7936.08,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros",
            "start": 7940.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "clasificados como artiller\u00eda de campa\u00f1a",
            "start": 7941.59,
            "duration": 11.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7945.83,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "decimos frente a nosotros una bater\u00eda de",
            "start": 7953.57,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "artiller\u00eda con morteros con sombras",
            "start": 7956.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7963.04,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "vemos al grupo de ca\u00f1ones antitanques",
            "start": 7973.38,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "sin retroceso calibre 106 mil\u00edmetros",
            "start": 7975.84,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7983.44,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "los veh\u00edculos militares",
            "start": 7992.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "podemos observar la retaguardia del",
            "start": 7994.219,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "contingente de artiller\u00eda son conocidos",
            "start": 7996.199,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "como pies grandes",
            "start": 7999.02,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8001.11,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n es el arma del banco define",
            "start": 8008.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ante nosotros el contingente del",
            "start": 8012.81,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "servicio de transmisi\u00f3n",
            "start": 8014.79,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8015.99,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hacia nosotros se aproximan tres aviones",
            "start": 8021.38,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "boeing 737 y 305 de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 8024.71,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "mexicana en formaci\u00f3n punta de flecha",
            "start": 8029.3,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "estas aeronaves de transporte",
            "start": 8032.409,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8039.69,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "por paso decidido a la compa\u00f1\u00eda de radio",
            "start": 8043.429,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "operadores",
            "start": 8046.489,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "representativas del servicio de",
            "start": 8047.53,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "transmisiones",
            "start": 8049.429,
            "duration": 1.931
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8050.24,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8051.36,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "defina un centro de comunicaciones m\u00f3vil",
            "start": 8061.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado y equipado para proporcionar",
            "start": 8063.85,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n en voz datos y",
            "start": 8066.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos",
            "start": 8069.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "vas ante nosotros un sitio de repetici\u00f3n",
            "start": 8071.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transportable que cuenta con un sistema",
            "start": 8074.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de comunicaciones integrados a base de",
            "start": 8077.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "repetidores",
            "start": 8079.93,
            "duration": 15.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8081.22,
            "duration": 17.77
        },
        {
            "text": "humanismo disciplina integridad y",
            "start": 8095.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "excelencia se presenta el contingente",
            "start": 8098.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del servicio de sanidad con su carro",
            "start": 8101.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico representando los niveles de",
            "start": 8104.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica tenemos el agrado de",
            "start": 8107.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "contar con la participaci\u00f3n del personal",
            "start": 8109.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "militar retirado mencionado en actos del",
            "start": 8112.43,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 8115.43,
            "duration": 14.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8116.09,
            "duration": 17.369
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8130.3,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "pasan los iones de la direcci\u00f3n general",
            "start": 8134.76,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de sanidad y de siete instalaciones",
            "start": 8137.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "representativas de los tres niveles de",
            "start": 8139.849,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n sanitaria",
            "start": 8142.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "se desplaza una compa\u00f1\u00eda de sanidad",
            "start": 8145.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "integrada con personal de mujeres y",
            "start": 8147.76,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "hombres que intervienen proporcionando",
            "start": 8150.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 8152.39,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mujeres militares con honor valor y",
            "start": 8161.28,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 8164.309,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "celebrando el 212 aniversario del inicio",
            "start": 8166.53,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "de la independencia",
            "start": 8169.889,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "desfilar con elegancia parcialidad y",
            "start": 8171.139,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "disciplina el batall\u00f3n de tropas de",
            "start": 8174.03,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n femenino",
            "start": 8176.489,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8178.28,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "y la juventud al servicio de m\u00e9xico",
            "start": 8189.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vemos marchar al contingente del",
            "start": 8192.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "servicio militar nacional",
            "start": 8194.9,
            "duration": 13.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8197.719,
            "duration": 13.921
        },
        {
            "text": "representante usted es el carro tem\u00e1tico",
            "start": 8208.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de la ensambladora militar de la",
            "start": 8211.64,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de industria militar",
            "start": 8213.59,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8216.049,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "los siguientes veh\u00edculos blindados de",
            "start": 8224.309,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "11,12 cimarr\u00f3n 1 y 2",
            "start": 8228.17,
            "duration": 23.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8231.04,
            "duration": 24.48
        },
        {
            "text": "color en la vibra una direcci\u00f3n general",
            "start": 8251.95,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de f\u00e1bricas de vestuario el equipo de la",
            "start": 8255.52,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 8258.49,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8261.99,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "el carro tem\u00e1tico al \u00faltimo a la",
            "start": 8269.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conferencia de los ejercicios americanos",
            "start": 8272.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "tiene la finalidad de demostrar la",
            "start": 8274.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en el",
            "start": 8277.35,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito de la defensa",
            "start": 8279.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se presenta el carro autom\u00e1tico que",
            "start": 8294.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "representa la compa\u00f1\u00eda de ingenieros",
            "start": 8297.019,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "conjuntas de mexico para operaciones de",
            "start": 8299.179,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "paz y a la compa\u00f1\u00eda de ingenieros",
            "start": 8301.969,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conjunta de mexico para operaciones de",
            "start": 8304.55,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 8306.949,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8307.69,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "esta compa\u00f1\u00eda pas\u00f3 revista de entrada el",
            "start": 8319.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primero de julio del presente a\u00f1o",
            "start": 8322.93,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8325.32,
            "duration": 11.869
        },
        {
            "text": "precauci\u00f3n desconfianza reacci\u00f3n de fin",
            "start": 8332.84,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ante ustedes del cuerpo de polic\u00eda",
            "start": 8337.189,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "militar del ej\u00e9rcito",
            "start": 8339.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presentando su carro tem\u00e1tico",
            "start": 8340.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8343.19,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8349.08,
            "duration": 30.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8351.42,
            "duration": 28.489
        },
        {
            "text": "volando sobre la plaza de la",
            "start": 8383.609,
            "duration": 3.151
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 8385.559,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "vemos una formaci\u00f3n de tres aeronaves",
            "start": 8386.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "boeing 737",
            "start": 8388.649,
            "duration": 5.282
        },
        {
            "text": "escoltados por tres aviones f5",
            "start": 8390.47,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "la gente mexicana",
            "start": 8393.931,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "pero \u00faltimamente \u00fatiles en el transporte",
            "start": 8398.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de personal m\u00e9dico suministros y vacunas",
            "start": 8400.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "durante la atenci\u00f3n a la pandemia",
            "start": 8402.81,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "provocada por la cob y 19",
            "start": 8404.79,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "representa el escal\u00f3n motorizado del",
            "start": 8411.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cuerpo de polic\u00eda militar",
            "start": 8414.061,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8417.83,
            "duration": 15.761
        },
        {
            "text": "y todo por m\u00e9xico en fin a un veh\u00edculo",
            "start": 8430.98,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico en el que podemos observar una",
            "start": 8433.591,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de operaciones del",
            "start": 8436.681,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "desierto",
            "start": 8438.811,
            "duration": 12.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8439.58,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8451.01,
            "duration": 18.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8451.19,
            "duration": 20.41
        },
        {
            "text": "podemos anunciar funciones de sus",
            "start": 8469.109,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "unidades y de los cursos que son",
            "start": 8471.6,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "impartidos para especializar al personal",
            "start": 8473.609,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fortalecer su identidad y pertenencia de",
            "start": 8476.569,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "sus integrantes",
            "start": 8479.609,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "observamos francotiradores los j\u00f3venes",
            "start": 8487.229,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "portan trajes tipo bicolor el bar",
            "start": 8490.05,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8495.23,
            "duration": 68.04
        },
        {
            "text": "el personal de fuerzas especiales se",
            "start": 8560.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "transporta a bordo de veh\u00edculos",
            "start": 8563.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "blindados de n 11",
            "start": 8565.1,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8570.26,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 8572.84,
            "duration": 16.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8573.9,
            "duration": 15.52
        },
        {
            "text": "siendo la misi\u00f3n lehman que identifica",
            "start": 8590.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los primeros paracaidistas del ej\u00e9rcito",
            "start": 8593.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicano y presenta un carro tem\u00e1tico",
            "start": 8595.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las actividades del personal para gritar",
            "start": 8598.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con equipo especializado para su empleo",
            "start": 8601.3,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "en las diferentes misiones desde la",
            "start": 8603.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 8606.431,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8610.55,
            "duration": 44.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8657.66,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "sobrevuela nuestro z\u00f3calo capitalino un",
            "start": 8665.01,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n c 27j escoltado por seis aviones",
            "start": 8668.1,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de lado la guerra mexicana",
            "start": 8672.109,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8675.22,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "en diversas misiones t\u00e1cticas como el",
            "start": 8678.439,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "transporte personal y el lanzamiento de",
            "start": 8680.869,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "aero tropas",
            "start": 8683.27,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "los paracaidistas militares",
            "start": 8685.04,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se distingue por cortar",
            "start": 8687.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la roca carmes\u00ed que",
            "start": 8689.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "como un talib\u00e1n",
            "start": 8691.8,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "saludos de valencia de invencibilidad",
            "start": 8694.5,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8705.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "a bordo de veh\u00edculos utilizados delante",
            "start": 8709.601,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "el personal de paracaidistas realiza",
            "start": 8712.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "operaciones en la fiesta de su amor con",
            "start": 8715.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mayor seguridad gracias a la protecci\u00f3n",
            "start": 8718.13,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que proporciona el blindaje porque",
            "start": 8720.5,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 8722.24,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 8725.261,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "de verde para producir valores navales",
            "start": 8728.41,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "motivo de la orden mujer y hombre que",
            "start": 8733.68,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "d\u00eda a d\u00eda trabajan para hacerlo",
            "start": 8737.01,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la piel los exhortos de la secretar\u00eda",
            "start": 8744.95,
            "duration": 7.249
        },
        {
            "text": "de marina-armada de m\u00e9xico reflejan los",
            "start": 8748.899,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos valores por lo que los marinos",
            "start": 8752.199,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "navales mexicanos consolidaron a la",
            "start": 8755.05,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "independencia de nuestro pa\u00eds en el mar",
            "start": 8758.229,
            "duration": 15.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8760.97,
            "duration": 16.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8773.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "moratti vas esperaron escribe en el",
            "start": 8785.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "misterio de la bandera del ej\u00e9rcito",
            "start": 8789.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trigarante el recuerdo del nacimiento de",
            "start": 8791.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la marina de guerra mexicana al poder de",
            "start": 8794.38,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 8797.11,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el mando de la columna est\u00e1 representado",
            "start": 8798.771,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "por el vicealmirante puente el mundo",
            "start": 8802.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "corta en general",
            "start": 8807.011,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "tomando sol",
            "start": 8808.561,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "que vencedores",
            "start": 8811.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gente es el lema del personal que",
            "start": 8812.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conforma el cuartel general del alto",
            "start": 8815.21,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mando que tiene abajo la concepci\u00f3n",
            "start": 8817.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "de las operaciones de estos animales",
            "start": 8822.98,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8827.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "en este momento podemos observar el",
            "start": 8829.979,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cielo una rodilla conformada por un",
            "start": 8832.38,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n c 235 y 4 095 pertenecientes a la",
            "start": 8835.05,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "guardia nacional y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 8839.939,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8843.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "en cuartel general le corresponde",
            "start": 8846.149,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "coordinar acciones con autoridades",
            "start": 8848.55,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "civiles",
            "start": 8850.529,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8851.58,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "para la seguridad del evento",
            "start": 8854.91,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y el cumplimiento de las",
            "start": 8858.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "instituciones de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 8860.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "baja",
            "start": 8863.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8864.31,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "en este momento podemos apreciar a",
            "start": 8866.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "personal especializado en operar",
            "start": 8869.561,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "busque esa localizaci\u00f3n no tener unas",
            "start": 8872.67,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ideas de paz",
            "start": 8875.13,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el armado del equipo cuya misi\u00f3n es",
            "start": 8877.25,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y medio de",
            "start": 8880.92,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "amenazas que ponen en riesgo los",
            "start": 8885.06,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "intereses nacionales y la seguridad",
            "start": 8888.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interior del pa\u00eds",
            "start": 8890.89,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8892.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8893.96,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "tal actitud de b\u00fasqueda y rescate urbano",
            "start": 8896.7,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "de marina tiene como misi\u00f3n de las",
            "start": 8899.431,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "operaciones de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n",
            "start": 8902.431,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "acceso estabilizaci\u00f3n y rescate de",
            "start": 8905.15,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 8908.4,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8909.57,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo verde escatiman hoy de",
            "start": 8913.511,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transportar hasta 5 rescatistas para",
            "start": 8916.511,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aportar una pronta atenci\u00f3n a la",
            "start": 8919.391,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 8921.491,
            "duration": 10.658
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8922.15,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "las regiones navales son \u00e1reas",
            "start": 8933.8,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicas",
            "start": 8935.899,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "determinadas por el mando supremo con el",
            "start": 8937.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de realizar operaciones",
            "start": 8940.069,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "navales para el cumplimiento de la",
            "start": 8942.17,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n y de las atribuciones asignadas",
            "start": 8944.689,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico asimismo desarrollan funciones",
            "start": 8948.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de guardia costera con operaciones de",
            "start": 8951.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera permanente en la zona litoral y",
            "start": 8954.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el mar territorial",
            "start": 8957.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de mantener mayor presencia juntos y",
            "start": 8960.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vigilancia",
            "start": 8963.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la hermandad de mexico",
            "start": 8966.14,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "por dos fuerzas no valen que constituyen",
            "start": 8968.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la primera villa de defensa mar\u00edtima en",
            "start": 8971.439,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "altamar",
            "start": 8973.81,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la armada de m\u00e9xico en el cumplimiento",
            "start": 8976.19,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "de sus atribuciones",
            "start": 8979.04,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "4 va en el mantenimiento del estado de",
            "start": 8980.051,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "derecho a la mar",
            "start": 8983.391,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8984.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "costas mexicanos t\u00e9cnica verificando el",
            "start": 8985.95,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "cumplimiento de la legislaci\u00f3n nacional",
            "start": 8989.8,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "emplea unidades de superficie como la",
            "start": 8993.569,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "patrulla interceptora que podemos",
            "start": 8996.39,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "apreciar en estos momentos",
            "start": 8998.31,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como parte de las unidades que cuatro",
            "start": 9001.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "van con el mantenimiento del estado de",
            "start": 9003.75,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 9005.88,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "observamos ahora son el tipo de gente",
            "start": 9006.64,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que son empleadas en la inspecci\u00f3n y",
            "start": 9010.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vigilancia de \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 9012.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de observancia de la",
            "start": 9016.24,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n ambiental para prevenir y",
            "start": 9019.54,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "estar los defectos megas para el medio",
            "start": 9021.851,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ambiente infanter\u00eda de marina todo por",
            "start": 9024.17,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la patria un impacto de marina es un",
            "start": 9027.73,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "combatiente disciplinado con una",
            "start": 9030.94,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "excelente moral inteligencia podemos ver",
            "start": 9033.311,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "frente el avi\u00f3n de transportes de 27",
            "start": 9037.391,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "gotas de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 9040.18,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "de vacunas y la implementaci\u00f3n de",
            "start": 9044.55,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fuentes aena tres horas de desastre",
            "start": 9046.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "dentro de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 9048.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "infante de marina celoso centinela de la",
            "start": 9051.02,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y de las leyes que de ella",
            "start": 9054.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "emanan inflexibles con un infractor de",
            "start": 9057.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la ley respetuoso de los derechos",
            "start": 9060.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "humanos salvaguardia de la familia si la",
            "start": 9062.13,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paz y la reclama cumplir\u00e1n con la misi\u00f3n",
            "start": 9065.67,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hasta alcanzar la victoria o perder la",
            "start": 9068.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 9071.25,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9071.54,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "aunque pretenda la unidad de operaci\u00f3n",
            "start": 9076.119,
            "duration": 10.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9080.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n de coordinar con unas",
            "start": 9087.79,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dependencias de la armada de m\u00e9xico el",
            "start": 9089.65,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "desarrollo de planes estrat\u00e9gicos",
            "start": 9092.26,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 9095.311,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ya que fundaron operaciones especiales",
            "start": 9097.05,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los buzos t\u00e1cticos est\u00e1n equipados con",
            "start": 9099.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respirador aut\u00f3nomo de \u00f3pticos a",
            "start": 9102.92,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "circular cerrado subametralladora",
            "start": 9105.47,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "con fusiles de diferentes calibres y",
            "start": 9108.77,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "br\u00fajula para su navegaci\u00f3n a falta",
            "start": 9111.289,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "a los criadores",
            "start": 9116.399,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "porque tiene la misi\u00f3n de efectuar",
            "start": 9117.87,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "de alta precisi\u00f3n",
            "start": 9120.74,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9121.69,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estamos la vez existen cable para",
            "start": 9125.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mimetizarse con su entorno y pasar",
            "start": 9127.9,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "desapercibidos",
            "start": 9130.51,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9131.51,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de saltos en paraca\u00eddas libre a gran",
            "start": 9134.149,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "altura desde aeronaves en pleno vuelo",
            "start": 9136.909,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "serie en la parte de tierra y parte de",
            "start": 9139.789,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "aire en la parte de tierra le ense\u00f1a al",
            "start": 9143.149,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "personal de aprendices la posici\u00f3n del",
            "start": 9146.479,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "cuerpo en ca\u00edda libre acelerada",
            "start": 9149.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas y nomenclaturas del",
            "start": 9151.57,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "material y el tipo de zancos",
            "start": 9153.71,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "los tom\u00e1ndome selva estamos mezclados",
            "start": 9157.011,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "de obligaciones especiales de comando de",
            "start": 9160.83,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "mi vida los movimientos subversivos",
            "start": 9164.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueden operar en cuenta equipo terreno y",
            "start": 9166.341,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "bajo condiciones",
            "start": 9169.95,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "el agrupamiento est\u00e1 entrenado en",
            "start": 9173.569,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "operaciones de reconocimiento",
            "start": 9175.369,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "combate",
            "start": 9177.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los paracaidistas de infiltraci\u00f3n",
            "start": 9181.841,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "realizan saltos de ca\u00edda libre",
            "start": 9184.48,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9186.58,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "en este momento sobrevuela informaci\u00f3n",
            "start": 9194.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9197.81,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "60 de la fuerza a\u00e9rea mexicana que",
            "start": 9200.42,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tienen la capacidad de brindar apoyo",
            "start": 9204.27,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "directo por el juego",
            "start": 9205.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "huertas de superficie",
            "start": 9208.28,
            "duration": 13.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9210.9,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "contra movimientos subversivos pueden",
            "start": 9223.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "operar en cualquier tipo de terreno y",
            "start": 9225.94,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "bajo condiciones meteorol\u00f3gicas adversas",
            "start": 9228.7,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "un agrupamiento entrenado en operaciones",
            "start": 9231.011,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de reconocimiento y con base en",
            "start": 9234.431,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "supervivencia camuflaje manejo de",
            "start": 9236.23,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "armamento y equipos de combate",
            "start": 9239.711,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "especiales caracterizados con su elevado",
            "start": 9241.811,
            "duration": 7.378
        },
        {
            "text": "fortalecimiento para recibir extremos",
            "start": 9245.141,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "originados por la naturaleza de las",
            "start": 9249.189,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "operaciones voluntarias",
            "start": 9251.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "utilizan diferentes tipos de armamentos",
            "start": 9254.05,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "fusiles pistolas",
            "start": 9256.78,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "armamento de apoyo como ametralladoras",
            "start": 9259.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lanzagranadas lanzacohetes",
            "start": 9261.479,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "antitanques que le proveen un elevado",
            "start": 9265.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "poder y volumen de fuego",
            "start": 9268.51,
            "duration": 15.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9270.72,
            "duration": 15.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9283.51,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9286.56,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "en este momento podemos observar una",
            "start": 9291.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de la secretar\u00eda marina",
            "start": 9294.609,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "de la investigaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 9298.36,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico",
            "start": 9300.94,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pues la representaci\u00f3n de los proyectos",
            "start": 9301.65,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de sistemas a\u00e9reos no tripulados",
            "start": 9304.721,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "marcan sistemas de enlace de datos que",
            "start": 9307.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dan m\u00e1s",
            "start": 9311.801,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s para ello no tripulado de",
            "start": 9312.93,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "despegue vertical",
            "start": 9315.66,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tanto el sistema de vigilancia por solar",
            "start": 9317.431,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "shimizu",
            "start": 9321.961,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina en el \u00e1mbito de",
            "start": 9327.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sus atribuciones y con la visi\u00f3n de",
            "start": 9329.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "disminuir la dependencia tecnol\u00f3gica del",
            "start": 9332.119,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "exterior y de proyectarse como",
            "start": 9335.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de vanguardia realiza",
            "start": 9337.539,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "actividades de investigaci\u00f3n cient\u00edficas",
            "start": 9340.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la unidad de investigaci\u00f3n y",
            "start": 9342.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 9345.619,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "creado el 16 de septiembre del 2001 como",
            "start": 9346.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "instituto de investigaci\u00f3n y desarrollo",
            "start": 9351.59,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico de la armada de m\u00e9xico",
            "start": 9353.84,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "su denominaci\u00f3n a unidad de",
            "start": 9357.25,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico",
            "start": 9359.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con fecha 16 de julio del 2020",
            "start": 9362.4,
            "duration": 12.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9367.18,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "por la izquierda vemos en formaci\u00f3n por",
            "start": 9383.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "escotillas saturadas 13 en hombros md",
            "start": 9385.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "530 seguidos por cuatro el 412 de la",
            "start": 9388.61,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 9392.09,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "estas aeronaves empe\u00f1an para realizar",
            "start": 9393.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "vuelos",
            "start": 9396.561,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9397.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "autoridad mar\u00edtima nacional ahora el mar",
            "start": 9403.42,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la vida m\u00e1s segura este veh\u00edculo es una",
            "start": 9406.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de las atribuciones que",
            "start": 9410.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene la secretaria de marina como",
            "start": 9412.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "autoridad mar\u00edtima nacional a trav\u00e9s de",
            "start": 9415.33,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las capitan\u00edas de puerto con el objeto",
            "start": 9418.21,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de fortalecer su presencia",
            "start": 9421.09,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en la comunidad mar\u00edtima el capit\u00e1n de",
            "start": 9423.729,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "puerto en autov\u00eda mar\u00edtima en cada",
            "start": 9426.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "puerto habilitado y ejerce las",
            "start": 9429.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "atribuciones en las leyes y reglamentos",
            "start": 9432.01,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que le confieren",
            "start": 9435.01,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9436.73,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n observamos que un grupo",
            "start": 9439.721,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "representativo",
            "start": 9442.181,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "queda localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de",
            "start": 9444.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asfaltos explosivos equipos y drones",
            "start": 9446.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personal naval con un informe de",
            "start": 9449.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proximidad empleado del aeropuerto quien",
            "start": 9451.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 en institutos nacionales de",
            "start": 9454.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmigraci\u00f3n",
            "start": 9456.57,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "personal de sanidad en apoyo a la",
            "start": 9457.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil en casos de emergencia",
            "start": 9459.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "caninos adiestrados en la b\u00fasqueda de",
            "start": 9462.899,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los hijos estupefacientes y leo todos",
            "start": 9465.84,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores integrantes de la columna cabal",
            "start": 9469.289,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aeroportuaria y parte de la estrategia",
            "start": 9471.709,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "de seguridad integral con que cuenta la",
            "start": 9474.09,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 9476.64,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "plan marina el 30 de los miembros del",
            "start": 9477.529,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "2015 se public\u00f3 en el diario oficial de",
            "start": 9481.109,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n un acuerdo por el cual se",
            "start": 9484.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emite el plan nacional de respuesta",
            "start": 9486.479,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mexico de la administraci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 9488.399,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "federal el cual incorpora las l\u00edneas los",
            "start": 9491.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "planes y programas vinculados con el",
            "start": 9494.669,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sinaproc para atender situaciones con",
            "start": 9496.919,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mayor coordinaci\u00f3n y eficacia",
            "start": 9500.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "institucional en la d\u00e9cada de los 40",
            "start": 9501.539,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la reciente creaci\u00f3n de la",
            "start": 9505.319,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "semana como secretaria de estado al",
            "start": 9507.479,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incrementarse las actividades",
            "start": 9510.689,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mar\u00edtimo-pesqueras en el pa\u00eds aument\u00f3",
            "start": 9512.279,
            "duration": 5.652
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el n\u00famero de casos de accidentes",
            "start": 9515.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tales como hundimiento para duras",
            "start": 9517.931,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encallamientos que requirieron la",
            "start": 9521.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n",
            "start": 9524.051,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "no vales para la preservaci\u00f3n de la vida",
            "start": 9525.33,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humana en la mar",
            "start": 9528.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por otra parte las primeras tareas de",
            "start": 9529.65,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "auxilio de entrada en la que particip\u00f3",
            "start": 9532.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "personal naval en manzanillo colima en",
            "start": 9534.97,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "1959",
            "start": 9539.01,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el plan marina",
            "start": 9543.82,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "metropolitano y necesaria de crear",
            "start": 9545.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y equipar 10 brigadas de respuesta",
            "start": 9549.939,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "inmediata ante emergencias en apoyo al",
            "start": 9552.64,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "plan marinas",
            "start": 9555.85,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9556.7,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "en este momento sobrevuelan informaci\u00f3n",
            "start": 9563.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "6 el soccer otro tiempo trocito de largo",
            "start": 9566.07,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "alcance el coche 725",
            "start": 9568.92,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la mexicana",
            "start": 9572.801,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "estas aeronaves apoyan atr\u00e1s tienen 3 en",
            "start": 9574.22,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la partici\u00f3n de viven en zonas",
            "start": 9577.971,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9587.45,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9591.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de igual manera con amor ya m\u00e1s",
            "start": 9595.79,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "entre 1.2 toneladas de transmisi\u00f3n",
            "start": 9600.64,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tica y combustible con una",
            "start": 9604.31,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "capacidad de transporte del 5 personas",
            "start": 9606.969,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "se con m\u00f3vil veh\u00edculo de apoyo operativo",
            "start": 9610.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tipo combi especializado en materia de",
            "start": 9613.81,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones",
            "start": 9617.56,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo marca internacional de 20",
            "start": 9620.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toneladas capacidad de 18.000 litros",
            "start": 9623.461,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "combustible dice transici\u00f3n autom\u00e1tica y",
            "start": 9626.48,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "con capacidad de transporte de 10 mil",
            "start": 9629.821,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "kilos",
            "start": 9631.921,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos marca chevrolet de dos mil",
            "start": 9633.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ochocientos treinta kilogramos con",
            "start": 9635.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "capacidad para transmitir con",
            "start": 9638.36,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n autom\u00e1tica y capacidad para",
            "start": 9640.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "transporte de ocho elementos",
            "start": 9643.7,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9645.59,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n podemos apreciar las",
            "start": 9651.529,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "motos acu\u00e1ticas son utilizadas en la",
            "start": 9654.169,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n salvavidas como apoyo",
            "start": 9657.919,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "salvaguarda de la vida humana llamar",
            "start": 9660.35,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9663.33,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la cocina comunitaria es dise\u00f1ada para",
            "start": 9667.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proporcionar el servicio de alimentaci\u00f3n",
            "start": 9670.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n civil en casos veces de",
            "start": 9672.57,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desastre con la capacidad de producir",
            "start": 9675.63,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "alrededor de 15.000 raciones por d\u00eda",
            "start": 9678.09,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "y las dos y letras m\u00f3viles tienen",
            "start": 9684.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "capacidad para elaborar y distribuir",
            "start": 9687.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alimentos higi\u00e9nicamente y el por 200",
            "start": 9689.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para grupos de 200 a 300 personas",
            "start": 9692.87,
            "duration": 24.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9696.23,
            "duration": 21.52
        },
        {
            "text": "polvo",
            "start": 9716.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9717.75,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9722.67,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 9724.279,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 9728.149,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9731.82,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 9736.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9739.22,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "punto 72",
            "start": 9743.591,
            "duration": 7.158
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9746.09,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "observamos un veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo",
            "start": 9753.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del sistema de y",
            "start": 9756.13,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9762.92,
            "duration": 30.55
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 9789.88,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n de pilotos aviadores",
            "start": 9798.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "egresados de la escuela militar de",
            "start": 9800.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aviaci\u00f3n",
            "start": 9802.79,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9808.21,
            "duration": 16.68
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9822.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9825.53,
            "duration": 11.629
        },
        {
            "text": "deben ser del agrupamiento de acciones",
            "start": 9837.689,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "t\u00edpicas",
            "start": 9840.18,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 9852.85,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "adi\u00f3s",
            "start": 9855.57,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9859.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "un d\u00eda",
            "start": 9861.909,
            "duration": 12.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9864.2,
            "duration": 13.481
        },
        {
            "text": "forma parte del cuerpo diferente",
            "start": 9874.15,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "angeles y vers\u00e1tiles",
            "start": 9878.21,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9879.98,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "para la c\u00e1mara serie de tareas de",
            "start": 9882.21,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "espesor",
            "start": 9884.04,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te refieres",
            "start": 9885.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "entones estades y actividades del estr\u00e9s",
            "start": 9887.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "al desarrollo de la construcci\u00f3n de la",
            "start": 9891.779,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recuerdo internacional felipe \u00e1ngeles",
            "start": 9894.72,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ubicado en andaluc\u00eda estado de m\u00e9xico y",
            "start": 9897.409,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional felipe",
            "start": 9901.109,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "carrillo puerto",
            "start": 9903.119,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "complicado en quintana roo como los m\u00e1s",
            "start": 9904.31,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "importantes de la presente",
            "start": 9907.949,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 9909.779,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9920.77,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "las personas de la tumba viento de",
            "start": 9925.59,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero feliz",
            "start": 9927.91,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sobre veh\u00edculos 1.5 toneladas",
            "start": 9929.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "dram\u00e1tico mostrando los detalles de tan",
            "start": 9935.43,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante proyecto como lo es el tren",
            "start": 9937.979,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "maya",
            "start": 9940.92,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "se presenta ante el pueblo de mexico",
            "start": 9949.931,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "el carro tem\u00e1tico de sembrando vida",
            "start": 9952.57,
            "duration": 13.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9955.76,
            "duration": 13.719
        },
        {
            "text": "feliz porque ya soy militar",
            "start": 9966.21,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "expresan con alegr\u00eda a nuestros",
            "start": 9969.479,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "invitados de honor ni\u00f1as y ni\u00f1os suben",
            "start": 9971.159,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos los horarios de la guardia",
            "start": 9974.579,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "nacional del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 9976.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9978.64,
            "duration": 9.809
        },
        {
            "text": "el banco nacional del ej\u00e9rcito fuerte ya",
            "start": 9985.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "llamaba cumple 75 a\u00f1os de servir al",
            "start": 9988.449,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "personal de las fuerzas armadas",
            "start": 9991.84,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 9999.21,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "ahora observamos tres helic\u00f3pteros mi-17",
            "start": 10001.131,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 10004.821,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "transportando el liban\u00e9s dispositivos",
            "start": 10007.271,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "para el combate incendios forestales con",
            "start": 10010.19,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "capacidad de transportar hasta 2500",
            "start": 10012.591,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "litros de agua para hacer descargado",
            "start": 10015.051,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre el \u00e1rea del incendio",
            "start": 10017.48,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10026.63,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "puertas armadas siempre en auxilio de la",
            "start": 10030.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ordinaria con nuestros",
            "start": 10033.75,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hermanos se presenta el ayuntamiento de",
            "start": 10036.0,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "auxilio a la poblaci\u00f3n civil",
            "start": 10038.189,
            "duration": 5.202
        },
        {
            "text": "el plan dn3 es el instrumento operativo",
            "start": 10040.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "militar en el que se establecen los",
            "start": 10043.391,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "lineamientos generales a los organismos",
            "start": 10046.12,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 10048.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicana en caso de desastre",
            "start": 10051.07,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10054.82,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y estando contigo",
            "start": 10061.49,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con una capacidad de 14 metro",
            "start": 10063.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para el transporte de material de",
            "start": 10065.97,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n o disco",
            "start": 10067.92,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "proporcionar alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 10077.12,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10079.72,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lleva a cabo la aplicaci\u00f3n del plan",
            "start": 10080.85,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "dn3 mediante el despliegue de cocinas",
            "start": 10084.19,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "comunitarias con una capacidad de 7 mil",
            "start": 10087.311,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "500 raciones diarias",
            "start": 10090.341,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "despidan de nosotros",
            "start": 10095.931,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "ah para personas buscadas o personas que",
            "start": 10099.931,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se encuentran en apoyo durante una",
            "start": 10104.2,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "contingencia con capacidad de preparar",
            "start": 10105.971,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "seis mil raciones diarias",
            "start": 10108.641,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "considerando los h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n",
            "start": 10111.511,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de nuestra posici\u00f3n",
            "start": 10113.351,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tortilladora muy barata de este",
            "start": 10116.49,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "importante alimento a las personas",
            "start": 10119.491,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "afectadas",
            "start": 10121.771,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10123.09,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "estas de campa\u00f1a tipos de libros como",
            "start": 10129.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las queremos matar son empleadas durante",
            "start": 10131.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n del plantel",
            "start": 10134.46,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 10137.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la patinadora",
            "start": 10141.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "95 mil 200 litros de agua potable por",
            "start": 10144.87,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 10148.29,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "se observa",
            "start": 10149.38,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "todos inconformidad horas m\u00f3viles",
            "start": 10151.44,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "44 mililitros de este vital l\u00edquido",
            "start": 10155.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 10160.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10162.31,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "a la izquierda observamos una formaci\u00f3n",
            "start": 10167.84,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "de 12 aviones de seis de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 10170.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "mexicana en cuatro de la secretar\u00eda de",
            "start": 10173.149,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "marina los cuales tienen la capacidad de",
            "start": 10175.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ser afiliados por ametralladoras",
            "start": 10178.76,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10183.37,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "con la funci\u00f3n de trasladar a los",
            "start": 10187.32,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "enfermos heridos o lesionados por",
            "start": 10189.09,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "diferentes padecimientos con la",
            "start": 10191.761,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "posibilidad de brindar una atenci\u00f3n",
            "start": 10193.92,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica adecuada",
            "start": 10196.08,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "podemos observar a un grupo de",
            "start": 10197.21,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ambulancias de emergencia b\u00e1sica y",
            "start": 10200.04,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "terapia intensiva",
            "start": 10202.17,
            "duration": 32.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10203.66,
            "duration": 30.719
        },
        {
            "text": "en caso de inundaciones o",
            "start": 10236.04,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desbordamientos de cuerpos de agua donde",
            "start": 10237.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empleado las lanchas de restaurante y",
            "start": 10240.3,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "reconocimiento del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 10242.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la ambulancia de alta especialidad la",
            "start": 10252.68,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sentenciada por el personal de",
            "start": 10254.93,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de calidad del ej\u00e9rcito y el",
            "start": 10256.37,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "apoyo de la fundaci\u00f3n",
            "start": 10258.68,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "durante la aplicaci\u00f3n del plan dn3",
            "start": 10260.271,
            "duration": 6.378
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10263.11,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "para realizar",
            "start": 10266.891,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "y de urgencia",
            "start": 10269.12,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10271.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "forma para compartir",
            "start": 10276.61,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10278.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el grupo de respuesta inmediata a",
            "start": 10281.15,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "emergencias",
            "start": 10283.4,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "diligencias",
            "start": 10284.891,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "el mito mexicano cuenta con refugios",
            "start": 10286.73,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "temporales m\u00f3viles en su paso frente a",
            "start": 10289.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "este presidio el interior de estos",
            "start": 10292.551,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "dormitorios est\u00e1 configurado con literas",
            "start": 10295.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se encuentran distribuidas en tres",
            "start": 10297.98,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "niveles con una capacidad para alojar",
            "start": 10300.23,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hasta 33 personas",
            "start": 10302.841,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10305.14,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el personal del ej\u00e9rcito que participa",
            "start": 10316.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en el plan dn3 y est\u00e1 especializado en",
            "start": 10319.479,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y rescate de",
            "start": 10322.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "personas atrapadas en estructuras",
            "start": 10324.79,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "colapsadas",
            "start": 10327.58,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tem\u00e1tico que pasa frente a",
            "start": 10335.64,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "ustedes representa el grupo de respuesta",
            "start": 10337.649,
            "duration": 6.251
        },
        {
            "text": "a emergencias del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 10340.229,
            "duration": 5.832
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n sobre el z\u00f3calo",
            "start": 10343.9,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "capitalino se pueden apreciar seis",
            "start": 10346.061,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aviones de los 120 de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 10348.641,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 10351.46,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "aeronaves que son utilizadas para la",
            "start": 10352.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de maniobras acrob\u00e1ticas y de",
            "start": 10355.061,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "adiestramiento de los cadetes de la",
            "start": 10357.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "escuela militar de aviaci\u00f3n",
            "start": 10359.261,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10360.97,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "siguiente veh\u00edculo tem\u00e1tico se muestran",
            "start": 10363.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "las diferentes actividades que realiza",
            "start": 10365.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el personal de sanidad para la atenci\u00f3n",
            "start": 10367.979,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y contenci\u00f3n de la emergencia sanitaria",
            "start": 10370.319,
            "duration": 5.452
        },
        {
            "text": "combi 19",
            "start": 10372.39,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "las aeronaves de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 10375.771,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "mexicana son utilizadas para el",
            "start": 10377.391,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "transporte de personal y abastecimiento",
            "start": 10379.461,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hacia \u00e1reas donde se realizan esfuerzos",
            "start": 10382.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para contrarrestar los efectos de la",
            "start": 10384.381,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pandemia por la combi 19",
            "start": 10387.11,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10390.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 10395.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sistema educativo militar la educaci\u00f3n",
            "start": 10397.6,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "militar al servicio de m\u00e9xico",
            "start": 10400.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "desfilan las escuelas de los planteles",
            "start": 10404.58,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n militar y naval",
            "start": 10407.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "forzando nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 10409.28,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de identidad uni\u00f3n 10 mapas nos",
            "start": 10411.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llevan",
            "start": 10415.83,
            "duration": 13.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10416.6,
            "duration": 12.77
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10431.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10435.87,
            "duration": 17.55
        },
        {
            "text": "de la guerra",
            "start": 10454.35,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de donde los tapones una mancha van",
            "start": 10458.52,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "abriendo el agrupamiento del sistema",
            "start": 10462.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "educativo militar se presenta ante",
            "start": 10464.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ustedes en sus 199 aniversario de",
            "start": 10467.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "licencia",
            "start": 10470.279,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "como la unidad",
            "start": 10472.29,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10473.73,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10483.95,
            "duration": 16.2
        },
        {
            "text": "en este plantel la mujer est\u00e1 presente",
            "start": 10500.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en el proceso de formaci\u00f3n de oficiales",
            "start": 10502.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iniciando nuestra integraci\u00f3n en el a\u00f1o",
            "start": 10505.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "2007 en el servicio de intenci\u00f3n y",
            "start": 10508.6,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "posteriormente en el 2002 y en las",
            "start": 10511.98,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "palmas del diario",
            "start": 10515.19,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ingredientes como hacer y m\u00e1s tarde en",
            "start": 10516.681,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "2019 el servicio de polic\u00eda militar",
            "start": 10519.57,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "aproximan hacia nosotros una escuadrilla",
            "start": 10525.939,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "de 16 aeronaves",
            "start": 10528.55,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "provenientes de los diferentes",
            "start": 10530.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "escuadrones de la puerta de am\u00e9rica",
            "start": 10532.42,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a lo largo de todo el territorio",
            "start": 10535.239,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "contando combates estrat\u00e9gicas desde",
            "start": 10538.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ensenada hasta el par de con tu medio",
            "start": 10540.529,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n vanguardista",
            "start": 10543.95,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10546.2,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "lo que permite lograr con efectividad la",
            "start": 10551.95,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n",
            "start": 10555.891,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "del perfeccionamiento y especializaci\u00f3n",
            "start": 10558.771,
            "duration": 4.588
        },
        {
            "text": "profesional",
            "start": 10561.43,
            "duration": 3.029
        },
        {
            "text": "con habilidad",
            "start": 10563.359,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "apoyado con una infraestructura y",
            "start": 10564.459,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta",
            "start": 10566.749,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "ambiente de calidad y competitividad",
            "start": 10569.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 10571.45,
            "duration": 41.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10574.21,
            "duration": 38.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10617.85,
            "duration": 19.0
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 10634.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10637.41,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10644.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10645.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 10648.92,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10655.95,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de la bater\u00eda de artiller\u00eda general",
            "start": 10664.721,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles en heroico colegio",
            "start": 10668.951,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 10671.831,
            "duration": 20.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10673.46,
            "duration": 21.851
        },
        {
            "text": "esto ha completado de reconocimiento",
            "start": 10692.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n",
            "start": 10695.311,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que",
            "start": 10698.16,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se cumplen 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n",
            "start": 10701.061,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "del colegio militar saludando nuevamente",
            "start": 10703.971,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico se aproximan 6",
            "start": 10707.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "aviones de los 120 de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 10710.48,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 10713.36,
            "duration": 2.611
        },
        {
            "text": "utilizados para iniciar el",
            "start": 10714.101,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "adiestramiento acrob\u00e1tico as\u00ed como las",
            "start": 10715.971,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "fases del vuelo por instrumentos de la",
            "start": 10718.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escuela militar de aviaci\u00f3n",
            "start": 10720.23,
            "duration": 16.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10722.0,
            "duration": 17.09
        },
        {
            "text": "honor valor",
            "start": 10736.93,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10739.09,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se abre paso en este contingente del",
            "start": 10740.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "colegio del aire",
            "start": 10743.07,
            "duration": 11.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10744.59,
            "duration": 11.66
        },
        {
            "text": "contingentes del colegio del aire",
            "start": 10754.729,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10756.25,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10759.02,
            "duration": 11.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10767.07,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10771.01,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el aire",
            "start": 10773.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "23 escuelas de formaci\u00f3n de oficiales",
            "start": 10774.61,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s la mitad de mantenci\u00f3n y",
            "start": 10777.9,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "abastecimiento a\u00e9reo",
            "start": 10780.66,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "era militar de especialistas de la",
            "start": 10782.71,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "fuerza",
            "start": 10784.57,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de aviaci\u00f3n",
            "start": 10786.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10790.67,
            "duration": 17.95
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 10807.45,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10808.62,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10814.94,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10827.27,
            "duration": 13.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10840.63,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10840.73,
            "duration": 10.049
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 10847.819,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10851.86,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gris o de la ciencia y el honor",
            "start": 10858.149,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "el problema de la escuela militar de",
            "start": 10861.58,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 10863.65,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10864.8,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10870.35,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10871.771,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10873.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10874.87,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "en este momento podemos observar en el",
            "start": 10882.56,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "cielo una escuadrilla pantera conformada",
            "start": 10885.38,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "por 16 aviones de 6 de la",
            "start": 10889.069,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10892.45,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se empe\u00f1an en el cumplimiento",
            "start": 10894.51,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero la felicidad en todo el territorio",
            "start": 10899.03,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "americano",
            "start": 10901.641,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10905.0,
            "duration": 13.101
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10915.101,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los alumnos momentos el dolor como la",
            "start": 10918.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "marcha de nosotros escuela militar de",
            "start": 10921.99,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "medicina",
            "start": 10924.87,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10925.66,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10928.4,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10931.35,
            "duration": 42.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10977.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en nuestras manos a salud y por la paz",
            "start": 10980.28,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "ya la vida",
            "start": 10983.25,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "hotel escuela mental los d\u00edas del",
            "start": 10984.729,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 10986.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el primero de marzo de",
            "start": 10992.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "1976",
            "start": 10995.03,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10997.47,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11004.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11005.37,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11007.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "conocimiento humanismo disciplina una de",
            "start": 11009.77,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres leales al servicio de",
            "start": 11014.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "la magia desfilando ustedes",
            "start": 11017.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "a militar de enfermer\u00eda del ej\u00e9rcito y",
            "start": 11020.76,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 11023.58,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11027.46,
            "duration": 26.279
        },
        {
            "text": "en el estudio",
            "start": 11054.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11056.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de nosotros de una militar de oficiales",
            "start": 11058.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de sanidad",
            "start": 11061.33,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sobrevuela nuestro song a los",
            "start": 11063.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "capitalinos y la escuadrilla lobo en",
            "start": 11065.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n punta de flecha con",
            "start": 11069.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sensaciones 220 estas aeronaves son",
            "start": 11071.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "utilizadas para el adiestramiento",
            "start": 11075.03,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "primario de los pilotos aviadores de la",
            "start": 11076.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana",
            "start": 11079.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11082.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11091.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "soporte de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 11098.94,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11100.81,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "observamos pasar a la escuela militar de",
            "start": 11103.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tropas de especialidad de la fuerza",
            "start": 11105.79,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 11108.04,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11110.53,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "4 actividad",
            "start": 11112.851,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11115.891,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11121.12,
            "duration": 41.63
        },
        {
            "text": "juramos bondad",
            "start": 11164.431,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "a la escuela militar de materiales de",
            "start": 11166.63,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "guerra del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 11171.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 11173.649,
            "duration": 21.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11174.3,
            "duration": 21.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11194.91,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11195.54,
            "duration": 11.939
        },
        {
            "text": "y el complejo de mexico ante ustedes la",
            "start": 11204.479,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "escuela militar d",
            "start": 11207.479,
            "duration": 27.231
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11209.83,
            "duration": 27.08
        },
        {
            "text": "sin medido en el esfuerzo",
            "start": 11234.71,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "cumpliremos como no",
            "start": 11236.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tarde clases de transmisi\u00f3n",
            "start": 11239.22,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11241.2,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "con la potencia de sus motores anuncian",
            "start": 11246.91,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "su presencia 16 aviones de 60 de la",
            "start": 11249.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana y la secretar\u00eda de",
            "start": 11252.641,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "marina estas aeronaves son empleadas en",
            "start": 11255.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la materializaci\u00f3n de la defensa del",
            "start": 11258.58,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "espacio a\u00e9reo mexicano",
            "start": 11260.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11264.49,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11267.99,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "bueno me tarde clases de sanidad",
            "start": 11269.33,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11275.19,
            "duration": 20.6
        },
        {
            "text": "lo patrio",
            "start": 11293.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "un lema que identifica la escuela",
            "start": 11295.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "militar de tarjet\u00f3n alma y columna",
            "start": 11297.98,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "vertebral de nuestro ej\u00e9rcito mexicanos",
            "start": 11301.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 11304.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 11308.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11310.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "no el que m\u00e1s",
            "start": 11313.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11320.65,
            "duration": 27.739
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 11350.05,
            "duration": 24.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11352.1,
            "duration": 25.23
        },
        {
            "text": "ante el pueblo de mexico se presenta el",
            "start": 11374.12,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ayuntamiento del sistema educativo naval",
            "start": 11377.33,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "encabezado por el vicealmirante vicente",
            "start": 11380.17,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "anda de morales",
            "start": 11383.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en la universidad naval misma que est\u00e1",
            "start": 11386.689,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "integrada por el modelo educativo naval",
            "start": 11390.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el plan general de educaci\u00f3n naval",
            "start": 11392.989,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "personal docente personal decente y",
            "start": 11395.859,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "establecimientos educativos navales",
            "start": 11399.56,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la rector\u00eda de la universidad naval no",
            "start": 11402.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "se encarga de elegir la educaci\u00f3n naval",
            "start": 11405.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de marina-armada de",
            "start": 11407.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para el cumplimiento de sus",
            "start": 11410.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "funciones se apoya en dos y se rector\u00eda",
            "start": 11413.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una encargada del \u00e1rea acad\u00e9mica y la",
            "start": 11416.19,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "otra del \u00e1rea administrativa",
            "start": 11419.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se aproximan por la izquierda seis",
            "start": 11424.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "aviones de 120 de la fuerza a\u00e9rea",
            "start": 11427.45,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 11430.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "utilizados para iniciar los vuelos",
            "start": 11431.37,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "nocturnos en escuela militar de aviaci\u00f3n",
            "start": 11433.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "por la pureza de sus tradiciones",
            "start": 11443.58,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la heroica escuela naval militar recinto",
            "start": 11449.659,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "educativo que es el crisol en el que los",
            "start": 11453.539,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oficiales de l\u00ednea se forjan para llevar",
            "start": 11456.449,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a cabo el comandancia de las unidades de",
            "start": 11459.209,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la armada de mexico",
            "start": 11462.149,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "primero antecedentes de una escuela",
            "start": 11464.31,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "naval militar",
            "start": 11466.109,
            "duration": 2.282
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11466.97,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "con su instalaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de",
            "start": 11468.391,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "tlacotalpan veracruz el 14 de enero de",
            "start": 11470.581,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "1825 con s\u00f3lo 20 elementos los cuales",
            "start": 11474.65,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "marrones veteranos de dicha instituci\u00f3n",
            "start": 11478.91,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tarde el general antonio l\u00f3pez de",
            "start": 11482.28,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "santana secretaria el establecimiento de",
            "start": 11486.03,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "una escuela naval en isla del carmen",
            "start": 11489.03,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "campeche y posteriormente en",
            "start": 11491.341,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "1857 por orden del presidente ignacio",
            "start": 11494.931,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comonfort se establecer\u00edan dos colegios",
            "start": 11497.91,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "navales uno en san juan de ul\u00faa y otro",
            "start": 11500.851,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "en mazatl\u00e1n sinaloa",
            "start": 11504.541,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en 1880 se crearon por decreto del",
            "start": 11509.1,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "general porfirio d\u00edaz clases n\u00e1uticas de",
            "start": 11513.33,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "campeche y mazatl\u00e1n planteles que",
            "start": 11516.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "funcionaron regularmente aunque no",
            "start": 11519.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "portaban el suficiente n\u00famero de",
            "start": 11522.7,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "oficiales mexicanos para comandar los",
            "start": 11524.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "nav\u00edos del pa\u00eds y por tanto la mayor\u00eda",
            "start": 11527.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los comandantes eran de procedencia",
            "start": 11531.37,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "extranjera por lo que en general jos\u00e9",
            "start": 11533.59,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mar\u00eda de la vega",
            "start": 11537.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compuso entonces la creaci\u00f3n de la",
            "start": 11538.53,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "escuela naval militar proyecto que fue",
            "start": 11542.2,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aprobado por el propio d\u00edaz quien el",
            "start": 11545.5,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "decreto el 23 de abril de",
            "start": 11547.9,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "1987",
            "start": 11550.71,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11556.72,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "el 24 de adopto de 2018 no se labr\u00f3",
            "start": 11559.98,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "entiendo en ciencias de la salud por",
            "start": 11563.91,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "parte del entonces pero",
            "start": 11567.75,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "en el marco de la ceremonia se",
            "start": 11569.8,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "celebraron los 30 a\u00f1os",
            "start": 11571.99,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "buena m\u00e9dico normal",
            "start": 11574.09,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "50 a\u00f1os de la escuela de enfermer\u00eda",
            "start": 11575.829,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "cabal",
            "start": 11577.989,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "escuela m\u00e9dico naval",
            "start": 11583.51,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ya salud y aqu\u00ed est\u00e1 la escuela m\u00e9dico",
            "start": 11585.42,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "naval se localiza en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 11589.359,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y ofrece la carrera de m\u00e9dico naval",
            "start": 11592.0,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "cirujano para ambos g\u00e9neros la carrera",
            "start": 11595.17,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tiene una duraci\u00f3n de 10 semestres un",
            "start": 11598.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tiempo en el cual los cadetes",
            "start": 11601.63,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "permanecer\u00e1n internos en el",
            "start": 11603.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "establecimiento educativo naval",
            "start": 11605.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "marc oficiales para la armada con",
            "start": 11609.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la",
            "start": 11611.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud del",
            "start": 11613.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "personal naval y sus derechohabientes a",
            "start": 11616.779,
            "duration": 5.242
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismos",
            "start": 11619.96,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para proporcionar servicios m\u00e9dicos de",
            "start": 11622.021,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alta calidad en el diagn\u00f3stico y",
            "start": 11624.33,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "tratamiento oportuno de enfermedades",
            "start": 11627.061,
            "duration": 6.018
        },
        {
            "text": "su actuaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la \u00e9tica",
            "start": 11630.229,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "equidad y humanismo para enfrentar los",
            "start": 11633.079,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "compromisos que considera a la vida como",
            "start": 11636.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "valor supremo durante sus estudios los",
            "start": 11639.77,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cadetes de todos los establecimientos",
            "start": 11643.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "educativos chavales reciben una beca que",
            "start": 11645.229,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "consiste en alimentaci\u00f3n alojamiento",
            "start": 11648.47,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "libros uniformes de equipo y servicio",
            "start": 11651.789,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico as\u00ed como una pensi\u00f3n recreativa",
            "start": 11655.97,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "estudiantil para gastos menores el",
            "start": 11659.149,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "sistema educativo naval se prepara y te",
            "start": 11662.479,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "otorga t\u00edtulo y c\u00e9dula profesional",
            "start": 11665.449,
            "duration": 9.221
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11668.38,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda cabal",
            "start": 11674.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ciencia humanismo y",
            "start": 11676.97,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 11680.05,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "yo su funcionamiento en 6 de marzo de",
            "start": 11682.77,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "1972 en este centro educativo se forma",
            "start": 11686.239,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "convencionistas competentes a nivel",
            "start": 11690.289,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "nacional e internacional como",
            "start": 11692.609,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "la preparaci\u00f3n profesional para el",
            "start": 11695.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuidado de la salud de los militares de",
            "start": 11698.14,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sus derechohabientes que sea una",
            "start": 11700.42,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda human\u00edstica y \u00e9tica",
            "start": 11702.489,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "cuando los m\u00e1s altos valores de honor",
            "start": 11705.55,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 11707.819,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "y que contribuyen al cumplimiento de la",
            "start": 11710.109,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 11713.59,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 11716.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estudios navales en ciencias de la salud",
            "start": 11719.87,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de gas",
            "start": 11722.12,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 11723.62,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11724.46,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "escuela de versi\u00f3n naval su misi\u00f3n es",
            "start": 11726.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "formar pilotos aviadores navales con los",
            "start": 11729.87,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conocimientos aptitudes y valores con",
            "start": 11732.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "excelencia acad\u00e9mica y esp\u00edritu de",
            "start": 11736.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cuerpo que les permita ampliar con",
            "start": 11738.75,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "seguridad las t\u00e9cnicas pr\u00e1cticas y",
            "start": 11741.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "procedimientos con gran sentido de",
            "start": 11744.391,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "responsabilidad en la operaci\u00f3n de",
            "start": 11746.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aeronaves de la armada de mexico",
            "start": 11749.19,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11751.46,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "de estudios superiores no valen",
            "start": 11753.369,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de marina-armada de",
            "start": 11759.479,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 11762.029,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y los recintos educativos t\u00e9cnicos de la",
            "start": 11763.71,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico",
            "start": 11766.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son parte integrante del sistema",
            "start": 11769.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "educativo naval y de ellos regresan",
            "start": 11771.36,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "elementos de incontable val\u00eda y que son",
            "start": 11774.42,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los encargados de dotar a la instituci\u00f3n",
            "start": 11777.479,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "de mujeres y hombres \u00edntegros",
            "start": 11780.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en esta escuela",
            "start": 11785.47,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "al personal para tener los conocimientos",
            "start": 11787.45,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en administraci\u00f3n contabilidad y",
            "start": 11789.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "log\u00edstica",
            "start": 11792.82,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "canabal",
            "start": 11795.5,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "establecimiento educativo se capacita",
            "start": 11797.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "experto a nivel t\u00e9cnico profesional",
            "start": 11799.87,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "escuela de mec\u00e1nica de aviaci\u00f3n naval",
            "start": 11803.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "prepara al personal de clases y",
            "start": 11805.89,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "mariner\u00eda para especializarse en el",
            "start": 11808.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mantenimiento y conservaci\u00f3n de las",
            "start": 11810.52,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "aeronaves de la marina",
            "start": 11812.95,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n y adiestramiento",
            "start": 11816.551,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "especializado de infanter\u00eda de marina",
            "start": 11818.641,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "escuelas n\u00e1uticas mercantes clases con",
            "start": 11823.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "las n\u00e1uticas mercantes descansan su",
            "start": 11826.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "funcionamiento en el fideicomiso de",
            "start": 11829.09,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el",
            "start": 11831.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "personal de la marina mercante nacional",
            "start": 11833.74,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mejor conocido por sus siglas como piden",
            "start": 11836.01,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "a quien tienen la misi\u00f3n de brindar",
            "start": 11839.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "servicios educativos especializados ser",
            "start": 11842.229,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "pisos de evaluaci\u00f3n con certificaci\u00f3n de",
            "start": 11845.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "competencias y servicios de inspecci\u00f3n",
            "start": 11848.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bajo est\u00e1ndares de excelencia que",
            "start": 11850.8,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "cumplen con el marco legal aplicable que",
            "start": 11854.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "responde oportunamente a las diversas",
            "start": 11857.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "necesidades del sector mar\u00edtimo y",
            "start": 11860.35,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "portuario nacional e internacional",
            "start": 11863.65,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la primera escuela n\u00e1utica de la marina",
            "start": 11867.51,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "mercante naci\u00f3 en isla del carmen",
            "start": 11870.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "campeche en el a\u00f1o de 1822 y en",
            "start": 11872.939,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "1972 se instituy\u00f3 el fideicomiso para la",
            "start": 11878.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n y funcionamiento de las",
            "start": 11881.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "escuelas n\u00e1uticas para 1980 se convierte",
            "start": 11884.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "en el actual y decomis\u00f3",
            "start": 11888.72,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "culmina la participaci\u00f3n de la",
            "start": 11892.689,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico",
            "start": 11895.069,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "reiterando el firme compromiso que",
            "start": 11898.76,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "tenemos para servir a m\u00e9xico",
            "start": 11900.979,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "observamos el paso del agrupamiento",
            "start": 11905.721,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "independencia integrado por generales en",
            "start": 11908.36,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de retiro del arma de",
            "start": 11911.701,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda",
            "start": 11913.891,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11915.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "admiremos sobre la plaza de la",
            "start": 11920.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 11922.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la escuadrilla c\u00f3ndor integrada por 27",
            "start": 11924.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros de la guardia nacional",
            "start": 11927.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "americana",
            "start": 11930.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11934.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para poder volar estas m\u00e1quinas de acero",
            "start": 11936.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11942.35,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "desfilan de ustedes oficiales y cadetes",
            "start": 11959.85,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el escuadr\u00f3n de caballer\u00eda ignacio",
            "start": 11962.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "allende",
            "start": 11966.029,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 11968.26,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11977.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "toma su nombre de quien fuera uno de los",
            "start": 11979.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principales h\u00e9roes de la patria",
            "start": 11981.74,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11984.35,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11992.81,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11995.68,
            "duration": 19.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11998.13,
            "duration": 20.42
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 12015.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mejorar de mujeres",
            "start": 12019.13,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12027.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "el d\u00eda nacional",
            "start": 12029.74,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12030.83,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12032.44,
            "duration": 1.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12033.11,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12033.89,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12036.27,
            "duration": 1.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12037.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12037.87,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12040.9,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12041.15,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "los caballos santa gertrudis son una",
            "start": 12045.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "raza registrada ante la organizaci\u00f3n de",
            "start": 12048.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las naciones unidades que se desarroll\u00f3",
            "start": 12051.33,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "tras varias generaciones de mezclas",
            "start": 12054.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entre caballos criollos con ingleses",
            "start": 12057.061,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "\u00e1rabes hannoveriano y percherones",
            "start": 12059.16,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12065.8,
            "duration": 19.629
        },
        {
            "text": "con cuidado las 24 horas del d\u00eda desde",
            "start": 12086.18,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "su nacimiento por veterinarios y",
            "start": 12089.06,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "caballerangos expertos del equipo",
            "start": 12092.09,
            "duration": 20.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12094.53,
            "duration": 20.789
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12112.28,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "el grupo montado constituye un recurso",
            "start": 12119.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "alternativo ya que permite hacer",
            "start": 12123.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presencia disuasiva y realizar",
            "start": 12125.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "actividades espec\u00edficas en lugares",
            "start": 12128.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "remotos e inaccesibles para actuar",
            "start": 12130.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dentro del conjunto de las acciones",
            "start": 12133.35,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "policiales de la guardia nacional",
            "start": 12135.0,
            "duration": 16.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12139.03,
            "duration": 12.519
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones de acero a la carga con el tren",
            "start": 12153.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del fuego por la patria y el ej\u00e9rcito",
            "start": 12157.31,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "siempre a caballo despide ante el pueblo",
            "start": 12160.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de mexico el grupo montado y de honores",
            "start": 12163.13,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "de la comandancia del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 12166.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 12170.779,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 12172.34,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12174.79,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12182.69,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este agrupamiento montado se desplazar\u00e1",
            "start": 12210.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mientra integrado por mujeres conocidas",
            "start": 12213.37,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "como amazonas",
            "start": 12216.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el equipo del centro ecuestre de alto",
            "start": 12225.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "rendimiento de la secretar\u00eda de la",
            "start": 12228.149,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "defensa nacional que desfila ante",
            "start": 12230.64,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "nosotros dedicado plenamente al deporte",
            "start": 12232.739,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "ecuestre",
            "start": 12235.949,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actualmente cuenta con 24 jinetes y 135",
            "start": 12236.93,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "caballos",
            "start": 12241.949,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12242.71,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12248.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12251.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de finas sucede en el equipo de la",
            "start": 12255.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escaramuza charra de la secretar\u00eda de la",
            "start": 12258.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 12261.35,
            "duration": 13.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12263.63,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "participan este deciden estar",
            "start": 12274.819,
            "duration": 5.492
        },
        {
            "text": "el contingente representativo del",
            "start": 12277.37,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "criadero militar de ganado",
            "start": 12280.311,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12282.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "rudy chihuahua",
            "start": 12284.181,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12285.95,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con un organismo productor de ganado en",
            "start": 12287.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "chino de alta calidad",
            "start": 12289.36,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12291.36,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "si levantamos la mirada podemos admirar",
            "start": 12301.14,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "nuevamente a la escuadrilla c\u00f3ndor",
            "start": 12304.529,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conformada por helic\u00f3pteros md 530 mil",
            "start": 12306.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "412 eco charly 725",
            "start": 12310.409,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "mi-17 y 160 de la guardia nacional y la",
            "start": 12313.97,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana estas aeronaves",
            "start": 12318.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "dos pilares",
            "start": 12321.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12323.72,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "servicio del pueblo de beck",
            "start": 12329.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12346.29,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico est\u00e1 volcada con",
            "start": 12356.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres que a caballo lograron",
            "start": 12359.069,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "los caminos de identidad y orgullo",
            "start": 12361.56,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "nacional desde el paso de la columna",
            "start": 12363.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "charra encabezada por su escolta que",
            "start": 12365.609,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "celosamente un grave cometido de",
            "start": 12368.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proteger el l\u00e1baro patrio siendo el",
            "start": 12371.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estribo de la monta el que marc\u00f3 la ruta",
            "start": 12373.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la independencia mientras que el",
            "start": 12376.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estribo del descanso guarda celosamente",
            "start": 12378.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la lanza con el valor del \u00e1guila",
            "start": 12380.97,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicana el estandarte de la federaci\u00f3n",
            "start": 12383.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mexicana de charrer\u00eda hace presencia",
            "start": 12387.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "recordando su simbolog\u00eda que las mujeres",
            "start": 12390.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y hombres que portan el traje de patria",
            "start": 12392.58,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desde 1933 congregan a la charrer\u00eda de",
            "start": 12394.95,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "toda la naci\u00f3n y ahora americana",
            "start": 12399.06,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "zuma que est\u00e1 su presidente",
            "start": 12403.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "consejo directivo as\u00ed como las campeonas",
            "start": 12405.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "nacionales son el del desierto refrendan",
            "start": 12408.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su compromiso con m\u00e9xico que desde 1942",
            "start": 12411.42,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "se sella como reserva de nuestras",
            "start": 12415.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas prometiendo defender el",
            "start": 12417.449,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "territorio nacional inicia esta columna",
            "start": 12420.51,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n nacional de charros",
            "start": 12423.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "encabezada por el estandarte que desde",
            "start": 12427.01,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "hace 101 a\u00f1os guarda la esencia de la",
            "start": 12429.84,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda del m\u00e9xico posrevolucionario",
            "start": 12432.72,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "en su paso su presidente su reina y",
            "start": 12435.229,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "consejo directivo as\u00ed como damas charlas",
            "start": 12439.529,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y charros integrantes de esta noble casa",
            "start": 12442.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que recibe con singular alegr\u00eda a",
            "start": 12445.109,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "extranjeros y mexicanos que entre",
            "start": 12448.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "faillace y soles tiene los colores de",
            "start": 12450.239,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "nuestra tierra construida en sus",
            "start": 12452.699,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "majestuosos campos",
            "start": 12454.77,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "este d\u00eda el personal de las campanas de",
            "start": 12456.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dolores siguen llamando por la libertad",
            "start": 12459.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y limpiar la charrer\u00eda festeja con las",
            "start": 12462.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mexicanas y mexicanos los ideales que se",
            "start": 12466.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fueron forjando y que desde sus",
            "start": 12469.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ancestros el cuerudo y el chinato",
            "start": 12471.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hicieron un m\u00e9dico independiente dando",
            "start": 12473.57,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el calor que restando la estirpe brinda",
            "start": 12476.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "quien lo recibe por lo que la charrer\u00eda",
            "start": 12479.271,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural inmaterial de la",
            "start": 12481.93,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "humanidad abre sus tesoros entregando el",
            "start": 12484.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n en la busca de paz y valor",
            "start": 12487.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incondicional en \u00e9pocas de tribulaci\u00f3n",
            "start": 12489.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por lo que en donde se me luchando",
            "start": 12492.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "servir el orgullo de ser mexicanos",
            "start": 12494.75,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12498.75,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12500.83,
            "duration": 9.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12500.99,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "el pan",
            "start": 12510.61,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12516.47,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12523.26,
            "duration": 16.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12525.34,
            "duration": 15.73
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12539.49,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12541.07,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12550.52,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12551.23,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no me llaman",
            "start": 12557.729,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en abril",
            "start": 12560.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 12562.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12566.31,
            "duration": 23.29
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 12592.199,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estado mayor carlos arturo pan cardo",
            "start": 12595.169,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escudero inspector y contralor general",
            "start": 12597.779,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y comandante",
            "start": 12600.329,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de la columna del desfile rendir\u00e1 el",
            "start": 12603.659,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "parte de novedades al presidente de la",
            "start": 12605.999,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 12608.339,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 12610.709,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 12614.119,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 12617.549,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "desfilaron ante el pueblo de mexico 29",
            "start": 12619.519,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "banderas de guerra",
            "start": 12623.459,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "77 banderas nacionales 18 mil 445",
            "start": 12625.499,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional y de",
            "start": 12631.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "las 3 fuerzas armadas",
            "start": 12634.229,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "un guardia honorario seis soldados",
            "start": 12636.76,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "honorarios ocho civiles",
            "start": 12640.12,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "95 charros",
            "start": 12643.859,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "483 veh\u00edculos",
            "start": 12647.01,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "27 motocicletas",
            "start": 12649.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "13 embarcaciones",
            "start": 12651.81,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "5 \u00e1guilas reales 18 aguilillas de harris",
            "start": 12654.3,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "una \u00e1guila gris",
            "start": 12662.25,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ocho halcones con la roja",
            "start": 12665.38,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "una cara a cara chery way",
            "start": 12669.16,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "347 caballos",
            "start": 12673.561,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "146 canes",
            "start": 12676.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "participaron en la parada a\u00e9rea 106",
            "start": 12678.75,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "aeronaves de las cuales 64 aviones 42",
            "start": 12682.51,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros",
            "start": 12687.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asimismo en plataforma un helic\u00f3ptero y",
            "start": 12689.16,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "dos aviones no tripulados concluy\u00e9ndose",
            "start": 12693.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sin novedad",
            "start": 12696.851,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "finalizamos este desfile conmemorativo",
            "start": 12711.13,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al 212 aniversario del inicio de la",
            "start": 12713.55,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "lucha por nuestra independencia",
            "start": 12716.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con los honores al presidente",
            "start": 12718.229,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 12720.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 12722.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 12725.59,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "permanecer de pie",
            "start": 12728.14,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12745.41,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12756.73,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12765.61,
            "duration": 18.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12766.31,
            "duration": 19.751
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12784.24,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 12786.061,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "vivimos",
            "start": 12796.319,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "as\u00ed es",
            "start": 12801.39,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12803.24,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12805.569,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12810.28,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 12813.26,
            "duration": 21.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12815.69,
            "duration": 19.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12834.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12835.3,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "cierra este magno desfile militar el",
            "start": 12843.3,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "vuelo de dos helic\u00f3pteros uh-60 de la",
            "start": 12846.03,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea mexicana transportando",
            "start": 12848.79,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestra ense\u00f1a nacional mientras una",
            "start": 12851.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escuadrilla de aviones traza con humo",
            "start": 12853.53,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tricolor nuestro cielo patrio",
            "start": 12855.45,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12858.45,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12861.94,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12866.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como damos por terminado este",
            "start": 12868.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "magno desfile militar en el que",
            "start": 12871.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "conmemoramos el 212 aniversario del",
            "start": 12873.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inicio de la lucha armada por la",
            "start": 12876.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "independencia de nuestra naci\u00f3n la",
            "start": 12878.88,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "guardia nacional y fuerzas armadas",
            "start": 12881.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "reprendan en una sola voz el compromiso",
            "start": 12884.15,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "eterno de lealtad a m\u00e9xico porque",
            "start": 12887.55,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "venimos del pueblo y nos une el amor",
            "start": 12889.92,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "incondicional por nuestra patria a la",
            "start": 12892.561,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que hemos jurado defender y si es",
            "start": 12895.561,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "necesario dar la vida por ella guardia",
            "start": 12897.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nacional ej\u00e9rcito",
            "start": 12901.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea y armada",
            "start": 12903.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "juntos por una sola misi\u00f3n",
            "start": 12906.23,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "servil",
            "start": 12909.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12913.95,
            "duration": 14.111
        },
        {
            "text": "con su presencia de atenci\u00f3n muchas",
            "start": 12925.33,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 12928.061,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12932.47,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12939.8,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12945.04,
            "duration": 2.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12945.69,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12947.09,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12947.66,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12955.73,
            "duration": 14.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 12971.65,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ha concluido este magno evento en el",
            "start": 12979.13,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cual quedar\u00e1 hist\u00f3ricamente registrada",
            "start": 12981.26,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 12983.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como una acci\u00f3n decisiva del gobierno de",
            "start": 12984.47,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para asegurar el porvenir",
            "start": 12987.2,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n sin duda alguna las",
            "start": 12988.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "muestras de j\u00fabilo y admiraci\u00f3n que",
            "start": 12991.85,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "recibieron durante el desfile los",
            "start": 12994.1,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que conforman la",
            "start": 12995.899,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "guardia nacional representan la",
            "start": 12998.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "confianza y la esperanza de la sociedad",
            "start": 12999.95,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "por un m\u00e9xico mejor de esta forma la",
            "start": 13002.38,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 13005.62,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las palabras de justicia y paz se",
            "start": 13006.91,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "convierten en el m\u00e1s alto compromiso",
            "start": 13009.28,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 13011.26,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "muchas gracias por habernos acompa\u00f1ado y",
            "start": 13012.97,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "les recordamos que juntos somos m\u00e1s un",
            "start": 13015.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "intendente coronel villegas muchas",
            "start": 13018.97,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias las mujeres y hombres",
            "start": 13021.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 13022.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho que nos hayan",
            "start": 13024.93,
            "duration": 2.83
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado en este desfile",
            "start": 13026.62,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar en donde pudieron",
            "start": 13027.76,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "apreciar las capacidades de las",
            "start": 13029.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "diferentes armas servicios y cuerpos",
            "start": 13031.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "especiales del ej\u00e9rcito mexicano puestos",
            "start": 13033.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a disposici\u00f3n del pueblo de mexico as\u00ed",
            "start": 13036.22,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "como el apoyo para el fortalecimiento de",
            "start": 13038.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la guardia nacional ampliando los",
            "start": 13040.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estudios que se ofrecen en el sistema",
            "start": 13042.67,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "educativo militar",
            "start": 13044.32,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "en donde se incorpor\u00f3 la licenciatura en",
            "start": 13045.67,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el heroico colegio",
            "start": 13047.35,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "militar transmitiendo nuestra disciplina",
            "start": 13049.24,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestros valores y nuestras virtudes es",
            "start": 13051.49,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "as\u00ed que el ej\u00e9rcito mexicano refrendamos",
            "start": 13054.55,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso de lealtad a m\u00e9xico",
            "start": 13056.979,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "mi capit\u00e1n tiburcio muchas gracias me",
            "start": 13058.8,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tiente coronel la secretaria marina",
            "start": 13061.63,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "armada de m\u00e9xico agradece el haberle",
            "start": 13063.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permitido formar parte del 212",
            "start": 13066.189,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la",
            "start": 13068.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "independencia de nuestro pa\u00eds donde",
            "start": 13070.06,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "pudimos destacar nuestra capacidad",
            "start": 13072.4,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "operativa log\u00edstica y de reacci\u00f3n",
            "start": 13074.229,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "inmediata as\u00ed como nuestra organizaci\u00f3n",
            "start": 13077.229,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "disciplina marcialidad y grado de",
            "start": 13079.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "adiestramiento",
            "start": 13081.49,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "reiterando una vez m\u00e1s nuestra lealtad",
            "start": 13082.2,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "con las instituciones y con el pueblo de",
            "start": 13084.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "mexico y recuerda que la marina siempre",
            "start": 13086.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cerca de ti mi mayor rodr\u00edguez gracias",
            "start": 13089.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mi capit\u00e1n gracias por habernos",
            "start": 13092.47,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "permitido entrar a sus hogares durante",
            "start": 13094.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "la transmisi\u00f3n de este magno evento en",
            "start": 13096.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el cual pudimos constatar la",
            "start": 13098.68,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del agrupamiento terrestre",
            "start": 13100.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de la fuerza a\u00e9rea integrado con m\u00e1s de",
            "start": 13102.55,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "1200 hombres y mujeres as\u00ed como el",
            "start": 13104.83,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "agrupamiento a\u00e9reo con m\u00e1s de 100",
            "start": 13107.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aeronaves sobrevolando la plaza de la",
            "start": 13109.21,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 13111.04,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "bajando y operando de manera coordinada",
            "start": 13112.36,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y conjunta con nueve aeronaves de la",
            "start": 13114.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "guardia nacional demostrando la",
            "start": 13116.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "importancia de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 13118.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "disciplina organizaci\u00f3n capacitaci\u00f3n y",
            "start": 13119.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "adiestramiento que caracterizan al",
            "start": 13123.19,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "personal de guardia nacional y fuerzas",
            "start": 13124.99,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "armadas llevando a cabo de manera",
            "start": 13127.12,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "eficiente y segura las operaciones",
            "start": 13129.101,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas para el cumplimiento de misiones",
            "start": 13131.41,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en apoyo a la poblaci\u00f3n lo anterior con",
            "start": 13132.971,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el fin de estrechar a\u00fan m\u00e1s el",
            "start": 13136.0,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "acercamiento y confianza con el pueblo",
            "start": 13137.65,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "de mexico muchas gracias",
            "start": 13139.811,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 13142.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "armada de mexico juntos por una sola",
            "start": 13145.641,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n servir a la patria",
            "start": 13147.86,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 13154.1,
            "duration": 3.539
        }
    ],
    "transcription_text": "una gran distinci\u00f3n poder compartirles que en esta ocasi\u00f3n la guardia nacional instituci\u00f3n por excelencia para garantizar la seguridad p\u00fablica del pueblo de mexico tiene el honor de encabezar este emblem\u00e1tico desfile en el que participar\u00e1n como ya es una tradici\u00f3n el ej\u00e9rcito la fuerza a\u00e9rea y la armada de mexico [Aplausos] en el presidente de la republica se traslada al asta bandera monumental para izar nuestro l\u00e1baro patrio lo acompa\u00f1an los secretarios de la defensa nacional y de marina [M\u00fasica] el presidente de la republica realizar\u00e1 el izamiento de nuestro l\u00e1baro patrio a nuestros connacionales se les pide amablemente permanecer en posici\u00f3n de firmes y realizar el saludo colocando la mano derecha sobre el pecho con la palma hacia abajo a la altura del coraz\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] mexicanos a grito de guerra el acero aprestad y el brid\u00f3n y retiemble en sus centros la tierra y me tiemblan con tomate al sabor ni\u00f1a madre a tus sienes de oliva de la paz en la calle vivir y no que el cielo no destino poder de dios escribi\u00f3 pasar\u00e9 un extra\u00f1o enemigo probar\u00e1 con su plan pienso patria querida que el cielo con sola mirada y posterior soldado en cada hijo de los mexicanos a gritos de qu\u00e9 el acero est\u00e1 y el ruido [M\u00fasica] en la tierra al sonoro [M\u00fasica] al saludo recibe inicie la participaci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea mexicana en este desfile militar con un pase de seis aviones peces siete y tres aviones de seis sobre nuestro cielo patrio [M\u00fasica] gente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 revista a las tropas que desfilar\u00e1n ante el pueblo de mexico la banda de m\u00fasica monumental interpretar\u00e1 la marcha militar revista presidencial y por primera vez el coro de la secretaria [Aplausos] [M\u00fasica] no tenemos de la pasi\u00f3n [M\u00fasica] 2 y esa decisi\u00f3n por esta mujer no no no [M\u00fasica] sobre el tema [M\u00fasica] perd\u00f3n compromiso y decisi\u00f3n sobre su vida por la mano las fuerzas armadas son plenas y sociales al mando con gran celo sin vida por m\u00e9xico su paso al defenderlo de las fuerzas armadas compren la miss sus fieles al mundo pongan [M\u00fasica] le quit\u00f3 su coraz\u00f3n no convenga [M\u00fasica] [M\u00fasica] en estos momentos la fuerza a\u00e9rea mexicana efect\u00faa un pase de revista con una escuadrilla de cuatro aeronaves de seis dando muestra de la destreza y fortaleza del personal y las aeronaves que integran esta fuerza armada en ella vivir [M\u00fasica] solo el hombre es qui\u00e9n y en la linda m\u00e1s bien [M\u00fasica] si es pertinente [M\u00fasica] no no no [M\u00fasica] de toda la naci\u00f3n d\u00f3nde [M\u00fasica] tambi\u00e9n [M\u00fasica] grande importa [M\u00fasica] [Aplausos] a [Aplausos] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] e [M\u00fasica] como toda organizaci\u00f3n las fuerzas armadas necesitan de un l\u00edder por esta raz\u00f3n existen los mandos que son las y los militares que en cada nivel tienen depositada la autoridad y la responsabilidad en esta ocasi\u00f3n por disposici\u00f3n del secretario de la defensa nacional contando con la anuencia del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas fue designado como comandante de la columna de desfile militar el general de divisi\u00f3n diplomado de estado valor carlos factur\u00f3 pancardo escudero inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea disponen de personal de amplia experiencia y conocimientos militares para auxiliarlos en su triple funci\u00f3n de concebir preparar y conducir las operaciones de acuerdo a las misiones recibidas la misi\u00f3n la reuni\u00f3n de este personal tiene por nombre estado mayor el general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor carlos arturo pan cardo escudero inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y comandante de la columna del desfile acompa\u00f1ado de su estado mayor integrado con personal de la guardia nacional ej\u00e9rcito mexicano fuerza a\u00e9rea y armada de mexico se desplazan para colocarse frente al presidio [M\u00fasica] para m\u00ed [M\u00fasica] de conformidad con el reglamento del ceremonial militar se rendir\u00e1n los honores plenos al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [Risas] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah ah ah [M\u00fasica] ahora [M\u00fasica] a [Aplausos] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] dibujando el cielo con humo tricolor sobrevuelan nueve aviones de seis de la fuerza a\u00e9rea mexicana realizando con precisi\u00f3n una maniobra conocida como flor de lis [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa 212 aniversario del inicio de la lucha por nuestra independencia el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas integran el presidium doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente de m\u00e9xico [Aplausos] general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina diputado santiago creel miranda presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de diputados senador alejandro armenta mier presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores [Aplausos] doctor arturo sald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciado ad\u00e1n augusto l\u00f3pez hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n [M\u00fasica] licenciado marcelo ebrad casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores [Aplausos] doctora claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la ciudad de mexico integrantes del gabinete legal y ampliado del gobierno de mexico asi como staff de presidencia de la rep\u00fablica el d\u00eda de hoy contamos con la distinguida presencia de ex presidentes de bolivia y uruguay se\u00f1or evo morales ayma ex presidente de bolivia y se\u00f1or jos\u00e9 alberto mujica cordano expresidente de uruguay [Aplausos] as\u00ed como familiares de c\u00e9sar ch\u00e1vez julian assange y ernesto guevara funcionarios de la guardia nacional de las secretar\u00edas de la defensa nacional y de marina y distinguidos invitados especiales a nuestras fiestas patrias tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an agregados militares navales a\u00e9reos y policiales acreditados en nuestro pa\u00eds generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores oficiales cadetes tropa y mariner\u00eda y escala b\u00e1sica pertenecientes a la guardia nacional ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos y armada de mexico distinguidas familias que nos acompa\u00f1an as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra la licenciada rosa icela rodr\u00edguez vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana lo presidente de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador saludo con respeto a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller y a todos los integrantes del pres\u00eddium y los invitados especiales de naciones hermanas que hoy nos acompa\u00f1an asimismo salud\u00f3 y felicit\u00f3 a los mandos y elementos de la secretar\u00eda de la defensa nacional de la secretar\u00eda de marina- de la guardia nacional a todos los ciudadanos mexicanos y mexicanas como primera mujer en ocupar el cargo de secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana en la historia de nuestro pa\u00eds me siento muy honrada de participar en este acto que celebra 212 a\u00f1os del inicio de la independencia de mexico y m\u00e1s cuando el desfile de hoy tiene como protagonistas a los hombres y mujeres valientes y patriotas que conforman la guardia nacional un cuerpo de seguridad dedicado a la construcci\u00f3n de la paz hoy m\u00e9xico tiene en la guardia nacional una corporaci\u00f3n profesional honesta y disciplinada un cuerpo de proximidad ciudadana con presencia permanente en nuestras comunidades tengo la certeza de que la guardia nacional bajo la conducci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa nacional se consolidar\u00e1 en su labor de protecci\u00f3n de los ciudadanos en todo el territorio nacional la consolidaci\u00f3n de la guardia nacional es parte de la estrategia de seguridad construida desde un gobierno con rostro humano que suma la constancia y disciplina de las reuniones diarias a las 6 de la ma\u00f1ana del gabinete de seguridad encabezadas por el se\u00f1or presidente la estrategia contempla como prioridad la coordinaci\u00f3n del trabajo en los tres niveles de gobierno la cooperaci\u00f3n y unidad de los integrantes del gabinete de seguridad para reducir los \u00edndices de violencia mediante la suma de esfuerzos y voluntades aqu\u00ed corresponde resaltar la actitud solidaria y generosa de mis compa\u00f1eros del gabinete de seguridad quienes caminan con lealtad bajo el mando del presidente y comandante supremo de las fuerzas armadas gracias gracias por todo el trabajo y sacrificios que hacen a diario tanto en materia de seguridad como en otras tareas fundamentales en materia social y de gobernabilidad a todos a todos los equipos muchas gracias por ello siempre contar\u00e1n con el reconocimiento pleno del pueblo de mexico antes de esta administraci\u00f3n desde los distintos \u00e1mbitos del poder p\u00fablico se aliment\u00f3 en el pa\u00eds una violencia criminal al emprender estrategias y guerras fallidas que lejos de erradicar la delincuencia exacerbaron la descomposici\u00f3n de elementos policiacos y generaron una crisis social sin precedentes particularmente en materia de derechos humanos si algo nos ha demostrado el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es que tenemos que transformar nuestra realidad y por eso a diferencia del pasado hoy la estrategia de seguridad del gobierno de m\u00e9xico considera una prioridad la atenci\u00f3n a las causas que generan la violencia y estamos comprobando ya con resultados que atender las causas sociales de la inseguridad es la forma m\u00e1s eficaz de construir la paz los tiempos de guerra han quedado atr\u00e1s porque en m\u00e9xico no est\u00e1 condenado a la guerra est\u00e1 destinado a la paz hoy estamos construyendo una paz que nace del reconocimiento de la realidad sensibilidad y el humanismo que antepone como valor m\u00e1ximo la vida de las personas y sobre todo una paz que tiene como objetivo el lograr una vida m\u00e1s feliz para el pueblo de mexico en diciembre de 2018 se instal\u00f3 en nuestro pa\u00eds un gobierno a la altura de los anhelos de su pueblo un gobierno que ve a los ciudadanos y busca darles la posibilidad de tener un existe una existencia digna y plena a casi cuatro a\u00f1os de la presente gesti\u00f3n se trabaja con objetivos claros con el uso de la inteligencia operativa contra la delincuencia y con el respeto a los derechos humanos el ejemplo arrastra y hoy actuamos bajo la premisa de cero impunidad y cero corrupci\u00f3n y c\u00f3mo nos sentirnos orgullosos del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n si la encabeza un l\u00edder social que es incansable inteligente trabajador honesto sensible que tiene como directriz del gobierno por el bien de todos primero los pobres y que en los hechos y lo demuestra como reconoce en la ley cuando reconoce la ley los derechos instala programas sociales universales para ni\u00f1os j\u00f3venes estudiantes mujeres ind\u00edgenas adultos mayores personas con discapacidad campesinos pescadores y que responden con el rescate del sector salud que busca la paz y seguridad para todas y todos que construyen grandes obras abona la creaci\u00f3n de empleos y a la econom\u00eda del pa\u00eds y es admirable como al paso de los meses de su gobierno la figura de l\u00f3pez obrador va creciendo hasta sumar el apoyo de m\u00e1s de las dos terceras partes de la poblaci\u00f3n porque representa los ideales de los mexicanos y con sus acciones est\u00e1n convencidos de su lucha por transformar al pa\u00eds lo que tambi\u00e9n ha permitido que m\u00e9xico recobre el respeto y la dignidad de la comunidad internacional amigas y amigos estamos aqu\u00ed celebrando el inicio de la gesta de h\u00e9roes como miguel hidalgo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y de hero\u00ednas como josefa ortiz y leona vicario nos sentimos muy orgullosos como mexicanos y mexicanas de la lucha por la independencia de 1810 porque fue el fruto de un leg\u00edtimo anhelo de justicia y libertad ese mismo deseo de justicia y libertad es el que hoy une al pueblo de mexico y lo hace actuar como un gran movimiento de transformaci\u00f3n a nosotros a todas y todos los mexicanos y mexicanas nos corresponde hoy continuar esta gesta seguir la lucha contra la violencia y la impunidad la lucha contra la desigualdad y la corrupci\u00f3n la lucha contra el racismo y la discriminaci\u00f3n los invito a que continuemos esta lucha hist\u00f3rica unidos y con optimismo con la confianza de que la transformaci\u00f3n avanza firme seguir consolid\u00e1ndose de la mano de la gente sabiendo que el combustible del cambio es el latido de miles de corazones este es el momento de m\u00e9xico la transformaci\u00f3n emprendida por el gobierno del presidente l\u00f3pez obrador no se trata s\u00f3lo de un cambio de gobierno sino de un aut\u00e9ntico cambio de r\u00e9gimen para terminar con los privilegios la corrupci\u00f3n y la guerra somos parte de un gobierno que busca la paz y que les quede claro a quienes a\u00fan est\u00e1n en contra del proceso de transformaci\u00f3n podr\u00e1n criticarnos no importa este gran movimiento est\u00e1 en marcha y no se detendr\u00e1 porque la transformaci\u00f3n no es obra de un solo hombre es una obra cotidiana de millones de mexicanos el ejecutivo mexicano es un instrumento del pueblo el instrumento para hacer realidad los anhelos de la naci\u00f3n los hist\u00f3ricos justicieros e impostergables que hoy tenemos el desaf\u00edo de contribuir a hacer realidad entre todas y todos muchas gracias por su atenci\u00f3n gracias que nos permiten servirles y trabajar para ustedes muchas gracias [M\u00fasica] el almirante jos\u00e9 rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina har\u00e1 uso de la palabra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz guti\u00e9rrez biblia la esposa de nuestro se\u00f1or presidente integrantes de los poderes legislativo y judicial compa\u00f1eras y compa\u00f1eros de gabinete secretarias y secretarios de estado del gobierno de mexico autoridades civiles militares y navales que nos acompa\u00f1an distinguidas y distinguidos invitados especiales de nuestro pa\u00eds y de naciones hermanas integrantes de la guardia nacional del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y de la armada de mexico representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy estimada ciudadan\u00eda el bienestar del pueblo la justicia y la libertad son causas supremas de la naci\u00f3n son el motivo por el que como hoy hace 212 a\u00f1os siempre valdr\u00e1 la pena unir esfuerzos en el m\u00e9xico actual la confianza de las y los mexicanos recaen en las instituciones que los representamos para la guardia nacional y las fuerzas armadas el reto consiste en enfrentar los desaf\u00edos que en materia de seguridad nos aquejan como sociedad y resolverlos colectivamente para ello anteponemos terminantemente la voluntad de nuestro pueblo en su conjunto su libertad y su capacidad de decidir actualmente gracias a un esfuerzo en uni\u00f3n es posible comenzar a saldar la deuda por regresar la paz y la tranquilidad a las familias mexicanas en los espacios p\u00fablicos es as\u00ed que guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de mexico asumimos la noble misi\u00f3n de salvaguardar a esta gran naci\u00f3n somos fuerzas armadas congruentes de nuestras necesidades y que no buscamos reflectores mucho menos aplausos que hacemos lo que hacemos conscientes de nuestra responsabilidad y sacrificios que ello conlleva se\u00f1or presidente y estimada ciudadan\u00eda con la gallard\u00eda y el temple y la fortaleza moral del total de personal que participa en este desfile y parada a\u00e9rea celebramos servir a una naci\u00f3n libre y soberana as\u00ed como lo hicieron las y los mexicanos hace dos siglos desde nuestras respectivas trincheras seguimos y seguiremos dando todo por la patria siempre atentos a su llamado la seguridad y los temas coyunturales que en ellos inciden son una prioridad que nos ha exigido atender de manera contundente la situaci\u00f3n la conformaci\u00f3n de la guardia nacional nos ha llevado como sociedad a generar grandes acuerdos que se derivan de verdades absolutas las fuerzas armadas asumimos la responsabilidad de no ignorar ni desde\u00f1ar el problema para actuar en consecuencia nos hemos atrevido a ser parte de la soluci\u00f3n y sobre todo quienes conforman y conformamos la guardia nacional son conscientes del enorme reto que ellos representan son mexicanas y mexicanos con un profundo amor por nuestra patria en conjunto hemos participado decididamente con recursos humanos y materiales en la consolidaci\u00f3n de una instituci\u00f3n que lucha por la paz y la justicia de las y los mexicanos a poco m\u00e1s de tres a\u00f1os de su creaci\u00f3n la guardia nacional es una de las instituciones en quien m\u00e1s conf\u00eda la ciudadan\u00eda y no me queda duda que a corto plazo va a ser la n\u00famero uno lo que nos deja en claro que si las y los mexicanos lo dicen lo sienten y lo viven entonces vamos por muy buen rumbo una confianza que nos crea mayores compromisos y nos conduce a mejorar para que nuestro pueblo est\u00e9 en condiciones de decidir como hasta ahora libremente su futuro as\u00ed nosotros estamos y estaremos siempre dispuestos cuando m\u00e1s nos necesiten porque nuestra lealtad est\u00e1 con cada mexicana y con cada mexicano porque nuestra lealtad se\u00f1or presidente est\u00e1 con m\u00e9xico muchas gracias [M\u00fasica] hace uso de la palabra el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de los estados unidos mexicanos y como antes supremo de las fuerzas armadas doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del se\u00f1or presidente funcionarios integrantes del pres\u00eddium e invitados especiales a todos muy buenos d\u00edas como resultado de la independencia de mexico y ante la necesidad urgente de organizar la administraci\u00f3n p\u00fablica para estar en posibilidad de enfrentar los retos como un nueva naci\u00f3n el 4 de octubre de 1821 se crearon cuatro ministerios la secretaria de relaciones interiores y exteriores la secretaria de justicia y negocios eclesi\u00e1sticos la secretaria de hacienda y finalmente la secretaria de guerra con encargo de la de marina a esta \u00faltima secretaria se le confiri\u00f3 la organizaci\u00f3n del nuevo ej\u00e9rcito con el fin de contribuir al proceso de evoluci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de esta nueva naci\u00f3n independiente otro aspecto relevante en materia de seguridad fue que el congreso constituyente mexicano decreto el 3 de agosto de 1822 el reglamento provisional para la milicia c\u00edvica primer marco de regulaci\u00f3n y establecimiento de un organismo de estas caracter\u00edsticas que sent\u00f3 las bases para el concepto de guardia nacional de esa \u00e9poca es hasta el a\u00f1o de 1846 periodo de crisis nacional cuando la idea de guardia nacional se consolida con el reglamento para organizar armar y disciplinar la guardia nacional en los estados distritos y territorios de la federaci\u00f3n del 11 de septiembre de ese a\u00f1o posteriormente este concepto se incorpora en las cartas magnas de 1857 y 1917 desde que m\u00e9xico surgi\u00f3 como un pa\u00eds libre y soberano siempre ha buscado crear desarrollar y consolidar instituciones de car\u00e1cter permanente con una vigencia que trascienda a lo largo de los a\u00f1os y que contribuyan determinantemente a garantizar el orden la seguridad el bienestar social y colectivo hoy d\u00eda el estado mexicano cuenta con la guardia nacional instituci\u00f3n por excelencia para garantizar la seguridad p\u00fablica de los mexicanos que en coordinaci\u00f3n con los gobiernos estatales tiene el compromiso y firme prop\u00f3sito de atender la imperiosa necesidad de mejorar las condiciones de seguridad del pueblo de mexico por ello la secretaria de la defensa nacional asumi\u00f3 la responsabilidad compartida de contribuir en la creaci\u00f3n integraci\u00f3n y consolidaci\u00f3n de esta fuerza de seguridad p\u00fablica a m\u00e1s de tres a\u00f1os de su creaci\u00f3n para los que integramos esta secretaria de estado representa una gran satisfacci\u00f3n constatar la importante contribuci\u00f3n que el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos han hecho a la guardia nacional conformando un cuerpo homog\u00e9neo profesional y preparado en materia de seguridad p\u00fablica este notable esfuerzo el d\u00eda de hoy se ve reflejado en la consolidaci\u00f3n de esta fuerza de seguridad p\u00fablica en este proceso destacan entre otras las acciones siguientes contar con una fuerza operativa de 118 mil 188 elementos lo que significa un avance del 78 punto 34 por ciento de las 150 mil 863 plazas proyectadas para el a\u00f1o 2024 efectivo que permiti\u00f3 hacer llegar la fuerza leg\u00edtima del estado hasta los rincones m\u00e1s apartados del territorio nacional fortalecer la profesionalizaci\u00f3n de los cuadros de mando al incrementar las cuotas de admisi\u00f3n a los planteles del sistema educativo militar as\u00ed como para los ascensos y reclasificaci\u00f3n fomentando un cambio de mentalidad y actitud con el prop\u00f3sito de que cada elemento cuente con la adecuada formaci\u00f3n t\u00e9cnica en seguridad p\u00fablica en el rubro de infraestructura se cuentan con 342 instalaciones para la guardia nacional de las cuales 100 fueron cedidas por estas ex secretaria de estado en diversos lugares estrat\u00e9gicos del pa\u00eds y 242 fueron construidas asimismo en el fortalecimiento en las capacidades de los cuerpos de seguridad p\u00fablica estatales y municipales se han llevado a cabo la compra consolidada de armamento y otorgamiento de las licencias oficiales colectivas se ha cedido armamento bajo la figura de comodato adem\u00e1s de adiestramiento y capacitaci\u00f3n de sus recursos humanos y su evaluaci\u00f3n f\u00edsica m\u00e9dica psicol\u00f3gica entre otras estas medidas se incrementar\u00e1n en el futuro pr\u00f3ximo a fin de que la estrategia orientada para atender la seguridad p\u00fablica sea integral basada en una estrecha coordinaci\u00f3n entre las autoridades de los tres \u00f3rdenes de gobierno este esfuerzo conjunto y el trabajo coordinado de la guardia nacional con las fuerzas armadas ha permitido que esta fuerza de seguridad p\u00fablica se constituya como el factor primordial para disminuir la incidencia delictiva ya que por s\u00ed sola aporta actualmente el 56 por ciento de los resultados del esfuerzo nacional conjunto que se refleja principalmente en la reducci\u00f3n sostenida a nivel nacional de los \u00edndices de homicidios vinculados a la delincuencia organizada sus resultados reflejan el valioso incansable trabajo que diariamente realizan las mujeres y hombres que integran la guardia nacional coloc\u00e1ndose como la tercera instituci\u00f3n de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal con un registro del 80 punto nueve por ciento del nivel de percepci\u00f3n de confianza y aceptaci\u00f3n ante el pueblo de mexico solo por debajo de las fuerzas armadas de conformidad a la \u00faltima encuesta nacional de victimizaci\u00f3n y percepci\u00f3n sobre la seguridad p\u00fablica por \u00faltimo es importante destacar que en este desfile c\u00edvico-militar participan 7 mil 380 elementos pertenecientes a la guardia nacional contingente que representa \u00fanicamente el 6.2 por ciento del efectivo total desplegado en todo el territorio del pa\u00eds y que en este momento contribuyen a garantizar la seguridad arroyo y bienestar del pueblo de mexico se\u00f1or presidente esta fecha hist\u00f3rica y trascendental para la naci\u00f3n representa el marco ideal para que las mujeres y hombres que integramos las fuerzas armadas y guardia nacional refrenden ante las instituciones legalmente constituidas que en el cumplimiento de las m\u00faltiples misiones funciones y tareas encomendadas act\u00faan en todo momento subordinadas al poder civil representado por la instituci\u00f3n presidencial con esa misma convicci\u00f3n reafirmamos que nuestro proceder es y ser\u00e1 siempre apegado al marco jur\u00eddico vigente sin aspiraciones ni pretensiones de ninguna \u00edndole sino \u00fanicamente el alto privilegio y la gran satisfacci\u00f3n que tiene todo soldado de servir con honor y lealtad a la patria en cumplimiento a las disposiciones legales establecidas en el decreto que entr\u00f3 en vigor el 10 de septiembre de 2022 la secretaria de la defensa nacional reitera su compromiso inquebrantable para la confianza depositada para ejercer el control de la guardia nacional a fin de que se consolide como la instituci\u00f3n por excelencia para garantizar la seguridad p\u00fablica a los mexicanos y que cuente con una estructura s\u00f3lida organizaci\u00f3n mixta identidad valores propios fortalecida tanto en capacidades como en recursos humanos es un honor para los integrantes de la secretar\u00eda de la defensa nacional ser parte de la historia de este gran pa\u00eds al permitirnos colaborar en el desarrollo de las instituciones que nuestra naci\u00f3n requiere y m\u00e1s a\u00fan poderlo hacer con la aprobaci\u00f3n y la confianza que nos guarda la sociedad mexicana finalmente en esta plaza de la constituci\u00f3n testigo de nuestro pasado y nuestro presente las fuerzas armadas y la guardia nacional reiteramos nuestra lealtad a la constituci\u00f3n a las instituciones y al pueblo de mexico as\u00ed lo hemos hecho y as\u00ed lo seguiremos haciendo honrando el legado de los h\u00e9roes y de las hero\u00ednas que nos dieron patria porque para nosotros siempre m\u00e9xico es y ser\u00e1 primero muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] escuchemos el mensaje que dirige el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas amigas amigos mexicanas mexicanos integrantes de las fuerzas armadas ciudadanos invitados especiales hoy cuando celebramos con orgullo a nuestra independencia nacional deseo dar a conocer la propuesta que en d\u00edas pr\u00f3ximos marcelo ebrard secretario de relaciones exteriores de m\u00e9xico presentar\u00e1 con el respeto y el protocolo indispensable el as en la asamblea general de las naciones unidas se trata de buscar con urgencia un acuerdo para detener la guerra en ucrania y lograr hacia adelante una tregua de cuando menos cinco a\u00f1os en favor de la paz entre todas las naciones para dedicar todo ese tiempo a enfrentar los grandes y graves problemas econ\u00f3micos y sociales que aquejan y atormentan a los pueblos del mundo la pol\u00edtica es el \u00fanico instrumento que tenemos para evitar la guerra sin embargo grupos de inter\u00e9s situados en posiciones de poder gubernamental o econ\u00f3mico se esmeran en conducir la pol\u00edtica hacia el conflicto armado y una vez he cometido este error en lugar de enmendar lo optan por profundizarlo sin que les importe el sufrimiento que inflingen a la humanidad ni el da\u00f1o que causan a la estabilidad de las naciones y el bienestar de las sociedades de esa manera se originaron la guerra de rusia en ucrania las posteriores sanciones adoptadas y el masivo env\u00edo de armas al pa\u00eds invadido acciones que aportaron a la confrontaci\u00f3n en curso una dosis adicional de irracionalidad habr\u00eda que empezar por preguntarnos si no se pudo evitar la guerra y si la onu y los pol\u00edticos de las principales potencias no fallaron en la responsabilidad de promover el di\u00e1logo entre las partes para resolver pac\u00edficamente la controversia lo cierto es que nada muy poco se ha hecho en ese sentido da o no permanece inactiva y como borrada presa de un formalismo y una ineficacia pol\u00edtica que la deja en un papel meramente ornamental m\u00e1s reprobable a\u00fan es el proceder de las grandes potencias que de manera expl\u00edcita o silenciosa se posicionan ante el conflicto solo para servir a sus intereses hegem\u00f3nicos por eso no puede evitarse la sospecha de que aunque parezca perverso e incre\u00edble esta guerra como muchas otras est\u00e1 siendo m\u00e1s usada por los intereses de la industria b\u00e9lica la invasi\u00f3n de rusia ucrania es sin duda reprobable aprovecho para refrendar que los mexicanos no aceptamos ninguna intervenci\u00f3n extranjera porque hemos sido v\u00edctimas de cinco de esas grandes calamidades una con varios intentos de reconquista de espa\u00f1a' 2 de francia y dos de eeuu de am\u00e9rica esas invasiones nos han costado sangre martirio y territorio pero no por eso podemos dejar de preguntarnos c\u00f3mo fue que los gobiernos integrantes de la otan le niegan ucrania su ingreso a la organizaci\u00f3n en momentos cruciales por un lado mientras que por el otro le ofrecen armas y sanciones econ\u00f3micas o comerciales contra rusia medidas que \u00fanicamente han servido para agravar el conflicto y producir m\u00e1s sufrimiento de v\u00edctimas de sus familiares y de refugiados para grabar el desabasto de alimentos y de energ\u00eda y para impulsar la inflaci\u00f3n mundial fen\u00f3menos todos que perjudican a la gran mayor\u00eda de los pueblos del mundo sin embargo nunca es tarde para enmendar un error m\u00e1xime si se ha convertido en un atentado a los derechos humanos sociales y econ\u00f3micos de todo el orbe es por eso el gobierno de mexico propone que en lugar de que se siga alimentando esta dolorosa y absurda guerra se constituye de inmediato un comit\u00e9 para el di\u00e1logo y la paz el cual estar\u00eda integrado si se acepta y hay voluntad de participar de los posibles mediadores por los jefes de estado de la india y del vaticano as\u00ed como por el secretario general del abono me refiero al primer ministro modi de la india al pap\u00e1 francisco el secretario general de la onu antonio guterres la misi\u00f3n pacificadora debe buscar de inmediato al cs de hostilidades en ucrania y el inicio de pl\u00e1ticas directas con el presidente es el esqu\u00ed de ucrania y con el presidente putin de rusia adicionalmente este comit\u00e9 de acuerdo a nuestra propuesta deber\u00eda conseguir tambi\u00e9n un acuerdo multinacional para pactar una tregua de cuando menos cinco a\u00f1os aprobada por unanimidad en el consejo de seguridad de la onu y que implique la suspensi\u00f3n inmediata de acciones y provocaciones militares as\u00ed como pruebas nucleares y de misiles el acuerdo establecer\u00eda el compromiso de todos los estados de evitar enfrentamientos y de no intervenir en conflictos internos pensamos que de este modo se puede crear un ambiente de paz y tranquilidad que permita dedicar todo el esfuerzo de los gobiernos a atender los lacerantes problemas de pobreza salud y violencia que se padecen en todos los continentes y hacer frente al fen\u00f3meno migratorio de una forma humanitaria y fraterna sin pas no habr\u00e1 ni crecimiento econ\u00f3mico ni mucho menos justicia gobernar no debe ser un ejercicio de hegemon\u00eda o de dominio sino ante toda la b\u00fasqueda de bienestar para los pueblos el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s ojal\u00e1 y tengamos \u00e9xito con esta iniciativa pero aunque suceda lo que suceda nunca ser\u00e1 en vano luchar por la justicia y por la paz termin\u00f3 agradeciendo la presencia de un hombre sabio pepe mujica debo morales honesto y valiente luchador social [M\u00fasica] de jong y de gabriel hermano y padre de julian assange julian assange el quijote en nuestro tiempo de la libertad de expresi\u00f3n y quien permanece injustamente encarcelado y desde esta plaza p\u00fablica la principal plaza de la rep\u00fablica mexicana nos comprometemos a seguir demandando la libertad de julian assange gracias querid\u00edsimo aleida guevara por acompa\u00f1arnos y ac\u00e1 de esto che guevara el gran idealista revolucionario gracias tambi\u00e9n de todo coraz\u00f3n a la familia de c\u00e9sar ch\u00e1vez hijas e hijos que nos acompa\u00f1an no olvidemos c\u00e9sar ch\u00e1vez el finado c\u00e9sar ch\u00e1vez fue el dirigente y es el defensor hasta nuestros d\u00edas de trabajadores migrantes y jornaleros agr\u00edcolas mexicanos y dije todav\u00eda por qu\u00e9 son de los hombres que no mueren del todo cierran los ojos se quedan pelando y siempre luchando por la justicia amigas amigos todos nuestros invitados simbolizan ideales y luchas hist\u00f3ricas por un mundo justo igualitario y fraterno y son herederos de mujeres y hombres de inquebrantable fe a rojo y dignidad tambi\u00e9n en ese acto c\u00edvico-militar agradezco manera fraterna sincera la lealtad de las fuerzas armadas de m\u00e9xico tanto de la secretaria de marina como de la secretaria de la defensa nacional con su nueva rama la guardia nacional instituci\u00f3n responsable de garantizar con eficiencia y respeto a los derechos humanos la seguridad p\u00fablica en nuestro pa\u00eds amigas amigos mexicanas mexicanos expres\u00f3 a todas y todos mujeres y hombres libres personas de convicciones buenos ciudadanos mi m\u00e1s profundo reconocimiento por llevar a la pr\u00e1ctica el principio del amor al pr\u00f3jimo y por su inquebrantable decisi\u00f3n de seguir luchando contra viento y marea por una patria libre justa siempre amanecida y eterna que viva m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] a [M\u00fasica] los exhortos en las fuerzas armadas son la manera en que los comandantes militares motivan a sus tropas refuerzan el sentido de pertenencia de las mismas avivando su energ\u00eda audacia \u00edmpetu arrojo y valent\u00eda permitiendo exaltar los valores y virtudes que rigen la actuaci\u00f3n del militar en el servicio de las armas para cumplir con el \u00e9xito la misi\u00f3n asignada a cada una de sus unidades el comandante de la columna del desfile dirigir\u00e1 el exhorto de la guardia nacional y de las fuerzas armadas mexicanas guardia nacional y fuerzas armadas [Aplausos] a la patria [Aplausos] sobrevuelan esta plaza de la constituci\u00f3n dos helic\u00f3pteros uh-60 de la fuerza a\u00e9rea mexicana portando nuestra ense\u00f1a nacional y un lienzo con los escudos de la guardia nacional y las fuerzas armadas as\u00ed como el exhorto de este desfile militar servir a la patria [M\u00fasica] e [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] y s\u00ed pienso podemos observar a la compa\u00f1\u00eda de la guardia de honor la cual pas\u00f3 de vista de entrada el primero de octubre del 2002 con la misi\u00f3n de dar solemnidad a ceremonia c\u00edvico-militar [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] [Risas] [M\u00fasica] entre sus actividades m\u00e1s sobresalientes se encuentran salvas de fusiler\u00eda condecoraciones defensas importantes de las personas ilustres de la historia militar de m\u00e9xico y protocolario de bienvenida y despedida de funcionarios de alto nivel de pa\u00edses extranjeros y ceremonias donde el presidente de la rep\u00fablica participa [M\u00fasica] y esta compa\u00f1\u00eda de guardia con solemnidad el monumento a los ca\u00eddos en las instalaciones de la falta del servicio a la patria dentro del campo deportivo militar marte mediante un servicio permanente de guardia de honor fortaleciendo el esp\u00edritu de fuego el sentimiento de permanencia y solidaridad entre el personal militar [M\u00fasica] la guardia de nombre a ser muestras de su amo realizando evoluciones con el armamento que le caracterizan con total coordinaci\u00f3n y de empresa esta secuencia de movimientos se realiza tradicionalmente durante la celebraci\u00f3n de hechos hist\u00f3ricos memorables bien [M\u00fasica] pap\u00e1 pap\u00e1 pap\u00e1 [M\u00fasica] en estos momentos vemos como los 16 veh\u00edculos utilizados realizan un movimiento para desalojar esta plaza de la continuaci\u00f3n y se integra a la columna del desfile los veh\u00edculos ligados links tienen patr\u00f3n en tonalidades desierto y selva cada uno de estos veh\u00edculos tripulados por tres integrantes mientras m\u00e1s brillan dos con un a\u00f1o calibre 90 mil\u00edmetros un ametralladora con dial y una ametralladora de depender cercana calibre 7.62 mil\u00edmetros [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] y i [M\u00fasica] e [M\u00fasica] y y [M\u00fasica] y [M\u00fasica] sobre nosotros s\u00f3lo el cielo veloz es como un \u00e1guila que cae al vac\u00edo elementos integrantes del equipo de ca\u00edda libre militar representativos de las fuerzas armadas integrado por personal o de la guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de mexico todos ellos entrenados en el centro de adiestramientos de paracaidismo de la brigada de fusileros paracaidistas [Aplausos] y levantamos la mirada podemos observar los helic\u00f3pteros de la fuerza a\u00e9rea mexicana trasladando a seis elementos de la guardia nacional 10 del ej\u00e9rcito mexicano y 5 de la armada de m\u00e9xico observen que durante el descenso los paracaidistas se re\u00fanen en el aire e integran una formaci\u00f3n al mando de su l\u00edder quien fija la direcci\u00f3n de desplazamiento como \u00e1guilas en vuelo defensores del derecho inquebrantable podemos admirar a seis paracaidistas pertenecientes a la guardia nacional realizando sus maniobras de aproximaci\u00f3n surcando el firmamento creando en el espacio el emblema tricolor la independencia nacional nos dio libertad de inspiraci\u00f3n y un motivo de j\u00fabilo para festejar la guardia nacional y las fuerzas armadas se adiestran permanentemente y se encuentran preparadas para apoyar a la poblaci\u00f3n civil por lo que estas mujeres y hombres surcan el cielo con valent\u00eda honor y patriotismo defendiendo los principios y los valores de nuestro m\u00e9xico nuestro pa\u00eds y sus instituciones exigen un desarrollo human\u00edstico t\u00e9cnico t\u00e1ctico y completo para cada uno de sus integrantes siento en este caso espec\u00edfico las unidades de paracaidistas de la guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de mexico donde el esp\u00edritu se engrandece como \u00e1guila en vuelo y la mitad se fortalece con la puerta de los mares y el sentir de nuestras tierras [M\u00fasica] el salto de calidad y voluntad es una actividad de alto riesgo en la que se requiere un gran nivel de preparaci\u00f3n concentraci\u00f3n y profesionalismo lo que se logra con habilidades y destrezas adquiridos con un intenso adiestramiento que les permite realizar sus operaciones de salto en cualquier ambiente geogr\u00e1fico y ante cualquier situaci\u00f3n que requiera pimiento de sus terrenos personalmente [M\u00fasica] del cielo a la misi\u00f3n las estrofas del himno de la brigada de fusileros paracaidistas evoca la valent\u00eda y lealtad inquebrantable se le cero tropas de las fuerzas armadas mexicanas en forma escalonada apreciamos el descenso de diez paracaidistas de la brigada de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano y cinco paracaidistas de la armada de m\u00e9xico forzando en sus colores nuestra gloriosa miseria nacional que desciende majestuosa alta palacio nacional s\u00edmbolo de esperanza unidad y sacrificio con un m\u00e9xico mejor representando los colores de la bandera vemos descender a los paracaidistas de las fuerzas armadas con los colores verde y rojo a los paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano y donde solo blanco a los paracaidistas de la armada de becadas los que luchan desplegando sus alas en vuelo siempre y cuando sea necesario sin dar un paso atr\u00e1s p\u00e9rez y hombres [M\u00fasica] militares desarrollan capacidades \u00fanicas para cumplir con las misiones que les confiere la patria aprendiendo sus destrezas en la zona en el desierto en las monta\u00f1as y en operaciones urbanos desempe\u00f1\u00e1ndose como con valientes y con mandos paraca\u00eddas atacando su adiestramiento en operaciones de infiltraci\u00f3n sobre el aire la tierra y el mar que en su conjunto se constituye como un cuerpo especial de gran lealtad asimismo en el equipo destaca la participaci\u00f3n de la teniente intendente fusileros paracaidistas jessica na y lozano aliada egresada del heroico colegio militar que en igualdad de circunstancias ha recibido su entrenamiento con duraci\u00f3n de 12 semanas culminando con saltos de calificaci\u00f3n en diferentes partes de la rep\u00fablica mexicana realizando hasta la fecha m\u00e1s de 400 saltos de ca\u00edda libre militaba los paracaidistas de la guardia nacional y las fuerzas armadas se distinguen por cortar la boina rojo carne team que es considerada como un talism\u00e1n que impuls\u00f3 los dotes de valent\u00eda e invencibilidad con la que fraternizan con la totalidad de paracaidistas de todo el mundo cabe se\u00f1alar que el personal de la brigada de fusileros paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano ha sido asignada a la guardia nacional para que integre el pie veterano del cuerpo especial de esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica quienes en exacta condici\u00f3n hacen un salto para aterrizar en un punto de impacto seleccionado quien como ustedes nadie se parece nadie se compara somos los mejores y de un falto de avi\u00f3n comprobamos nuestro valor y si vamos con un fuerte aplauso a los primeros paracaidistas en tocar la tierra pertenecientes a la guardia nacional ya en tierra este equipo de intervenci\u00f3n establece sus medidas de seguridad se reorganiza y prepara para continuar sus operaciones los valerosos integrantes del equipo de ca\u00edda libre en tan representativos de las fuerzas armadas se colocan el frente a presidio pudiendo observar que los elementos de la guardia nacional llevan en el pecho orgullosos las letras que forman la palabra mexico y nuestros gloriosos paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano y de la armada de mexico se constituyen como nuestra bandera tricolor formando as\u00ed la gran fuerza de m\u00e9xico [M\u00fasica] single no por favor aqu\u00ed [Aplausos] s\u00ed [Aplausos] ah [M\u00fasica] como por gm\u00e9xico observamos al frente personal del cuerpo de fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano y armada de mexico podemos ver como dos helic\u00f3pteros md 530 de la fuerza a\u00e9rea mexicana artillados con ametralladoras y lanzacohetes realizan una operaci\u00f3n de apoyo a\u00e9reo cercano conocida como sombrilla a\u00e9rea la cual consiste en mantener aeronaves artilladas en el aire para brindar cobertura y protecci\u00f3n a las tropas en el campo de batalla operaci\u00f3n que tenemos dentro de zonas r\u00e1pidas empleando helic\u00f3pteros uh-60 de la guardia nacional en esta operaci\u00f3n conjunta apoyada con aeronaves de la guardia nacional cuando una patrulla de reconocimiento ha cumplido una misi\u00f3n y el rompimiento del contacto con el enemigo en este caso mediante el empleo de una granada de un una vez efectuada la lectura de los datos los integrantes de la patrulla abordan los veh\u00edculos de transporte de personal un desplazamiento hasta ingresar a los puntos d\u00f3nde se llevar\u00e1 a cabo la infiltraci\u00f3n al arribar al \u00e1rea los elementos de la circulaci\u00f3n de los veh\u00edculos marcan los puntos a partir de donde se iniciar\u00e1 el ingreso de ropas en donde se encuentra el enemigo con una granada de un color rojo mientras que el resto del personal establece la seguridad perfecta una infiltraci\u00f3n consiste en introducir r\u00e1pida y sorpresiva en un mundo determinado cumplimiento de sus misiones vamos descender a dos equipos uno del cuerpo de fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano y otro de la armada de m\u00e9xico integrado por elementos altamente adiestrados con equipo y armamento diverso que les permite cumplir las m\u00faltiples misiones que les encomiendan sus mandos operativos [M\u00fasica] las patrullas de reconocimiento cumple sus misiones obteniendo informaci\u00f3n del terreno y del enemigo y de acuerdo al tiempo prolongado de reconocimiento pueden ser relevadas para dar continuidad e incrementar el impulso de la operaci\u00f3n o bien despu\u00e9s de ser detectadas por elementos de enemigo la infiltraci\u00f3n permite recuperar al personal anclado a una cuerda suspendida desde un helic\u00f3ptero en un corto periodo de tiempo donde no exista la posibilidad de que pueda aterrizar debido a la situaci\u00f3n t\u00e1ctica que se viva o por las condiciones del terreno cabe mencionar que las tropas que realizan esta operaci\u00f3n es personal altamente adiestrado equipado y con grandes capacidades que provienen de la brigada de fusileros paracaidistas y del cuerpo de fuerzas especiales del ej\u00e9rcito mexicano y que hoy forman el pie veterano de la bolsa especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia nacional en coordinaci\u00f3n entre la tripulaci\u00f3n del helic\u00f3ptero patrulla que va a ser recuperada enganchar al personal en las hojas y apoyados con la seguridad que proporciona el personal que permanece en tierra los helic\u00f3pteros inician el vuelo saliendo del \u00e1rea hasta arribar a su unidad es as\u00ed como este personal demuestra su alto nivel de adiestramiento especializado en las operaciones de los m\u00f3viles que son realizadas por unidades de fuerzas especiales con gran orgullo y difusi\u00f3n este personal exportador de la boina verde y representa su externa lealtad para el cumplimiento de las misiones en las que siempre empe\u00f1an todo su compromiso con alma fuerza y gran valor por lo que la selva o en el desierto las fuerzas especiales dan todo por m\u00e9xico [M\u00fasica] y el general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor carlos arturo pan cardo escudero inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y comandante de la columna del desfile se dirige al presidente de los estados unidos mexicanos [M\u00fasica] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez ahorrador presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas le solicit\u00f3 su autorizaci\u00f3n para dar inicio al desfile c\u00edvico-militar conmemorativo al 212 aniversario del inicio de nuestra independencia [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] como esta [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y de perderlo ah [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] miles de motociclistas [M\u00fasica] a\u00e9rea y armada de m\u00e9xico [M\u00fasica] cuando el inicio de este desfile militar podemos observar una formaci\u00f3n de nueve aviones de cese de la fuerza a\u00e9rea mexicana [Aplausos] desde las mujeres y hombres de la guardia nacional y de las tres fuerzas armadas portando 71 velas de gafas [M\u00fasica] ilusiones representativos de la guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada custodiando con valor nuestra ense\u00f1a tricolor se presentan las escoltas de bandera la compa\u00f1\u00eda de guardia de honor tiene sus or\u00edgenes en las culturas antiguas los elementos que la integran demuestran marcialidad gallard\u00eda el fin de tener un veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo a la guerra de independencia de mexico [M\u00fasica] observamos pasar a la banda de guerra hist\u00f3rica cortando la tradicional vestimenta del batall\u00f3n hidalgo los soldados caracterizados como campesinos reflejan la valent\u00eda de los insurgentes mexicanos observamos a los soldados portando la vestimenta caracter\u00edstica de los chinacos ahora observamos si el regimiento provisional de los dragones de la reina destina una secci\u00f3n de soldados que perteneci\u00f3 a la infanter\u00eda del ej\u00e9rcito trigarante desfil\u00f3 el batall\u00f3n de zapadores que particip\u00f3 en la campa\u00f1a de 33 mineros fueron los de m\u00edchel eran estos hombres que ten\u00edan gran experiencia al montar a caballo frente a nosotros decir a una secci\u00f3n con el uniforme del batall\u00f3n activo de salud debemos bajar el personal que importa la vecina es empleada por el batall\u00f3n y dar [Aplausos] con un v\u00e9rtigo [M\u00fasica] no los aniversarios dependencias de m\u00e9xico en este magno evento guardia nacional ante nosotros con la representaci\u00f3n de las atribuciones establecidas [M\u00fasica] la semejante reacci\u00f3n intervenci\u00f3n de la guardia nacional pasando revista de entrada el 10 de agosto del presente a\u00f1o se constituy\u00f3 al momento veh\u00edculo especial [M\u00fasica] ante ustedes compa\u00f1\u00edas de intervenci\u00f3n y organizarlos con personas con caracter\u00edsticas espec\u00edficas una desenvolverse en espacios y situaciones hostiles [M\u00fasica] para desarrollar entre otras y estas funciones [M\u00fasica] encaminadas a recuperar el control en una situaci\u00f3n de equilibrio y liberar personas [M\u00fasica] unidades de la guardia prevenci\u00f3n investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n del delito [M\u00fasica] [M\u00fasica] compa\u00f1\u00eda de binomios can\u00f3filos con la potencia de sus motores anuncian su presencia a\u00e9rea mexicana estas aeronaves son empleadas en la masterizaci\u00f3n de la defensa del espacio a\u00e9reo mexicano [M\u00fasica] con viejos integrantes [M\u00fasica] como ahora nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] las v\u00edas de comunicaci\u00f3n [M\u00fasica] con funci\u00f3n principal coordinaci\u00f3n acci\u00f3n aplicaci\u00f3n seguridad y prevenci\u00f3n del delito [M\u00fasica] i [M\u00fasica] en estos momentos [M\u00fasica] estas unidades corresponden a las atribuciones casting a la ley de la cual relacionadas para fuerte la preservaci\u00f3n y recuperaci\u00f3n de las termas culturales de nuestra naci\u00f3n [M\u00fasica] el agua nacional permanente el estado de m\u00e9xico de aqu\u00ed pero no campeche vale [M\u00fasica] [M\u00fasica] o elementos como capacitaci\u00f3n especializada para realizar falsos viajes cibern\u00e9ticos el aumento con el fin de identificar sitios de venta de piezas arqueol\u00f3gicas contribuyendo de esta forma al estos implementados por el movimiento y [M\u00fasica] y el p\u00fablico recibimos tanto gente m\u00e1s que la guardia nacional pude ver c\u00f3mo desfilan el fuego de m\u00e9xico contingente de protecci\u00f3n el medio ambiente [M\u00fasica] [M\u00fasica] la guardia nacional desarrolla tareas orientadas de forma especializada a la protecci\u00f3n del medio ambiente [M\u00fasica] que son matrimonio de la naci\u00f3n otras misiones asignadas me encantan las directas una protegida de calakmul campeche contra el tr\u00e1fico de maderas preciosas [M\u00fasica] dando muestras de su precisi\u00f3n y exactitud se hace presente sobre el cielo capitalino una formaci\u00f3n de nueve aviones de test la vida mexicana tema integral de vigilancia a\u00e9rea mire [M\u00fasica] i [M\u00fasica] se presenta ante nosotros la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n internacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n pas\u00f3 surrealista de entrada el 16 de agosto del presente a\u00f1o con un personal armamento especial [M\u00fasica] la compa\u00f1\u00eda de mi novio pero que nos integrada con personal y ganadero [M\u00fasica] te compras un adiestramiento y disciplina de los mexicanos en persona que porta con orgullo el uniforme de profundidad de obra guardia nacional [M\u00fasica] ah silver que integra las filas de la instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica tiene como base de formaci\u00f3n profesional entre el policial acad\u00e9mico [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] i [M\u00fasica] se abre en pasos sobre nuestro cielo patrio 5 helic\u00f3pteros uh-60 de la guardia nacional y la fuerza a\u00e9rea mexicana este tipo de aeronave se emplea para realizar operaciones de evacuaci\u00f3n aerom\u00e9dica traslado t\u00e1ctico de tropas as\u00ed como de apoyo directo por el fuego [M\u00fasica] aqu\u00ed en esta instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica desempe\u00f1a sus actividades con profesionalismo y eficiencia cu\u00e1ndo [M\u00fasica] que presenta el personal de protecci\u00f3n al turismo de la guardia nacional quienes tiene como misi\u00f3n fortalecer la prevenci\u00f3n a la construcci\u00f3n de la paz y tranquilidad [M\u00fasica] personal de protecci\u00f3n al turismo nacimientos y medios especializados el orden es vivir la comisi\u00f3n de delito en zonas tur\u00edsticas [M\u00fasica] vemos aproxim\u00e1ndose por la izquierda una escuadrilla de cuatro helic\u00f3pteros mi-17 de la nacional y la fuerza a\u00e9rea mexicana que pueden ser empleados principalmente aplicaci\u00f3n del plan dn3 dely vald\u00e9s [M\u00fasica] nosotros compa\u00f1\u00edas de seguridad a la administraci\u00f3n y operaci\u00f3n de aduanas guardia [M\u00fasica] [M\u00fasica] ahora podemos apreciar a la escuadrilla jugar conformada por seis helic\u00f3pteros escuchar y 725 de la a\u00e9rea mexicana el cual actualmente es electo pero con la tecnolog\u00eda m\u00e1s avanzada esta fuerza armada la seguridad de la administraci\u00f3n y operaci\u00f3n de agua en la que cuenta con integrantes de la guardia nacional contribuyen al crecimiento prosperidad y competitividad el m\u00e9dico [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] l [M\u00fasica] [M\u00fasica] c\u00f3mo [M\u00fasica] ahora podemos apreciar que se aproxima una escuadrilla integrada por cinco helic\u00f3pteros uh-60 trasladando integrantes del personal del cuerpo de fuerzas especiales el ej\u00e9rcito mexicano demostrando la capacidad de acci\u00f3n fuerzas armadas la seguridad entonces de acuerdos de nuestro pa\u00eds colabora con el instituto nacional de migraci\u00f3n autoridades aeroportuarias stalin \u00e1rea internacional y vamos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] nuevamente representan que el pueblo de m\u00e9xico la fuerza especial de reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la cual pas\u00f3 su revista de entrada el 16 de agosto del presente y se constituye con personal veh\u00edculos y equipos especiales ahora sobre nosotros sobrevuela una escuadrilla de cuatro helic\u00f3pteros mi-17 de la guardia nacional y la fuerza a\u00e9rea mexicana entre cr\u00edticos as\u00ed como el transporte de vacunas contra la cob y 19 para matar [M\u00fasica] en tanto este d\u00eda la compa\u00f1\u00eda de diluvios can\u00f3filos con personal he ganado canino se presentan si usted es la compa\u00f1\u00eda de intervenci\u00f3n utilizada tras fuertes pendientes reacci\u00f3n e intervenci\u00f3n de la guardia nacional que cuenta con los siguientes veh\u00edculos [M\u00fasica] no [M\u00fasica] un veh\u00edculo blindado cobra [M\u00fasica] para la intervenci\u00f3n de aeronaves [M\u00fasica] veh\u00edculo antiguo pan i estudiante [M\u00fasica] se presenta ante ustedes sporting gente no autorizado de la guardia nacional integrados con mujeres y hombres capacitados en la conducci\u00f3n de motocicletas veh\u00edculo tico y rubic\u00f3n [M\u00fasica] se aproxima hacia nosotros una escuadrilla de 6 y helic\u00f3pteros ec o charlize 725 de la fuerza a\u00e9rea mexicana que son utilizados para realizar operaciones de ambulancia a\u00e9rea y traslado de vacunas kansas 19 en seguridad a v\u00edas de comunicaci\u00f3n integrado con carros radiopatrulla [M\u00fasica] con apoyo de estos veh\u00edculos el personal integrante de las unidades de seguridad a v\u00edas de comunicaci\u00f3n terrestre vigila y mantiene el orden [M\u00fasica] el contingente de seguridad a v\u00edas de comunicaci\u00f3n integrados en carros radiopatrulla con apoyo de estos veh\u00edculos integrante de estas unidades de seguridad y mantiene el orden [M\u00fasica] frente a nosotros avanzan camionetas dijo pico que constituyen el principal medio de movilidad del personal para llevar a cabo actividades de proximidad social y prevenci\u00f3n del delito integrando as\u00ed el grueso del parque vehicular de las coordinaciones estatales y regionales desplegadas en el territorio nos llamas [M\u00fasica] por qu\u00e9 una vez en curso no me la dan los enviados para el transporte del personal equipo y material teniendo la capacidad de trasladarnos en poco tiempo hasta el punto del pa\u00eds estos veh\u00edculos se caracterizan por la flexibilidad de su empleo al permitir su utilizaci\u00f3n en actividades operativas administrativas y log\u00edsticas en todos los casos de una fuerza operativa que el sprint de seguridad [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] compr\u00e9 un jefe de los blindados de la guardia nacional [M\u00fasica] permite desplazarse con rapidez estabilidad ante situaciones de inminente peligro [M\u00fasica] veh\u00edculo nuestro lema no es un veh\u00edculo blindado poner espacio y material necesario para desplegar a cualquier punto del territorio nacional [M\u00fasica] veh\u00edculo a las grandes tiene capacidad para transportar hasta 10 personas adem\u00e1s de contar con una torreta blindada donde puede emplearse armamento diverso observamos al equipamiento de flash guardia nacional para la asistencia a la sociedad en casos de emergencia desfilan ante nosotros veh\u00edculos mejor empleados para efectuar patrullajes y reconocimientos en \u00e1reas afectadas por fen\u00f3meno natural [M\u00fasica] de la nada [M\u00fasica] cuando tienen una casa 30 perd\u00f3n normalmente y ante cualquier meta de natura [M\u00fasica] los mortales empleamos para evacuar a la poblaci\u00f3n civil y veh\u00edculos en todo tipo de terreno [M\u00fasica] ante nosotros en la guardia nacional convencidos que tenemos que trabajar todos los meses y eso es lo que nos motiva [M\u00fasica] se presenta ante el polo de mexico el agrupamiento de defensa exterior y seguridad interior [M\u00fasica] ahora podemos escuchar el rugir de los motores de la escuadrilla tigre conformada por tres aviones herm\u00e9ticos es el principal avi\u00f3n de combate y decepci\u00f3n de la fuerza a\u00e9rea mexicana al frente de presidio y los dos de las armas y servicios del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana cu\u00e9ntame la historia de la infanter\u00eda [M\u00fasica] d [M\u00fasica] representativa del arma de infanter\u00eda del ejemplo con su mando y estado mayor [Aplausos] [M\u00fasica] y vamos y [Aplausos] [M\u00fasica] representa el contingente de infanter\u00eda motorizada del ej\u00e9rcito [M\u00fasica] pero empezamos todos por cuatro para transportar a sus tripulantes haciendo [M\u00fasica] i finalmente nosotros nos ven con el cuidado sangre [M\u00fasica] y morir siempre de caballer\u00eda contando con la elegancia fuerza y disciplina y belleza se muestran cinco estandartes alusivos a los or\u00edgenes de la caballer\u00eda mexicana conocer no s\u00f3lo en cinco dragones de la reina caballer\u00eda republicana china dos guerrillas republicanas y escuela de caballer\u00eda del colegio militar [M\u00fasica] no la mam\u00e1 [M\u00fasica] siempre encima una rodilla de tres aviones debe cinco de norwest a\u00e9reas mexicanas realizando un rompimiento por la derecha estos ambientes como la superficie [M\u00fasica] y [M\u00fasica] de personal es un lanzacohetes lo primero [Aplausos] continuando con la evoluci\u00f3n del arma de caballer\u00eda y gracias a las aplicaciones tecnol\u00f3gicas para incrementar las resistencias materiales podemos observar a los veh\u00edculos blindados [M\u00fasica] cuando el rey [M\u00fasica] el ni\u00f1o [M\u00fasica] rom\u00e1n con la fuerza del blindaje vencer observarnos interrupci\u00f3n \u00e1tico presentando un pelicul\u00f3n estado denominado cnc humos [M\u00fasica] ahora desfila frente al presidium subi\u00f3 y el comandante del contingente en un veh\u00edculo blindado de reconocimiento puesto de mando [M\u00fasica] desfilan ante nosotros los veh\u00edculos blindados soldado con una tripulaci\u00f3n de tres elementos y se encuentran artillados con ametralladoras lanzagranadas calibre 40 mil\u00edmetros se aproximan frente a los otros tres aviones de f5 de la fuerza y le militar por este punto de mi vida dos de las reconocimientos compadre de nominados estos veh\u00edculos cuentan con una tripulaci\u00f3n de 300 grandes cada uno est\u00e1 maravillados con un potente ca\u00f1\u00f3n calibre 90 mil\u00edmetros ya me tra\u00eda todas las cuestiones as\u00ed no con una ametralladora de defensas cercanas [M\u00fasica] en aras del pueblo de m\u00e9xico veh\u00edculos blindados de reconocimiento y combate transporte de tropas estos veh\u00edculos est\u00e1n destinados principalmente para el traslado de personas de hasta dos efectivos contando con ametralladoras antia\u00e9reas y armamento colectivo con la finalidad de proporcionar mayor volumen de fuego y proteger a las ropas con pacientes [M\u00fasica] dando muestras de su potencia vemos pasar veh\u00edculos blindados de transporte de personal de fabricaci\u00f3n nacional por el entonces departamento de industria militar [M\u00fasica] estos veh\u00edculos est\u00e1n destinados para transportar a un pelot\u00f3n de fusileros la ambulancia t\u00e1ctica es un veh\u00edculo blindado de evacuaci\u00f3n ahora observamos los veh\u00edculos blindados trier m\u00f3vil de recuperaci\u00f3n enseguida sobre nosotros se abren paso con sus potentes motores dos aviones boeing 727 de la guardia nacional los cuales han sido clave en el transporte del personal de esta puerta policial [M\u00fasica] y el acero invencibles por aire tierra y mar [M\u00fasica] se abre paso una bater\u00eda de artiller\u00eda de agujeros de campa\u00f1a calibre 105 mil\u00edmetros estas piezas est\u00e1n clasificadas como artiller\u00eda ligera se caracterizan por la rapidez y flexibilidad con que pueden entrar en operaci\u00f3n su forma de trasladarse es por medio de veh\u00edculos destinos veh\u00edculos fobias remolcando 10 toneladas calibre 105 mil\u00edmetros los cuales tienen la ventaja de ser ligeros y de f\u00e1cil empleo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] podemos observar los 10 m3 calibre 105 mil\u00edmetros clasificados como artiller\u00eda de campa\u00f1a [M\u00fasica] decimos frente a nosotros una bater\u00eda de artiller\u00eda con morteros con sombras [M\u00fasica] vemos al grupo de ca\u00f1ones antitanques sin retroceso calibre 106 mil\u00edmetros [Aplausos] los veh\u00edculos militares podemos observar la retaguardia del contingente de artiller\u00eda son conocidos como pies grandes [M\u00fasica] transmisi\u00f3n es el arma del banco define ante nosotros el contingente del servicio de transmisi\u00f3n [M\u00fasica] hacia nosotros se aproximan tres aviones boeing 737 y 305 de la fuerza a\u00e9rea mexicana en formaci\u00f3n punta de flecha estas aeronaves de transporte [M\u00fasica] por paso decidido a la compa\u00f1\u00eda de radio operadores representativas del servicio de transmisiones [Aplausos] [M\u00fasica] defina un centro de comunicaciones m\u00f3vil dise\u00f1ado y equipado para proporcionar medios de comunicaci\u00f3n en voz datos y v\u00eddeos vas ante nosotros un sitio de repetici\u00f3n transportable que cuenta con un sistema de comunicaciones integrados a base de repetidores [M\u00fasica] humanismo disciplina integridad y excelencia se presenta el contingente del servicio de sanidad con su carro tem\u00e1tico representando los niveles de atenci\u00f3n m\u00e9dica tenemos el agrado de contar con la participaci\u00f3n del personal militar retirado mencionado en actos del servicio [M\u00fasica] [Aplausos] pasan los iones de la direcci\u00f3n general de sanidad y de siete instalaciones representativas de los tres niveles de atenci\u00f3n sanitaria se desplaza una compa\u00f1\u00eda de sanidad integrada con personal de mujeres y hombres que intervienen proporcionando atenci\u00f3n m\u00e9dica mujeres militares con honor valor y compromiso celebrando el 212 aniversario del inicio de la independencia desfilar con elegancia parcialidad y disciplina el batall\u00f3n de tropas de administraci\u00f3n femenino [M\u00fasica] y la juventud al servicio de m\u00e9xico vemos marchar al contingente del servicio militar nacional [M\u00fasica] representante usted es el carro tem\u00e1tico de la ensambladora militar de la direcci\u00f3n general de industria militar [M\u00fasica] los siguientes veh\u00edculos blindados de 11,12 cimarr\u00f3n 1 y 2 [M\u00fasica] color en la vibra una direcci\u00f3n general de f\u00e1bricas de vestuario el equipo de la secretar\u00eda de la defensa nacional [M\u00fasica] el carro tem\u00e1tico al \u00faltimo a la conferencia de los ejercicios americanos tiene la finalidad de demostrar la participaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en el \u00e1mbito de la defensa se presenta el carro autom\u00e1tico que representa la compa\u00f1\u00eda de ingenieros conjuntas de mexico para operaciones de paz y a la compa\u00f1\u00eda de ingenieros conjunta de mexico para operaciones de paz [M\u00fasica] esta compa\u00f1\u00eda pas\u00f3 revista de entrada el primero de julio del presente a\u00f1o [M\u00fasica] precauci\u00f3n desconfianza reacci\u00f3n de fin ante ustedes del cuerpo de polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito presentando su carro tem\u00e1tico [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] volando sobre la plaza de la constituci\u00f3n vemos una formaci\u00f3n de tres aeronaves boeing 737 escoltados por tres aviones f5 la gente mexicana pero \u00faltimamente \u00fatiles en el transporte de personal m\u00e9dico suministros y vacunas durante la atenci\u00f3n a la pandemia provocada por la cob y 19 representa el escal\u00f3n motorizado del cuerpo de polic\u00eda militar [M\u00fasica] y todo por m\u00e9xico en fin a un veh\u00edculo tem\u00e1tico en el que podemos observar una representaci\u00f3n de operaciones del desierto [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] podemos anunciar funciones de sus unidades y de los cursos que son impartidos para especializar al personal fortalecer su identidad y pertenencia de sus integrantes observamos francotiradores los j\u00f3venes portan trajes tipo bicolor el bar [M\u00fasica] el personal de fuerzas especiales se transporta a bordo de veh\u00edculos blindados de n 11 [M\u00fasica] i [M\u00fasica] siendo la misi\u00f3n lehman que identifica los primeros paracaidistas del ej\u00e9rcito mexicano y presenta un carro tem\u00e1tico las actividades del personal para gritar con equipo especializado para su empleo en las diferentes misiones desde la misma [M\u00fasica] [M\u00fasica] sobrevuela nuestro z\u00f3calo capitalino un avi\u00f3n c 27j escoltado por seis aviones de lado la guerra mexicana [M\u00fasica] en diversas misiones t\u00e1cticas como el transporte personal y el lanzamiento de aero tropas los paracaidistas militares se distingue por cortar la roca carmes\u00ed que como un talib\u00e1n saludos de valencia de invencibilidad [M\u00fasica] a bordo de veh\u00edculos utilizados delante el personal de paracaidistas realiza operaciones en la fiesta de su amor con mayor seguridad gracias a la protecci\u00f3n que proporciona el blindaje porque cuenta secretario de marina de verde para producir valores navales motivo de la orden mujer y hombre que d\u00eda a d\u00eda trabajan para hacerlo en la piel los exhortos de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico reflejan los m\u00e1s altos valores por lo que los marinos navales mexicanos consolidaron a la independencia de nuestro pa\u00eds en el mar [M\u00fasica] [Aplausos] moratti vas esperaron escribe en el misterio de la bandera del ej\u00e9rcito trigarante el recuerdo del nacimiento de la marina de guerra mexicana al poder de la independencia el mando de la columna est\u00e1 representado por el vicealmirante puente el mundo corta en general tomando sol que vencedores gente es el lema del personal que conforma el cuartel general del alto mando que tiene abajo la concepci\u00f3n de las operaciones de estos animales [M\u00fasica] en este momento podemos observar el cielo una rodilla conformada por un avi\u00f3n c 235 y 4 095 pertenecientes a la guardia nacional y fuerza a\u00e9rea mexicana [M\u00fasica] en cuartel general le corresponde coordinar acciones con autoridades civiles [M\u00fasica] para la seguridad del evento del pa\u00eds y el cumplimiento de las instituciones de la secretar\u00eda de marina baja [M\u00fasica] en este momento podemos apreciar a personal especializado en operar busque esa localizaci\u00f3n no tener unas ideas de paz el armado del equipo cuya misi\u00f3n es y medio de amenazas que ponen en riesgo los intereses nacionales y la seguridad interior del pa\u00eds [M\u00fasica] [Aplausos] tal actitud de b\u00fasqueda y rescate urbano de marina tiene como misi\u00f3n de las operaciones de b\u00fasqueda y localizaci\u00f3n acceso estabilizaci\u00f3n y rescate de personas [M\u00fasica] veh\u00edculo verde escatiman hoy de transportar hasta 5 rescatistas para aportar una pronta atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n [M\u00fasica] las regiones navales son \u00e1reas estrat\u00e9gicas determinadas por el mando supremo con el prop\u00f3sito de realizar operaciones navales para el cumplimiento de la misi\u00f3n y de las atribuciones asignadas de m\u00e9xico asimismo desarrollan funciones de guardia costera con operaciones de manera permanente en la zona litoral y en el mar territorial de mantener mayor presencia juntos y vigilancia la hermandad de mexico por dos fuerzas no valen que constituyen la primera villa de defensa mar\u00edtima en altamar la armada de m\u00e9xico en el cumplimiento de sus atribuciones 4 va en el mantenimiento del estado de derecho a la mar [M\u00fasica] costas mexicanos t\u00e9cnica verificando el cumplimiento de la legislaci\u00f3n nacional emplea unidades de superficie como la patrulla interceptora que podemos apreciar en estos momentos como parte de las unidades que cuatro van con el mantenimiento del estado de derecho observamos ahora son el tipo de gente que son empleadas en la inspecci\u00f3n y vigilancia de \u00e1reas naturales protegidas el cumplimiento de observancia de la legislaci\u00f3n ambiental para prevenir y estar los defectos megas para el medio ambiente infanter\u00eda de marina todo por la patria un impacto de marina es un combatiente disciplinado con una excelente moral inteligencia podemos ver frente el avi\u00f3n de transportes de 27 gotas de la fuerza a\u00e9rea mexicana de vacunas y la implementaci\u00f3n de fuentes aena tres horas de desastre dentro de la rep\u00fablica mexicana infante de marina celoso centinela de la constituci\u00f3n y de las leyes que de ella emanan inflexibles con un infractor de la ley respetuoso de los derechos humanos salvaguardia de la familia si la paz y la reclama cumplir\u00e1n con la misi\u00f3n hasta alcanzar la victoria o perder la vida [M\u00fasica] aunque pretenda la unidad de operaci\u00f3n [M\u00fasica] la misi\u00f3n de coordinar con unas dependencias de la armada de m\u00e9xico el desarrollo de planes estrat\u00e9gicos ah ya que fundaron operaciones especiales los buzos t\u00e1cticos est\u00e1n equipados con respirador aut\u00f3nomo de \u00f3pticos a circular cerrado subametralladora con fusiles de diferentes calibres y br\u00fajula para su navegaci\u00f3n a falta a los criadores porque tiene la misi\u00f3n de efectuar de alta precisi\u00f3n [M\u00fasica] estamos la vez existen cable para mimetizarse con su entorno y pasar desapercibidos [M\u00fasica] de saltos en paraca\u00eddas libre a gran altura desde aeronaves en pleno vuelo serie en la parte de tierra y parte de aire en la parte de tierra le ense\u00f1a al personal de aprendices la posici\u00f3n del cuerpo en ca\u00edda libre acelerada caracter\u00edsticas y nomenclaturas del material y el tipo de zancos los tom\u00e1ndome selva estamos mezclados de obligaciones especiales de comando de mi vida los movimientos subversivos pueden operar en cuenta equipo terreno y bajo condiciones el agrupamiento est\u00e1 entrenado en operaciones de reconocimiento combate los paracaidistas de infiltraci\u00f3n realizan saltos de ca\u00edda libre [M\u00fasica] en este momento sobrevuela informaci\u00f3n con 60 de la fuerza a\u00e9rea mexicana que tienen la capacidad de brindar apoyo directo por el juego huertas de superficie [M\u00fasica] contra movimientos subversivos pueden operar en cualquier tipo de terreno y bajo condiciones meteorol\u00f3gicas adversas un agrupamiento entrenado en operaciones de reconocimiento y con base en supervivencia camuflaje manejo de armamento y equipos de combate especiales caracterizados con su elevado fortalecimiento para recibir extremos originados por la naturaleza de las operaciones voluntarias utilizan diferentes tipos de armamentos fusiles pistolas armamento de apoyo como ametralladoras lanzagranadas lanzacohetes antitanques que le proveen un elevado poder y volumen de fuego [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] en este momento podemos observar una representaci\u00f3n de la secretar\u00eda marina de la investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico pues la representaci\u00f3n de los proyectos de sistemas a\u00e9reos no tripulados marcan sistemas de enlace de datos que dan m\u00e1s adem\u00e1s para ello no tripulado de despegue vertical tanto el sistema de vigilancia por solar shimizu la secretaria de marina en el \u00e1mbito de sus atribuciones y con la visi\u00f3n de disminuir la dependencia tecnol\u00f3gica del exterior y de proyectarse como instituci\u00f3n de vanguardia realiza actividades de investigaci\u00f3n cient\u00edficas a trav\u00e9s de la unidad de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico creado el 16 de septiembre del 2001 como instituto de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico de la armada de m\u00e9xico su denominaci\u00f3n a unidad de investigaci\u00f3n y desarrollo tecnol\u00f3gico con fecha 16 de julio del 2020 [M\u00fasica] por la izquierda vemos en formaci\u00f3n por escotillas saturadas 13 en hombros md 530 seguidos por cuatro el 412 de la fuerza a\u00e9rea mexicana estas aeronaves empe\u00f1an para realizar vuelos [M\u00fasica] autoridad mar\u00edtima nacional ahora el mar la vida m\u00e1s segura este veh\u00edculo es una representaci\u00f3n de las atribuciones que tiene la secretaria de marina como autoridad mar\u00edtima nacional a trav\u00e9s de las capitan\u00edas de puerto con el objeto de fortalecer su presencia en la comunidad mar\u00edtima el capit\u00e1n de puerto en autov\u00eda mar\u00edtima en cada puerto habilitado y ejerce las atribuciones en las leyes y reglamentos que le confieren [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n observamos que un grupo representativo queda localizaci\u00f3n y neutralizaci\u00f3n de asfaltos explosivos equipos y drones personal naval con un informe de proximidad empleado del aeropuerto quien apoy\u00f3 en institutos nacionales de inmigraci\u00f3n personal de sanidad en apoyo a la poblaci\u00f3n civil en casos de emergencia caninos adiestrados en la b\u00fasqueda de los hijos estupefacientes y leo todos se\u00f1ores integrantes de la columna cabal aeroportuaria y parte de la estrategia de seguridad integral con que cuenta la instituci\u00f3n plan marina el 30 de los miembros del 2015 se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n un acuerdo por el cual se emite el plan nacional de respuesta mexico de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal el cual incorpora las l\u00edneas los planes y programas vinculados con el sinaproc para atender situaciones con mayor coordinaci\u00f3n y eficacia institucional en la d\u00e9cada de los 40 despu\u00e9s de la reciente creaci\u00f3n de la semana como secretaria de estado al incrementarse las actividades mar\u00edtimo-pesqueras en el pa\u00eds aument\u00f3 tambi\u00e9n el n\u00famero de casos de accidentes tales como hundimiento para duras encallamientos que requirieron la intervenci\u00f3n no vales para la preservaci\u00f3n de la vida humana en la mar por otra parte las primeras tareas de auxilio de entrada en la que particip\u00f3 personal naval en manzanillo colima en 1959 el plan marina metropolitano y necesaria de crear y equipar 10 brigadas de respuesta inmediata ante emergencias en apoyo al plan marinas [M\u00fasica] en este momento sobrevuelan informaci\u00f3n 6 el soccer otro tiempo trocito de largo alcance el coche 725 tambi\u00e9n la mexicana estas aeronaves apoyan atr\u00e1s tienen 3 en la partici\u00f3n de viven en zonas [M\u00fasica] pero de igual manera con amor ya m\u00e1s entre 1.2 toneladas de transmisi\u00f3n autom\u00e1tica y combustible con una capacidad de transporte del 5 personas se con m\u00f3vil veh\u00edculo de apoyo operativo tipo combi especializado en materia de telecomunicaciones veh\u00edculo marca internacional de 20 toneladas capacidad de 18.000 litros combustible dice transici\u00f3n autom\u00e1tica y con capacidad de transporte de 10 mil kilos veh\u00edculos marca chevrolet de dos mil ochocientos treinta kilogramos con capacidad para transmitir con transmisi\u00f3n autom\u00e1tica y capacidad para transporte de ocho elementos [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n podemos apreciar las motos acu\u00e1ticas son utilizadas en la operaci\u00f3n salvavidas como apoyo salvaguarda de la vida humana llamar [M\u00fasica] la cocina comunitaria es dise\u00f1ada para proporcionar el servicio de alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n civil en casos veces de desastre con la capacidad de producir alrededor de 15.000 raciones por d\u00eda y las dos y letras m\u00f3viles tienen capacidad para elaborar y distribuir alimentos higi\u00e9nicamente y el por 200 para grupos de 200 a 300 personas [M\u00fasica] polvo [M\u00fasica] y de la fuerza a\u00e9rea el\u00e9ctrica [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n [M\u00fasica] punto 72 [M\u00fasica] observamos un veh\u00edculo tem\u00e1tico alusivo del sistema de y [M\u00fasica] no no no una secci\u00f3n de pilotos aviadores egresados de la escuela militar de aviaci\u00f3n [M\u00fasica] no [M\u00fasica] deben ser del agrupamiento de acciones t\u00edpicas s\u00ed adi\u00f3s [M\u00fasica] un d\u00eda [M\u00fasica] forma parte del cuerpo diferente angeles y vers\u00e1tiles [M\u00fasica] para la c\u00e1mara serie de tareas de espesor qu\u00e9 te refieres entones estades y actividades del estr\u00e9s al desarrollo de la construcci\u00f3n de la recuerdo internacional felipe \u00e1ngeles ubicado en andaluc\u00eda estado de m\u00e9xico y el aeropuerto internacional felipe carrillo puerto complicado en quintana roo como los m\u00e1s importantes de la presente administraci\u00f3n [M\u00fasica] las personas de la tumba viento de g\u00e9nero feliz sobre veh\u00edculos 1.5 toneladas dram\u00e1tico mostrando los detalles de tan importante proyecto como lo es el tren maya se presenta ante el pueblo de mexico el carro tem\u00e1tico de sembrando vida [M\u00fasica] feliz porque ya soy militar expresan con alegr\u00eda a nuestros invitados de honor ni\u00f1as y ni\u00f1os suben todos los horarios de la guardia nacional del ej\u00e9rcito mexicano [M\u00fasica] el banco nacional del ej\u00e9rcito fuerte ya llamaba cumple 75 a\u00f1os de servir al personal de las fuerzas armadas [Aplausos] ahora observamos tres helic\u00f3pteros mi-17 de la fuerza a\u00e9rea mexicana transportando el liban\u00e9s dispositivos para el combate incendios forestales con capacidad de transportar hasta 2500 litros de agua para hacer descargado sobre el \u00e1rea del incendio [M\u00fasica] puertas armadas siempre en auxilio de la poblaci\u00f3n ordinaria con nuestros hermanos se presenta el ayuntamiento de auxilio a la poblaci\u00f3n civil el plan dn3 es el instrumento operativo militar en el que se establecen los lineamientos generales a los organismos del ej\u00e9rcito mexicano y fuerza a\u00e9rea mexicana en caso de desastre [M\u00fasica] y estando contigo con una capacidad de 14 metro para el transporte de material de construcci\u00f3n o disco proporcionar alimentaci\u00f3n a la poblaci\u00f3n [M\u00fasica] qu\u00e9 lleva a cabo la aplicaci\u00f3n del plan dn3 mediante el despliegue de cocinas comunitarias con una capacidad de 7 mil 500 raciones diarias despidan de nosotros ah para personas buscadas o personas que se encuentran en apoyo durante una contingencia con capacidad de preparar seis mil raciones diarias considerando los h\u00e1bitos de alimentaci\u00f3n de nuestra posici\u00f3n tortilladora muy barata de este importante alimento a las personas afectadas [M\u00fasica] estas de campa\u00f1a tipos de libros como las queremos matar son empleadas durante la aplicaci\u00f3n del plantel mexicano con la patinadora 95 mil 200 litros de agua potable por d\u00eda se observa todos inconformidad horas m\u00f3viles 44 mililitros de este vital l\u00edquido administraci\u00f3n [M\u00fasica] a la izquierda observamos una formaci\u00f3n de 12 aviones de seis de la fuerza a\u00e9rea mexicana en cuatro de la secretar\u00eda de marina los cuales tienen la capacidad de ser afiliados por ametralladoras [M\u00fasica] con la funci\u00f3n de trasladar a los enfermos heridos o lesionados por diferentes padecimientos con la posibilidad de brindar una atenci\u00f3n m\u00e9dica adecuada podemos observar a un grupo de ambulancias de emergencia b\u00e1sica y terapia intensiva [M\u00fasica] en caso de inundaciones o desbordamientos de cuerpos de agua donde empleado las lanchas de restaurante y reconocimiento del ej\u00e9rcito mexicano la ambulancia de alta especialidad la sentenciada por el personal de prevenci\u00f3n de calidad del ej\u00e9rcito y el apoyo de la fundaci\u00f3n durante la aplicaci\u00f3n del plan dn3 [M\u00fasica] para realizar y de urgencia [M\u00fasica] forma para compartir [M\u00fasica] el grupo de respuesta inmediata a emergencias diligencias el mito mexicano cuenta con refugios temporales m\u00f3viles en su paso frente a este presidio el interior de estos dormitorios est\u00e1 configurado con literas que se encuentran distribuidas en tres niveles con una capacidad para alojar hasta 33 personas [M\u00fasica] el personal del ej\u00e9rcito que participa en el plan dn3 y est\u00e1 especializado en la b\u00fasqueda localizaci\u00f3n y rescate de personas atrapadas en estructuras colapsadas veh\u00edculo tem\u00e1tico que pasa frente a ustedes representa el grupo de respuesta a emergencias del ej\u00e9rcito mexicano a continuaci\u00f3n sobre el z\u00f3calo capitalino se pueden apreciar seis aviones de los 120 de la fuerza a\u00e9rea mexicana aeronaves que son utilizadas para la ejecuci\u00f3n de maniobras acrob\u00e1ticas y de adiestramiento de los cadetes de la escuela militar de aviaci\u00f3n [M\u00fasica] siguiente veh\u00edculo tem\u00e1tico se muestran las diferentes actividades que realiza el personal de sanidad para la atenci\u00f3n y contenci\u00f3n de la emergencia sanitaria combi 19 las aeronaves de la fuerza a\u00e9rea mexicana son utilizadas para el transporte de personal y abastecimiento hacia \u00e1reas donde se realizan esfuerzos para contrarrestar los efectos de la pandemia por la combi 19 [M\u00fasica] s\u00ed sistema educativo militar la educaci\u00f3n militar al servicio de m\u00e9xico desfilan las escuelas de los planteles de educaci\u00f3n militar y naval forzando nuestro l\u00e1baro patrio s\u00edmbolo de identidad uni\u00f3n 10 mapas nos llevan [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de la guerra de donde los tapones una mancha van abriendo el agrupamiento del sistema educativo militar se presenta ante ustedes en sus 199 aniversario de licencia como la unidad [M\u00fasica] [M\u00fasica] en este plantel la mujer est\u00e1 presente en el proceso de formaci\u00f3n de oficiales iniciando nuestra integraci\u00f3n en el a\u00f1o 2007 en el servicio de intenci\u00f3n y posteriormente en el 2002 y en las palmas del diario ingredientes como hacer y m\u00e1s tarde en 2019 el servicio de polic\u00eda militar aproximan hacia nosotros una escuadrilla de 16 aeronaves provenientes de los diferentes escuadrones de la puerta de am\u00e9rica a lo largo de todo el territorio contando combates estrat\u00e9gicas desde ensenada hasta el par de con tu medio es una instituci\u00f3n vanguardista [M\u00fasica] lo que permite lograr con efectividad la selecci\u00f3n de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n del perfeccionamiento y especializaci\u00f3n profesional con habilidad apoyado con una infraestructura y tecnolog\u00eda de punta ambiente de calidad y competitividad educativa [M\u00fasica] [M\u00fasica] t\u00fa [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a ver [M\u00fasica] de la bater\u00eda de artiller\u00eda general felipe \u00e1ngeles en heroico colegio militar [M\u00fasica] esto ha completado de reconocimiento general\u00edsimo jos\u00e9 mar\u00eda morelos y pav\u00f3n cabe mencionar que a\u00f1o se cumplen 200 a\u00f1os de la creaci\u00f3n del colegio militar saludando nuevamente al pueblo de mexico se aproximan 6 aviones de los 120 de la fuerza a\u00e9rea mexicana utilizados para iniciar el adiestramiento acrob\u00e1tico as\u00ed como las fases del vuelo por instrumentos de la escuela militar de aviaci\u00f3n [M\u00fasica] honor valor [M\u00fasica] se abre paso en este contingente del colegio del aire [M\u00fasica] contingentes del colegio del aire [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el aire 23 escuelas de formaci\u00f3n de oficiales despu\u00e9s la mitad de mantenci\u00f3n y abastecimiento a\u00e9reo era militar de especialistas de la fuerza de aviaci\u00f3n [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y no [M\u00fasica] gris o de la ciencia y el honor el problema de la escuela militar de ingenier\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] no [Aplausos] [M\u00fasica] en este momento podemos observar en el cielo una escuadrilla pantera conformada por 16 aviones de 6 de la [M\u00fasica] se empe\u00f1an en el cumplimiento pero la felicidad en todo el territorio americano [M\u00fasica] no los alumnos momentos el dolor como la marcha de nosotros escuela militar de medicina [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] en nuestras manos a salud y por la paz ya la vida hotel escuela mental los d\u00edas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana el primero de marzo de 1976 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] conocimiento humanismo disciplina una de mujeres y hombres leales al servicio de la magia desfilando ustedes a militar de enfermer\u00eda del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana [M\u00fasica] en el estudio [M\u00fasica] de nosotros de una militar de oficiales de sanidad sobrevuela nuestro song a los capitalinos y la escuadrilla lobo en formaci\u00f3n punta de flecha con sensaciones 220 estas aeronaves son utilizadas para el adiestramiento primario de los pilotos aviadores de la fuerza a\u00e9rea mexicana [M\u00fasica] [M\u00fasica] soporte de la fuerza a\u00e9rea [M\u00fasica] observamos pasar a la escuela militar de tropas de especialidad de la fuerza a\u00e9rea y 4 actividad y [M\u00fasica] juramos bondad a la escuela militar de materiales de guerra del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicana [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y el complejo de mexico ante ustedes la escuela militar d [M\u00fasica] sin medido en el esfuerzo cumpliremos como no tarde clases de transmisi\u00f3n [M\u00fasica] con la potencia de sus motores anuncian su presencia 16 aviones de 60 de la fuerza a\u00e9rea mexicana y la secretar\u00eda de marina estas aeronaves son empleadas en la materializaci\u00f3n de la defensa del espacio a\u00e9reo mexicano [Aplausos] [M\u00fasica] bueno me tarde clases de sanidad [M\u00fasica] lo patrio un lema que identifica la escuela militar de tarjet\u00f3n alma y columna vertebral de nuestro ej\u00e9rcito mexicanos bien no [M\u00fasica] no el que m\u00e1s [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ante el pueblo de mexico se presenta el ayuntamiento del sistema educativo naval encabezado por el vicealmirante vicente anda de morales en la universidad naval misma que est\u00e1 integrada por el modelo educativo naval el plan general de educaci\u00f3n naval personal docente personal decente y establecimientos educativos navales la rector\u00eda de la universidad naval no se encarga de elegir la educaci\u00f3n naval en la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico para el cumplimiento de sus funciones se apoya en dos y se rector\u00eda una encargada del \u00e1rea acad\u00e9mica y la otra del \u00e1rea administrativa se aproximan por la izquierda seis aviones de 120 de la fuerza a\u00e9rea mexicana utilizados para iniciar los vuelos nocturnos en escuela militar de aviaci\u00f3n por la pureza de sus tradiciones la heroica escuela naval militar recinto educativo que es el crisol en el que los oficiales de l\u00ednea se forjan para llevar a cabo el comandancia de las unidades de la armada de mexico primero antecedentes de una escuela naval militar [M\u00fasica] con su instalaci\u00f3n en la poblaci\u00f3n de tlacotalpan veracruz el 14 de enero de 1825 con s\u00f3lo 20 elementos los cuales marrones veteranos de dicha instituci\u00f3n m\u00e1s tarde el general antonio l\u00f3pez de santana secretaria el establecimiento de una escuela naval en isla del carmen campeche y posteriormente en 1857 por orden del presidente ignacio comonfort se establecer\u00edan dos colegios navales uno en san juan de ul\u00faa y otro en mazatl\u00e1n sinaloa en 1880 se crearon por decreto del general porfirio d\u00edaz clases n\u00e1uticas de campeche y mazatl\u00e1n planteles que funcionaron regularmente aunque no portaban el suficiente n\u00famero de oficiales mexicanos para comandar los nav\u00edos del pa\u00eds y por tanto la mayor\u00eda de los comandantes eran de procedencia extranjera por lo que en general jos\u00e9 mar\u00eda de la vega compuso entonces la creaci\u00f3n de la escuela naval militar proyecto que fue aprobado por el propio d\u00edaz quien el decreto el 23 de abril de 1987 [M\u00fasica] el 24 de adopto de 2018 no se labr\u00f3 entiendo en ciencias de la salud por parte del entonces pero en el marco de la ceremonia se celebraron los 30 a\u00f1os buena m\u00e9dico normal 50 a\u00f1os de la escuela de enfermer\u00eda cabal escuela m\u00e9dico naval ya salud y aqu\u00ed est\u00e1 la escuela m\u00e9dico naval se localiza en la ciudad de m\u00e9xico y ofrece la carrera de m\u00e9dico naval cirujano para ambos g\u00e9neros la carrera tiene una duraci\u00f3n de 10 semestres un tiempo en el cual los cadetes permanecer\u00e1n internos en el establecimiento educativo naval marc oficiales para la armada con conocimientos s\u00f3lidos en el campo de la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la salud del personal naval y sus derechohabientes a s\u00ed mismos para proporcionar servicios m\u00e9dicos de alta calidad en el diagn\u00f3stico y tratamiento oportuno de enfermedades su actuaci\u00f3n cl\u00ednica se basa en la \u00e9tica equidad y humanismo para enfrentar los compromisos que considera a la vida como valor supremo durante sus estudios los cadetes de todos los establecimientos educativos chavales reciben una beca que consiste en alimentaci\u00f3n alojamiento libros uniformes de equipo y servicio m\u00e9dico as\u00ed como una pensi\u00f3n recreativa estudiantil para gastos menores el sistema educativo naval se prepara y te otorga t\u00edtulo y c\u00e9dula profesional [M\u00fasica] enfermer\u00eda cabal ciencia humanismo y m yo su funcionamiento en 6 de marzo de 1972 en este centro educativo se forma convencionistas competentes a nivel nacional e internacional como la preparaci\u00f3n profesional para el cuidado de la salud de los militares de sus derechohabientes que sea una filosof\u00eda human\u00edstica y \u00e9tica cuando los m\u00e1s altos valores de honor tenemos y que contribuyen al cumplimiento de la misi\u00f3n de la secretar\u00eda de marina actualmente estudios navales en ciencias de la salud de gas y m\u00e9xico [M\u00fasica] escuela de versi\u00f3n naval su misi\u00f3n es formar pilotos aviadores navales con los conocimientos aptitudes y valores con excelencia acad\u00e9mica y esp\u00edritu de cuerpo que les permita ampliar con seguridad las t\u00e9cnicas pr\u00e1cticas y procedimientos con gran sentido de responsabilidad en la operaci\u00f3n de aeronaves de la armada de mexico [M\u00fasica] de estudios superiores no valen de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico y los recintos educativos t\u00e9cnicos de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico son parte integrante del sistema educativo naval y de ellos regresan elementos de incontable val\u00eda y que son los encargados de dotar a la instituci\u00f3n de mujeres y hombres \u00edntegros en esta escuela al personal para tener los conocimientos en administraci\u00f3n contabilidad y log\u00edstica canabal establecimiento educativo se capacita experto a nivel t\u00e9cnico profesional escuela de mec\u00e1nica de aviaci\u00f3n naval prepara al personal de clases y mariner\u00eda para especializarse en el mantenimiento y conservaci\u00f3n de las aeronaves de la marina de capacitaci\u00f3n y adiestramiento especializado de infanter\u00eda de marina escuelas n\u00e1uticas mercantes clases con las n\u00e1uticas mercantes descansan su funcionamiento en el fideicomiso de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el personal de la marina mercante nacional mejor conocido por sus siglas como piden a quien tienen la misi\u00f3n de brindar servicios educativos especializados ser pisos de evaluaci\u00f3n con certificaci\u00f3n de competencias y servicios de inspecci\u00f3n bajo est\u00e1ndares de excelencia que cumplen con el marco legal aplicable que responde oportunamente a las diversas necesidades del sector mar\u00edtimo y portuario nacional e internacional la primera escuela n\u00e1utica de la marina mercante naci\u00f3 en isla del carmen campeche en el a\u00f1o de 1822 y en 1972 se instituy\u00f3 el fideicomiso para la reestructuraci\u00f3n y funcionamiento de las escuelas n\u00e1uticas para 1980 se convierte en el actual y decomis\u00f3 culmina la participaci\u00f3n de la secretar\u00eda de marina-armada de m\u00e9xico reiterando el firme compromiso que tenemos para servir a m\u00e9xico observamos el paso del agrupamiento independencia integrado por generales en situaci\u00f3n de retiro del arma de caballer\u00eda [M\u00fasica] admiremos sobre la plaza de la constituci\u00f3n la escuadrilla c\u00f3ndor integrada por 27 helic\u00f3pteros de la guardia nacional americana [M\u00fasica] para poder volar estas m\u00e1quinas de acero [M\u00fasica] desfilan de ustedes oficiales y cadetes el escuadr\u00f3n de caballer\u00eda ignacio allende militar [M\u00fasica] toma su nombre de quien fuera uno de los principales h\u00e9roes de la patria [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] ah mejorar de mujeres [M\u00fasica] el d\u00eda nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] los caballos santa gertrudis son una raza registrada ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidades que se desarroll\u00f3 tras varias generaciones de mezclas entre caballos criollos con ingleses \u00e1rabes hannoveriano y percherones [M\u00fasica] con cuidado las 24 horas del d\u00eda desde su nacimiento por veterinarios y caballerangos expertos del equipo [M\u00fasica] [Aplausos] el grupo montado constituye un recurso alternativo ya que permite hacer presencia disuasiva y realizar actividades espec\u00edficas en lugares remotos e inaccesibles para actuar dentro del conjunto de las acciones policiales de la guardia nacional [M\u00fasica] ca\u00f1ones de acero a la carga con el tren del fuego por la patria y el ej\u00e9rcito siempre a caballo despide ante el pueblo de mexico el grupo montado y de honores de la comandancia del ej\u00e9rcito mexicano i ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] este agrupamiento montado se desplazar\u00e1 mientra integrado por mujeres conocidas como amazonas el equipo del centro ecuestre de alto rendimiento de la secretar\u00eda de la defensa nacional que desfila ante nosotros dedicado plenamente al deporte ecuestre actualmente cuenta con 24 jinetes y 135 caballos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] de finas sucede en el equipo de la escaramuza charra de la secretar\u00eda de la defensa nacional [M\u00fasica] participan este deciden estar el contingente representativo del criadero militar de ganado [M\u00fasica] rudy chihuahua [M\u00fasica] con un organismo productor de ganado en chino de alta calidad [M\u00fasica] si levantamos la mirada podemos admirar nuevamente a la escuadrilla c\u00f3ndor conformada por helic\u00f3pteros md 530 mil 412 eco charly 725 mi-17 y 160 de la guardia nacional y la fuerza a\u00e9rea mexicana estas aeronaves dos pilares [M\u00fasica] servicio del pueblo de beck [M\u00fasica] la historia de m\u00e9xico est\u00e1 volcada con mujeres y hombres que a caballo lograron los caminos de identidad y orgullo nacional desde el paso de la columna charra encabezada por su escolta que celosamente un grave cometido de proteger el l\u00e1baro patrio siendo el estribo de la monta el que marc\u00f3 la ruta de la independencia mientras que el estribo del descanso guarda celosamente la lanza con el valor del \u00e1guila mexicana el estandarte de la federaci\u00f3n mexicana de charrer\u00eda hace presencia recordando su simbolog\u00eda que las mujeres y hombres que portan el traje de patria desde 1933 congregan a la charrer\u00eda de toda la naci\u00f3n y ahora americana zuma que est\u00e1 su presidente consejo directivo as\u00ed como las campeonas nacionales son el del desierto refrendan su compromiso con m\u00e9xico que desde 1942 se sella como reserva de nuestras fuerzas armadas prometiendo defender el territorio nacional inicia esta columna la asociaci\u00f3n nacional de charros encabezada por el estandarte que desde hace 101 a\u00f1os guarda la esencia de la charrer\u00eda del m\u00e9xico posrevolucionario en su paso su presidente su reina y consejo directivo as\u00ed como damas charlas y charros integrantes de esta noble casa que recibe con singular alegr\u00eda a extranjeros y mexicanos que entre faillace y soles tiene los colores de nuestra tierra construida en sus majestuosos campos este d\u00eda el personal de las campanas de dolores siguen llamando por la libertad y limpiar la charrer\u00eda festeja con las mexicanas y mexicanos los ideales que se fueron forjando y que desde sus ancestros el cuerudo y el chinato hicieron un m\u00e9dico independiente dando el calor que restando la estirpe brinda quien lo recibe por lo que la charrer\u00eda patrimonio cultural inmaterial de la humanidad abre sus tesoros entregando el coraz\u00f3n en la busca de paz y valor incondicional en \u00e9pocas de tribulaci\u00f3n por lo que en donde se me luchando servir el orgullo de ser mexicanos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el pan [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] no me llaman en abril 4 [M\u00fasica] el general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor carlos arturo pan cardo escudero inspector y contralor general del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y comandante de la columna del desfile rendir\u00e1 el parte de novedades al presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas desfilaron ante el pueblo de mexico 29 banderas de guerra 77 banderas nacionales 18 mil 445 integrantes de la guardia nacional y de las 3 fuerzas armadas un guardia honorario seis soldados honorarios ocho civiles 95 charros 483 veh\u00edculos 27 motocicletas 13 embarcaciones 5 \u00e1guilas reales 18 aguilillas de harris una \u00e1guila gris ocho halcones con la roja una cara a cara chery way 347 caballos 146 canes participaron en la parada a\u00e9rea 106 aeronaves de las cuales 64 aviones 42 helic\u00f3pteros asimismo en plataforma un helic\u00f3ptero y dos aviones no tripulados concluy\u00e9ndose sin novedad finalizamos este desfile conmemorativo al 212 aniversario del inicio de la lucha por nuestra independencia con los honores al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] s\u00ed no vivimos as\u00ed es [Aplausos] no [Aplausos] solo [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] cierra este magno desfile militar el vuelo de dos helic\u00f3pteros uh-60 de la fuerza a\u00e9rea mexicana transportando nuestra ense\u00f1a nacional mientras una escuadrilla de aviones traza con humo tricolor nuestro cielo patrio [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] es as\u00ed como damos por terminado este magno desfile militar en el que conmemoramos el 212 aniversario del inicio de la lucha armada por la independencia de nuestra naci\u00f3n la guardia nacional y fuerzas armadas reprendan en una sola voz el compromiso eterno de lealtad a m\u00e9xico porque venimos del pueblo y nos une el amor incondicional por nuestra patria a la que hemos jurado defender y si es necesario dar la vida por ella guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada juntos por una sola misi\u00f3n servil [Aplausos] con su presencia de atenci\u00f3n muchas gracias [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ha concluido este magno evento en el cual quedar\u00e1 hist\u00f3ricamente registrada la participaci\u00f3n de la guardia nacional como una acci\u00f3n decisiva del gobierno de la rep\u00fablica para asegurar el porvenir de nuestra naci\u00f3n sin duda alguna las muestras de j\u00fabilo y admiraci\u00f3n que recibieron durante el desfile los hombres y mujeres que conforman la guardia nacional representan la confianza y la esperanza de la sociedad por un m\u00e9xico mejor de esta forma la guardia nacional las palabras de justicia y paz se convierten en el m\u00e1s alto compromiso institucional muchas gracias por habernos acompa\u00f1ado y les recordamos que juntos somos m\u00e1s un intendente coronel villegas muchas gracias las mujeres y hombres pertenecientes al ej\u00e9rcito mexicano agradecemos mucho que nos hayan acompa\u00f1ado en este desfile c\u00edvico-militar en donde pudieron apreciar las capacidades de las diferentes armas servicios y cuerpos especiales del ej\u00e9rcito mexicano puestos a disposici\u00f3n del pueblo de mexico as\u00ed como el apoyo para el fortalecimiento de la guardia nacional ampliando los estudios que se ofrecen en el sistema educativo militar en donde se incorpor\u00f3 la licenciatura en seguridad p\u00fablica en el heroico colegio militar transmitiendo nuestra disciplina nuestros valores y nuestras virtudes es as\u00ed que el ej\u00e9rcito mexicano refrendamos nuestro compromiso de lealtad a m\u00e9xico mi capit\u00e1n tiburcio muchas gracias me tiente coronel la secretaria marina armada de m\u00e9xico agradece el haberle permitido formar parte del 212 aniversario del inicio de la independencia de nuestro pa\u00eds donde pudimos destacar nuestra capacidad operativa log\u00edstica y de reacci\u00f3n inmediata as\u00ed como nuestra organizaci\u00f3n disciplina marcialidad y grado de adiestramiento reiterando una vez m\u00e1s nuestra lealtad con las instituciones y con el pueblo de mexico y recuerda que la marina siempre cerca de ti mi mayor rodr\u00edguez gracias mi capit\u00e1n gracias por habernos permitido entrar a sus hogares durante la transmisi\u00f3n de este magno evento en el cual pudimos constatar la participaci\u00f3n del agrupamiento terrestre de la fuerza a\u00e9rea integrado con m\u00e1s de 1200 hombres y mujeres as\u00ed como el agrupamiento a\u00e9reo con m\u00e1s de 100 aeronaves sobrevolando la plaza de la constituci\u00f3n bajando y operando de manera coordinada y conjunta con nueve aeronaves de la guardia nacional demostrando la importancia de la coordinaci\u00f3n disciplina organizaci\u00f3n capacitaci\u00f3n y adiestramiento que caracterizan al personal de guardia nacional y fuerzas armadas llevando a cabo de manera eficiente y segura las operaciones a\u00e9reas para el cumplimiento de misiones en apoyo a la poblaci\u00f3n lo anterior con el fin de estrechar a\u00fan m\u00e1s el acercamiento y confianza con el pueblo de mexico muchas gracias guardia nacional ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de mexico juntos por una sola misi\u00f3n servir a la patria [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:32.548623"
}