{
    "video_id": "-ul7Atw6TF8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-ul7Atw6TF8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCEAVEGhj00A5Hy7ErRi_Ud9mXquA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-ul7Atw6TF8",
    "video_title": "Reportes de proyectos estrat\u00e9gicos ayudan a dar seguimiento a obras. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 9095,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se tard\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 1509.35,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pero ya estamos aqu\u00ed bueno vamos a",
            "start": 1514.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iniciar la semana",
            "start": 1516.92,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1520.12,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "sobre los precios de los combustibles",
            "start": 1522.93,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "y posteriormente como lo hacemos todos",
            "start": 1527.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los lunes se van a presentar los dos",
            "start": 1531.86,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "v\u00eddeos sobre el avance de las obras",
            "start": 1535.37,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "del aeropuerto felipe \u00e1ngeles y de la",
            "start": 1539.929,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de dos bocas vamos a darle a",
            "start": 1542.509,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ricardo sheffield la palabra para que",
            "start": 1547.07,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "nos informe c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de",
            "start": 1550.789,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles",
            "start": 1554.539,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 1558.72,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a todas ya todos ustedes tenemos el",
            "start": 1561.09,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "precio de la gasolina regular en esta",
            "start": 1564.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "semana que cerr\u00f3 m\u00e1s alto con el margen",
            "start": 1567.33,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto es de oxxo gas en zapopan",
            "start": 1569.85,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "jalisco 20 pesos 38 centavos por litro",
            "start": 1573.419,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "un margen de 3 pesos 25 centavos",
            "start": 1578.25,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "normalmente oxxo gas est\u00e1 a la media de",
            "start": 1582.32,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los precios ojal\u00e1 tomen en cuenta esto",
            "start": 1586.049,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "que les est\u00e1 pasando en jalisco y nos",
            "start": 1589.59,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apoyen a los consumidores el precio m\u00e1s",
            "start": 1591.78,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bajo lo tiene franquicia pemex en super",
            "start": 1594.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el servicio abi navolato sinaloa 17",
            "start": 1597.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pesos 85 centavos por litro un margen de",
            "start": 1601.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "19 centavos para la gasolina premiun",
            "start": 1604.919,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto est\u00e1 en exxonmobil en",
            "start": 1608.6,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "san pedro garza garc\u00eda 20 pesos 94 por",
            "start": 1612.44,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "litro un margen de 4 pesos 73 centavos y",
            "start": 1616.49,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s econ\u00f3mica en comparaci\u00f3n la tiene",
            "start": 1621.11,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en acajete puebla 17",
            "start": 1624.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pesos con 10 centavos por litro un",
            "start": 1627.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "margen de 42 centavos para el diesel el",
            "start": 1630.62,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto otra vez sexo m\u00f3vil ahora en",
            "start": 1634.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo le\u00f3n 20 pesos 80",
            "start": 1637.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen de 3 pesos",
            "start": 1640.04,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "48 centavos y el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1642.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "franquicia pemex",
            "start": 1646.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "tapachula chiapas 18 pesos con 50",
            "start": 1648.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "centavos por litro 32 centavos de margen",
            "start": 1651.2,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s econ\u00f3micas se han mantenido los",
            "start": 1654.26,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tres meses total de 500 york/san",
            "start": 1658.19,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s caras en promedio chevron arco y",
            "start": 1661.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "red co con corte el 14 de agosto el",
            "start": 1665.69,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "precio de la mezcla mexicana 39 d\u00f3lares",
            "start": 1670.04,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "90",
            "start": 1673.88,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "el precio promedio ese d\u00eda del diesel",
            "start": 1674.809,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "1979 por litro al p\u00fablico 1928 de la",
            "start": 1679.629,
            "duration": 9.971
        },
        {
            "text": "premium 1884 de la regular si ustedes",
            "start": 1684.679,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ven ya se est\u00e1n estabilizando otra vez",
            "start": 1689.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los precios del petr\u00f3leo y en",
            "start": 1692.809,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "consecuencia los precios de los",
            "start": 1695.33,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "combustibles derivados de este en",
            "start": 1698.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n todas ellas denuncias",
            "start": 1700.789,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "atendidas a trav\u00e9s de la app del litro",
            "start": 1703.37,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "por litro son 290 con 205 visitas o",
            "start": 1706.61,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "verificaciones una gasolinera que no",
            "start": 1711.529,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 colocar los sellos y 15 bombas que",
            "start": 1714.47,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "fueron inmovilizadas en 10 estaciones de",
            "start": 1717.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "servicio la que no se dej\u00f3 verificar me",
            "start": 1721.519,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sorprende la franquicia porque",
            "start": 1724.61,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "normalmente son muy serios que es bp",
            "start": 1726.649,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 la franquicia bp tome cartas en el",
            "start": 1728.98,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "asunto es una gasolinera en atizap\u00e1n de",
            "start": 1732.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "zaragoza estado de m\u00e9xico carretera al",
            "start": 1735.499,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lago de guadalupe",
            "start": 1738.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para que los consumidores la eviten por",
            "start": 1739.879,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no dejo colocarse ellos y ah\u00ed se",
            "start": 1742.879,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "detect\u00f3 fallas y violaciones a las",
            "start": 1746.059,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "normas",
            "start": 1748.849,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s baratas en la app que no tome en",
            "start": 1749.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuenta el margen que 500 de guadalupe",
            "start": 1752.74,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n 16 peso 89 centavos y",
            "start": 1755.89,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos veracruz franquicia pemex",
            "start": 1759.25,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "17 pesos cuatro centavos las mascaras",
            "start": 1761.909,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "talpa de allende jalisco franquicia",
            "start": 1765.159,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "pemex 21 45 est\u00e1 as\u00ed se va a llevar el",
            "start": 1767.169,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "premio de la m\u00e1s pasada de rosca en todo",
            "start": 1772.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o esta gasolinera carrera y abusiva",
            "start": 1775.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de talpa de allende jalisco y 20 80 en",
            "start": 1778.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "chevron en culiac\u00e1n sinaloa para la",
            "start": 1782.679,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "premium la m\u00e1s barata franquicia pemex",
            "start": 1785.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "17 pesos en watts a cual cause veracruz",
            "start": 1788.01,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y 17 10 franquicia pemex en la caja de",
            "start": 1791.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "puebla las m\u00e1s caras franquicia pemex",
            "start": 1794.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "guasave sinaloa 22 pesos 32 centavos y",
            "start": 1796.6,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "22 29 de cel en aguascalientes",
            "start": 1800.86,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aguascalientes para el diesel la m\u00e1s",
            "start": 1803.529,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica 16 99 max cash en saltillo",
            "start": 1805.69,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "coahuila 16 99 en san fernando",
            "start": 1809.409,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "tamaulipas las m\u00e1scaras 22 89 sinaloa",
            "start": 1813.039,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "sinaloa franquicia pemex y 22 32",
            "start": 1816.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "franquicia pemex en talpa de allende",
            "start": 1820.47,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "jalisco seguimos monitoreando tambi\u00e9n",
            "start": 1822.85,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los servicios sanitarios quienes quien",
            "start": 1826.539,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "en el precio del gas lp cal y gas 12",
            "start": 1829.57,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "pesos 17 centavos por litro en los cabos",
            "start": 1833.049,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "baja california",
            "start": 1836.139,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "con un margen de 298 para tanques",
            "start": 1836.83,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estacionarios y para tanques",
            "start": 1840.19,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "estacionarios la m\u00e1s econ\u00f3mica gas",
            "start": 1842.35,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "providencia en san jos\u00e9 iturbide",
            "start": 1844.39,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "guanajuato 8 pesos por litro 136 de",
            "start": 1846.279,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "margen cal y gas en cilindros la m\u00e1scara",
            "start": 1850.51,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "en los cabos baja california 22 54 pesos",
            "start": 1854.35,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "centavos por kilo 4 92 de margen pero si",
            "start": 1858.97,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "ustedes ven gas express nieto en centro",
            "start": 1863.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la zona centro en ciudad de m\u00e9xico en",
            "start": 1867.909,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "azcapotzalco est\u00e1 teniendo un margen de",
            "start": 1870.22,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "11 pesos 27 centavos por kilo eso s\u00ed",
            "start": 1874.33,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "unos angelitos muy mandados que ojal\u00e1 en",
            "start": 1879.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los precios que dan en otros lados del",
            "start": 1882.82,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tambi\u00e9n llegan a ser de los m\u00e1s",
            "start": 1884.59,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos no s\u00e9 que les estar\u00e1 pasando",
            "start": 1886.929,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por ac\u00e1 flama azul en la asunci\u00f3n",
            "start": 1889.26,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "coyotepec coyotepec oaxaca 16 pesos",
            "start": 1893.25,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entre 4 centavos por kilo un margen de",
            "start": 1897.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "386 en la opci\u00f3n m\u00e1s barata",
            "start": 1899.83,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "lindroos y tenemos estabilidad a lo",
            "start": 1902.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "largo de este a\u00f1o en los precios del gas",
            "start": 1906.399,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "lp hicimos 78 verificaciones a gaseras",
            "start": 1909.22,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "71 salieron bien 4 con infracciones 3 no",
            "start": 1913.59,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "se dejaron verificar que fue casi en",
            "start": 1918.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "chalco estado de m\u00e9xico gas las albinas",
            "start": 1921.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "en san mart\u00edn de las pir\u00e1mides estado de",
            "start": 1924.76,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mexico y mercantil distribuidora en",
            "start": 1927.73,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "reynosa tamaulipas tocar remesas el d\u00eda",
            "start": 1930.429,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de hoy presentamos como cada mes las",
            "start": 1934.51,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "remesas para que nuestras paisanas y",
            "start": 1937.75,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "paisanos que hacen un gran esfuerzo en",
            "start": 1940.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "favor de sus familias y de mexico en los",
            "start": 1943.149,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "eeuu sepan donde les conviene enviar sus",
            "start": 1945.64,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares tenemos que en el mes de junio",
            "start": 1949.929,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "las remesas fueron tres mil 537 millones",
            "start": 1953.23,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "de d\u00f3lares aument\u00f3 12 puntos 62 por",
            "start": 1958.899,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "ciento este a\u00f1o con relaci\u00f3n al 2018 y",
            "start": 1963.1,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "11 punto 10 por ciento con",
            "start": 1966.61,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o pasado qui\u00e9n es el que nos da la",
            "start": 1969.23,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "mejor tasa de cambio y menor comisi\u00f3n",
            "start": 1973.82,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cooling esto es para que decidan",
            "start": 1978.19,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "nuestras hermanas hermanos hayan los",
            "start": 1980.78,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eeuu nuestros paisanos que un link les",
            "start": 1983.059,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "da por 300 d\u00f3lares 6 mil 684 pesos y el",
            "start": 1986.419,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "tipo de cambio que estuvo dando fue de",
            "start": 1993.02,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "22 pesos 28 centavos por d\u00f3lar",
            "start": 1995.57,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "cobra 0 pesos 0 centavos de d\u00f3lar por",
            "start": 1999.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n mientras que lo comparamos con",
            "start": 2002.559,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "la peor opci\u00f3n",
            "start": 2005.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esto es para efectivo lo es cuesti\u00f3n",
            "start": 2006.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n que nos da por 300 d\u00f3lares s\u00f3lo",
            "start": 2009.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seis mil 326 pesos con 99 centavos",
            "start": 2012.7,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2016.9,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "y ustedes pueden ver que ha crecido",
            "start": 2018.919,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bastante la diferencia entre el peor y",
            "start": 2020.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el mejor por eso conviene m\u00e1s fijarse",
            "start": 2023.509,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para escoger cu\u00e1l nos da m\u00e1s pesos por",
            "start": 2026.57,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "nuestros d\u00f3lares si ese dep\u00f3sito a",
            "start": 2030.889,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuenta un link sigue siendo la mejor",
            "start": 2033.379,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n nos da por 300 d\u00f3lares que es el",
            "start": 2035.779,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "promedio del env\u00edo 6 mil 684 pesos",
            "start": 2038.48,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "mientras que aqu\u00ed la peor opci\u00f3n en",
            "start": 2042.769,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito a cuenta es money gram que nos",
            "start": 2045.739,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "da 6 mil 390 pesos con 66 centavos quien",
            "start": 2048.349,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "es el que tiene m\u00e1s municipios cubiertos",
            "start": 2054.29,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "telegram telecom tiene m\u00e1s",
            "start": 2057.369,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "y municipios cubiertos en el pa\u00eds oxxo",
            "start": 2062.05,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s sucursales tiene 19 mil 146",
            "start": 2065.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "abre de las 6 de la ma\u00f1ana a las 10 de",
            "start": 2069.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la noche tambi\u00e9n tiene el horario m\u00e1s",
            "start": 2072.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "amplio y luego tenemos que wal mart",
            "start": 2074.86,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica popular mexicana dan seguro",
            "start": 2078.39,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "contra robo como un beneficio adicional",
            "start": 2081.79,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hay que fijarse m\u00e1s en los eeuu que en",
            "start": 2086.38,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "el caso de m\u00e9xico en el caso de m\u00e9xico",
            "start": 2090.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s competitivo es la ubicaci\u00f3n y",
            "start": 2092.35,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunos servicios adicionales como el",
            "start": 2096.25,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "seguro muchas gracias",
            "start": 2098.41,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "vamos a los v\u00eddeos",
            "start": 2103.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 2107.75,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "informa los avances en la construcci\u00f3n",
            "start": 2109.81,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del aeropuerto internacional felipe",
            "start": 2111.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles el 17 de agosto de 2020 en la",
            "start": 2113.93,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "terminal de pasajeros se realiza la",
            "start": 2117.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de pintura en muros de salas",
            "start": 2119.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de salidas remotas montaje de estructura",
            "start": 2121.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "met\u00e1lica y habilitado de acero de",
            "start": 2123.53,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "refuerzo colocaci\u00f3n de muros divisorios",
            "start": 2125.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "y perimetrales as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 2127.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "capa r\u00fastica en nudos de salas de una",
            "start": 2129.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trama experto en la pista norte central",
            "start": 2132.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "plataforma y rodajes se avanza con la",
            "start": 2134.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "excavaci\u00f3n en caja para el desplante de",
            "start": 2137.18,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la estructura del pavimento con",
            "start": 2139.34,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n tendido de la",
            "start": 2141.05,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "capa con base hidr\u00e1ulica y de la capa de",
            "start": 2142.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "concreto magro para incrementar su",
            "start": 2145.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "capacidad de carga en el eje troncal de",
            "start": 2147.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "circulaci\u00f3n y obras complementarias se",
            "start": 2149.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con la construcci\u00f3n de",
            "start": 2151.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vialidades dej\u00f3 las terracer\u00edas hasta la",
            "start": 2153.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estructura de pavimento adem\u00e1s de la",
            "start": 2155.93,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de columnas y losas para el",
            "start": 2158.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "viaducto elevado de acceso al nivel de",
            "start": 2160.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "salidas de la terna en la vialidad y",
            "start": 2162.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "barda perimetral se realiza a tendido y",
            "start": 2164.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n de material para base",
            "start": 2167.09,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica trabajos de control",
            "start": 2169.04,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "topogr\u00e1fico",
            "start": 2170.54,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dados y columnas y",
            "start": 2171.41,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n de novelas en la",
            "start": 2173.539,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n vial tramo caseta tu texto",
            "start": 2175.339,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "andaluc\u00eda se aplica el tendido y",
            "start": 2177.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "compactaci\u00f3n de terrapl\u00e9n a nivel",
            "start": 2179.93,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "subyacente y con una mezcla de material",
            "start": 2181.819,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "producto de banco y tes\u00f3n y conformaci\u00f3n",
            "start": 2183.98,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la \u00faltima capa de terrapl\u00e9n donde",
            "start": 2186.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "petate en las redes el\u00e9ctricas relevos y",
            "start": 2188.48,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "datos se realiza el detallado de fachada",
            "start": 2191.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "para acabado final en la caseta de",
            "start": 2194.329,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "monitoreo adem\u00e1s de la vialidad armado",
            "start": 2196.25,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de siembra y acero y losa del edificio",
            "start": 2198.74,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de transformadores en la construcci\u00f3n de",
            "start": 2201.049,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "las instalaciones de la 37 zona militar",
            "start": 2203.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se realiza el habilitado de acero y",
            "start": 2205.43,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajos en columnas trav\u00e9s y losas de",
            "start": 2207.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "entrepiso y azotea construcci\u00f3n de muros",
            "start": 2210.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con block as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de capa",
            "start": 2212.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fina en muros interiores y exteriores de",
            "start": 2214.819,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los edificios a la fecha se han generado",
            "start": 2217.28,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "36 mil 606 empleos civiles",
            "start": 2220.099,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "faltan 581 d\u00edas de construcci\u00f3n",
            "start": 2223.67,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2228.03,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es viernes 14 de agosto y vamos a pasar",
            "start": 2235.02,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "el reporte del avance de dos bocas",
            "start": 2238.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se avanza en los diferentes frentes de",
            "start": 2242.17,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de las 17 plantas de",
            "start": 2243.91,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "proceso servicios auxiliares zona de",
            "start": 2245.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "almacenamiento y edificios",
            "start": 2248.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "administrativos en el paquete 1 se han",
            "start": 2249.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "concluido las filas de cimentaci\u00f3n y se",
            "start": 2253.09,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "trabaja en la base de la cimentaci\u00f3n de",
            "start": 2254.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "racks mesas de tambores de toque y",
            "start": 2256.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "soporte de bases estructurales en el",
            "start": 2259.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "paquete 2 se contin\u00faa con los trabajos",
            "start": 2262.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de cimentaci\u00f3n profunda se inici\u00f3 el",
            "start": 2264.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "descabezamiento de pilas y tendido de",
            "start": 2267.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acero para la preparaci\u00f3n de colados en",
            "start": 2269.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el paquete 3 donde se preparan las pilas",
            "start": 2272.11,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de cimentaci\u00f3n de la planta catal\u00edtica",
            "start": 2274.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se aument\u00f3 la carga de trabajo para",
            "start": 2276.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "rebasar el plan propuesto de montaje de",
            "start": 2278.56,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "acero y pilas",
            "start": 2280.93,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "en el paquete 3 b se realizan los",
            "start": 2282.589,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajos correspondientes a",
            "start": 2285.259,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cimentaciones profundas y excavaci\u00f3n de",
            "start": 2286.519,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dos plantas de procesos con base en la",
            "start": 2289.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda de construcci\u00f3n en el paquete",
            "start": 2291.289,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "4 la empresa techint avanza con las",
            "start": 2294.259,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inclusiones de grava y con la ingenier\u00eda",
            "start": 2297.109,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de la planta de aguas",
            "start": 2298.819,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "amargas y de aminas en el paquete 4 ve",
            "start": 2300.68,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "contin\u00faan los trabajos de cimentaci\u00f3n",
            "start": 2304.309,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "profunda y procesos de excavaci\u00f3n as\u00ed",
            "start": 2305.93,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "como el colado de concreto hidr\u00e1ulico en",
            "start": 2308.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las tres plantas de proceso en el",
            "start": 2310.579,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "paquete 5 zona de almacenamiento las 7",
            "start": 2313.219,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "empresas encargadas de la construcci\u00f3n",
            "start": 2316.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de los tanques de almacenamiento han",
            "start": 2317.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "comenzado a recibir zonas preparadas con",
            "start": 2319.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pilotes para la construcci\u00f3n de la base",
            "start": 2321.92,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "de tanques y esferas en el paquete 6",
            "start": 2323.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "simplemente la cimentaci\u00f3n de los",
            "start": 2327.009,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "edificios administrativos",
            "start": 2328.88,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "y de se trabaja en el levantamiento de",
            "start": 2332.239,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "columnas para el soporte de estructura",
            "start": 2334.699,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se ha concluido el desplante del cuarto",
            "start": 2336.709,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de control y se avanza en su cimentaci\u00f3n",
            "start": 2338.929,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se levantan muros de bloque en el",
            "start": 2340.449,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "edificio de mantenimiento y sat\u00e9lite de",
            "start": 2342.769,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "servicios se lleva a cabo el deslinde",
            "start": 2344.599,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del \u00e1rea de laboratorios se contin\u00faan",
            "start": 2347.059,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con trabajos de ingenier\u00eda de",
            "start": 2350.479,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "levantamiento topogr\u00e1fico en \u00e1reas",
            "start": 2351.649,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "externas hidr\u00e1ulicas y de servicios",
            "start": 2353.179,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "actualmente se cuenta con 27 puntos 20",
            "start": 2356.32,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de realidades y se contin\u00faan",
            "start": 2359.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los trabajos de construcci\u00f3n de cunetas",
            "start": 2361.21,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pluviales en el vivero se lleva a cabo",
            "start": 2363.07,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la reubicaci\u00f3n de especies ornamentales",
            "start": 2365.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "para su desarrollo",
            "start": 2367.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "muy bien damas este informarles que ya",
            "start": 2377.119,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "el lunes pr\u00f3ximo vamos a agregar el",
            "start": 2380.809,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo del avance",
            "start": 2385.249,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en las obras del tren maya",
            "start": 2387.77,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "y en 15 d\u00edas se agrega tambi\u00e9n",
            "start": 2391.089,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo sobre el avance en la",
            "start": 2396.539,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del ferrocarril del istmo y",
            "start": 2399.66,
            "duration": 9.949
        },
        {
            "text": "los puertos o sea estos cuatro proyectos",
            "start": 2404.069,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "aeropuerto felipe \u00e1ngeles la refiner\u00eda",
            "start": 2409.609,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "el tren maya y las obras del istmo de",
            "start": 2413.769,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "tehuantepec se van a presentar todos los",
            "start": 2418.13,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lunes este para ir",
            "start": 2421.069,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n lo podr\u00edamos hacer de",
            "start": 2424.69,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "este porque ya s\u00e9",
            "start": 2428.26,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reiniciar unas obras",
            "start": 2433.15,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y si tienen avances podr\u00edamos ir",
            "start": 2436.5,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "incorporando para qu\u00e9",
            "start": 2440.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2443.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todos sepamos c\u00f3mo se van",
            "start": 2445.29,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "realizando estas obras c\u00f3mo se va",
            "start": 2448.9,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "avanzando darle seguimiento entre todos",
            "start": 2450.7,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "porque son obras importantes adem\u00e1s es",
            "start": 2454.41,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos que hacen mucha",
            "start": 2460.98,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "falta en estos tiempos entonces no est\u00e1",
            "start": 2464.67,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "mal que tambi\u00e9n se incorpore",
            "start": 2468.69,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "el tren toluca ser\u00eda cinco ser\u00edan cinco",
            "start": 2473.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "proyectos para ir viendo avance cuando",
            "start": 2477.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se tiene contemplado terminar cuanto se",
            "start": 2481.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando c\u00f3mo se va avanzando",
            "start": 2484.32,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "por semana y me ayudan porque es \u00e9ste",
            "start": 2486.15,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "empujar el elefante",
            "start": 2491.75,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "y as\u00ed los t\u00e9cnicos los responsables",
            "start": 2495.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aplicados que est\u00e1n trabajando",
            "start": 2500.29,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2503.34,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan",
            "start": 2505.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2509.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aplicarse m\u00e1s",
            "start": 2511.83,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "profundizar m\u00e1s en el trabajo hacer las",
            "start": 2515.42,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 2519.45,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "de mejor calidad y con",
            "start": 2522.109,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "menor tiempo y costo",
            "start": 2526.04,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hacer que con la transparencia avancemos",
            "start": 2529.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2532.94,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "son los ingenieros militares",
            "start": 2537.6,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n",
            "start": 2540.46,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a la vanguardia",
            "start": 2542.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ya puedo",
            "start": 2546.19,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "para adelantarles",
            "start": 2548.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que es andaluc\u00eda",
            "start": 2551.03,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en lo que es el aeropuerto militar civil",
            "start": 2555.279,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "felipe \u00e1ngeles en febrero del a\u00f1o",
            "start": 2558.309,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo",
            "start": 2560.919,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "estamos inaugurando ya la pista militar",
            "start": 2562.26,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "y las instalaciones de la base a\u00e9rea",
            "start": 2565.57,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como una primera etapa y el 21 de marzo",
            "start": 2574.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "del 22",
            "start": 2578.96,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "se inaugura completo el aeropuerto",
            "start": 2580.97,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero los que est\u00e1n",
            "start": 2586.42,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "trabajando en la refiner\u00eda igual est\u00e1n",
            "start": 2589.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aplicados",
            "start": 2592.77,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en el tren maya y en las obras del mismo",
            "start": 2594.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el 30 lucas ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2598.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya tenemos",
            "start": 2601.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el presupuesto para concluirlo",
            "start": 2603.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "son 20 mil millones adicionales",
            "start": 2609.86,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ya conocen ustedes la historia se estim\u00f3",
            "start": 2615.04,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que iban a",
            "start": 2618.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a ejercerse 30 mil millones",
            "start": 2620.25,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pero si llevan ejercidos",
            "start": 2624.11,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 60.000 y faltan 20.000",
            "start": 2627.369,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "ya qu\u00e9",
            "start": 2632.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "va a terminar costando",
            "start": 2634.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cerca de 90 mil millones",
            "start": 2640.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "una obra mal planeada",
            "start": 2643.66,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con mucha",
            "start": 2647.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 2649.41,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "con muchos problemas",
            "start": 2651.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero ni modo",
            "start": 2653.78,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "de dejarla",
            "start": 2657.43,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a la mitad",
            "start": 2661.22,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inconcluso",
            "start": 2663.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pierde m\u00e1s el pueblo",
            "start": 2667.15,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pierden m\u00e1s la naci\u00f3n pierde m\u00e1s la",
            "start": 2671.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica entonces por eso",
            "start": 2673.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "decidimos concluir la tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2675.97,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "importante que no se olvide por qu\u00e9",
            "start": 2679.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 2684.12,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y pedir respeto",
            "start": 2689.69,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "voy a pedir que ofrecen disculpa en su",
            "start": 2693.39,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 2699.06,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "para ver tiempo",
            "start": 2701.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "lo del aeropuerto de texcoco",
            "start": 2704.67,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que estaban estimando",
            "start": 2709.47,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "un costo de 300 mil millones",
            "start": 2713.9,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y se iba a desaparecer el actual",
            "start": 2718.34,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "aeropuerto y el aeropuerto de santa",
            "start": 2720.65,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lucia",
            "start": 2722.15,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "300.000 y iba a dejar de funcionar el",
            "start": 2724.15,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "actual aeropuerto y el de santa lucia",
            "start": 2728.359,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "por interferencia a\u00e9rea inventaron eso",
            "start": 2730.67,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque quer\u00edan quedarse con los terrenos",
            "start": 2735.01,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "o quer\u00edan",
            "start": 2738.67,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "negociar con los terrenos pues no",
            "start": 2742.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "quedarse",
            "start": 2745.21,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "hacer un santa fe",
            "start": 2750.109,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a las 600 hect\u00e1reas del actual",
            "start": 2754.119,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2756.309,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "entonces de 300.000 estimados",
            "start": 2759.859,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "porque eso se parec\u00eda mucho a",
            "start": 2764.53,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "al 30 lucas ciudad de mexico",
            "start": 2768.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos va a significar una inversi\u00f3n nos va",
            "start": 2773.66,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a costar",
            "start": 2777.319,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "70.000",
            "start": 2779.5,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es decir 230 mil millones",
            "start": 2784.359,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "menos de ahorro",
            "start": 2789.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entonces cuando terminemos vamos a hacer",
            "start": 2795.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "las cuentas",
            "start": 2798.67,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "porque como",
            "start": 2800.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "atacaron comenz\u00f3",
            "start": 2803.54,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "pero qu\u00e9 sabio es el pueblo",
            "start": 2806.599,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "en la consulta la gente dijo no",
            "start": 2813.41,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2819.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2823.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2825.79,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quito",
            "start": 2827.53,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "un peso de encima",
            "start": 2829.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no se salv\u00f3",
            "start": 2836.17,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 2840.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si le hubi\u00e9semos seguido",
            "start": 2842.7,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 2846.96,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si es un lago",
            "start": 2851.869,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "si vamos a llevar y ese es el plan todo",
            "start": 2855.34,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el sexenio construyendo",
            "start": 2859.27,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y va a estar hasta el 2025",
            "start": 2863.19,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2870.13,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "si es importante para no equivocarnos",
            "start": 2872.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "preguntar al pueblo",
            "start": 2876.859,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "los mejores",
            "start": 2880.6,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "preguntar y el m\u00e9todo",
            "start": 2883.29,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico es lo mejor que hay",
            "start": 2886.46,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la consulta cada vez que se puede",
            "start": 2889.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "muy bien vamos",
            "start": 2893.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "presidente que tal buen dia carlos mis",
            "start": 2898.42,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "manejaba noticias de 2 preguntas para",
            "start": 2900.13,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "usted y una para el titular de profeco",
            "start": 2901.96,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "de inicio en este caso del aeropuerto de",
            "start": 2903.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "texcoco ya tiene listo el proyecto para",
            "start": 2906.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "trabajar este parque que se va a",
            "start": 2908.829,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "construir en esas instalaciones y la",
            "start": 2910.45,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "segunda si nos puede hablar un poquito",
            "start": 2913.51,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "del mensaje de ayer usted mencionaba en",
            "start": 2915.549,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "la cuesti\u00f3n de la vacuna",
            "start": 2917.859,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "y la fundaci\u00f3n slim en este caso arturo",
            "start": 2920.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el d\u00edas mencionaba que se va a comenzar",
            "start": 2923.1,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "a fabricar la vacuna desde ya en mexico",
            "start": 2925.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "para evitar la cuesti\u00f3n de los tiempos",
            "start": 2927.09,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se van a arriesgar en este caso las",
            "start": 2929.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "fundaciones bien va a poner el dinero en",
            "start": 2931.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dado caso de que se tenga ya autorizada",
            "start": 2933.39,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y se aprovecha se prev\u00e9 por ejemplo la",
            "start": 2936.18,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "vacuna se tenga inmediatamente las dosis",
            "start": 2938.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para vacunar usted mencionaba que se iba",
            "start": 2940.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a esperar el tiempo necesario para que",
            "start": 2942.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se produc\u00eda se nos pueda crear este",
            "start": 2945.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "punto y la segunda y obviamente esta es",
            "start": 2947.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta y la primera la",
            "start": 2950.88,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n del aeropuerto marroqu\u00ed y una",
            "start": 2952.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para lo bueno lo de la vacuna es una",
            "start": 2953.46,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "muy buena noticia porque ya hay",
            "start": 2956.31,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "certidumbre",
            "start": 2963.51,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "para enfrentar esta pandemia que tanto",
            "start": 2965.829,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "da\u00f1o ha causado",
            "start": 2968.709,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "entonces el que se tenga esta",
            "start": 2971.42,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 2975.38,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ya muy avanzada es una vacuna que est\u00e1",
            "start": 2977.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "en su \u00faltima",
            "start": 2980.579,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "etapa en su \u00faltima fase",
            "start": 2982.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 terminando de experimentar",
            "start": 2987.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y piensan",
            "start": 2991.85,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "tener los resultados",
            "start": 2994.56,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "definitivos a principios de noviembre",
            "start": 2997.589,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "para poner a consideraci\u00f3n esos",
            "start": 3003.089,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "resultados de la cofepris",
            "start": 3005.279,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3010.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3014.7,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndonos para que en la cofepris no",
            "start": 3016.73,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "haya demoras",
            "start": 3021.75,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no haya",
            "start": 3023.64,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culos burocr\u00e1ticos",
            "start": 3025.4,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "cuidando la calidad",
            "start": 3029.54,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "que no se pierda tiempo",
            "start": 3032.31,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "que se hagan las dos cosas a la vez",
            "start": 3035.869,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nos cercioremos de qu\u00e9",
            "start": 3041.019,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "es efectiva la vacuna",
            "start": 3043.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y que lo hagamos r\u00e1pido lo m\u00e1s pronto",
            "start": 3047.98,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "posible para que comience su fabricaci\u00f3n",
            "start": 3050.98,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tanto en argentina como en m\u00e9xico que es",
            "start": 3055.3,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el acuerdo que se tiene",
            "start": 3058.21,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "es muy importante la participaci\u00f3n de la",
            "start": 3061.65,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n slim porque aporta un capital",
            "start": 3065.549,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "de riesgo",
            "start": 3069.569,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3072.349,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo todo el proceso",
            "start": 3074.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nos consultaron sobre",
            "start": 3078.55,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "esta participaci\u00f3n si ve\u00edamos nosotros",
            "start": 3082.619,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "viable que ellos participar\u00e1n dijimos",
            "start": 3086.97,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 3090.359,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "tengo entendido que van a aportar",
            "start": 3092.42,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "recursos",
            "start": 3095.95,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y es capital de riesgo",
            "start": 3098.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 3100.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso de esta vacuna",
            "start": 3103.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lo cual es muy importante",
            "start": 3108.25,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n estamos nosotros inscritos en",
            "start": 3110.89,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 3115.329,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "protocolos de investigaci\u00f3n",
            "start": 3118.55,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dos vacunas",
            "start": 3121.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n estudiando en china",
            "start": 3124.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "una en francia",
            "start": 3129.24,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "otra en eeuu se contin\u00faa",
            "start": 3131.559,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "con la comunicaci\u00f3n en el caso de rusia",
            "start": 3138.71,
            "duration": 12.859
        },
        {
            "text": "sobre la vacuna que ellos est\u00e1n",
            "start": 3146.74,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "dando a conocer y que ya van a aplicar",
            "start": 3151.569,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pronto yo les digo algo",
            "start": 3154.93,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que aplica para otras cosas pero",
            "start": 3161.2,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 3163.99,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con la salud del",
            "start": 3166.07,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 3167.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 3170.619,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "asunto tan importante",
            "start": 3173.66,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no debe haber ideolog\u00edas",
            "start": 3178.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hay desde luego ideas",
            "start": 3182.47,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "pero la salud es primero",
            "start": 3187.2,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3191.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en rusia en china",
            "start": 3195.16,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se tiene primero la vacuna y se",
            "start": 3198.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "demuestra",
            "start": 3201.43,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3203.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es eficaz para salvar vidas",
            "start": 3207.21,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "de inmediato establecemos comunicaci\u00f3n",
            "start": 3212.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3217.41,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hablar\u00edan personalmente todo el",
            "start": 3219.95,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "presidente china con el presente",
            "start": 3223.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "putin",
            "start": 3228.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para que se tenga la vacuna y lo mismo",
            "start": 3231.32,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en el caso de eeuu que tenemos muy buena",
            "start": 3235.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el presente tronco",
            "start": 3238.79,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "o sea lo primero",
            "start": 3242.38,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3246.08,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "que se tenga",
            "start": 3247.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico afortunadamente tiene prestigio",
            "start": 3250.02,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3255.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el respaldo tiene apoyo d",
            "start": 3257.08,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "todas las naciones",
            "start": 3260.66,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "en el concierto de las naciones m\u00e9xico",
            "start": 3262.789,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tiene un sitio especial que agradecemos",
            "start": 3266.089,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 3269.39,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "le tienen mucho respeto y consideraci\u00f3n",
            "start": 3271.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hambre en casa de rusia de putin ya",
            "start": 3274.77,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tienen su vacuna patentada e incluso ya",
            "start": 3277.53,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "est\u00e1n convenciones bueno ya le est\u00e1n",
            "start": 3279.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aplicando y si se dar\u00eda por parte de",
            "start": 3281.58,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "ustedes con el presidente putin al",
            "start": 3284.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "respecto s\u00ed s\u00ed vemos",
            "start": 3285.39,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dar resultados",
            "start": 3289.9,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y es eficaz",
            "start": 3292.349,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "establecemos comunicaci\u00f3n y si hay",
            "start": 3296.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "disponibilidad",
            "start": 3299.569,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 3301.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "y para que no quede duda de la",
            "start": 3304.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "importancia que tiene para nosotros",
            "start": 3308.099,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "yo ser\u00eda el primero en dejarme",
            "start": 3310.84,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vacunas",
            "start": 3313.46,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque me importa mucho",
            "start": 3316.96,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "pero tenemos que",
            "start": 3322.4,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "conocer bien lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 3325.18,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y garantizar que sea algo efectivo",
            "start": 3330.309,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 3336.33,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n al alcance",
            "start": 3339.49,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de toda la gente",
            "start": 3342.45,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "nosotros yo les comentaba",
            "start": 3344.8,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tenemos un fondo especial",
            "start": 3348.069,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "para que al tener la vacuna",
            "start": 3351.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay una campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n nacional",
            "start": 3355.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "se aplique de manera universal",
            "start": 3357.54,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "y sea gratuita",
            "start": 3362.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "porque tenemos los recursos",
            "start": 3367.119,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "para eso",
            "start": 3369.57,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "porque no hay corrupci\u00f3n porque tenemos",
            "start": 3373.44,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 3376.109,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "porque no hay lujos en el gobierno",
            "start": 3378.589,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "porque no hay derroche",
            "start": 3384.869,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "estos que",
            "start": 3387.93,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presionaban lo de la austeridad",
            "start": 3390.34,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si en una crisis sanitaria",
            "start": 3393.049,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n es crisis econ\u00f3mica",
            "start": 3396.959,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "endeudamos al pa\u00eds",
            "start": 3400.92,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "sigue la robadera que hab\u00eda",
            "start": 3403.47,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "siguen los gastos sup\u00e9rfluos los lujos",
            "start": 3409.57,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "los entonces",
            "start": 3413.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no se tendr\u00edan fondos",
            "start": 3416.44,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pero si hoy",
            "start": 3420.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 escuchando",
            "start": 3423.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "le van a traducir",
            "start": 3426.87,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3430.06,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "le van a informar",
            "start": 3432.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el presente de china presidente d",
            "start": 3434.87,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "rusia",
            "start": 3439.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "presidente est\u00e1 entonces llaman hice",
            "start": 3440.97,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "si ayudamos pero se requieren tantos",
            "start": 3445.15,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "recursos se necesitan 25 mil millones de",
            "start": 3449.609,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "pesos para asegurar",
            "start": 3453.21,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este la primera",
            "start": 3455.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 3459.2,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "y se necesitan en esta semana",
            "start": 3460.99,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en esta semana est\u00e1 en los 25.000",
            "start": 3464.31,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ya no tenemos problemas de recursos de",
            "start": 3469.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "caja",
            "start": 3472.86,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "afortunadamente y eso es por la",
            "start": 3475.83,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "confianza de la gente",
            "start": 3478.66,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de todos que han seguido pagando sus",
            "start": 3482.789,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "impuestos a pesar de la situaci\u00f3n tan",
            "start": 3485.849,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil no se nos ha ca\u00eddo la",
            "start": 3488.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n tenemos finanzas sanas",
            "start": 3490.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en el caso del aeropuerto de texcoco del",
            "start": 3494.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "plan que hay para rehabilitaci\u00f3n yo creo",
            "start": 3497.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que esta semana bueno esta no se va a",
            "start": 3500.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "poder que vamos a estar solo ma\u00f1ana aqu\u00ed",
            "start": 3503.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una gira vamos a estar",
            "start": 3508.849,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "el mi\u00e9rcoles",
            "start": 3515.03,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se va a informar desde quer\u00e9taro",
            "start": 3518.54,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el jueves de zacatecas y el viernes",
            "start": 3522.13,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "desde de tamaulipas",
            "start": 3525.279,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n aguascalientes aguascalientes",
            "start": 3527.559,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "entonces ya nada tenemos ma\u00f1ana",
            "start": 3531.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pero podr\u00edamos",
            "start": 3535.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "programar para el lunes",
            "start": 3540.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo dentro de ocho d\u00edas la",
            "start": 3543.63,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de",
            "start": 3547.71,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "todo lo que es el rescate del lago de",
            "start": 3551.089,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 3553.819,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "todo el proyecto de rescate del lago de",
            "start": 3555.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "texcoco",
            "start": 3560.29,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para el lunes",
            "start": 3562.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "dentro de 8 d\u00edas que conozcan ya",
            "start": 3564.25,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 proyectando y hace",
            "start": 3568.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "inicio",
            "start": 3572.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y ya tiene presupuesto",
            "start": 3573.74,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y hay algunos avances para que conozcan",
            "start": 3576.71,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este en qu\u00e9 consiste este proyecto",
            "start": 3579.619,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3586.599,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "y recog\u00ed el punto de vista de",
            "start": 3590.42,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "el director de antropolog\u00eda",
            "start": 3594.73,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3598.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sobre todo del secretario del medio",
            "start": 3600.49,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ambiente qu\u00e9",
            "start": 3603.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "era como la nueva tenochtitl\u00e1n",
            "start": 3605.97,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3612.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de los lagos",
            "start": 3613.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y un espacio",
            "start": 3617.609,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "de recreaci\u00f3n",
            "start": 3620.04,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de miles de hect\u00e1reas",
            "start": 3623.04,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "hemos hablado de un parque enorme",
            "start": 3626.43,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "para el disfrute de la gente",
            "start": 3631.22,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n del medio ambiente",
            "start": 3638.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es una obra muy importante ah\u00ed en \u00e9l",
            "start": 3641.92,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "el terreno donde se iba a construir el",
            "start": 3648.66,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "aeropuerto y tambi\u00e9n en toda la parte",
            "start": 3652.02,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "cercanas son 12 mil 500 hect\u00e1reas",
            "start": 3657.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "al ser por etapas pero ya se va a",
            "start": 3663.88,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "avanzar entonces el lunes lo presentamos",
            "start": 3666.609,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "y una m\u00e1s para ricardo sheffield profeco",
            "start": 3669.009,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "si nos puede hablar un poquito de lo que",
            "start": 3673.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "va a ser la dependencia ah\u00ed lo bueno hay",
            "start": 3675.46,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "un tema importante hablando de",
            "start": 3677.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "coronavirus el caso del del ox\u00edgeno",
            "start": 3678.579,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "medicinal hay tres empresas que tienen",
            "start": 3681.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente el monopolio en el pa\u00eds ha",
            "start": 3683.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subido much\u00edsimo el precio de lo que es",
            "start": 3686.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "este este implemento que se necesita",
            "start": 3688.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "para las personas que b\u00e1sicamente pues",
            "start": 3690.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n graves en los hospitales o en sus",
            "start": 3692.77,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "casas si es que profeco tiene",
            "start": 3695.38,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "contemplado eso y tambi\u00e9n si nos puede",
            "start": 3696.819,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "comentar un poquito lo del asunto del",
            "start": 3698.71,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "gasto ah\u00ed vemos esta empresa en la",
            "start": 3700.48,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico que es pr\u00e1cticamente",
            "start": 3701.98,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "como usted dice se est\u00e1 pasando de rosca",
            "start": 3703.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con la cuesti\u00f3n 11 pesos y nom\u00e1s",
            "start": 3705.67,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "recuerdo lo que mencionaba que es lo que",
            "start": 3708.309,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "se va a hacer al respecto en la ciudad",
            "start": 3710.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico gracias mira en relaci\u00f3n al",
            "start": 3712.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "combustible por eso el presidente andr\u00e9s",
            "start": 3714.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador facilite esta",
            "start": 3718.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a trav\u00e9s de profeco para",
            "start": 3720.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "empoderarnos como consumidores cuando",
            "start": 3723.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "sabemos d\u00f3nde est\u00e1n dando cargo el",
            "start": 3726.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "combustible no me voy a otro lado y si",
            "start": 3728.619,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quiero saber exactamente qu\u00e9 opciones",
            "start": 3731.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tengo est\u00e1 de manera gratuita",
            "start": 3733.599,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "litro por litro pero cerca de la",
            "start": 3736.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "gasolinera carrera est\u00e1 una que tiene",
            "start": 3739.21,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "buen precio y eso pues nosotros nos toca",
            "start": 3742.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "castigar con no comprarle al mal",
            "start": 3745.84,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "proveedor y premiar al buen proveedor",
            "start": 3749.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "compr\u00e1ndole as\u00ed funcionan los mercados y",
            "start": 3752.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en el caso que mencionas del ox\u00edgeno",
            "start": 3756.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "efectivamente no es un monopolio son dos",
            "start": 3758.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "proveedores dos competidores que",
            "start": 3761.8,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "producen ox\u00edgeno en tanque",
            "start": 3765.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acn para uso del sector salud aqu\u00ed en",
            "start": 3768.19,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro en nuestro pa\u00eds aparte tambi\u00e9n",
            "start": 3771.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "si es necesario se puede importar pero",
            "start": 3774.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "precisamente como hay una gran demanda a",
            "start": 3777.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nivel mundial en todos los pa\u00edses sobre",
            "start": 3780.31,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este producto el producto tiene una",
            "start": 3784.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sobre demanda y est\u00e1 sobre demanda",
            "start": 3787.27,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "impulsa el precio hacia arriba entonces",
            "start": 3790.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si t\u00fa no pagas el precio del mercado",
            "start": 3793.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "internacional por ese ox\u00edgeno el",
            "start": 3797.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "productor va y lo vende en otro",
            "start": 3799.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "otro pa\u00eds ilegalmente si lo puede hacer",
            "start": 3802.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "por tanto tenemos que ver que funcione",
            "start": 3806.32,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el mercado y ah\u00ed tenemos un papel muy",
            "start": 3810.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "importante los consumidores hemos",
            "start": 3813.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detectado que hay muchas familias que",
            "start": 3815.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tienen el dinero con que comprar tanques",
            "start": 3819.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ox\u00edgeno que no lo ocupan y lo tienen",
            "start": 3820.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en la casa en la oficina por si las",
            "start": 3824.65,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "moscas digo que en la casa en la oficina",
            "start": 3826.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tengas vitacilina desde el anuncio desde",
            "start": 3829.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "viejo pues est\u00e1 bien no pasa nada cuesta",
            "start": 3831.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poco pero para que escasear el ox\u00edgeno",
            "start": 3834.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "si no lo necesitas aparte es peligroso",
            "start": 3838.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tener en casa un tanque de ox\u00edgeno",
            "start": 3841.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "porque es flamable entonces el consejo",
            "start": 3843.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es que seamos consumidores razonados que",
            "start": 3847.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "razonen razonables que no compremos lo",
            "start": 3850.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que no ocupamos aunque podamos pagarlo",
            "start": 3854.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ese es el gran problema que estamos",
            "start": 3857.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "teniendo si la gente que puede dejar de",
            "start": 3859.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "comprar ox\u00edgeno nom\u00e1s por si las moscas",
            "start": 3862.51,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces vamos a lograr que otra vez se",
            "start": 3864.99,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3867.7,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "dice el precio que ya ha empezado a",
            "start": 3868.03,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "bajar significativamente por cierto",
            "start": 3870.67,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pero hay muchas opciones igual que con",
            "start": 3877.829,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el gas es un mercado libre por eso este",
            "start": 3879.93,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "esquema es empoderar al consumidor con",
            "start": 3883.319,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "esa informaci\u00f3n",
            "start": 3885.809,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "vamos aqu\u00ed con",
            "start": 3890.91,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "as\u00ed nos vamos a ir",
            "start": 3893.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es gracias presentes buenos d\u00edas",
            "start": 3896.079,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "ya hay la rosa que el corresponsal de",
            "start": 3898.9,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "grupo gil imparcial de sonora la cr\u00f3nica",
            "start": 3900.43,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "de m\u00edtica lee y frontera tijuana",
            "start": 3902.559,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidente el sonora la tribu yaqui",
            "start": 3904.569,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "algunos miembros contin\u00faan con los",
            "start": 3907.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "bloqueos en la carretera y en las v\u00edas",
            "start": 3909.459,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "f\u00e9rreas ellos son un grupo que no",
            "start": 3911.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en el di\u00e1logo invitan y est\u00e1n",
            "start": 3914.019,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "solicitando una pues reunirse con usted",
            "start": 3916.66,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el sector productivo pues ya",
            "start": 3920.489,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pues diciendo que ellas son muy",
            "start": 3922.749,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "elevadas las p\u00e9rdidas para la industria",
            "start": 3926.319,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "por las mercanc\u00edas detenidas que van de",
            "start": 3928.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n a eeuu",
            "start": 3931.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s que le han comentado a",
            "start": 3934.089,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "usted sobre sobre este tema que les",
            "start": 3937.029,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "dir\u00eda usted pues est\u00e1 este grupo del",
            "start": 3939.249,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo yaqui y tambi\u00e9n a los productores",
            "start": 3942.7,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que pues qu\u00e9 est\u00e1n diciendo sobre las",
            "start": 3945.609,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas que hay por los bloqueos",
            "start": 3948.369,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "bueno ya se est\u00e1 buscando un acuerdo",
            "start": 3950.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "general estuve",
            "start": 3954.2,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "por los pueblos yaquis con ese prop\u00f3sito",
            "start": 3957.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "firme un compromiso de justicia a los",
            "start": 3961.65,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis ah\u00ed se incluye",
            "start": 3964.74,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "el resolver todas sus demandas",
            "start": 3969.339,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3973.37,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en un pueblo",
            "start": 3975.17,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "una divisi\u00f3n",
            "start": 3977.97,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de la gente de las autoridades nosotros",
            "start": 3982.91,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "somos muy respetuosos de lo que ellos",
            "start": 3986.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "deciden",
            "start": 3990.46,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces parece que este grupo no est\u00e1",
            "start": 3994.24,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de acuerdo",
            "start": 3998.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 4001.58,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "participar en",
            "start": 4004.5,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1",
            "start": 4008.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "est\u00e9 planeando en lo general o no tienen",
            "start": 4011.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n adecuada creo que",
            "start": 4015.89,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "debieron ir",
            "start": 4020.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y ahora que estuve por all\u00e1 a escuchar y",
            "start": 4022.98,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "expresar su inconformidad",
            "start": 4026.49,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siento tambi\u00e9n que hay",
            "start": 4030.43,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "y manipulaci\u00f3n",
            "start": 4033.15,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "en todos estos casos siempre se meten",
            "start": 4036.62,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los pol\u00edticos corruptos",
            "start": 4040.87,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los que siempre este se aprovechan de la",
            "start": 4045.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 4050.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4052.51,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a que en esta semana establezca",
            "start": 4056.059,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con ellos",
            "start": 4060.199,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "adelfo regino",
            "start": 4062.259,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que sepan que nosotros cumplimos todos",
            "start": 4065.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "los compromisos",
            "start": 4067.54,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s",
            "start": 4069.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "queremos que haya justicia",
            "start": 4071.849,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "para el pueblo yaqui que ha sido un",
            "start": 4075.51,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo muy castigado",
            "start": 4077.49,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "muy reprimido",
            "start": 4081.55,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "muy maltratado",
            "start": 4085.01,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4091.79,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "vamos a atender este este asunto y en el",
            "start": 4093.78,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "caso de los productores pues qu\u00e9",
            "start": 4099.45,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no vamos a dejar de atender sus",
            "start": 4102.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "peticiones",
            "start": 4106.93,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "buscando el di\u00e1logo y buscando la",
            "start": 4109.6,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "conciliaci\u00f3n por qu\u00e9",
            "start": 4113.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la salida f\u00e1cil que no ha resuelto el",
            "start": 4115.97,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "problema",
            "start": 4118.73,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "siempre es el uso de la fuerza",
            "start": 4120.43,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y eso no ayuda",
            "start": 4124.839,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 4128.27,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "convence",
            "start": 4130.97,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "es mejor persuadir",
            "start": 4134.97,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4138.339,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "imponerse",
            "start": 4140.83,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y",
            "start": 4143.089,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el derecho entonces va a ir a hablar con",
            "start": 4145.609,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "ellos adelfo seguramente nos",
            "start": 4149.779,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "me est\u00e1n escuchando",
            "start": 4155.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "este hoy",
            "start": 4160.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hoy va a estar all\u00e1 que lo atiendan es",
            "start": 4163.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mi representante",
            "start": 4166.56,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4171.75,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "mandato",
            "start": 4173.74,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "es el",
            "start": 4176.109,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "director de el instituto nacional de",
            "start": 4178.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4181.719,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "es mi suplente en la comisi\u00f3n que se",
            "start": 4183.68,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "cre\u00f3",
            "start": 4187.13,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "para atender las demandas de los pueblos",
            "start": 4189.029,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "yaquis yo soy el presidente de esa",
            "start": 4192.389,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n",
            "start": 4194.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y mi suplente es adelfo regino de modo",
            "start": 4196.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4199.98,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los acuerdos que llegue \u00e9l tienen todo",
            "start": 4201.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el respaldo de la presidencia de la",
            "start": 4204.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica visten presidente en que",
            "start": 4207.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tienen que hablar con usted que que se",
            "start": 4210.19,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "har\u00eda en ese caso tambi\u00e9n pero",
            "start": 4213.19,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "no hay necesidad de que vengan este",
            "start": 4217.27,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "adelfo",
            "start": 4222.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es mi representante le tengo absoluta",
            "start": 4224.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 4227.82,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "con \u00e9l pueden llegar",
            "start": 4230.17,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cualquier acuerdo y ojal\u00e1 y se llegue un",
            "start": 4233.73,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "acuerdo y qu\u00e9",
            "start": 4237.48,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "no se dejen",
            "start": 4240.5,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar y manipular por nadie",
            "start": 4245.8,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "porque hay en sonora como en chihuahua",
            "start": 4249.3,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "es algo parecido",
            "start": 4253.409,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "por lo del agua",
            "start": 4256.67,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como bien en las elecciones",
            "start": 4258.67,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya salieron los",
            "start": 4262.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "candidatos",
            "start": 4265.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los intereses partidistas",
            "start": 4269.82,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en el caso de chihuahua",
            "start": 4274.58,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un senador del pan y unos diputados del",
            "start": 4278.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pan",
            "start": 4281.32,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4283.86,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "dicen que no hay que quitarle el agua",
            "start": 4286.739,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "a chihuahua al pueblo de chihuahua los",
            "start": 4291.37,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "agricultores de chihuahua",
            "start": 4294.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "pero no le explican a la gente que es un",
            "start": 4298.469,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "convenio que se firm\u00f3 con eeuu desde",
            "start": 4302.76,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "1944",
            "start": 4307.369,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4310.49,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "actuando con demagogia queriendo obtener",
            "start": 4312.53,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "simpat\u00eda",
            "start": 4317.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el senador madero y otros",
            "start": 4319.22,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "diputados sacando manifiestos",
            "start": 4322.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "porque antes este",
            "start": 4329.489,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "no hablaban de esto",
            "start": 4331.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora ya le sali\u00f3 lo patriota",
            "start": 4334.66,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "se convirtieron en defensores del agua",
            "start": 4339.35,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "que no politicen estas cosas imag\u00ednense",
            "start": 4344.929,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "si no cumplimos con el acuerdo",
            "start": 4349.55,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es dicho sea de paso uno de los",
            "start": 4352.67,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "mejores acuerdos",
            "start": 4355.16,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "que se tienen con eeuu",
            "start": 4357.369,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esto lo saben los especialistas porque",
            "start": 4361.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "se dio en una circunstancia muy especial",
            "start": 4364.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "entonces si no cumplimos",
            "start": 4368.94,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pueden pedir los estadounidenses la",
            "start": 4373.86,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 4378.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "del convenio",
            "start": 4380.78,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4384.51,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "tomar medidas",
            "start": 4388.03,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en contra del pa\u00eds incluso",
            "start": 4390.34,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4395.51,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 4397.3,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "porque es frontera con eeuu y nos afecta",
            "start": 4399.39,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "todo por la demagogia",
            "start": 4403.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "todo por los intereses personales por",
            "start": 4406.78,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "intereses partidistas'",
            "start": 4410.38,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "como que ya no",
            "start": 4414.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es el tiempo",
            "start": 4416.889,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "de esas maniobras",
            "start": 4419.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4423.06,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo de los yaquis es es algo parecido",
            "start": 4424.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 4431.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tienes raz\u00f3n",
            "start": 4433.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "han sido maltratados",
            "start": 4435.659,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "marginados reprimidos hist\u00f3ricamente ya",
            "start": 4438.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo he dicho aqu\u00ed",
            "start": 4442.65,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4445.52,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la etnia",
            "start": 4448.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el grupo cultural que m\u00e1s ha padecido de",
            "start": 4451.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n en mexico",
            "start": 4454.97,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ellos padecieron la represi\u00f3n durante el",
            "start": 4462.65,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porfiriato para quitarles sus tierras",
            "start": 4466.19,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "para quitarles el agua",
            "start": 4467.929,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "y fue una represi\u00f3n inhumana brutal",
            "start": 4471.69,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "asesinaron",
            "start": 4476.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 15000 yaquis los deportaron",
            "start": 4480.62,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nos mandaron como esclavos a trabajar en",
            "start": 4485.23,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "las haciendas",
            "start": 4488.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ca\u00f1eras henequeneras",
            "start": 4489.65,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "del sureste en veracruz",
            "start": 4492.7,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 4496.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y en yucat\u00e1n",
            "start": 4499.07,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y han padecido de discriminaci\u00f3n",
            "start": 4503.09,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "permanente hasta la fecha",
            "start": 4508.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 4516.44,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tienen todo el derecho a exigir justicia",
            "start": 4521.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4525.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo hay",
            "start": 4527.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es",
            "start": 4530.32,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sacan provecho",
            "start": 4532.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y para hacer m\u00e1s claro qui\u00e9nes se han",
            "start": 4535.17,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "quedado con las tierras y con el agua",
            "start": 4537.75,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y en funci\u00f3n de esos intereses",
            "start": 4542.139,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "es que se dan estos problemas adem\u00e1s",
            "start": 4546.51,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como antes no se atend\u00edan",
            "start": 4549.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y va a pasar un ducto de gas por",
            "start": 4554.84,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis y no les importaba",
            "start": 4559.03,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "como lo hicieron y si hab\u00eda protestas",
            "start": 4563.87,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y encarcelamiento",
            "start": 4568.12,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "eso ya no hay",
            "start": 4572.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero tampoco vamos a permitir",
            "start": 4574.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la manipulaci\u00f3n y vamos a llamar a las",
            "start": 4577.61,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cosas por su nombre",
            "start": 4580.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "o sea fuera m\u00e1s caras",
            "start": 4583.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "justicia y pol\u00edtica as\u00ed",
            "start": 4590.58,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y politiquer\u00eda no",
            "start": 4594.29,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "procedente una segunda pregunta en eeuu",
            "start": 4598.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las autoridades de salud p\u00fablica del",
            "start": 4601.679,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "condado de san diego iniciaron la semana",
            "start": 4604.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pasada con la instalaci\u00f3n de m\u00f3dulos",
            "start": 4606.27,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "para aplicar en los cruces fronterizos",
            "start": 4608.61,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "pruebas kobe de manera voluntaria y sin",
            "start": 4611.239,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "preguntar la situaci\u00f3n migratoria de las",
            "start": 4614.369,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 4616.5,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "existe alguna iniciativa de parte del",
            "start": 4617.27,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico para realizar",
            "start": 4619.65,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "acciones similares de este lado de la",
            "start": 4621.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "frontera y conocer que tantas personas",
            "start": 4623.55,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de las que cruzan a diario entre m\u00e9xico",
            "start": 4625.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "y estados unidos podr\u00edan tener cobijo",
            "start": 4628.17,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "para estar de usted de alguna iniciativa",
            "start": 4630.51,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "nosotros estamos est\u00e9 cooperando o mejor",
            "start": 4633.699,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dicho hay una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n",
            "start": 4637.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu y con los",
            "start": 4639.599,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados fronterizos",
            "start": 4642.67,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "de eeuu y es muy buena la colaboraci\u00f3n",
            "start": 4647.5,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y estamos ayudando mutuamente",
            "start": 4654.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se acaba de llegar a un acuerdo para",
            "start": 4660.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ampliar",
            "start": 4663.04,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "las condiciones",
            "start": 4666.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4669.33,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "e ingres\u00f3 a estados unidos para",
            "start": 4671.29,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y asuntos esenciales para asuntos",
            "start": 4675.72,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que lo ameriten de eso se va a emplear",
            "start": 4680.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un mes m\u00e1s",
            "start": 4683.69,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "no hay cierre de fronteras",
            "start": 4685.61,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "entonces es muy buena la relaci\u00f3n y todo",
            "start": 4690.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la cooperaci\u00f3n",
            "start": 4693.14,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para la salud estamos en la mejor",
            "start": 4694.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de hacerlo",
            "start": 4698.27,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en eeuu hay campa\u00f1a",
            "start": 4701.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se me olvid\u00f3 decir nada m\u00e1s para el",
            "start": 4705.94,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "caso de chihuahua",
            "start": 4709.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y decirle a los productores de chihuahua",
            "start": 4710.989,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que no se van a quedar sin agua",
            "start": 4714.25,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "es decir que no les va a faltar agua",
            "start": 4719.23,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "para regar",
            "start": 4724.91,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para la producci\u00f3n",
            "start": 4728.18,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "agropecuaria y mucho menos",
            "start": 4731.85,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y agua para el consumo humano",
            "start": 4736.309,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n andan est\u00e9 mintiendo con",
            "start": 4740.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4743.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "si fuese as\u00ed ya lo dije y lo repito",
            "start": 4745.75,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces si le hablar\u00eda yo al presidente",
            "start": 4748.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donald trump y le dir\u00eda ahora nadie est\u00e1",
            "start": 4752.71,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "obligado a lo imposible",
            "start": 4755.47,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "si tenemos el convenio pero",
            "start": 4757.93,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "este 9 de agua para la gente",
            "start": 4762.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no vamos a poder cumplir",
            "start": 4766.05,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y vamos a buscar",
            "start": 4769.67,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4773.16,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pr\u00f3rroga",
            "start": 4775.05,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para el cumplimiento de nuestra",
            "start": 4777.11,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n pero",
            "start": 4779.27,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los t\u00e9cnicos de conagua no",
            "start": 4782.07,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 4786.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en ning\u00fan riesgo de escasez de agua",
            "start": 4788.579,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y no se alcanza para entregar el agua",
            "start": 4791.7,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "como lo ha hecho tamaulipas como lo hizo",
            "start": 4794.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "no volvi\u00f3 a\u00fan como lo hicieron los otros",
            "start": 4798.48,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 4799.83,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 es porque se est\u00e1n",
            "start": 4801.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este queriendo aprovechar de esta",
            "start": 4804.97,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "circunstancia especial",
            "start": 4807.64,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "culpando al gobierno federal",
            "start": 4810.65,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de que estamos dejando archivo agua sin",
            "start": 4813.63,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque piensan que as\u00ed van a",
            "start": 4818.96,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "obtener votos",
            "start": 4822.98,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tan bien con todo respeto lo digo",
            "start": 4826.659,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "equivocados",
            "start": 4830.579,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "porque ya la gente",
            "start": 4832.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4836.31,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n del pueblo no es tonto",
            "start": 4837.85,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entonces piensan que pueden manipular",
            "start": 4842.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "f\u00e1cilmente que porque tienen ah\u00ed los",
            "start": 4844.85,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos tienen los medios no",
            "start": 4848.03,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "ahora la verdad se abre paso",
            "start": 4852.429,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y llega hasta el m\u00e1s apartado rinc\u00f3n del",
            "start": 4855.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hay muchas formas",
            "start": 4858.749,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "y la gente est\u00e1",
            "start": 4862.159,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "muy avispada",
            "start": 4865.58,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "entonces este lo que preguntas pues si",
            "start": 4869.07,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "hay cooperaci\u00f3n para pruebas y tops",
            "start": 4872.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prefieren tener por \u00faltimo la semana",
            "start": 4875.9,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "pasada del banco interamericano de",
            "start": 4878.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "desarrollo estim\u00f3 que por la pandemia",
            "start": 4880.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cobit se van a duplicar el n\u00famero de",
            "start": 4883.56,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pobreza en m\u00e9xico",
            "start": 4885.42,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el escenario de su gobierno y",
            "start": 4886.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina de esta proyecci\u00f3n ser\u00edan",
            "start": 4889.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "\u00faltima pregunta bueno es que esperar 2",
            "start": 4891.84,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "no adelantar v\u00edsperas",
            "start": 4895.68,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 funcionando nuestra estrategia",
            "start": 4899.99,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo que yo plantee desde el principio de",
            "start": 4907.38,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que nos \u00edbamos a caer pero que nos",
            "start": 4911.61,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a levantar pronto",
            "start": 4914.85,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y ya tocamos fondo hoy le\u00eda yo",
            "start": 4917.68,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n de un",
            "start": 4924.54,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "directivo del banco de mexico",
            "start": 4930.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "hablando de qu\u00e9",
            "start": 4935.43,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ya inici\u00f3 la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda",
            "start": 4938.53,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "ayer se dieron a conocer los datos sobre",
            "start": 4944.06,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 4947.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "nos fue muy bien",
            "start": 4952.04,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no se perdi\u00f3 inversi\u00f3n extranjera a",
            "start": 4956.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "pesar",
            "start": 4960.13,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el hobbit",
            "start": 4962.14,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "le voy a solicitar",
            "start": 4963.73,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "a graciela m\u00e1rquez",
            "start": 4968.85,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "secretario de econom\u00eda que hoy",
            "start": 4971.469,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que viene",
            "start": 4975.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a informar sobre los cr\u00e9ditos por la",
            "start": 4977.65,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 4979.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informe sobre el comportamiento de la",
            "start": 4981.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera porque es una muy",
            "start": 4985.4,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "buena noticia",
            "start": 4986.78,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "pensaba que",
            "start": 4991.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda de la econom\u00eda iba a dejar de",
            "start": 4993.9,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llegar inversi\u00f3n extranjera y no fue as\u00ed",
            "start": 4996.96,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "estamos igual",
            "start": 4999.98,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que en el semestre",
            "start": 5003.449,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "anterior",
            "start": 5008.159,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "es decir lo mismo que el a\u00f1o pasado",
            "start": 5011.219,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "no 1",
            "start": 5016.43,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "efecto negativo severo",
            "start": 5018.3,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por la pandemia a la inversi\u00f3n",
            "start": 5023.38,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "extranjera y hay otros datos tambi\u00e9n muy",
            "start": 5025.6,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 5028.449,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado d\u00eda conocer",
            "start": 5029.889,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "que ya hemos recuperado en agosto 60.000",
            "start": 5032.739,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5039.159,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "50.000",
            "start": 5040.85,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 5043.17,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "por primera vez perdimos empleos",
            "start": 5045.34,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "marzo abril mayo junio julio",
            "start": 5049.96,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "cinco meses perdiendo",
            "start": 5055.94,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y ya agosto",
            "start": 5058.25,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hemos ganado 50.000",
            "start": 5060.73,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuevos empleos o nuevas contrataciones",
            "start": 5063.69,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esto es",
            "start": 5066.77,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "un indicador muy favorable",
            "start": 5069.49,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 vamos",
            "start": 5072.57,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "hacia adelante",
            "start": 5075.019,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de modo que hay que esperarnos",
            "start": 5079.139,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1 funcionando en nuestra estrategia",
            "start": 5087.0,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 5091.63,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "para enfrentar la crisis sanitaria como",
            "start": 5093.74,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la crisis econ\u00f3mica",
            "start": 5096.41,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en los dos casos nuestros adversarios",
            "start": 5098.25,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy molestos por otras cosas",
            "start": 5101.33,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entonces no nos aceptan nada",
            "start": 5103.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero y ofrezco disculpas no pues por las",
            "start": 5108.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "comparaciones",
            "start": 5112.309,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "pero si se compara a m\u00e9xico",
            "start": 5116.89,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vamos a decir",
            "start": 5123.12,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con espa\u00f1a",
            "start": 5125.71,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "te ofrezco disculpas por el espa\u00f1ol y el",
            "start": 5127.71,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "gobierno espa\u00f1ol",
            "start": 5130.14,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "las dos crisis la sanitaria y la",
            "start": 5133.71,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 5136.98,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "a lo mejor a nosotros",
            "start": 5140.94,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 5151.06,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "van a aceptar nada siguen como",
            "start": 5155.29,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "desde desquiciados",
            "start": 5160.719,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "creyendo que haya m\u00e1s muertos algo",
            "start": 5163.91,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 5168.83,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "muy enojados con ataques irracionales",
            "start": 5170.679,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 5177.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "me dio hasta risa",
            "start": 5180.18,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "porque esos que protestan en carros",
            "start": 5183.38,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "que tienen todo su derecho a hacerlo y",
            "start": 5188.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que nunca van a ser reprimidos porque",
            "start": 5191.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros somos",
            "start": 5194.679,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "construyendo una aut\u00e9ntica democracia no",
            "start": 5196.239,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "una dictadura",
            "start": 5198.94,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pero la atenci\u00f3n de que es un grupo pues",
            "start": 5200.929,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "conservador kke",
            "start": 5204.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo",
            "start": 5208.05,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 hablando de que estamos llevando al",
            "start": 5210.25,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "pa\u00eds al comunismo",
            "start": 5212.29,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque se atiende a la gente necesitada",
            "start": 5214.26,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "a la gente pobre ya dije que el pap\u00e1",
            "start": 5217.5,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "francisco",
            "start": 5221.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha dicho que",
            "start": 5224.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ayudar a los pobres no es comunismo es",
            "start": 5227.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el centro del evangelio",
            "start": 5230.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "pero ayer estaban",
            "start": 5234.16,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 5236.989,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y coreando",
            "start": 5240.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la plaza de quer\u00e9taro",
            "start": 5243.08,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "en plaza de armas",
            "start": 5247.84,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "el pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido' el",
            "start": 5250.78,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido",
            "start": 5255.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 5260.19,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 5264.52,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 5271.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s es",
            "start": 5275.21,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el coraje pues",
            "start": 5278.92,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 5285.04,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "articulado",
            "start": 5291.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "si no es el enojo",
            "start": 5293.239,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "la rabia",
            "start": 5296.22,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "quedan hijo",
            "start": 5298.25,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 5300.789,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este a la playa acapulco",
            "start": 5303.61,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este v\u00eddeo",
            "start": 5310.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gran noticia",
            "start": 5312.929,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "que no puede ir",
            "start": 5316.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "su mam\u00e1 que no pueden ir a",
            "start": 5320.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a la playa",
            "start": 5323.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es",
            "start": 5326.31,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 5329.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan antes",
            "start": 5331.59,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuando se usaban los helic\u00f3pteros",
            "start": 5336.42,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del estado mayor presidencial para",
            "start": 5340.91,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "llevar a toda la familia",
            "start": 5342.86,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "a las playas ten\u00edan las casas",
            "start": 5344.97,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "del gobierno a su disposici\u00f3n",
            "start": 5348.12,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "estos se quejaban",
            "start": 5352.94,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda",
            "start": 5356.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "muy enojados",
            "start": 5363.73,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pues yo sigo ofreciendo disculpas",
            "start": 5369.93,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "por todas las molestias que causa",
            "start": 5373.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 5376.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero vamos a seguir",
            "start": 5378.76,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y adelante",
            "start": 5381.76,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "buscando qu\u00e9",
            "start": 5385.76,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "las cosas mejoren entonces muchas de",
            "start": 5387.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estas instituciones tambi\u00e9n",
            "start": 5391.11,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 5392.34,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "organismos financieros que guardaron",
            "start": 5394.53,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "silencio cuando estaban saqueando al",
            "start": 5397.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5399.3,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n",
            "start": 5400.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "son este jueces",
            "start": 5402.95,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "implacables",
            "start": 5408.35,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se mire",
            "start": 5411.59,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "acabamos",
            "start": 5413.749,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente berenice",
            "start": 5418.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "t\u00e9lles del diario nacional 11 mi",
            "start": 5421.08,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "pregunta es qu\u00e9 va a suceder con este",
            "start": 5424.41,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "contrato leonino autorizado por el",
            "start": 5427.25,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "gobierno de pe\u00f1a nieto para etileno 21",
            "start": 5430.71,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que tiene bueno pues una vigencia de 20",
            "start": 5434.06,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y que est\u00e1 justamente involucrado",
            "start": 5437.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con los el caso de soborno de obra de",
            "start": 5440.25,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "obra de hecho y bueno que podr\u00eda",
            "start": 5443.28,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "hacer perder a m\u00e9xico hasta 5 mil",
            "start": 5448.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares por la duraci\u00f3n de",
            "start": 5451.8,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "este contrato por 20 a\u00f1os",
            "start": 5454.8,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sin contratos tienen que cancelar",
            "start": 5457.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "o sea es",
            "start": 5461.81,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n por ser un contrato leonino",
            "start": 5464.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se tiene que revisar",
            "start": 5471.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n en este caso",
            "start": 5476.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es importante ya",
            "start": 5479.85,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "que se conozca cu\u00e1l es mi opini\u00f3n",
            "start": 5482.27,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "o dejarla",
            "start": 5487.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s clara",
            "start": 5491.01,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sobre el asunto d",
            "start": 5493.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or los oye",
            "start": 5496.38,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5501.969,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los tengo tres cosas",
            "start": 5504.309,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 5509.31,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 5511.83,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "y al poder judicial",
            "start": 5513.92,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "pero considero que es un asunto de",
            "start": 5517.25,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5520.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5522.039,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tengo derecho a opinar",
            "start": 5524.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "le tengo confianza",
            "start": 5529.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "al fiscal general",
            "start": 5532.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "le tengo confianza al presidente de la",
            "start": 5536.78,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia",
            "start": 5539.48,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "pero quiero",
            "start": 5544.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sin entorpecer",
            "start": 5546.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "las investigaciones ni tener una actitud",
            "start": 5549.0,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "injerencista",
            "start": 5552.78,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "respetando la divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 5558.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 5563.25,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que el pueblo de mexico tiene derecho a",
            "start": 5564.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 5568.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "toda la verdad",
            "start": 5569.75,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si hay qu\u00e9",
            "start": 5575.989,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "guardar",
            "start": 5579.32,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5586.25,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "requisitos del debido proceso",
            "start": 5589.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5594.639,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "considera que se trata de un asunto de",
            "start": 5599.719,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 5601.909,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "p\u00fablico nacional",
            "start": 5604.1,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5610.25,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se debe de conocer",
            "start": 5612.53,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "toda la denuncia",
            "start": 5617.69,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or lo soy",
            "start": 5621.33,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos deben saber",
            "start": 5625.54,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que denuncio",
            "start": 5630.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or lo soy yo",
            "start": 5633.61,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 5637.79,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda el procedimiento a seguir",
            "start": 5639.47,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5642.829,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 5645.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o la instancia correspondiente del poder",
            "start": 5650.89,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "judicial informar\u00e1",
            "start": 5654.1,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "sobre esta denuncia",
            "start": 5658.16,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "desde luego con todos los implicados",
            "start": 5660.969,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con todo el manejo",
            "start": 5668.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del dinero",
            "start": 5671.39,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5677.53,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la entrega de los sobornos",
            "start": 5678.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "que se pueda ver",
            "start": 5683.55,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en redes sociales en la televisi\u00f3n",
            "start": 5687.89,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "convencional",
            "start": 5692.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el v\u00eddeo",
            "start": 5696.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que sea segura",
            "start": 5698.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "entrego",
            "start": 5701.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el ceo los odia a la fiscal\u00eda",
            "start": 5703.57,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "conocer todo",
            "start": 5708.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5712.17,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "porque eso es sano",
            "start": 5715.429,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "esto ayuda a purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 5719.23,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nada de",
            "start": 5723.89,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ocultar la verdad",
            "start": 5727.34,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "transparencia completa",
            "start": 5732.96,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una regla de oro de la democracia",
            "start": 5736.15,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5741.98,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y recuperar",
            "start": 5746.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo lo m\u00e1s la vida",
            "start": 5750.32,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y la naci\u00f3n recupere",
            "start": 5757.34,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que s",
            "start": 5761.699,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "obtuvo de manera ilegal",
            "start": 5763.54,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "extinci\u00f3n de dominio",
            "start": 5770.489,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y esto es",
            "start": 5777.77,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "devolverle a pemex",
            "start": 5779.55,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 5784.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se sustrajo",
            "start": 5786.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "devolverle a la naci\u00f3n todo",
            "start": 5791.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y 3",
            "start": 5798.26,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n involucrados los expresidentes",
            "start": 5800.909,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "como lo he venido diciendo",
            "start": 5806.08,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "consulta ciudadana",
            "start": 5809.43,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que el pueblo decida",
            "start": 5814.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "si se les juzga o no",
            "start": 5817.75,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con toda claridad adem\u00e1s de que he",
            "start": 5824.45,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "venido planteando quiero dejar de",
            "start": 5828.65,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "manifiesto",
            "start": 5831.65,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "de que tiene que ser la gente tiene que",
            "start": 5837.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ser el pueblo el que decida sobre este",
            "start": 5840.22,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 5842.53,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no quiero que s\u00e9",
            "start": 5847.139,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "vaya a pensar",
            "start": 5849.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una venganza",
            "start": 5853.28,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "no es muy fuerte la venganza",
            "start": 5856.099,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 5860.01,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "consulta",
            "start": 5862.59,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a los ciudadanos",
            "start": 5865.84,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y ya conocen mi postura",
            "start": 5868.86,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "si se llegara a la consulta",
            "start": 5871.57,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "yo votar\u00eda en contra de que se les cruce",
            "start": 5875.829,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero al mismo tiempo respetar\u00eda",
            "start": 5881.61,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 5885.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "mayoritaria de la gente",
            "start": 5887.53,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n cuando hablo de consulta",
            "start": 5894.92,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "es porque se tiene que",
            "start": 5899.35,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "llevar a cabo el procedimiento que",
            "start": 5903.01,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "establece la constituci\u00f3n",
            "start": 5904.809,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 5908.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5911.08,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n a favor de juzgar a los",
            "start": 5914.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "expresidentes",
            "start": 5916.25,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que reunir las firmas",
            "start": 5918.33,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y cumplir con el procedimiento",
            "start": 5923.54,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 5926.15,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 5928.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "queden",
            "start": 5932.32,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "dudas que no hay ambig\u00fcedades",
            "start": 5934.159,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "en el caso de que la gente decida de que",
            "start": 5938.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se les juzgue",
            "start": 5941.68,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "ellos tienen el derecho a la defensa",
            "start": 5943.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "en lo legal",
            "start": 5947.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no es juicio sumario",
            "start": 5951.26,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de modo que recapitulando",
            "start": 5956.78,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 5962.33,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que se conozca toda la verdad",
            "start": 5964.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que el pueblo sepa qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 5970.4,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "desde luego con pruebas",
            "start": 5975.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "que se llame a declarar a todos los",
            "start": 5983.9,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 5986.09,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "segundo",
            "start": 5990.45,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "y recuperar",
            "start": 5992.75,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo robado",
            "start": 5996.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque eso",
            "start": 5999.45,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nos ayuda",
            "start": 6002.29,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6007.08,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estamos en bonanza",
            "start": 6010.699,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y son millones de pesos que deben ser",
            "start": 6016.82,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "utilizados para beneficio del pueblo",
            "start": 6020.15,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "eso es lo segundo",
            "start": 6024.489,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y 3",
            "start": 6030.219,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6032.309,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 la gente conforme porque quiere",
            "start": 6039.139,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 6043.189,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6044.71,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "castigue a los expresidentes consulta",
            "start": 6046.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "se garantiza que la gente se exprese se",
            "start": 6055.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "manifieste y se decida esa es la",
            "start": 6059.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 6062.73,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 6067.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6070.53,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "dejar las filtraciones",
            "start": 6073.22,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "en los linchamientos pol\u00edticos",
            "start": 6077.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "actual con responsabilidad con seriedad",
            "start": 6081.13,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y yo estoy seguro que si se act\u00faa de esa",
            "start": 6087.69,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6090.87,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "se va",
            "start": 6093.369,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y contribuir mucho",
            "start": 6097.31,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la lucha",
            "start": 6101.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico",
            "start": 6103.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 6105.96,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el momento",
            "start": 6109.33,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tanto este asunto como",
            "start": 6113.38,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el que se est\u00e1 ventilando",
            "start": 6117.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en eeuu con garc\u00eda luna",
            "start": 6120.01,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "que ese es un asunto tambi\u00e9n",
            "start": 6123.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "delicad\u00edsimo",
            "start": 6127.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no se puede volver a presentar",
            "start": 6130.41,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "algo as\u00ed",
            "start": 6135.67,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "los responsables de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 6143.82,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "est\u00e9n al servicio de la delincuencia",
            "start": 6147.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "fue algo grav\u00edsimo",
            "start": 6154.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "del gobierno al servicio de la",
            "start": 6160.44,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 6162.21,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "entonces eso tambi\u00e9n",
            "start": 6166.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "debe atenderse",
            "start": 6169.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de la misma manera y una segunda",
            "start": 6172.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pregunta presidente hab\u00eda hablado de",
            "start": 6175.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "usted sobre los indicadores de medici\u00f3n",
            "start": 6178.16,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "para determinar el grado de bienestar de",
            "start": 6182.26,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que podr\u00eda sustituir al pib",
            "start": 6185.54,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y si tiene alg\u00fan avance sobre este tema",
            "start": 6188.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 avanzando est\u00e1n trabajando y",
            "start": 6191.99,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay un equipo",
            "start": 6195.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 6196.87,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se les invita un d\u00eda y que les expliquen",
            "start": 6200.38,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 6204.94,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "ellos van a realizar",
            "start": 6207.929,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "con un cuestionario una",
            "start": 6213.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en cuesta",
            "start": 6217.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con la gente",
            "start": 6219.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "para medir",
            "start": 6222.32,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el nivel d",
            "start": 6226.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n del pueblo de felicidad de",
            "start": 6228.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "la gente para medir la situaci\u00f3n",
            "start": 6232.02,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de bienestar",
            "start": 6236.28,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "se va a incluir tambi\u00e9n en el producto",
            "start": 6240.26,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "interno bruto la parte de crecimiento",
            "start": 6243.08,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "pero no va a ser",
            "start": 6247.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el \u00fanico factor vamos",
            "start": 6251.05,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "a tomarse en cuenta otros",
            "start": 6253.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9ste ya est\u00e1n trabajando en eso",
            "start": 6259.15,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "entonces podemos pedir los invitamos una",
            "start": 6263.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "tarde en lo social",
            "start": 6267.469,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "la hora",
            "start": 6271.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 6273.14,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6277.13,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1 viendo m\u00e1s",
            "start": 6279.56,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "mar\u00eda luisa \u00e1lvarez",
            "start": 6283.06,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "la secta de bienestar con",
            "start": 6285.429,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el instituto",
            "start": 6290.699,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "coneval entonces invitarlos para que den",
            "start": 6292.75,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n de lo que est\u00e1n haciendo",
            "start": 6297.01,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de mi 'no",
            "start": 6306.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edtica",
            "start": 6308.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y rock and roll radio globo cfm de",
            "start": 6310.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "hermosillo sonora gusto en saludarlo",
            "start": 6312.32,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "primero quisiera plantearle una triste",
            "start": 6315.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "historia del noroeste nosotros somos",
            "start": 6317.98,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "parte de orgullosamente sonorense",
            "start": 6320.11,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s somos ciudadanos del noroeste y",
            "start": 6321.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n de lo que escuchamos aqu\u00ed los",
            "start": 6324.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "lunes de los proyectos de",
            "start": 6327.04,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "infraestructura pues de repente si nos",
            "start": 6328.27,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "dan algunos celos este respecto al",
            "start": 6331.03,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "sureste y algo y algunas otras regiones",
            "start": 6333.04,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y nosotros bueno usted lo sabe hemos",
            "start": 6334.74,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estado buscando alg\u00fan proyecto de",
            "start": 6337.66,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "infraestructura que nos permita conectar",
            "start": 6339.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "con el centro",
            "start": 6341.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "observ\u00e1bamos el tema de los trenes muy",
            "start": 6343.15,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en particular como como un asunto pues",
            "start": 6345.58,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de suma importancia por la trascendencia",
            "start": 6347.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que tienen al respecto de la conexi\u00f3n y",
            "start": 6350.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por eso le digo de la triste historia",
            "start": 6352.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque pues tenemos 23 a\u00f1os a la fecha",
            "start": 6354.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que no tenemos trenes de pasajeros este",
            "start": 6357.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que nos permitan conectar a todo el",
            "start": 6360.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "noroeste con y guadalajara en particular",
            "start": 6362.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y de guadalajara la ciudad de m\u00e9xico en",
            "start": 6364.57,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "el pasado ten\u00edamos este ferrocarril del",
            "start": 6366.37,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico que ten\u00eda dos convoys uno le",
            "start": 6368.41,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llamaban el burro el otro le llamaban el",
            "start": 6371.02,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tren bala aunque eran muy similares la",
            "start": 6372.91,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "\u00fanica diferencia es que uno se paraba en",
            "start": 6374.98,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "todas partes y el otro era un poco m\u00e1s",
            "start": 6376.36,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido con servicio express el asunto es",
            "start": 6377.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que en el pasado \u00e9ste",
            "start": 6380.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conectaba desde guadalajara a todas las",
            "start": 6382.179,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "ciudades este que tienen que ver con",
            "start": 6384.61,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "nayarit con sinaloa con sonora e incluso",
            "start": 6386.28,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "pues hab\u00eda la posibilidad de conectar a",
            "start": 6389.769,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula de baja california y la",
            "start": 6391.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "infraestructura existe la tiene la",
            "start": 6393.789,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda ferromex a esta compa\u00f1\u00eda del",
            "start": 6396.55,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "gobierno de ernesto zedillo se la",
            "start": 6398.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "concesi\u00f3n no por 50 a\u00f1os a cambio de un",
            "start": 6400.749,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pago que es irrisorio 4 millones 500 mil",
            "start": 6403.239,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares por 6 mil 200 kil\u00f3metros de v\u00edas",
            "start": 6405.67,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "de ferrocarril el detalle es que en",
            "start": 6409.389,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuanto la asumi\u00f3 la compa\u00f1\u00eda que es",
            "start": 6411.639,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "parte del grupo m\u00e9xico pues se abandon\u00f3",
            "start": 6413.619,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el servicio del tren de pasajeros y",
            "start": 6415.689,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nosotros en el noroeste y no nada m\u00e1s",
            "start": 6418.119,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 por hermosillo si no hablo yo creo",
            "start": 6420.55,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "por todas las regiones que conectaban",
            "start": 6422.229,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "bueno quisi\u00e9ramos tener la posibilidad",
            "start": 6423.789,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de retomar el tren de pasajeros entonces",
            "start": 6426.28,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos ver a trav\u00e9s de su gobierno",
            "start": 6428.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "usted ha manifestado que no est\u00e1",
            "start": 6431.499,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "buscando ni pensando en eliminar estas",
            "start": 6432.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "concesiones pero s\u00ed que a trav\u00e9s de su",
            "start": 6435.189,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "gobierno y por la buena relaci\u00f3n que",
            "start": 6437.11,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "tiene con grupo m\u00e9xico en particular se",
            "start": 6438.61,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 a reincorporar este servicio del",
            "start": 6440.889,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tren de pasajeros este que seguramente",
            "start": 6442.989,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "le dar\u00eda servicio a millones de personas",
            "start": 6444.969,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "que habitamos en",
            "start": 6447.219,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "remotas regiones y para muchos de",
            "start": 6448.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nosotros es prohibitivo viajar por avi\u00f3n",
            "start": 6450.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "o por por tierra verdad hacia el centro",
            "start": 6453.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds ese tema en particular si lo",
            "start": 6456.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "puede comentar y le quiero plantear otra",
            "start": 6458.8,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "otra cuesti\u00f3n si es muy bueno el",
            "start": 6460.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "proyecto es cosa de plantearlo a quienes",
            "start": 6462.61,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "tienen las concesiones para ver si les",
            "start": 6467.08,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "importa si les interesa desde luego",
            "start": 6472.17,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "ser\u00eda algo muy bueno para toda esa",
            "start": 6476.41,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 6480.79,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6482.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "se regresar\u00e1 a los trenes de pasajeros",
            "start": 6484.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6488.28,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "guadalajara hasta la frontera",
            "start": 6490.15,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6494.61,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "bueno guadalajara al sonora",
            "start": 6497.37,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda un tramo",
            "start": 6501.36,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pues como de unos 2.000 km 425 km el",
            "start": 6506.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "tendido de guadalajara externo sino",
            "start": 6512.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hermosillo esos entonces",
            "start": 6514.25,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser nosotros",
            "start": 6518.91,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "no queremos iniciar nada que no se vaya",
            "start": 6523.78,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a terminar en el secci\u00f3n",
            "start": 6528.37,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "por todo este tiradero que recibimos y",
            "start": 6531.23,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no debe de ser",
            "start": 6535.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si iniciamos algo lo tenemos que",
            "start": 6540.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "terminar pero si se puede",
            "start": 6543.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mediante",
            "start": 6546.87,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "un acuerdo ampliando la concesi\u00f3n que",
            "start": 6549.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "debe de tener tambi\u00e9n o si no se les",
            "start": 6552.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "puede otorgar la concesi\u00f3n para trenes",
            "start": 6556.88,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de pasajeros que no sea nada m\u00e1s trenes",
            "start": 6560.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de carga",
            "start": 6563.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 6566.04,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo en el mismo",
            "start": 6567.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda originalmente se pensaba en un",
            "start": 6571.489,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "tren de carga de contenedores",
            "start": 6574.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para trasladar mercanc\u00eda del puerto de",
            "start": 6578.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "salina cruz a coatzacoalcos de pa\u00edses de",
            "start": 6582.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "asia a la costa de este de eeuu",
            "start": 6586.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 arreglando la v\u00eda para trenes de",
            "start": 6590.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "contenedores pero ya se lleg\u00f3 tambi\u00e9n al",
            "start": 6593.8,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acuerdo pero eso es por parte del",
            "start": 6597.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6601.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de que van a ver ya que va a haber",
            "start": 6602.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en trenes de pasajeros",
            "start": 6606.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en el ismo como era antes que exist\u00eda",
            "start": 6611.1,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ese tren entonces se va a ser ah\u00ed vamos",
            "start": 6614.73,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "a reparar",
            "start": 6619.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el tramo que tambi\u00e9n no se concesion\u00f3 es",
            "start": 6621.83,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "no se privatiz\u00f3 de coatzacoalcos",
            "start": 6625.34,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "a palenque",
            "start": 6629.749,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el tren maya que son 1500 kil\u00f3metros",
            "start": 6634.469,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "todo pasajeros o sea vamos a",
            "start": 6637.92,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6642.489,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "antes de que finalice el gobierno",
            "start": 6644.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cerca de 2.000 km de tren de pasajeros",
            "start": 6651.17,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "que no hab\u00eda dos mil kil\u00f3metros de",
            "start": 6658.849,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "trenes de pasajeros en general pero lo",
            "start": 6662.269,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que planteas es bueno este es cosa de",
            "start": 6665.719,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "verlo",
            "start": 6670.459,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para que tengan un tren de todas formas",
            "start": 6672.869,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 6677.249,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "para los trenes de carga le est\u00e1n dando",
            "start": 6678.57,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "constantemente mantenimiento a las v\u00edas",
            "start": 6681.57,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "y puede ser que no sea un tren r\u00e1pido un",
            "start": 6686.38,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tren bala pero si un tren que se pueda",
            "start": 6690.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desplazar",
            "start": 6693.04,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "80 100 120 kil\u00f3metros por hora a lo",
            "start": 6695.38,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "mejor con la misma v\u00eda",
            "start": 6700.27,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6703.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "reforzar puentes pero s\u00ed",
            "start": 6704.77,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "es viable y ver lo de las estaciones",
            "start": 6710.06,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "porque ya muchas estaciones",
            "start": 6712.58,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "quedaron",
            "start": 6716.17,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "atrapadas en las ciudades",
            "start": 6717.889,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "entonces ahora hay que buscar que las",
            "start": 6722.719,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "extensiones",
            "start": 6725.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "est\u00e9n afuera",
            "start": 6728.309,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "para que ya no se atraviesen las",
            "start": 6733.749,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ciudades",
            "start": 6736.779,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "todo eso se puede lograr y vamos a ver",
            "start": 6739.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "que que este",
            "start": 6742.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se puede hacer en este caso",
            "start": 6745.58,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es cosa de verlo con rafael mar\u00edn",
            "start": 6749.66,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para ver si",
            "start": 6755.639,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "explora vamos con la iniciativa privada",
            "start": 6758.539,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "a tener un acuerdo",
            "start": 6761.449,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de proyectos de infraestructura con el",
            "start": 6764.27,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 6767.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes",
            "start": 6769.25,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 6771.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se van a realizar con inversi\u00f3n del",
            "start": 6774.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sector privado",
            "start": 6778.74,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6781.04,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "alfonso romo est\u00e1 viendo esto",
            "start": 6782.9,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hay relaci\u00f3n con el consejo coordinador",
            "start": 6791.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "empresarial de modo que se puede ver la",
            "start": 6794.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "posibilidad le dar\u00eda mucha",
            "start": 6797.389,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "competitividad a la regi\u00f3n sin duda",
            "start": 6799.639,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "usted conoce lo vasto que es el noroeste",
            "start": 6801.139,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recientemente estuvo en sonora y",
            "start": 6803.079,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "precisamente a partir de esta visita que",
            "start": 6805.519,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "hizo base diez d\u00edas se est\u00e9 a nuestro",
            "start": 6807.469,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estado pues usted padeci\u00f3 el calor yo lo",
            "start": 6809.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vi pues sudando la gota gorda verdad",
            "start": 6812.719,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "arriba en san bernardo este cuando",
            "start": 6815.03,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "inauguraron la presa pilares",
            "start": 6816.619,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "evidentemente en sonora pues tenemos una",
            "start": 6819.099,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n muy particular con el calor",
            "start": 6821.42,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "este tenemos una larga relaci\u00f3n con el",
            "start": 6823.55,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "este lo conocemos sin embargo este a\u00f1o",
            "start": 6825.949,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "muy en particular se ha estado rompiendo",
            "start": 6828.349,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "r\u00e9cords de lo que es la sensaci\u00f3n",
            "start": 6830.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmica y de las temperaturas",
            "start": 6832.939,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y esto se combina se\u00f1or presidente con",
            "start": 6835.159,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "el asunto de que bueno a la gente la",
            "start": 6837.59,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "mandaba a su casa a lo que llaman el",
            "start": 6839.51,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "home word que \u00e9ste y \u00e9l qu\u00e9date en casa",
            "start": 6841.729,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "y al final de cuentas esto implicado que",
            "start": 6843.65,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "los consumos dom\u00e9sticos de energ\u00eda",
            "start": 6846.38,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica pues se hayan duplicado",
            "start": 6848.269,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "incluso en algunos casos triplicado o",
            "start": 6849.679,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cuadruplicado no es que se haya subido",
            "start": 6851.809,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el costo del mega wats simplemente que",
            "start": 6853.999,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la gente al estar en sus casas pues",
            "start": 6856.369,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "tiene la necesidad de prender m\u00e1s tiempo",
            "start": 6858.289,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los aires acondicionados y la",
            "start": 6860.179,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "gobernadora claudia p\u00e1vlovich con quien",
            "start": 6862.249,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se sabe que usted tiene muy buena",
            "start": 6864.86,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n y mand\u00f3 una propuesta al",
            "start": 6866.239,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "director de las efe manuel bartlett \u00e9ste",
            "start": 6869.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "solicit\u00e1ndole precisamente a favor de",
            "start": 6871.999,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los sonorenses pero creo que la",
            "start": 6874.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobernadora tambi\u00e9n habla a nombre de",
            "start": 6876.32,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "los habitantes de otras regiones con",
            "start": 6877.82,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "estas condiciones extremas que se",
            "start": 6879.409,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "considere el caso particular este por",
            "start": 6881.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a ver si se puede sabemos que",
            "start": 6883.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "tenemos tarifa especial este por el",
            "start": 6885.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "verano sin embargo la b\u00fasqueda es ver",
            "start": 6887.42,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "que se hagan una consideraci\u00f3n adicional",
            "start": 6889.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y al respecto porque s\u00ed que ha estado",
            "start": 6891.229,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "golpeando mucho la econom\u00eda de las",
            "start": 6894.11,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "familias de sonora en particular esta",
            "start": 6895.76,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que tiene que ver con el",
            "start": 6897.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "confinamiento hay algo que no se sabe y",
            "start": 6899.09,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "que s\u00ed me gustar\u00eda que se informara",
            "start": 6902.42,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "cuando la",
            "start": 6905.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 6909.55,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos estaba pegando muy fuerte",
            "start": 6912.82,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de",
            "start": 6916.599,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no poner l\u00edmite",
            "start": 6921.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el consumo para",
            "start": 6924.31,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "aumentar la tarifa y eso",
            "start": 6928.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "no se supo",
            "start": 6934.3,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se supo m\u00e1s",
            "start": 6936.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6939.019,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "se baj\u00f3 el precio de las gasolinas",
            "start": 6940.92,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "durante el tiempo de la pandemia se cay\u00f3",
            "start": 6945.079,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "el precio del petr\u00f3leo crudo y",
            "start": 6948.499,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "nos cost\u00f3 menos comprar las gasolinas en",
            "start": 6951.08,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "el extranjero y eso se traslad\u00f3 a los",
            "start": 6955.25,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "consumidores es decir no hubo",
            "start": 6959.27,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "un impuesto especial para mantener altas",
            "start": 6962.869,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "o iguales",
            "start": 6967.3,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "las tarifas en gasolinas los precios en",
            "start": 6970.01,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las gasolinas se bajaron",
            "start": 6974.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1n subiendo de nuevo porque",
            "start": 6977.69,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "est\u00e1 subiendo la mezcla del petr\u00f3leo",
            "start": 6980.51,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 6985.38,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana ya est\u00e1 casi a 40",
            "start": 6987.11,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares el barril lleg\u00f3 a estar a menos",
            "start": 6990.65,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "cero entonces por eso baj\u00f3 34 pesos el",
            "start": 6994.969,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "litro de gasolina eso se cese se",
            "start": 7000.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3",
            "start": 7004.69,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "si llego a costar la gasolina",
            "start": 7006.51,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a 15 pesos litro",
            "start": 7009.489,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no estoy hablando de la frontera ya",
            "start": 7012.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "cuesta menos porque ya mantenemos un",
            "start": 7014.449,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "subsidio especial",
            "start": 7017.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pero no se supo que en el caso de la luz",
            "start": 7020.56,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hubo tambi\u00e9n",
            "start": 7022.63,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "un apoyo",
            "start": 7024.83,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "especial en ese sentido porque hay una",
            "start": 7026.719,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "tarifa base",
            "start": 7031.579,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "y si se consume m\u00e1s ya se pasa otra",
            "start": 7033.79,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tarifa y el incremento",
            "start": 7037.81,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "desproporcionadas",
            "start": 7043.27,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "puede llegar a ser el doble o el triple",
            "start": 7045.85,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7049.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "se elimin\u00f3",
            "start": 7052.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esa barrera esa norma",
            "start": 7055.78,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "entonces me gustar\u00eda que",
            "start": 7059.11,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "les deseado bar te explicar\u00e1 esto",
            "start": 7063.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para que en sonora y en todos lados",
            "start": 7068.25,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "se conozca",
            "start": 7072.55,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que se sepa si ya se termin\u00f3 el periodo",
            "start": 7076.26,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "de esta concesi\u00f3n",
            "start": 7081.13,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de esta medida especial o continua",
            "start": 7084.25,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque hay veces que",
            "start": 7092.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se este",
            "start": 7095.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "enarbolan demandas",
            "start": 7098.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se resuelven como se estaban resolviendo",
            "start": 7105.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en el caso nuestro pero se sigue",
            "start": 7108.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 7111.67,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed entra lo pol\u00edtico",
            "start": 7113.64,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en sonora y elecciones",
            "start": 7118.139,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "y entonces",
            "start": 7121.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esto hay que verlo y que venga",
            "start": 7123.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "licenciado bartlett y que explique",
            "start": 7126.4,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "decirle",
            "start": 7129.0,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "los sonorenses",
            "start": 7131.659,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "todos los habitantes del norte de que se",
            "start": 7135.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "mantiene",
            "start": 7139.209,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el subsidio por el verano",
            "start": 7140.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que no hay aumento es el compromiso se",
            "start": 7144.65,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "va a cumplir suceda lo que sea pero",
            "start": 7148.19,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tengo la duda sobre lo otro",
            "start": 7150.62,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque el argumento lo que t\u00fa planteas",
            "start": 7154.39,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es que se est\u00e1 consumiendo m\u00e1s entonces",
            "start": 7158.17,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "hay que ver si ese consumo en demas\u00eda",
            "start": 7162.25,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "significa aumento en la",
            "start": 7166.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hay que revisarlo",
            "start": 7171.87,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7174.87,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hay que hay que revisar si te ofrecemos",
            "start": 7176.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que venga el iniciado arte ley que",
            "start": 7181.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "explique esto con los t\u00e9cnicos de la",
            "start": 7183.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal",
            "start": 7186.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "pues puede ser nada m\u00e1s que \u00e9l",
            "start": 7190.94,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "como ya hoy va a haber m\u00e1s ma\u00f1ana ma\u00f1ana",
            "start": 7193.77,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por la tarde",
            "start": 7197.91,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 vamos y dijimos esta fila y luego",
            "start": 7201.65,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "vamos a dejar atr\u00e1s",
            "start": 7204.62,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos ser\u00e1n los primeros",
            "start": 7206.739,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente marco antonio",
            "start": 7211.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "olvera del diario digital bajo palabra y",
            "start": 7213.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de el canal de youtube marco olvera",
            "start": 7215.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "oficial presidente actualmente existen",
            "start": 7217.68,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos 300.000 alumnos que est\u00e1n",
            "start": 7220.38,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dentro del sistema del consejo nacional",
            "start": 7223.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del fomento educativo conafe donde",
            "start": 7225.75,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "asisten ni\u00f1os y ni\u00f1as de diversos grados",
            "start": 7229.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de escolaridad b\u00e1sica la mayor\u00eda de",
            "start": 7231.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estos ni\u00f1os son de muy escasos recursos",
            "start": 7235.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muchos de ellos muchos de ellos de",
            "start": 7238.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestras etnias m\u00e1s apartadas de mexico",
            "start": 7241.11,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y que usted las conoce y las conoce muy",
            "start": 7243.69,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 7246.03,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en este tenor presidente yo quisiera",
            "start": 7247.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "saber si esteban moctezuma secretario de",
            "start": 7249.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n le informo a usted sabe que",
            "start": 7252.89,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "aguantemos s\u00e1nchez ocio es el actual",
            "start": 7256.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "director del del conafe no porque no lo",
            "start": 7259.25,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "conozca sino porque el funcionario",
            "start": 7262.07,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues es un hombre que est\u00e1 en contra de",
            "start": 7268.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la 4 t hay varios v\u00eddeos donde est\u00e1 en",
            "start": 7271.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "contra de su gobierno manifestando una",
            "start": 7275.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "serie de apelativos adjetivos",
            "start": 7277.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "calificativos contra su persona y el",
            "start": 7278.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "proyecto de los mexicanos que estamos",
            "start": 7281.43,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "emprendiendo para recuperar el pa\u00eds",
            "start": 7282.93,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "luego de que el pri y el pan lo dejaron",
            "start": 7285.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente en llamas hay aqu\u00ed un",
            "start": 7288.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo y luego se lo pas\u00f3 a l\u00edder de",
            "start": 7291.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social para que usted lo",
            "start": 7293.37,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "vea si no lo han visto y tambi\u00e9n",
            "start": 7294.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente este fin de semana se genera",
            "start": 7296.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un esc\u00e1ndalo en las redes sociales pues",
            "start": 7299.82,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n asegur\u00f3 que",
            "start": 7302.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conductores de las empresas televisivas",
            "start": 7304.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "televisa y tvazteca e imagen televisi\u00f3n",
            "start": 7306.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar\u00edan a los maestros para dar",
            "start": 7309.59,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "clases por la nueva modalidad educativa",
            "start": 7312.42,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds tras el commit 19 presidente",
            "start": 7314.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las facturas que todav\u00eda",
            "start": 7318.12,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico le debe a estos empresarios",
            "start": 7321.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "porque pareciera que no se termina la",
            "start": 7323.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pesadilla televisiva porque si lectores",
            "start": 7325.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de teleprompter como galilea montijo",
            "start": 7328.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "andrea legarreta ciro g\u00f3mez leyva",
            "start": 7330.89,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "patricia chapoy y javier a",
            "start": 7333.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "y se instruir\u00e1n a nuestros educandos",
            "start": 7335.199,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "pues mejor que se queden de parvulitos",
            "start": 7337.479,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidente porque la insistencia de",
            "start": 7340.53,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma de volver al pasado al",
            "start": 7343.389,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen donde la televisi\u00f3n hizo de",
            "start": 7346.179,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico un pa\u00eds de obesos por la",
            "start": 7347.979,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n de comida chatarra y la de",
            "start": 7350.92,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "sue\u00f1os guajiros donde se hace la",
            "start": 7353.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "apolog\u00eda de la delincuencia el",
            "start": 7354.969,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y la ruta de convertirse en",
            "start": 7357.28,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "new rich es la primera pregunta por",
            "start": 7359.469,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "favor pero este miren",
            "start": 7362.289,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "vamos a regresar a clases el d\u00eda 24 es",
            "start": 7366.51,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 7371.43,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7374.29,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "se busque el regreso a",
            "start": 7375.66,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "normalidad que los ni\u00f1os los",
            "start": 7380.269,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 7383.849,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 7386.58,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "oportunidad de aprender",
            "start": 7388.809,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "y en este",
            "start": 7393.15,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "sentido es un avance el que podamos",
            "start": 7396.67,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera masiva",
            "start": 7401.92,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "con las televisoras que tienen alcance",
            "start": 7406.11,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 7413.27,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es un medio",
            "start": 7416.2,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "televisora",
            "start": 7420.31,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue muy importante el qu\u00e9",
            "start": 7424.59,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hayan aceptado las empresas de",
            "start": 7427.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 7432.33,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 7433.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en este plan educativo",
            "start": 7436.35,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 7441.25,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos podido llegar",
            "start": 7444.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7447.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estudiantes",
            "start": 7449.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las televisoras del estado",
            "start": 7453.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del estado mexicano y de las entidades",
            "start": 7459.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 7462.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "no tienen cobertura suficiente el",
            "start": 7464.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "internet lo mismo por eso estamos",
            "start": 7468.79,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 7472.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 7473.81,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "internet universal internet para todos",
            "start": 7476.35,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1bamos trabajando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 7481.95,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a haber internet en todo el",
            "start": 7484.86,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 7487.23,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando cada vez m\u00e1s",
            "start": 7488.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ya voy a informar el d\u00eda primero de",
            "start": 7492.1,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "septiembre sobre el avance que se tiene",
            "start": 7494.2,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la red para",
            "start": 7497.97,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 7502.99,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pero actualmente no podr\u00edamos tener",
            "start": 7504.67,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "cobertura nacional por eso lo de la",
            "start": 7510.08,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n como un medio",
            "start": 7514.67,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo agradezco que los due\u00f1os de estos",
            "start": 7522.719,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "medios hayan aceptado por qu\u00e9",
            "start": 7528.179,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7532.95,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 7536.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "algo impuesto",
            "start": 7537.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "si no fue una propuesta que yo les hice",
            "start": 7540.88,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y ellos aceptaron",
            "start": 7545.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fue voluntario",
            "start": 7547.26,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecerles porque est\u00e1n",
            "start": 7549.8,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "cobrando una tarifa baja",
            "start": 7555.38,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "a raz\u00f3n de cinco pesos mensuales por",
            "start": 7560.77,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alumno",
            "start": 7564.67,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "5 pesos mensuales por alumno",
            "start": 7567.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "vamos a invertir",
            "start": 7572.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 7578.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "50 millones de pesos eso es lo que nos",
            "start": 7581.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "va a costar hasta diciembre",
            "start": 7585.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7590.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "van mejorando las cosas de la pandemia",
            "start": 7592.42,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ya empieza la educaci\u00f3n presencial sobre",
            "start": 7595.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "el mismo programa",
            "start": 7600.28,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "van a poner al servicio",
            "start": 7604.75,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "este plan educativo",
            "start": 7608.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cada empresa un canal completo",
            "start": 7613.35,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n todo esto yo creo que ya",
            "start": 7618.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo ha estado explicando esteban pero es",
            "start": 7621.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "importante que se sepa",
            "start": 7625.08,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7627.9,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "existe incluso el programa",
            "start": 7630.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las materias los horarios",
            "start": 7637.08,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los canales que corresponden a cada",
            "start": 7642.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "grado ya se ha ido avanzando y hay mucha",
            "start": 7644.87,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y esteban",
            "start": 7648.95,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "va a continuar hasta el 24 informando",
            "start": 7650.79,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 7654.36,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "sobre los contenidos porque tambi\u00e9n hay",
            "start": 7656.15,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica en ese sentido pues son los",
            "start": 7660.949,
            "duration": 9.951
        },
        {
            "text": "contenidos de los libros de texto",
            "start": 7666.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "las materias de los libros de texto",
            "start": 7672.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "acerca de los maestros",
            "start": 7678.79,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 7682.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "conductores",
            "start": 7684.579,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n",
            "start": 7687.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7690.57,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ellos no podr\u00edan hacerlo porque tienen",
            "start": 7692.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "otras ocupaciones",
            "start": 7695.06,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 7698.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y dar clases",
            "start": 7700.469,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 7702.88,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "especializado",
            "start": 7705.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 7710.349,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 7712.55,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "ser presidente o ser periodista",
            "start": 7716.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se requiere ser maestro",
            "start": 7720.739,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "o maestra",
            "start": 7723.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces quienes van a dar clases",
            "start": 7727.42,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "maestros y maestros",
            "start": 7729.719,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "y van a ver maestras y maestros eso s\u00ed",
            "start": 7735.69,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "muy buenos no siempre",
            "start": 7740.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 7746.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "de los mejores maestros de literatura de",
            "start": 7751.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico van a estar ah\u00ed",
            "start": 7754.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se les va a invitar",
            "start": 7757.369,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "de los mejores maestros de f\u00edsica",
            "start": 7761.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de biolog\u00eda de matem\u00e1ticas",
            "start": 7766.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de historia van a estar",
            "start": 7772.98,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y va a ser muy formal",
            "start": 7780.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desde que se inicie hasta que se termine",
            "start": 7786.57,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el horario",
            "start": 7792.03,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 7795.42,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "esto lo est\u00e1n explicando",
            "start": 7798.32,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "cuesta trabajo",
            "start": 7805.73,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "aceptar eso por qu\u00e9",
            "start": 7810.53,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "siempre se pensaba que era como pen\u00e9lope",
            "start": 7813.14,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que lo que se aprende en la escuela en",
            "start": 7820.05,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la tarde noche ustedes aprend\u00eda",
            "start": 7822.21,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "viendo la televisi\u00f3n",
            "start": 7826.93,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "2da vice",
            "start": 7836.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "desbordaba",
            "start": 7840.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de este d\u00eda",
            "start": 7843.63,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por la noche",
            "start": 7845.48,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7847.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "este pero ahora no es as\u00ed",
            "start": 7848.66,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "f\u00edjese c\u00f3mo han cambiado las cosas",
            "start": 7851.96,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "ahora es la televisi\u00f3n completa dedicada",
            "start": 7855.519,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "a lo educativo",
            "start": 7860.739,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "dedicada a eso",
            "start": 7866.25,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y es algo \u00fanico excepcional",
            "start": 7869.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "eso nos va a ayudar porque si no",
            "start": 7874.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo le hacemos",
            "start": 7878.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "una vez",
            "start": 7881.77,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opciones qu\u00e9 alternativas",
            "start": 7884.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica que es un noble oficio igual",
            "start": 7887.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que el periodismo",
            "start": 7890.139,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7893.17,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 7895.05,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "optar entre inconvenientes",
            "start": 7897.6,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "una cosa es lo deseable y otra cosa es",
            "start": 7904.01,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo posible",
            "start": 7907.43,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "entonces como le dar\u00edamos",
            "start": 7910.91,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pues tendr\u00edamos limitaciones no",
            "start": 7913.269,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos cobertura completa si solo lo",
            "start": 7916.749,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hacemos con el 22 con el 11 con las",
            "start": 7919.539,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "televisoras locales",
            "start": 7923.859,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "y lo otro",
            "start": 7927.24,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "pues es la educaci\u00f3n presencial pero",
            "start": 7929.67,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "son riesgos para",
            "start": 7934.81,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "la familia dicen es que los ni\u00f1os no s\u00e9",
            "start": 7937.25,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "contagia s\u00ed pero como evitamos el",
            "start": 7943.98,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "contagio en la familia para los adultos",
            "start": 7947.77,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 7950.8,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses en donde ese regreso",
            "start": 7954.25,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a clases presenciales y tuvieron que",
            "start": 7958.349,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "de tener esos procesos pero que pararlos",
            "start": 7963.57,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 7968.869,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "y hubo contagios",
            "start": 7970.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "creo que esto sucedi\u00f3 en israel",
            "start": 7973.31,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y en otras partes entonces",
            "start": 7977.52,
            "duration": 12.63
        },
        {
            "text": "debemos de buscar lo m\u00e1s seguro yo",
            "start": 7981.28,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estoy en lo que cabe",
            "start": 7990.349,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "pues optimista",
            "start": 7995.639,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "porque en los \u00faltimos",
            "start": 7998.53,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tiempos estaba bajando la intensidad de",
            "start": 8002.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la pandemia",
            "start": 8005.64,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8010.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "no lo est\u00e1 reportando el doctor hugo",
            "start": 8012.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell",
            "start": 8016.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "en tres semanas",
            "start": 8018.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que hay disminuci\u00f3n de contagios ya hay",
            "start": 8021.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "18 entidades",
            "start": 8025.12,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "federativas donde hay disminuci\u00f3n de",
            "start": 8028.4,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "contagios y tambi\u00e9n de fallecimientos",
            "start": 8033.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed vamos",
            "start": 8036.41,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y si continuamos como se ha venido",
            "start": 8039.63,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo pues yo creo",
            "start": 8042.27,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que vamos a salir adelante y lo podemos",
            "start": 8045.23,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hacer antes de la vacuna",
            "start": 8049.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y regresar a lo presencial",
            "start": 8052.14,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero que tengamos esta opci\u00f3n hasta",
            "start": 8055.25,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 8058.34,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n a distancia",
            "start": 8060.25,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta preside si me lo",
            "start": 8064.65,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "permite la c\u00e1mara mexicana de la",
            "start": 8066.69,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "industria de la construcci\u00f3n la me",
            "start": 8068.85,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "present\u00f3 un proyecto de desarrollo en el",
            "start": 8070.85,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ramo con 200 planes teniendo un",
            "start": 8073.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "aproximado de 320 mil millones de pesos",
            "start": 8075.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que contempla la construcci\u00f3n de",
            "start": 8079.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carreteras puentes aeropuertos presas",
            "start": 8081.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera ellos los integrantes de la",
            "start": 8083.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mitad piden que su gobierno act\u00fae r\u00e1pido",
            "start": 8086.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para arrancar estos proyectos ya que",
            "start": 8089.43,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como usted sabe en 1929 el presidente de",
            "start": 8091.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "los eeuu en turno franklin roosevelt con",
            "start": 8095.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el crack la depresi\u00f3n econ\u00f3mica en el",
            "start": 8098.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mundo a trav\u00e9s de su lema estado del",
            "start": 8100.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienestar como lo que usted ahora hace",
            "start": 8103.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico impuls\u00f3 m\u00faltiples obras para",
            "start": 8105.6,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "recuperar la econom\u00eda norteamericana le",
            "start": 8108.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pongo un ejemplo la construcci\u00f3n de la",
            "start": 8111.63,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presa hover down que llevo aqu\u00ed que",
            "start": 8113.25,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lleva el curso del r\u00edo colorado entre",
            "start": 8115.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los estados de arizona y nevada a 48",
            "start": 8117.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros del sureste de las vegas",
            "start": 8120.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "esta obra ayud\u00f3 a los eeuu a recuperarse",
            "start": 8123.57,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y hoy a 80 a\u00f1os de su construcci\u00f3n",
            "start": 8127.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ayudar",
            "start": 8129.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y agr\u00edcola de los eeuu y dem\u00e1s rubros",
            "start": 8131.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "productivos tambi\u00e9n es visitada por un",
            "start": 8134.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de turistas al a\u00f1o presidente",
            "start": 8137.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como ayudar\u00e1 a este sector en m\u00e9xico",
            "start": 8139.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de que la industria de la",
            "start": 8142.82,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n fue la primera en reabrir",
            "start": 8144.81,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "luego de que nos atac\u00f3 la pandemia del",
            "start": 8146.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "combi 19 que ya estamos operando como",
            "start": 8148.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "usted lo acaba de indicar si hablaba yo",
            "start": 8151.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hace un momento de que se va a presentar",
            "start": 8153.99,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un plan conjunto",
            "start": 8156.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de infraestructura",
            "start": 8160.15,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para impulsar la industria de la",
            "start": 8164.36,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n incluso se va a incluir el",
            "start": 8166.1,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico esto lo vamos a",
            "start": 8169.91,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 8173.949,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 8176.099,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas",
            "start": 8178.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hablando",
            "start": 8182.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "con los empresarios",
            "start": 8185.52,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "con el consejo coreano empresarial y con",
            "start": 8189.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "todas las organizaciones empresariales",
            "start": 8193.18,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "en 15 d\u00edas se va a presentar",
            "start": 8197.929,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "un proyecto",
            "start": 8201.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 8203.349,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8207.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "se demostr\u00f3",
            "start": 8210.29,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "que funcion\u00f3 nuestra estrategia",
            "start": 8212.84,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 8216.599,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8219.57,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "atender primero como era antes arriba",
            "start": 8222.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "rescatar a los de arriba",
            "start": 8229.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8232.21,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "nunca llegaba el apoyo abajo",
            "start": 8234.05,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "eso fue el fobaproa",
            "start": 8236.899,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "esa era la estrategia de antes se",
            "start": 8240.469,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "molestaron algunos",
            "start": 8244.79,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero ya entendieron de que lo mejor lo",
            "start": 8247.67,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "que dio resultado lo que nos est\u00e1 dando",
            "start": 8252.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "resultado es",
            "start": 8255.439,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "ayudar de abajo hacia arriba rescatar al",
            "start": 8258.55,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8262.03,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 8263.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y eso fortalece el consumo",
            "start": 8265.51,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y fortalece la econom\u00eda popular y",
            "start": 8268.74,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "garantiza la paz y la tranquilidad",
            "start": 8273.33,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "porque no han habido asaltos",
            "start": 8276.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estamos recuper\u00e1ndonos poco a poco",
            "start": 8284.66,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "lo que quer\u00edan algunos de que hici\u00e9ramos",
            "start": 8289.52,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de rescatar a los de arriba las empresas",
            "start": 8294.15,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "y los bancos",
            "start": 8296.91,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "la misma receta",
            "start": 8299.139,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hubiese sido",
            "start": 8301.469,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "fatal",
            "start": 8304.65,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "quer\u00edan tambi\u00e9n que nos endeud\u00e1bamos",
            "start": 8307.23,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hace como una semana un grupo de",
            "start": 8310.6,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "personalidades intelectuales de",
            "start": 8315.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "izquierda tambi\u00e9n planteando me o plan",
            "start": 8318.31,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "proponiendo que nos endeud\u00e1bamos",
            "start": 8322.2,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es una concepci\u00f3n distinta",
            "start": 8326.37,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "como vamos a endeudar al pa\u00eds si ya lo",
            "start": 8329.9,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que tenemos que pagar de deuda",
            "start": 8333.98,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "este nos limita mucho",
            "start": 8337.26,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 8341.92,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "impide ayudar a la gente",
            "start": 8343.679,
            "duration": 8.271
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s deuda m\u00e1s pago de intereses y",
            "start": 8347.33,
            "duration": 8.269
        },
        {
            "text": "menos presupuesto para el pueblo",
            "start": 8351.95,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "entonces no es que as\u00ed lo hicieron otros",
            "start": 8356.3,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 8359.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "all\u00e1 ellos",
            "start": 8362.24,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero van a terminar endeudados",
            "start": 8365.34,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "este con finanzas comprometidas y",
            "start": 8369.26,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "sin recursos para atender a la gente a",
            "start": 8374.42,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitados",
            "start": 8378.32,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "entonces ya nos funcion\u00f3 va a ser",
            "start": 8380.5,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que lo reconozcan sobre todo los",
            "start": 8384.19,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "tecn\u00f3cratas",
            "start": 8387.309,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8389.09,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los que fueron a estudiar y aprendieron",
            "start": 8391.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "una f\u00f3rmula",
            "start": 8393.61,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y resulta que",
            "start": 8395.47,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "eso no funciona pues como los voy a",
            "start": 8397.729,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "convencer pasada es muy dif\u00edcil que se",
            "start": 8400.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "les convenza",
            "start": 8403.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque son 36 a\u00f1os",
            "start": 8406.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "de neoliberalismo",
            "start": 8411.319,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la mentalidad que se tiene no",
            "start": 8417.21,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pues es otra",
            "start": 8421.83,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "por eso siempre apuestan a que nos va a",
            "start": 8424.53,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ir mal a qu\u00e9",
            "start": 8428.641,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "el peso se va ida",
            "start": 8431.55,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hasta arriba se va a depreciar dec\u00edan",
            "start": 8436.899,
            "duration": 9.811
        },
        {
            "text": "va a llegar hasta 30 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 8441.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo veo las columnas",
            "start": 8446.71,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de los financieros los expertos",
            "start": 8449.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos que se hacen cargo a las",
            "start": 8453.61,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "finanzas sus proyecciones",
            "start": 8455.771,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8459.74,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cada vez que tiene que ver con el psoe",
            "start": 8461.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "que se va a depreciar y pues no ha",
            "start": 8467.02,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "resultado as\u00ed",
            "start": 8470.439,
            "duration": 5.832
        },
        {
            "text": "el viernes cerramos",
            "start": 8473.351,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "con menos de 22 d\u00f3lares",
            "start": 8476.271,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "de perdidas 22 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 8481.97,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y lleg\u00e1bamos llegamos a estar a m\u00e1s de",
            "start": 8485.4,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "25 pesos por d\u00f3lar",
            "start": 8488.16,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y este y bajando tasas de inter\u00e9s el",
            "start": 8495.63,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "banco de m\u00e9xico baj\u00f3 la tasa de inter\u00e9s",
            "start": 8499.95,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "y esto es importante que se baja la tasa",
            "start": 8502.88,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s y se piensa que los que",
            "start": 8506.689,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vienen por los altos intereses cuando se",
            "start": 8509.99,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "baja la tasa de inter\u00e9s se van se llevan",
            "start": 8513.649,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "el dinero pues no",
            "start": 8516.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque no es nada m\u00e1s",
            "start": 8518.76,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "la renta",
            "start": 8521.58,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s sigue siendo alta la tasa de",
            "start": 8523.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s con relaci\u00f3n a lo que sucede en",
            "start": 8528.04,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses del mundo pero no es nada",
            "start": 8530.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la renta es la confianza",
            "start": 8532.99,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "es que los inversionistas saben",
            "start": 8536.92,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico",
            "start": 8542.15,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por primera vez en mucho tiempo hay un",
            "start": 8544.29,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico estado de derecho",
            "start": 8547.35,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y hay confianza",
            "start": 8550.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 8552.15,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y eso nos ayuda mucho",
            "start": 8555.05,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "entonces es de los pa\u00edses con",
            "start": 8558.55,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "m\u00e1s posibilidades de desarrollo en el",
            "start": 8564.1,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 8566.409,
            "duration": 3.692
        },
        {
            "text": "entonces tengo confianza que nos vamos a",
            "start": 8568.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "recuperar y esto que est\u00e1s planteando va",
            "start": 8570.101,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "a ser un complemento va a ayudar",
            "start": 8572.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para que la iniciativa privada est\u00e9",
            "start": 8575.93,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 8580.09,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "participe m\u00e1s",
            "start": 8582.07,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 8586.08,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando el ejemplo bueno",
            "start": 8590.04,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s",
            "start": 8593.94,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "han ayudado",
            "start": 8595.779,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "todos nuestros paisanos los migrantes",
            "start": 8597.94,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense lo que es inyectarle",
            "start": 8601.9,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a la econom\u00eda nacional 40 mil",
            "start": 8605.899,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares",
            "start": 8609.919,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "que vamos a llegar a esa cantidad va a",
            "start": 8614.649,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ser r\u00e9cord este a\u00f1o",
            "start": 8616.959,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "40.000 millones la principal fuente de",
            "start": 8620.771,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "ingresos del pa\u00eds",
            "start": 8623.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "bueno y ahora la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 8627.71,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "que no se desplom\u00f3",
            "start": 8631.9,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8635.899,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "en tercer lugar todo lo que estamos",
            "start": 8637.71,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "haciendo desde el gobierno los cr\u00e9ditos",
            "start": 8640.44,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "las pensiones las becas",
            "start": 8644.63,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el apoyo al campo el apoyo a pescadores",
            "start": 8649.68,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "todo todo todo abajo",
            "start": 8652.14,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y si logramos este acuerdo con la",
            "start": 8656.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "investigada nacional ya",
            "start": 8658.61,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "le echamos a andar la econom\u00eda que ese",
            "start": 8663.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "es el prop\u00f3sito una \u00faltima pregunta",
            "start": 8665.95,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presente disculpe el instituto nacional",
            "start": 8668.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "electoral y el poder ejecutivo",
            "start": 8670.57,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "encabezado por usted",
            "start": 8673.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en una de otras son independientes pero",
            "start": 8674.59,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le voy a hacer este planteamiento y",
            "start": 8677.62,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "quisiera que me hiciera una reflexi\u00f3n",
            "start": 8679.51,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente hace un a\u00f1os sinti\u00e9ndose",
            "start": 8682.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "seguro de que no hab\u00eda informaci\u00f3n",
            "start": 8684.91,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contundente sobre el financiamiento",
            "start": 8686.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "il\u00edcito con el que gan\u00f3 enrique pe\u00f1a",
            "start": 8689.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nieto- la contienda electoral del 2012",
            "start": 8691.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lorenzo c\u00f3rdova actual presidente",
            "start": 8694.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consejero del ine ofrec\u00eda a abrir una",
            "start": 8696.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "indagatoria si existiera nueva evidencia",
            "start": 8699.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sobre el dinero ilegal para la contienda",
            "start": 8701.44,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hoy en 2020 que ya casi acabamos estamos",
            "start": 8703.8,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "en agosto que existe el se\u00f1alamiento del",
            "start": 8707.53,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "dinero de la empresa brasile\u00f1a odebrecht",
            "start": 8710.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "guarda silencio se queda mudo pareciera",
            "start": 8712.89,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "que no escucha ni ve que reflexi\u00f3n tiene",
            "start": 8716.83,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al respecto presidente sobre todo porque",
            "start": 8719.5,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "para destituirlo por las evidencias que",
            "start": 8721.95,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "son claras y contundentes",
            "start": 8725.229,
            "duration": 4.551
        },
        {
            "text": "de las que fue c\u00f3mplice y no dijo nada",
            "start": 8727.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es necesaria la mayor\u00eda absoluta de la",
            "start": 8729.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados a fin de separarlo",
            "start": 8733.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del cargo como presidente consejero del",
            "start": 8736.42,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ine se lo pregunto sobre todo que ahora",
            "start": 8738.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "vienen las elecciones en el estado de",
            "start": 8740.89,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hidalgo y coahuila en octubre pr\u00f3ximo y",
            "start": 8742.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s viene las intermedias e",
            "start": 8746.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "intermedias en 2021 donde se renovar\u00e1n",
            "start": 8749.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "15 gubernaturas congresos locales y",
            "start": 8752.17,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "alcald\u00edas",
            "start": 8755.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "bueno miren para resumir es lo que ya",
            "start": 8758.64,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "plantee sobre los ojos",
            "start": 8764.21,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "y para",
            "start": 8768.619,
            "duration": 7.772
        },
        {
            "text": "ser todav\u00eda m\u00e1s precisa",
            "start": 8770.4,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 8778.739,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 8782.55,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "sobre este asunto",
            "start": 8785.819,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "al que le tengo confianza",
            "start": 8790.899,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "al fiscal general",
            "start": 8801.38,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n era el va a conducir",
            "start": 8803.739,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todo este proceso",
            "start": 8807.419,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "yo lo \u00fanico que pido",
            "start": 8811.979,
            "duration": 8.991
        },
        {
            "text": "es que se informe al pueblo",
            "start": 8816.42,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que no se oculte nada",
            "start": 8821.06,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 8824.96,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "al final si hace falta si es necesario",
            "start": 8827.119,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que se le consulte al pueblo sobre el",
            "start": 8831.189,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "posible juicio",
            "start": 8835.579,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a los expresidentes",
            "start": 8837.739,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8842.261,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "es hist\u00f3rico lo que estamos viviendo",
            "start": 8844.42,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "hay una an\u00e9cdota no s\u00e9 si corresponde a",
            "start": 8850.79,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 8854.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "una vez le ofrecieron",
            "start": 8861.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y manuel g\u00f3mez mor\u00edn",
            "start": 8864.101,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "fundador del pan",
            "start": 8868.11,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "el cargo de procurador de justicia",
            "start": 8873.7,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "independientemente de nuestras",
            "start": 8882.171,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "diferencias",
            "start": 8884.73,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas",
            "start": 8886.78,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "porque yo sostengo que el pan se fund\u00f3",
            "start": 8888.84,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "para oponerse a la pol\u00edtica popular y",
            "start": 8895.19,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "patriota de c\u00e1rdenas",
            "start": 8897.681,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la pol\u00edtica que yo",
            "start": 8901.76,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "respeto y reconozco",
            "start": 8907.51,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l lleva a cabo la expropiaci\u00f3n",
            "start": 8910.92,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "petrolera en el 38 y el pan se fund\u00f3 en",
            "start": 8913.68,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "el 30 en el 39 un a\u00f1o despu\u00e9s",
            "start": 8918.63,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8924.72,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "por eso extra\u00f1aba que se juntaran",
            "start": 8926.59,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los que ven\u00edan del proceso",
            "start": 8932.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "revolucionario con el pan pero eso ya es",
            "start": 8934.18,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 8938.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "bueno pero manuel g\u00f3mez mor\u00edn era un",
            "start": 8942.04,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "hombre recto",
            "start": 8945.34,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "el fundador del pan que tambi\u00e9n eso ya",
            "start": 8948.52,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "se perdi\u00f3 no quiere decir que no haya",
            "start": 8952.539,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "hombres rectos en el pan",
            "start": 8956.979,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este era un hombre recto de los",
            "start": 8959.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fundadores y la respuesta fue s\u00ed pero",
            "start": 8962.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda yo que empezar",
            "start": 8967.27,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "por por juzgar al presidente",
            "start": 8969.79,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "caliente",
            "start": 8977.569,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entonces ya no le dieron el cargo",
            "start": 8980.81,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 8988.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "alejandro germ\u00e1n \u00e9l",
            "start": 8993.14,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tiene toda la libertad",
            "start": 8996.92,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y va a ser historia",
            "start": 9005.92,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y conoci\u00e9ndolo no creo",
            "start": 9010.159,
            "duration": 6.182
        },
        {
            "text": "que se preste",
            "start": 9013.261,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "una maniobra",
            "start": 9020.391,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 9025.08,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 9026.49,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entonces tengamos confianza",
            "start": 9029.42,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es cuesti\u00f3n de esperar",
            "start": 9035.119,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a desahogar este asunto y",
            "start": 9041.27,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que est\u00e1 en eeuu",
            "start": 9044.84,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "pero va a ser",
            "start": 9049.82,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en los dos casos una gran contribuci\u00f3n",
            "start": 9052.601,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "para purificar la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 9057.25,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "para limpiar a m\u00e9xico de corrupci\u00f3n",
            "start": 9060.74,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "realmente nos toc\u00f3 vivir tiempos muy",
            "start": 9065.029,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "interesantes",
            "start": 9071.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay que dar gracias a la vida bueno nos",
            "start": 9074.35,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 9077.739,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana de ma\u00f1ana hay que",
            "start": 9082.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "protestar hay que protestar",
            "start": 9085.89,
            "duration": 3.47
        }
    ],
    "transcription_text": " se tard\u00f3 la reuni\u00f3n de seguridad pero ya estamos aqu\u00ed bueno vamos a iniciar la semana informando sobre los precios de los combustibles y posteriormente como lo hacemos todos los lunes se van a presentar los dos v\u00eddeos sobre el avance de las obras del aeropuerto felipe \u00e1ngeles y de la refiner\u00eda de dos bocas vamos a darle a ricardo sheffield la palabra para que nos informe c\u00f3mo est\u00e1 la situaci\u00f3n de los precios de los combustibles buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas a todas ya todos ustedes tenemos el precio de la gasolina regular en esta semana que cerr\u00f3 m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto es de oxxo gas en zapopan jalisco 20 pesos 38 centavos por litro un margen de 3 pesos 25 centavos normalmente oxxo gas est\u00e1 a la media de los precios ojal\u00e1 tomen en cuenta esto que les est\u00e1 pasando en jalisco y nos apoyen a los consumidores el precio m\u00e1s bajo lo tiene franquicia pemex en super el servicio abi navolato sinaloa 17 pesos 85 centavos por litro un margen de 19 centavos para la gasolina premiun el precio m\u00e1s alto est\u00e1 en exxonmobil en san pedro garza garc\u00eda 20 pesos 94 por litro un margen de 4 pesos 73 centavos y la m\u00e1s econ\u00f3mica en comparaci\u00f3n la tiene franquicia pemex en acajete puebla 17 pesos con 10 centavos por litro un margen de 42 centavos para el diesel el m\u00e1s alto otra vez sexo m\u00f3vil ahora en monterrey nuevo le\u00f3n 20 pesos 80 centavos por litro un margen de 3 pesos 48 centavos y el m\u00e1s econ\u00f3mico franquicia pemex tapachula chiapas 18 pesos con 50 centavos por litro 32 centavos de margen las m\u00e1s econ\u00f3micas se han mantenido los \u00faltimos tres meses total de 500 york/san las m\u00e1s caras en promedio chevron arco y red co con corte el 14 de agosto el precio de la mezcla mexicana 39 d\u00f3lares 90 el precio promedio ese d\u00eda del diesel 1979 por litro al p\u00fablico 1928 de la premium 1884 de la regular si ustedes ven ya se est\u00e1n estabilizando otra vez los precios del petr\u00f3leo y en consecuencia los precios de los combustibles derivados de este en verificaci\u00f3n todas ellas denuncias atendidas a trav\u00e9s de la app del litro por litro son 290 con 205 visitas o verificaciones una gasolinera que no dej\u00f3 colocar los sellos y 15 bombas que fueron inmovilizadas en 10 estaciones de servicio la que no se dej\u00f3 verificar me sorprende la franquicia porque normalmente son muy serios que es bp ojal\u00e1 la franquicia bp tome cartas en el asunto es una gasolinera en atizap\u00e1n de zaragoza estado de m\u00e9xico carretera al lago de guadalupe para que los consumidores la eviten por qu\u00e9 no dejo colocarse ellos y ah\u00ed se detect\u00f3 fallas y violaciones a las normas las m\u00e1s baratas en la app que no tome en cuenta el margen que 500 de guadalupe nuevo le\u00f3n 16 peso 89 centavos y coatzacoalcos veracruz franquicia pemex 17 pesos cuatro centavos las mascaras talpa de allende jalisco franquicia pemex 21 45 est\u00e1 as\u00ed se va a llevar el premio de la m\u00e1s pasada de rosca en todo el a\u00f1o esta gasolinera carrera y abusiva de talpa de allende jalisco y 20 80 en chevron en culiac\u00e1n sinaloa para la premium la m\u00e1s barata franquicia pemex 17 pesos en watts a cual cause veracruz y 17 10 franquicia pemex en la caja de puebla las m\u00e1s caras franquicia pemex guasave sinaloa 22 pesos 32 centavos y 22 29 de cel en aguascalientes aguascalientes para el diesel la m\u00e1s econ\u00f3mica 16 99 max cash en saltillo coahuila 16 99 en san fernando tamaulipas las m\u00e1scaras 22 89 sinaloa sinaloa franquicia pemex y 22 32 franquicia pemex en talpa de allende jalisco seguimos monitoreando tambi\u00e9n los servicios sanitarios quienes quien en el precio del gas lp cal y gas 12 pesos 17 centavos por litro en los cabos baja california con un margen de 298 para tanques estacionarios y para tanques estacionarios la m\u00e1s econ\u00f3mica gas providencia en san jos\u00e9 iturbide guanajuato 8 pesos por litro 136 de margen cal y gas en cilindros la m\u00e1scara en los cabos baja california 22 54 pesos centavos por kilo 4 92 de margen pero si ustedes ven gas express nieto en centro la zona centro en ciudad de m\u00e9xico en azcapotzalco est\u00e1 teniendo un margen de 11 pesos 27 centavos por kilo eso s\u00ed unos angelitos muy mandados que ojal\u00e1 en los precios que dan en otros lados del pa\u00eds que tambi\u00e9n llegan a ser de los m\u00e1s econ\u00f3micos no s\u00e9 que les estar\u00e1 pasando por ac\u00e1 flama azul en la asunci\u00f3n coyotepec coyotepec oaxaca 16 pesos entre 4 centavos por kilo un margen de 386 en la opci\u00f3n m\u00e1s barata lindroos y tenemos estabilidad a lo largo de este a\u00f1o en los precios del gas lp hicimos 78 verificaciones a gaseras 71 salieron bien 4 con infracciones 3 no se dejaron verificar que fue casi en chalco estado de m\u00e9xico gas las albinas en san mart\u00edn de las pir\u00e1mides estado de mexico y mercantil distribuidora en reynosa tamaulipas tocar remesas el d\u00eda de hoy presentamos como cada mes las remesas para que nuestras paisanas y paisanos que hacen un gran esfuerzo en favor de sus familias y de mexico en los eeuu sepan donde les conviene enviar sus d\u00f3lares tenemos que en el mes de junio las remesas fueron tres mil 537 millones de d\u00f3lares aument\u00f3 12 puntos 62 por ciento este a\u00f1o con relaci\u00f3n al 2018 y 11 punto 10 por ciento con al a\u00f1o pasado qui\u00e9n es el que nos da la mejor tasa de cambio y menor comisi\u00f3n cooling esto es para que decidan nuestras hermanas hermanos hayan los eeuu nuestros paisanos que un link les da por 300 d\u00f3lares 6 mil 684 pesos y el tipo de cambio que estuvo dando fue de 22 pesos 28 centavos por d\u00f3lar cobra 0 pesos 0 centavos de d\u00f3lar por comisi\u00f3n mientras que lo comparamos con la peor opci\u00f3n esto es para efectivo lo es cuesti\u00f3n uni\u00f3n que nos da por 300 d\u00f3lares s\u00f3lo seis mil 326 pesos con 99 centavos adem\u00e1s y ustedes pueden ver que ha crecido bastante la diferencia entre el peor y el mejor por eso conviene m\u00e1s fijarse para escoger cu\u00e1l nos da m\u00e1s pesos por nuestros d\u00f3lares si ese dep\u00f3sito a cuenta un link sigue siendo la mejor opci\u00f3n nos da por 300 d\u00f3lares que es el promedio del env\u00edo 6 mil 684 pesos mientras que aqu\u00ed la peor opci\u00f3n en dep\u00f3sito a cuenta es money gram que nos da 6 mil 390 pesos con 66 centavos quien es el que tiene m\u00e1s municipios cubiertos telegram telecom tiene m\u00e1s y municipios cubiertos en el pa\u00eds oxxo tiene m\u00e1s sucursales tiene 19 mil 146 abre de las 6 de la ma\u00f1ana a las 10 de la noche tambi\u00e9n tiene el horario m\u00e1s amplio y luego tenemos que wal mart el\u00e9ctrica popular mexicana dan seguro contra robo como un beneficio adicional hay que fijarse m\u00e1s en los eeuu que en el caso de m\u00e9xico en el caso de m\u00e9xico lo m\u00e1s competitivo es la ubicaci\u00f3n y algunos servicios adicionales como el seguro muchas gracias vamos a los v\u00eddeos la secretaria de la defensa nacional informa los avances en la construcci\u00f3n del aeropuerto internacional felipe \u00e1ngeles el 17 de agosto de 2020 en la terminal de pasajeros se realiza la aplicaci\u00f3n de pintura en muros de salas de salidas remotas montaje de estructura met\u00e1lica y habilitado de acero de refuerzo colocaci\u00f3n de muros divisorios y perimetrales as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de capa r\u00fastica en nudos de salas de una trama experto en la pista norte central plataforma y rodajes se avanza con la excavaci\u00f3n en caja para el desplante de la estructura del pavimento con formaci\u00f3n de terrapl\u00e9n tendido de la capa con base hidr\u00e1ulica y de la capa de concreto magro para incrementar su capacidad de carga en el eje troncal de circulaci\u00f3n y obras complementarias se contin\u00faa con la construcci\u00f3n de vialidades dej\u00f3 las terracer\u00edas hasta la estructura de pavimento adem\u00e1s de la construcci\u00f3n de columnas y losas para el viaducto elevado de acceso al nivel de salidas de la terna en la vialidad y barda perimetral se realiza a tendido y compactaci\u00f3n de material para base hidr\u00e1ulica trabajos de control topogr\u00e1fico construcci\u00f3n de dados y columnas y colocaci\u00f3n de novelas en la interconexi\u00f3n vial tramo caseta tu texto andaluc\u00eda se aplica el tendido y compactaci\u00f3n de terrapl\u00e9n a nivel subyacente y con una mezcla de material producto de banco y tes\u00f3n y conformaci\u00f3n de la \u00faltima capa de terrapl\u00e9n donde petate en las redes el\u00e9ctricas relevos y datos se realiza el detallado de fachada para acabado final en la caseta de monitoreo adem\u00e1s de la vialidad armado de siembra y acero y losa del edificio de transformadores en la construcci\u00f3n de las instalaciones de la 37 zona militar se realiza el habilitado de acero y trabajos en columnas trav\u00e9s y losas de entrepiso y azotea construcci\u00f3n de muros con block as\u00ed como la aplicaci\u00f3n de capa fina en muros interiores y exteriores de los edificios a la fecha se han generado 36 mil 606 empleos civiles faltan 581 d\u00edas de construcci\u00f3n gobierno de mexico es viernes 14 de agosto y vamos a pasar el reporte del avance de dos bocas se avanza en los diferentes frentes de construcci\u00f3n de las 17 plantas de proceso servicios auxiliares zona de almacenamiento y edificios administrativos en el paquete 1 se han concluido las filas de cimentaci\u00f3n y se trabaja en la base de la cimentaci\u00f3n de racks mesas de tambores de toque y soporte de bases estructurales en el paquete 2 se contin\u00faa con los trabajos de cimentaci\u00f3n profunda se inici\u00f3 el descabezamiento de pilas y tendido de acero para la preparaci\u00f3n de colados en el paquete 3 donde se preparan las pilas de cimentaci\u00f3n de la planta catal\u00edtica se aument\u00f3 la carga de trabajo para rebasar el plan propuesto de montaje de acero y pilas en el paquete 3 b se realizan los trabajos correspondientes a cimentaciones profundas y excavaci\u00f3n de dos plantas de procesos con base en la ingenier\u00eda de construcci\u00f3n en el paquete 4 la empresa techint avanza con las inclusiones de grava y con la ingenier\u00eda de construcci\u00f3n de la planta de aguas amargas y de aminas en el paquete 4 ve contin\u00faan los trabajos de cimentaci\u00f3n profunda y procesos de excavaci\u00f3n as\u00ed como el colado de concreto hidr\u00e1ulico en las tres plantas de proceso en el paquete 5 zona de almacenamiento las 7 empresas encargadas de la construcci\u00f3n de los tanques de almacenamiento han comenzado a recibir zonas preparadas con pilotes para la construcci\u00f3n de la base de tanques y esferas en el paquete 6 simplemente la cimentaci\u00f3n de los edificios administrativos y de se trabaja en el levantamiento de columnas para el soporte de estructura se ha concluido el desplante del cuarto de control y se avanza en su cimentaci\u00f3n se levantan muros de bloque en el edificio de mantenimiento y sat\u00e9lite de servicios se lleva a cabo el deslinde del \u00e1rea de laboratorios se contin\u00faan con trabajos de ingenier\u00eda de levantamiento topogr\u00e1fico en \u00e1reas externas hidr\u00e1ulicas y de servicios actualmente se cuenta con 27 puntos 20 kil\u00f3metros de realidades y se contin\u00faan los trabajos de construcci\u00f3n de cunetas pluviales en el vivero se lleva a cabo la reubicaci\u00f3n de especies ornamentales para su desarrollo muy bien damas este informarles que ya el lunes pr\u00f3ximo vamos a agregar el v\u00eddeo del avance en las obras del tren maya y en 15 d\u00edas se agrega tambi\u00e9n un v\u00eddeo sobre el avance en la construcci\u00f3n del ferrocarril del istmo y los puertos o sea estos cuatro proyectos aeropuerto felipe \u00e1ngeles la refiner\u00eda el tren maya y las obras del istmo de tehuantepec se van a presentar todos los lunes este para ir avanzando tambi\u00e9n lo podr\u00edamos hacer de este porque ya s\u00e9 reiniciar unas obras y si tienen avances podr\u00edamos ir incorporando para qu\u00e9 este todos sepamos c\u00f3mo se van realizando estas obras c\u00f3mo se va avanzando darle seguimiento entre todos porque son obras importantes adem\u00e1s es creaci\u00f3n de empleos que hacen mucha falta en estos tiempos entonces no est\u00e1 mal que tambi\u00e9n se incorpore el tren toluca ser\u00eda cinco ser\u00edan cinco proyectos para ir viendo avance cuando se tiene contemplado terminar cuanto se est\u00e1n trabajando c\u00f3mo se va avanzando por semana y me ayudan porque es \u00e9ste empujar el elefante y as\u00ed los t\u00e9cnicos los responsables que est\u00e1n aplicados que est\u00e1n trabajando pues tendr\u00edan qu\u00e9 aplicarse m\u00e1s profundizar m\u00e1s en el trabajo hacer las cosas de mejor calidad y con menor tiempo y costo hacer que con la transparencia avancemos desde luego son los ingenieros militares los que est\u00e1n a la vanguardia ya puedo para adelantarles que es andaluc\u00eda en lo que es el aeropuerto militar civil felipe \u00e1ngeles en febrero del a\u00f1o pr\u00f3ximo estamos inaugurando ya la pista militar y las instalaciones de la base a\u00e9rea como una primera etapa y el 21 de marzo del 22 se inaugura completo el aeropuerto pero los que est\u00e1n trabajando en la refiner\u00eda igual est\u00e1n aplicados en el tren maya y en las obras del mismo y tambi\u00e9n el 30 lucas ciudad de m\u00e9xico ya tenemos el presupuesto para concluirlo son 20 mil millones adicionales ya conocen ustedes la historia se estim\u00f3 que iban a a ejercerse 30 mil millones pero si llevan ejercidos m\u00e1s de 60.000 y faltan 20.000 ya qu\u00e9 va a terminar costando cerca de 90 mil millones una obra mal planeada con mucha corrupci\u00f3n con muchos problemas pero ni modo de dejarla a la mitad inconcluso pierde m\u00e1s el pueblo pierden m\u00e1s la naci\u00f3n pierde m\u00e1s la hacienda p\u00fablica entonces por eso decidimos concluir la tambi\u00e9n es muy importante que no se olvide por qu\u00e9 voy a y pedir respeto voy a pedir que ofrecen disculpa en su momento para ver tiempo lo del aeropuerto de texcoco que estaban estimando un costo de 300 mil millones y se iba a desaparecer el actual aeropuerto y el aeropuerto de santa lucia 300.000 y iba a dejar de funcionar el actual aeropuerto y el de santa lucia por interferencia a\u00e9rea inventaron eso porque quer\u00edan quedarse con los terrenos o quer\u00edan negociar con los terrenos pues no quedarse hacer un santa fe a las 600 hect\u00e1reas del actual aeropuerto entonces de 300.000 estimados porque eso se parec\u00eda mucho a al 30 lucas ciudad de mexico nos va a significar una inversi\u00f3n nos va a costar 70.000 es decir 230 mil millones menos de ahorro entonces cuando terminemos vamos a hacer las cuentas porque como atacaron comenz\u00f3 pero qu\u00e9 sabio es el pueblo en la consulta la gente dijo no y nos e quito un peso de encima no se salv\u00f3 el pueblo imag\u00ednense si le hubi\u00e9semos seguido texcoco si es un lago si vamos a llevar y ese es el plan todo el sexenio construyendo y va a estar hasta el 2025 entonces si es importante para no equivocarnos preguntar al pueblo los mejores preguntar y el m\u00e9todo democr\u00e1tico es lo mejor que hay la consulta cada vez que se puede muy bien vamos presidente que tal buen dia carlos mis manejaba noticias de 2 preguntas para usted y una para el titular de profeco de inicio en este caso del aeropuerto de texcoco ya tiene listo el proyecto para trabajar este parque que se va a construir en esas instalaciones y la segunda si nos puede hablar un poquito del mensaje de ayer usted mencionaba en la cuesti\u00f3n de la vacuna y la fundaci\u00f3n slim en este caso arturo el d\u00edas mencionaba que se va a comenzar a fabricar la vacuna desde ya en mexico para evitar la cuesti\u00f3n de los tiempos se van a arriesgar en este caso las fundaciones bien va a poner el dinero en dado caso de que se tenga ya autorizada y se aprovecha se prev\u00e9 por ejemplo la vacuna se tenga inmediatamente las dosis para vacunar usted mencionaba que se iba a esperar el tiempo necesario para que se produc\u00eda se nos pueda crear este punto y la segunda y obviamente esta es la segunda pregunta y la primera la gesti\u00f3n del aeropuerto marroqu\u00ed y una m\u00e1s para lo bueno lo de la vacuna es una muy buena noticia porque ya hay certidumbre para enfrentar esta pandemia que tanto da\u00f1o ha causado entonces el que se tenga esta investigaci\u00f3n ya muy avanzada es una vacuna que est\u00e1 en su \u00faltima etapa en su \u00faltima fase se est\u00e1 terminando de experimentar y piensan tener los resultados definitivos a principios de noviembre para poner a consideraci\u00f3n esos resultados de la cofepris nosotros estamos prepar\u00e1ndonos para que en la cofepris no haya demoras no haya obst\u00e1culos burocr\u00e1ticos cuidando la calidad que no se pierda tiempo que se hagan las dos cosas a la vez nos cercioremos de qu\u00e9 es efectiva la vacuna y que lo hagamos r\u00e1pido lo m\u00e1s pronto posible para que comience su fabricaci\u00f3n tanto en argentina como en m\u00e9xico que es el acuerdo que se tiene es muy importante la participaci\u00f3n de la fundaci\u00f3n slim porque aporta un capital de riesgo para y llevar a cabo todo el proceso nos consultaron sobre esta participaci\u00f3n si ve\u00edamos nosotros viable que ellos participar\u00e1n dijimos que s\u00ed tengo entendido que van a aportar recursos y es capital de riesgo entonces s\u00ed est\u00e1 en proceso de esta vacuna lo cual es muy importante tambi\u00e9n estamos nosotros inscritos en otros protocolos de investigaci\u00f3n dos vacunas que se est\u00e1n estudiando en china una en francia otra en eeuu se contin\u00faa con la comunicaci\u00f3n en el caso de rusia sobre la vacuna que ellos est\u00e1n dando a conocer y que ya van a aplicar pronto yo les digo algo que aplica para otras cosas pero fundamentalmente qu\u00e9 tiene que ver con la salud del pueblo de mexico en este asunto tan importante no debe haber ideolog\u00edas hay desde luego ideas pero la salud es primero s\u00ed en rusia en china se tiene primero la vacuna y se demuestra de qu\u00e9 es eficaz para salvar vidas de inmediato establecemos comunicaci\u00f3n yo hablar\u00edan personalmente todo el presidente china con el presente putin para que se tenga la vacuna y lo mismo en el caso de eeuu que tenemos muy buena relaci\u00f3n con el presente tronco o sea lo primero este que se tenga y m\u00e9xico afortunadamente tiene prestigio tiene el respaldo tiene apoyo d todas las naciones en el concierto de las naciones m\u00e9xico tiene un sitio especial que agradecemos mucho le tienen mucho respeto y consideraci\u00f3n hambre en casa de rusia de putin ya tienen su vacuna patentada e incluso ya est\u00e1n convenciones bueno ya le est\u00e1n aplicando y si se dar\u00eda por parte de ustedes con el presidente putin al respecto s\u00ed s\u00ed vemos dar resultados y es eficaz establecemos comunicaci\u00f3n y si hay disponibilidad adelante y para que no quede duda de la importancia que tiene para nosotros yo ser\u00eda el primero en dejarme vacunas porque me importa mucho pero tenemos que conocer bien lo que est\u00e1 sucediendo y garantizar que sea algo efectivo y qu\u00e9 este tambi\u00e9n al alcance de toda la gente nosotros yo les comentaba tenemos un fondo especial para que al tener la vacuna hay una campa\u00f1a de vacunaci\u00f3n nacional se aplique de manera universal y sea gratuita porque tenemos los recursos para eso porque no hay corrupci\u00f3n porque tenemos finanzas p\u00fablicas sanas porque no hay lujos en el gobierno porque no hay derroche estos que presionaban lo de la austeridad imag\u00ednense si en una crisis sanitaria que tambi\u00e9n es crisis econ\u00f3mica endeudamos al pa\u00eds sigue la robadera que hab\u00eda siguen los gastos sup\u00e9rfluos los lujos los entonces no se tendr\u00edan fondos pero si hoy porque est\u00e1 escuchando le van a traducir este le van a informar el presente de china presidente d rusia presidente est\u00e1 entonces llaman hice si ayudamos pero se requieren tantos recursos se necesitan 25 mil millones de pesos para asegurar este la primera compra y se necesitan en esta semana en esta semana est\u00e1 en los 25.000 ya no tenemos problemas de recursos de caja afortunadamente y eso es por la confianza de la gente de todos que han seguido pagando sus impuestos a pesar de la situaci\u00f3n tan dif\u00edcil no se nos ha ca\u00eddo la recaudaci\u00f3n tenemos finanzas sanas en el caso del aeropuerto de texcoco del plan que hay para rehabilitaci\u00f3n yo creo que esta semana bueno esta no se va a poder que vamos a estar solo ma\u00f1ana aqu\u00ed vamos a hacer una gira vamos a estar el mi\u00e9rcoles se va a informar desde quer\u00e9taro el jueves de zacatecas y el viernes desde de tamaulipas perd\u00f3n aguascalientes aguascalientes entonces ya nada tenemos ma\u00f1ana pero podr\u00edamos programar para el lunes pr\u00f3ximo dentro de ocho d\u00edas la presentaci\u00f3n de todo lo que es el rescate del lago de texcoco todo el proyecto de rescate del lago de texcoco para el lunes dentro de 8 d\u00edas que conozcan ya qu\u00e9 es lo que se est\u00e1 proyectando y hace inicio y ya tiene presupuesto y hay algunos avances para que conozcan este en qu\u00e9 consiste este proyecto yo y recog\u00ed el punto de vista de el director de antropolog\u00eda y sobre todo del secretario del medio ambiente qu\u00e9 era como la nueva tenochtitl\u00e1n es la recuperaci\u00f3n de los lagos y un espacio de recreaci\u00f3n de miles de hect\u00e1reas hemos hablado de un parque enorme para el disfrute de la gente de protecci\u00f3n del medio ambiente es una obra muy importante ah\u00ed en \u00e9l el terreno donde se iba a construir el aeropuerto y tambi\u00e9n en toda la parte cercanas son 12 mil 500 hect\u00e1reas al ser por etapas pero ya se va a avanzar entonces el lunes lo presentamos y una m\u00e1s para ricardo sheffield profeco si nos puede hablar un poquito de lo que va a ser la dependencia ah\u00ed lo bueno hay un tema importante hablando de coronavirus el caso del del ox\u00edgeno medicinal hay tres empresas que tienen pr\u00e1cticamente el monopolio en el pa\u00eds ha subido much\u00edsimo el precio de lo que es este este implemento que se necesita para las personas que b\u00e1sicamente pues est\u00e1n graves en los hospitales o en sus casas si es que profeco tiene contemplado eso y tambi\u00e9n si nos puede comentar un poquito lo del asunto del gasto ah\u00ed vemos esta empresa en la ciudad de mexico que es pr\u00e1cticamente como usted dice se est\u00e1 pasando de rosca con la cuesti\u00f3n 11 pesos y nom\u00e1s recuerdo lo que mencionaba que es lo que se va a hacer al respecto en la ciudad de m\u00e9xico gracias mira en relaci\u00f3n al combustible por eso el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador facilite esta informaci\u00f3n a trav\u00e9s de profeco para empoderarnos como consumidores cuando sabemos d\u00f3nde est\u00e1n dando cargo el combustible no me voy a otro lado y si quiero saber exactamente qu\u00e9 opciones tengo est\u00e1 de manera gratuita litro por litro pero cerca de la gasolinera carrera est\u00e1 una que tiene buen precio y eso pues nosotros nos toca castigar con no comprarle al mal proveedor y premiar al buen proveedor compr\u00e1ndole as\u00ed funcionan los mercados y en el caso que mencionas del ox\u00edgeno efectivamente no es un monopolio son dos proveedores dos competidores que producen ox\u00edgeno en tanque acn para uso del sector salud aqu\u00ed en nuestro en nuestro pa\u00eds aparte tambi\u00e9n si es necesario se puede importar pero precisamente como hay una gran demanda a nivel mundial en todos los pa\u00edses sobre este producto el producto tiene una sobre demanda y est\u00e1 sobre demanda impulsa el precio hacia arriba entonces si t\u00fa no pagas el precio del mercado internacional por ese ox\u00edgeno el productor va y lo vende en otro otro pa\u00eds ilegalmente si lo puede hacer por tanto tenemos que ver que funcione el mercado y ah\u00ed tenemos un papel muy importante los consumidores hemos detectado que hay muchas familias que tienen el dinero con que comprar tanques de ox\u00edgeno que no lo ocupan y lo tienen en la casa en la oficina por si las moscas digo que en la casa en la oficina tengas vitacilina desde el anuncio desde viejo pues est\u00e1 bien no pasa nada cuesta poco pero para que escasear el ox\u00edgeno si no lo necesitas aparte es peligroso tener en casa un tanque de ox\u00edgeno porque es flamable entonces el consejo es que seamos consumidores razonados que razonen razonables que no compremos lo que no ocupamos aunque podamos pagarlo ese es el gran problema que estamos teniendo si la gente que puede dejar de comprar ox\u00edgeno nom\u00e1s por si las moscas entonces vamos a lograr que otra vez se est\u00e1 dice el precio que ya ha empezado a bajar significativamente por cierto pero hay muchas opciones igual que con el gas es un mercado libre por eso este esquema es empoderar al consumidor con esa informaci\u00f3n vamos aqu\u00ed con as\u00ed nos vamos a ir tambi\u00e9n es gracias presentes buenos d\u00edas ya hay la rosa que el corresponsal de grupo gil imparcial de sonora la cr\u00f3nica de m\u00edtica lee y frontera tijuana presidente el sonora la tribu yaqui algunos miembros contin\u00faan con los bloqueos en la carretera y en las v\u00edas f\u00e9rreas ellos son un grupo que no particip\u00f3 en el di\u00e1logo invitan y est\u00e1n solicitando una pues reunirse con usted tambi\u00e9n el sector productivo pues ya est\u00e1 pues diciendo que ellas son muy elevadas las p\u00e9rdidas para la industria por las mercanc\u00edas detenidas que van de exportaci\u00f3n a eeuu entonces despu\u00e9s que le han comentado a usted sobre sobre este tema que les dir\u00eda usted pues est\u00e1 este grupo del pueblo yaqui y tambi\u00e9n a los productores que pues qu\u00e9 est\u00e1n diciendo sobre las p\u00e9rdidas que hay por los bloqueos bueno ya se est\u00e1 buscando un acuerdo general estuve por los pueblos yaquis con ese prop\u00f3sito firme un compromiso de justicia a los pueblos yaquis ah\u00ed se incluye el resolver todas sus demandas ay en un pueblo una divisi\u00f3n de la gente de las autoridades nosotros somos muy respetuosos de lo que ellos deciden entonces parece que este grupo no est\u00e1 de acuerdo con participar en lo que se est\u00e1 est\u00e9 planeando en lo general o no tienen la informaci\u00f3n adecuada creo que debieron ir y ahora que estuve por all\u00e1 a escuchar y expresar su inconformidad siento tambi\u00e9n que hay y manipulaci\u00f3n en todos estos casos siempre se meten los pol\u00edticos corruptos los que siempre este se aprovechan de la ocasi\u00f3n entonces vamos a que en esta semana establezca comunicaci\u00f3n con ellos adelfo regino que sepan que nosotros cumplimos todos los compromisos que adem\u00e1s queremos que haya justicia para el pueblo yaqui que ha sido un pueblo muy castigado muy reprimido muy maltratado entonces vamos a atender este este asunto y en el caso de los productores pues qu\u00e9 no vamos a dejar de atender sus peticiones buscando el di\u00e1logo y buscando la conciliaci\u00f3n por qu\u00e9 la salida f\u00e1cil que no ha resuelto el problema siempre es el uso de la fuerza y eso no ayuda es mejor convence es mejor persuadir qu\u00e9 imponerse nada por la fuerza todo por la raz\u00f3n y el derecho entonces va a ir a hablar con ellos adelfo seguramente nos me est\u00e1n escuchando este hoy hoy va a estar all\u00e1 que lo atiendan es mi representante tiene mandato es el director de el instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas es mi suplente en la comisi\u00f3n que se cre\u00f3 para atender las demandas de los pueblos yaquis yo soy el presidente de esa comisi\u00f3n y mi suplente es adelfo regino de modo que los acuerdos que llegue \u00e9l tienen todo el respaldo de la presidencia de la rep\u00fablica visten presidente en que tienen que hablar con usted que que se har\u00eda en ese caso tambi\u00e9n pero no hay necesidad de que vengan este adelfo es mi representante le tengo absoluta confianza con \u00e9l pueden llegar cualquier acuerdo y ojal\u00e1 y se llegue un acuerdo y qu\u00e9 no se dejen enga\u00f1ar y manipular por nadie porque hay en sonora como en chihuahua es algo parecido por lo del agua como bien en las elecciones ya salieron los candidatos los intereses partidistas en el caso de chihuahua un senador del pan y unos diputados del pan este dicen que no hay que quitarle el agua a chihuahua al pueblo de chihuahua los agricultores de chihuahua pero no le explican a la gente que es un convenio que se firm\u00f3 con eeuu desde 1944 est\u00e1n actuando con demagogia queriendo obtener simpat\u00eda ah\u00ed est\u00e1 el senador madero y otros diputados sacando manifiestos porque antes este no hablaban de esto ahora ya le sali\u00f3 lo patriota se convirtieron en defensores del agua que no politicen estas cosas imag\u00ednense si no cumplimos con el acuerdo qu\u00e9 es dicho sea de paso uno de los mejores acuerdos que se tienen con eeuu esto lo saben los especialistas porque se dio en una circunstancia muy especial entonces si no cumplimos pueden pedir los estadounidenses la revisi\u00f3n del convenio o tomar medidas en contra del pa\u00eds incluso d chihuahua porque es frontera con eeuu y nos afecta todo por la demagogia todo por los intereses personales por intereses partidistas' como que ya no es el tiempo de esas maniobras entonces lo de los yaquis es es algo parecido ellos tienes raz\u00f3n han sido maltratados marginados reprimidos hist\u00f3ricamente ya lo he dicho aqu\u00ed es la etnia el grupo cultural que m\u00e1s ha padecido de represi\u00f3n en mexico ellos padecieron la represi\u00f3n durante el porfiriato para quitarles sus tierras para quitarles el agua y fue una represi\u00f3n inhumana brutal asesinaron a m\u00e1s de 15000 yaquis los deportaron nos mandaron como esclavos a trabajar en las haciendas ca\u00f1eras henequeneras del sureste en veracruz en oaxaca y en yucat\u00e1n y han padecido de discriminaci\u00f3n permanente hasta la fecha entonces s\u00ed tienen todo el derecho a exigir justicia pero al mismo tiempo hay qui\u00e9n es sacan provecho y para hacer m\u00e1s claro qui\u00e9nes se han quedado con las tierras y con el agua y en funci\u00f3n de esos intereses es que se dan estos problemas adem\u00e1s como antes no se atend\u00edan y va a pasar un ducto de gas por los pueblos yaquis y no les importaba como lo hicieron y si hab\u00eda protestas represi\u00f3n y encarcelamiento eso ya no hay pero tampoco vamos a permitir la manipulaci\u00f3n y vamos a llamar a las cosas por su nombre o sea fuera m\u00e1s caras justicia y pol\u00edtica as\u00ed manipulaci\u00f3n y politiquer\u00eda no procedente una segunda pregunta en eeuu las autoridades de salud p\u00fablica del condado de san diego iniciaron la semana pasada con la instalaci\u00f3n de m\u00f3dulos para aplicar en los cruces fronterizos pruebas kobe de manera voluntaria y sin preguntar la situaci\u00f3n migratoria de las personas existe alguna iniciativa de parte del gobierno de m\u00e9xico para realizar acciones similares de este lado de la frontera y conocer que tantas personas de las que cruzan a diario entre m\u00e9xico y estados unidos podr\u00edan tener cobijo para estar de usted de alguna iniciativa nosotros estamos est\u00e9 cooperando o mejor dicho hay una relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y con los gobiernos de los estados fronterizos de eeuu y es muy buena la colaboraci\u00f3n y estamos ayudando mutuamente se acaba de llegar a un acuerdo para ampliar las condiciones d e ingres\u00f3 a estados unidos para y asuntos esenciales para asuntos que lo ameriten de eso se va a emplear un mes m\u00e1s no hay cierre de fronteras entonces es muy buena la relaci\u00f3n y todo lo que tiene que ver con la cooperaci\u00f3n para la salud estamos en la mejor disposici\u00f3n de hacerlo tambi\u00e9n en eeuu hay campa\u00f1a aqu\u00ed se me olvid\u00f3 decir nada m\u00e1s para el caso de chihuahua y decirle a los productores de chihuahua que no se van a quedar sin agua es decir que no les va a faltar agua para regar para la producci\u00f3n agropecuaria y mucho menos y agua para el consumo humano porque tambi\u00e9n andan est\u00e9 mintiendo con eso si fuese as\u00ed ya lo dije y lo repito entonces si le hablar\u00eda yo al presidente donald trump y le dir\u00eda ahora nadie est\u00e1 obligado a lo imposible si tenemos el convenio pero este 9 de agua para la gente no vamos a poder cumplir y vamos a buscar una pr\u00f3rroga para el cumplimiento de nuestra obligaci\u00f3n pero de acuerdo a los t\u00e9cnicos de conagua no hay en ning\u00fan riesgo de escasez de agua y no se alcanza para entregar el agua como lo ha hecho tamaulipas como lo hizo no volvi\u00f3 a\u00fan como lo hicieron los otros estados ac\u00e1 es porque se est\u00e1n este queriendo aprovechar de esta circunstancia especial culpando al gobierno federal de que estamos dejando archivo agua sin porque piensan que as\u00ed van a obtener votos tan bien con todo respeto lo digo equivocados porque ya la gente tiene m\u00e1s informaci\u00f3n del pueblo no es tonto entonces piensan que pueden manipular f\u00e1cilmente que porque tienen ah\u00ed los peri\u00f3dicos tienen los medios no ahora la verdad se abre paso y llega hasta el m\u00e1s apartado rinc\u00f3n del pa\u00eds y hay muchas formas y la gente est\u00e1 muy avispada entonces este lo que preguntas pues si hay cooperaci\u00f3n para pruebas y tops prefieren tener por \u00faltimo la semana pasada del banco interamericano de desarrollo estim\u00f3 que por la pandemia cobit se van a duplicar el n\u00famero de pobreza en m\u00e9xico cu\u00e1l es el escenario de su gobierno y qu\u00e9 opina de esta proyecci\u00f3n ser\u00edan \u00faltima pregunta bueno es que esperar 2 no adelantar v\u00edsperas nos est\u00e1 funcionando nuestra estrategia lo que yo plantee desde el principio de que nos \u00edbamos a caer pero que nos \u00edbamos a levantar pronto y ya tocamos fondo hoy le\u00eda yo la opini\u00f3n de un directivo del banco de mexico hablando de qu\u00e9 ya inici\u00f3 la recuperaci\u00f3n de la econom\u00eda ayer se dieron a conocer los datos sobre la inversi\u00f3n extranjera nos fue muy bien no se perdi\u00f3 inversi\u00f3n extranjera a pesar el hobbit le voy a solicitar a graciela m\u00e1rquez secretario de econom\u00eda que hoy que viene a informar sobre los cr\u00e9ditos por la tarde informe sobre el comportamiento de la inversi\u00f3n extranjera porque es una muy buena noticia pensaba que la ca\u00edda de la econom\u00eda iba a dejar de llegar inversi\u00f3n extranjera y no fue as\u00ed estamos igual que en el semestre anterior es decir lo mismo que el a\u00f1o pasado no 1 efecto negativo severo por la pandemia a la inversi\u00f3n extranjera y hay otros datos tambi\u00e9n muy buenos el s\u00e1bado d\u00eda conocer que ya hemos recuperado en agosto 60.000 empleos 50.000 empleos por primera vez perdimos empleos marzo abril mayo junio julio cinco meses perdiendo y ya agosto hemos ganado 50.000 nuevos empleos o nuevas contrataciones esto es un indicador muy favorable de qu\u00e9 vamos hacia adelante de modo que hay que esperarnos est\u00e1 funcionando en nuestra estrategia tanto para enfrentar la crisis sanitaria como la crisis econ\u00f3mica en los dos casos nuestros adversarios est\u00e1n muy molestos por otras cosas entonces no nos aceptan nada pero y ofrezco disculpas no pues por las comparaciones pero si se compara a m\u00e9xico vamos a decir con espa\u00f1a te ofrezco disculpas por el espa\u00f1ol y el gobierno espa\u00f1ol las dos crisis la sanitaria y la econ\u00f3mica a lo mejor a nosotros nuestros adversarios van a aceptar nada siguen como desde desquiciados creyendo que haya m\u00e1s muertos algo lamentable muy enojados con ataques irracionales ayer me dio hasta risa porque esos que protestan en carros que tienen todo su derecho a hacerlo y que nunca van a ser reprimidos porque nosotros somos construyendo una aut\u00e9ntica democracia no una dictadura pero la atenci\u00f3n de que es un grupo pues conservador kke al mismo tiempo est\u00e1 hablando de que estamos llevando al pa\u00eds al comunismo porque se atiende a la gente necesitada a la gente pobre ya dije que el pap\u00e1 francisco ha dicho que ayudar a los pobres no es comunismo es el centro del evangelio pero ayer estaban y este y coreando en la plaza de quer\u00e9taro en plaza de armas el pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido' el pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido entonces este no hay congruencia nada m\u00e1s es el coraje pues es un asunto articulado si no es el enojo la rabia quedan hijo jes\u00fas este a la playa acapulco este v\u00eddeo gran noticia que no puede ir su mam\u00e1 que no pueden ir a a la playa cu\u00e1l es delito qu\u00e9 hac\u00edan antes cuando se usaban los helic\u00f3pteros del estado mayor presidencial para llevar a toda la familia a las playas ten\u00edan las casas del gobierno a su disposici\u00f3n estos se quejaban se sab\u00eda muy enojados pues yo sigo ofreciendo disculpas por todas las molestias que causa la transformaci\u00f3n pero vamos a seguir y adelante buscando qu\u00e9 las cosas mejoren entonces muchas de estas instituciones tambi\u00e9n internacionales organismos financieros que guardaron silencio cuando estaban saqueando al pa\u00eds ahora tambi\u00e9n son este jueces implacables y se mire acabamos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente berenice t\u00e9lles del diario nacional 11 mi pregunta es qu\u00e9 va a suceder con este contrato leonino autorizado por el gobierno de pe\u00f1a nieto para etileno 21 que tiene bueno pues una vigencia de 20 a\u00f1os y que est\u00e1 justamente involucrado con los el caso de soborno de obra de obra de hecho y bueno que podr\u00eda hacer perder a m\u00e9xico hasta 5 mil millones de d\u00f3lares por la duraci\u00f3n de este contrato por 20 a\u00f1os sin contratos tienen que cancelar o sea es opini\u00f3n por ser un contrato leonino se tiene que revisar y tambi\u00e9n en este caso es importante ya que se conozca cu\u00e1l es mi opini\u00f3n o dejarla m\u00e1s clara sobre el asunto d el se\u00f1or los oye yo los tengo tres cosas con todo respeto a la fiscal\u00eda y al poder judicial pero considero que es un asunto de estado y tengo derecho a opinar le tengo confianza al fiscal general le tengo confianza al presidente de la suprema corte de justicia pero quiero sin entorpecer las investigaciones ni tener una actitud injerencista respetando la divisi\u00f3n de poderes creo que el pueblo de mexico tiene derecho a saber toda la verdad si hay qu\u00e9 guardar los requisitos del debido proceso pero considera que se trata de un asunto de inter\u00e9s p\u00fablico nacional entonces se debe de conocer toda la denuncia del se\u00f1or lo soy todos los mexicanos deben saber qu\u00e9 fue lo que denuncio el se\u00f1or lo soy yo no s\u00e9 cu\u00e1l ser\u00eda el procedimiento a seguir para qu\u00e9 la fiscal\u00eda o la instancia correspondiente del poder judicial informar\u00e1 sobre esta denuncia desde luego con todos los implicados con todo el manejo del dinero con la entrega de los sobornos que se pueda ver en redes sociales en la televisi\u00f3n convencional el v\u00eddeo que sea segura entrego el ceo los odia a la fiscal\u00eda conocer todo primero porque eso es sano esto ayuda a purificar la vida p\u00fablica nada de ocultar la verdad transparencia completa qu\u00e9 es una regla de oro de la democracia segundo y recuperar todo lo m\u00e1s la vida y la naci\u00f3n recupere lo que s obtuvo de manera ilegal extinci\u00f3n de dominio y esto es devolverle a pemex lo que se sustrajo devolverle a la naci\u00f3n todo y 3 si est\u00e1n involucrados los expresidentes como lo he venido diciendo consulta ciudadana para que el pueblo decida si se les juzga o no con toda claridad adem\u00e1s de que he venido planteando quiero dejar de manifiesto de que tiene que ser la gente tiene que ser el pueblo el que decida sobre este asunto no quiero que s\u00e9 vaya a pensar qu\u00e9 es una venganza no es muy fuerte la venganza por eso consulta a los ciudadanos y ya conocen mi postura si se llegara a la consulta yo votar\u00eda en contra de que se les cruce pero al mismo tiempo respetar\u00eda la decisi\u00f3n mayoritaria de la gente y tambi\u00e9n cuando hablo de consulta es porque se tiene que llevar a cabo el procedimiento que establece la constituci\u00f3n tienen los que est\u00e1n a favor de juzgar a los expresidentes que reunir las firmas y cumplir con el procedimiento y tambi\u00e9n para que no queden dudas que no hay ambig\u00fcedades en el caso de que la gente decida de que se les juzgue ellos tienen el derecho a la defensa en lo legal no es juicio sumario de modo que recapitulando primero que se conozca toda la verdad que el pueblo sepa qu\u00e9 sucedi\u00f3 desde luego con pruebas que se llame a declarar a todos los involucrados segundo y recuperar lo robado porque eso nos ayuda no estamos en bonanza y son millones de pesos que deben ser utilizados para beneficio del pueblo eso es lo segundo y 3 s\u00ed no est\u00e1 la gente conforme porque quiere que tambi\u00e9n s\u00ed castigue a los expresidentes consulta se garantiza que la gente se exprese se manifieste y se decida esa es la democracia y ya este dejar las filtraciones en los linchamientos pol\u00edticos actual con responsabilidad con seriedad y yo estoy seguro que si se act\u00faa de esa manera se va y contribuir mucho la lucha contra la corrupci\u00f3n en m\u00e9xico para desterrar la corrupci\u00f3n m\u00e9xico es el momento tanto este asunto como el que se est\u00e1 ventilando en eeuu con garc\u00eda luna que ese es un asunto tambi\u00e9n delicad\u00edsimo no se puede volver a presentar algo as\u00ed los responsables de la seguridad p\u00fablica est\u00e9n al servicio de la delincuencia fue algo grav\u00edsimo del gobierno al servicio de la delincuencia entonces eso tambi\u00e9n debe atenderse de la misma manera y una segunda pregunta presidente hab\u00eda hablado de usted sobre los indicadores de medici\u00f3n para determinar el grado de bienestar de la poblaci\u00f3n que podr\u00eda sustituir al pib y si tiene alg\u00fan avance sobre este tema si se est\u00e1 avanzando est\u00e1n trabajando y hay un equipo a ver s\u00ed se les invita un d\u00eda y que les expliquen que se est\u00e1 haciendo ellos van a realizar con un cuestionario una en cuesta con la gente para medir el nivel d satisfacci\u00f3n del pueblo de felicidad de la gente para medir la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de bienestar se va a incluir tambi\u00e9n en el producto interno bruto la parte de crecimiento pero no va a ser el \u00fanico factor vamos a tomarse en cuenta otros entonces \u00e9ste ya est\u00e1n trabajando en eso entonces podemos pedir los invitamos una tarde en lo social la hora de bienestar con esto lo est\u00e1 viendo m\u00e1s mar\u00eda luisa \u00e1lvarez la secta de bienestar con el instituto coneval entonces invitarlos para que den una explicaci\u00f3n de lo que est\u00e1n haciendo buenos d\u00edas se\u00f1or presidente de mi 'no arte de pasi\u00f3n por los negocios pol\u00edtica y rock and roll radio globo cfm de hermosillo sonora gusto en saludarlo primero quisiera plantearle una triste historia del noroeste nosotros somos parte de orgullosamente sonorense despu\u00e9s somos ciudadanos del noroeste y en funci\u00f3n de lo que escuchamos aqu\u00ed los lunes de los proyectos de infraestructura pues de repente si nos dan algunos celos este respecto al sureste y algo y algunas otras regiones y nosotros bueno usted lo sabe hemos estado buscando alg\u00fan proyecto de infraestructura que nos permita conectar con el centro observ\u00e1bamos el tema de los trenes muy en particular como como un asunto pues de suma importancia por la trascendencia que tienen al respecto de la conexi\u00f3n y por eso le digo de la triste historia porque pues tenemos 23 a\u00f1os a la fecha que no tenemos trenes de pasajeros este que nos permitan conectar a todo el noroeste con y guadalajara en particular y de guadalajara la ciudad de m\u00e9xico en el pasado ten\u00edamos este ferrocarril del pac\u00edfico que ten\u00eda dos convoys uno le llamaban el burro el otro le llamaban el tren bala aunque eran muy similares la \u00fanica diferencia es que uno se paraba en todas partes y el otro era un poco m\u00e1s r\u00e1pido con servicio express el asunto es que en el pasado \u00e9ste conectaba desde guadalajara a todas las ciudades este que tienen que ver con nayarit con sinaloa con sonora e incluso pues hab\u00eda la posibilidad de conectar a la pen\u00ednsula de baja california y la infraestructura existe la tiene la compa\u00f1\u00eda ferromex a esta compa\u00f1\u00eda del gobierno de ernesto zedillo se la concesi\u00f3n no por 50 a\u00f1os a cambio de un pago que es irrisorio 4 millones 500 mil d\u00f3lares por 6 mil 200 kil\u00f3metros de v\u00edas de ferrocarril el detalle es que en cuanto la asumi\u00f3 la compa\u00f1\u00eda que es parte del grupo m\u00e9xico pues se abandon\u00f3 el servicio del tren de pasajeros y nosotros en el noroeste y no nada m\u00e1s habl\u00f3 por hermosillo si no hablo yo creo por todas las regiones que conectaban bueno quisi\u00e9ramos tener la posibilidad de retomar el tren de pasajeros entonces quisi\u00e9ramos ver a trav\u00e9s de su gobierno usted ha manifestado que no est\u00e1 buscando ni pensando en eliminar estas concesiones pero s\u00ed que a trav\u00e9s de su gobierno y por la buena relaci\u00f3n que tiene con grupo m\u00e9xico en particular se buscar\u00e1 a reincorporar este servicio del tren de pasajeros este que seguramente le dar\u00eda servicio a millones de personas que habitamos en remotas regiones y para muchos de nosotros es prohibitivo viajar por avi\u00f3n o por por tierra verdad hacia el centro del pa\u00eds ese tema en particular si lo puede comentar y le quiero plantear otra otra cuesti\u00f3n si es muy bueno el proyecto es cosa de plantearlo a quienes tienen las concesiones para ver si les importa si les interesa desde luego ser\u00eda algo muy bueno para toda esa regi\u00f3n qu\u00e9 se regresar\u00e1 a los trenes de pasajeros desde guadalajara hasta la frontera este bueno guadalajara al sonora este ser\u00eda un tramo pues como de unos 2.000 km 425 km el tendido de guadalajara externo sino hermosillo esos entonces podr\u00eda ser nosotros no queremos iniciar nada que no se vaya a terminar en el secci\u00f3n por todo este tiradero que recibimos y por qu\u00e9 no debe de ser si iniciamos algo lo tenemos que terminar pero si se puede mediante un acuerdo ampliando la concesi\u00f3n que debe de tener tambi\u00e9n o si no se les puede otorgar la concesi\u00f3n para trenes de pasajeros que no sea nada m\u00e1s trenes de carga esto y lo estamos haciendo en el mismo y hab\u00eda originalmente se pensaba en un tren de carga de contenedores para trasladar mercanc\u00eda del puerto de salina cruz a coatzacoalcos de pa\u00edses de asia a la costa de este de eeuu se est\u00e1 arreglando la v\u00eda para trenes de contenedores pero ya se lleg\u00f3 tambi\u00e9n al acuerdo pero eso es por parte del gobierno de que van a ver ya que va a haber en trenes de pasajeros en el ismo como era antes que exist\u00eda ese tren entonces se va a ser ah\u00ed vamos a reparar el tramo que tambi\u00e9n no se concesion\u00f3 es no se privatiz\u00f3 de coatzacoalcos a palenque el tren maya que son 1500 kil\u00f3metros todo pasajeros o sea vamos a tener antes de que finalice el gobierno cerca de 2.000 km de tren de pasajeros que no hab\u00eda dos mil kil\u00f3metros de trenes de pasajeros en general pero lo que planteas es bueno este es cosa de verlo para que tengan un tren de todas formas ellos para los trenes de carga le est\u00e1n dando constantemente mantenimiento a las v\u00edas y puede ser que no sea un tren r\u00e1pido un tren bala pero si un tren que se pueda desplazar 80 100 120 kil\u00f3metros por hora a lo mejor con la misma v\u00eda con reforzar puentes pero s\u00ed es viable y ver lo de las estaciones porque ya muchas estaciones quedaron atrapadas en las ciudades entonces ahora hay que buscar que las extensiones est\u00e9n afuera para que ya no se atraviesen las ciudades todo eso se puede lograr y vamos a ver que que este qu\u00e9 se puede hacer en este caso es cosa de verlo con rafael mar\u00edn para ver si explora vamos con la iniciativa privada a tener un acuerdo de proyectos de infraestructura con el comit\u00e9 quedaron pendientes obras se van a realizar con inversi\u00f3n del sector privado tambi\u00e9n alfonso romo est\u00e1 viendo esto hay relaci\u00f3n con el consejo coordinador empresarial de modo que se puede ver la posibilidad le dar\u00eda mucha competitividad a la regi\u00f3n sin duda usted conoce lo vasto que es el noroeste recientemente estuvo en sonora y precisamente a partir de esta visita que hizo base diez d\u00edas se est\u00e9 a nuestro estado pues usted padeci\u00f3 el calor yo lo vi pues sudando la gota gorda verdad arriba en san bernardo este cuando inauguraron la presa pilares evidentemente en sonora pues tenemos una situaci\u00f3n muy particular con el calor este tenemos una larga relaci\u00f3n con el este lo conocemos sin embargo este a\u00f1o muy en particular se ha estado rompiendo r\u00e9cords de lo que es la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica y de las temperaturas y esto se combina se\u00f1or presidente con el asunto de que bueno a la gente la mandaba a su casa a lo que llaman el home word que \u00e9ste y \u00e9l qu\u00e9date en casa y al final de cuentas esto implicado que los consumos dom\u00e9sticos de energ\u00eda el\u00e9ctrica pues se hayan duplicado incluso en algunos casos triplicado o cuadruplicado no es que se haya subido el costo del mega wats simplemente que la gente al estar en sus casas pues tiene la necesidad de prender m\u00e1s tiempo los aires acondicionados y la gobernadora claudia p\u00e1vlovich con quien se sabe que usted tiene muy buena relaci\u00f3n y mand\u00f3 una propuesta al director de las efe manuel bartlett \u00e9ste solicit\u00e1ndole precisamente a favor de los sonorenses pero creo que la gobernadora tambi\u00e9n habla a nombre de los habitantes de otras regiones con estas condiciones extremas que se considere el caso particular este por este a\u00f1o a ver si se puede sabemos que tenemos tarifa especial este por el verano sin embargo la b\u00fasqueda es ver que se hagan una consideraci\u00f3n adicional y al respecto porque s\u00ed que ha estado golpeando mucho la econom\u00eda de las familias de sonora en particular esta situaci\u00f3n que tiene que ver con el confinamiento hay algo que no se sabe y que s\u00ed me gustar\u00eda que se informara cuando la pandemia nos estaba pegando muy fuerte se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de no poner l\u00edmite el consumo para aumentar la tarifa y eso no se supo se supo m\u00e1s de qu\u00e9 se baj\u00f3 el precio de las gasolinas durante el tiempo de la pandemia se cay\u00f3 el precio del petr\u00f3leo crudo y nos cost\u00f3 menos comprar las gasolinas en el extranjero y eso se traslad\u00f3 a los consumidores es decir no hubo un impuesto especial para mantener altas o iguales las tarifas en gasolinas los precios en las gasolinas se bajaron ahora est\u00e1n subiendo de nuevo porque est\u00e1 subiendo la mezcla del petr\u00f3leo de m\u00e9xico la mezcla mexicana ya est\u00e1 casi a 40 d\u00f3lares el barril lleg\u00f3 a estar a menos cero entonces por eso baj\u00f3 34 pesos el litro de gasolina eso se cese se manifest\u00f3 si llego a costar la gasolina a 15 pesos litro no estoy hablando de la frontera ya cuesta menos porque ya mantenemos un subsidio especial pero no se supo que en el caso de la luz hubo tambi\u00e9n un apoyo especial en ese sentido porque hay una tarifa base y si se consume m\u00e1s ya se pasa otra tarifa y el incremento desproporcionadas puede llegar a ser el doble o el triple entonces se elimin\u00f3 esa barrera esa norma entonces me gustar\u00eda que les deseado bar te explicar\u00e1 esto para que en sonora y en todos lados se conozca que se sepa si ya se termin\u00f3 el periodo de esta concesi\u00f3n de esta medida especial o continua porque hay veces que se este enarbolan demandas se resuelven como se estaban resolviendo en el caso nuestro pero se sigue pensando tambi\u00e9n aqu\u00ed entra lo pol\u00edtico tambi\u00e9n en sonora y elecciones y entonces esto hay que verlo y que venga licenciado bartlett y que explique decirle los sonorenses todos los habitantes del norte de que se mantiene el subsidio por el verano que no hay aumento es el compromiso se va a cumplir suceda lo que sea pero tengo la duda sobre lo otro porque el argumento lo que t\u00fa planteas es que se est\u00e1 consumiendo m\u00e1s entonces hay que ver si ese consumo en demas\u00eda significa aumento en la hay que revisarlo s\u00ed hay que hay que revisar si te ofrecemos que venga el iniciado arte ley que explique esto con los t\u00e9cnicos de la comisi\u00f3n federal pues puede ser nada m\u00e1s que \u00e9l como ya hoy va a haber m\u00e1s ma\u00f1ana ma\u00f1ana por la tarde ac\u00e1 vamos y dijimos esta fila y luego vamos a dejar atr\u00e1s en los \u00faltimos ser\u00e1n los primeros buenos d\u00edas presidente marco antonio olvera del diario digital bajo palabra y de el canal de youtube marco olvera oficial presidente actualmente existen m\u00e1s o menos 300.000 alumnos que est\u00e1n dentro del sistema del consejo nacional del fomento educativo conafe donde asisten ni\u00f1os y ni\u00f1as de diversos grados de escolaridad b\u00e1sica la mayor\u00eda de estos ni\u00f1os son de muy escasos recursos muchos de ellos muchos de ellos de nuestras etnias m\u00e1s apartadas de mexico y que usted las conoce y las conoce muy bien en este tenor presidente yo quisiera saber si esteban moctezuma secretario de educaci\u00f3n le informo a usted sabe que aguantemos s\u00e1nchez ocio es el actual director del del conafe no porque no lo conozca sino porque el funcionario pues es un hombre que est\u00e1 en contra de la 4 t hay varios v\u00eddeos donde est\u00e1 en contra de su gobierno manifestando una serie de apelativos adjetivos calificativos contra su persona y el proyecto de los mexicanos que estamos emprendiendo para recuperar el pa\u00eds luego de que el pri y el pan lo dejaron pr\u00e1cticamente en llamas hay aqu\u00ed un v\u00eddeo y luego se lo pas\u00f3 a l\u00edder de comunicaci\u00f3n social para que usted lo vea si no lo han visto y tambi\u00e9n presidente este fin de semana se genera un esc\u00e1ndalo en las redes sociales pues el secretario de educaci\u00f3n asegur\u00f3 que conductores de las empresas televisivas televisa y tvazteca e imagen televisi\u00f3n acompa\u00f1ar\u00edan a los maestros para dar clases por la nueva modalidad educativa en el pa\u00eds tras el commit 19 presidente cu\u00e1les son las facturas que todav\u00eda m\u00e9xico le debe a estos empresarios porque pareciera que no se termina la pesadilla televisiva porque si lectores de teleprompter como galilea montijo andrea legarreta ciro g\u00f3mez leyva patricia chapoy y javier a y se instruir\u00e1n a nuestros educandos pues mejor que se queden de parvulitos presidente porque la insistencia de esteban moctezuma de volver al pasado al r\u00e9gimen donde la televisi\u00f3n hizo de m\u00e9xico un pa\u00eds de obesos por la promoci\u00f3n de comida chatarra y la de sue\u00f1os guajiros donde se hace la apolog\u00eda de la delincuencia el narcotr\u00e1fico y la ruta de convertirse en new rich es la primera pregunta por favor pero este miren vamos a regresar a clases el d\u00eda 24 es muy importante qu\u00e9 se busque el regreso a normalidad que los ni\u00f1os los adolescentes tengan oportunidad de aprender y en este sentido es un avance el que podamos hacerlo de manera masiva con las televisoras que tienen alcance nacional es un medio televisora fue muy importante el qu\u00e9 hayan aceptado las empresas de televisi\u00f3n participar en este plan educativo porque s\u00ed no no hubi\u00e9semos podido llegar ah m\u00e1s estudiantes las televisoras del estado del estado mexicano y de las entidades federativas no tienen cobertura suficiente el internet lo mismo por eso estamos trabajando para que haya internet universal internet para todos ya est\u00e1bamos trabajando en ese prop\u00f3sito va a haber internet en todo el territorio se est\u00e1 avanzando cada vez m\u00e1s ya voy a informar el d\u00eda primero de septiembre sobre el avance que se tiene en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la red para internet pero actualmente no podr\u00edamos tener cobertura nacional por eso lo de la televisi\u00f3n como un medio yo agradezco que los due\u00f1os de estos medios hayan aceptado por qu\u00e9 no fue algo impuesto si no fue una propuesta que yo les hice y ellos aceptaron fue voluntario tambi\u00e9n quiero agradecerles porque est\u00e1n cobrando una tarifa baja a raz\u00f3n de cinco pesos mensuales por alumno 5 pesos mensuales por alumno vamos a invertir 400 50 millones de pesos eso es lo que nos va a costar hasta diciembre s\u00ed van mejorando las cosas de la pandemia ya empieza la educaci\u00f3n presencial sobre el mismo programa van a poner al servicio este plan educativo cada empresa un canal completo de televisi\u00f3n todo esto yo creo que ya lo ha estado explicando esteban pero es importante que se sepa ya existe incluso el programa las materias los horarios los canales que corresponden a cada grado ya se ha ido avanzando y hay mucha informaci\u00f3n y esteban va a continuar hasta el 24 informando sobre este tema sobre los contenidos porque tambi\u00e9n hay pol\u00e9mica en ese sentido pues son los contenidos de los libros de texto las materias de los libros de texto acerca de los maestros no son conductores de televisi\u00f3n por qu\u00e9 ellos no podr\u00edan hacerlo porque tienen otras ocupaciones adem\u00e1s y dar clases es algo especializado no es c\u00f3mo ser presidente o ser periodista se requiere ser maestro o maestra entonces quienes van a dar clases maestros y maestros y van a ver maestras y maestros eso s\u00ed muy buenos no siempre pero de los mejores maestros de literatura de m\u00e9xico van a estar ah\u00ed se les va a invitar de los mejores maestros de f\u00edsica de biolog\u00eda de matem\u00e1ticas de historia van a estar y va a ser muy formal desde que se inicie hasta que se termine el horario todos los d\u00edas esto lo est\u00e1n explicando cuesta trabajo aceptar eso por qu\u00e9 siempre se pensaba que era como pen\u00e9lope que lo que se aprende en la escuela en la tarde noche ustedes aprend\u00eda viendo la televisi\u00f3n 2da vice desbordaba de este d\u00eda por la noche no este pero ahora no es as\u00ed f\u00edjese c\u00f3mo han cambiado las cosas ahora es la televisi\u00f3n completa dedicada a lo educativo dedicada a eso y es algo \u00fanico excepcional eso nos va a ayudar porque si no c\u00f3mo le hacemos una vez qu\u00e9 opciones qu\u00e9 alternativas la pol\u00edtica que es un noble oficio igual que el periodismo es muchas veces optar entre inconvenientes una cosa es lo deseable y otra cosa es lo posible entonces como le dar\u00edamos pues tendr\u00edamos limitaciones no tendr\u00edamos cobertura completa si solo lo hacemos con el 22 con el 11 con las televisoras locales y lo otro pues es la educaci\u00f3n presencial pero son riesgos para la familia dicen es que los ni\u00f1os no s\u00e9 contagia s\u00ed pero como evitamos el contagio en la familia para los adultos mayores hay pa\u00edses en donde ese regreso a clases presenciales y tuvieron que de tener esos procesos pero que pararlos por qu\u00e9 y hubo contagios creo que esto sucedi\u00f3 en israel y en otras partes entonces debemos de buscar lo m\u00e1s seguro yo estoy en lo que cabe pues optimista porque en los \u00faltimos tiempos estaba bajando la intensidad de la pandemia esto no lo est\u00e1 reportando el doctor hugo l\u00f3pez gatell en tres semanas que hay disminuci\u00f3n de contagios ya hay 18 entidades federativas donde hay disminuci\u00f3n de contagios y tambi\u00e9n de fallecimientos entonces ah\u00ed vamos y si continuamos como se ha venido haciendo pues yo creo que vamos a salir adelante y lo podemos hacer antes de la vacuna y regresar a lo presencial pero que tengamos esta opci\u00f3n hasta diciembre de educaci\u00f3n a distancia la segunda pregunta preside si me lo permite la c\u00e1mara mexicana de la industria de la construcci\u00f3n la me present\u00f3 un proyecto de desarrollo en el ramo con 200 planes teniendo un aproximado de 320 mil millones de pesos que contempla la construcci\u00f3n de carreteras puentes aeropuertos presas etc\u00e9tera ellos los integrantes de la mitad piden que su gobierno act\u00fae r\u00e1pido para arrancar estos proyectos ya que como usted sabe en 1929 el presidente de los eeuu en turno franklin roosevelt con el crack la depresi\u00f3n econ\u00f3mica en el mundo a trav\u00e9s de su lema estado del bienestar como lo que usted ahora hace en m\u00e9xico impuls\u00f3 m\u00faltiples obras para recuperar la econom\u00eda norteamericana le pongo un ejemplo la construcci\u00f3n de la presa hover down que llevo aqu\u00ed que lleva el curso del r\u00edo colorado entre los estados de arizona y nevada a 48 kil\u00f3metros del sureste de las vegas esta obra ayud\u00f3 a los eeuu a recuperarse y hoy a 80 a\u00f1os de su construcci\u00f3n adem\u00e1s de ayudar y agr\u00edcola de los eeuu y dem\u00e1s rubros productivos tambi\u00e9n es visitada por un mill\u00f3n de turistas al a\u00f1o presidente como ayudar\u00e1 a este sector en m\u00e9xico adem\u00e1s de que la industria de la construcci\u00f3n fue la primera en reabrir luego de que nos atac\u00f3 la pandemia del combi 19 que ya estamos operando como usted lo acaba de indicar si hablaba yo hace un momento de que se va a presentar un plan conjunto de construcci\u00f3n de infraestructura para impulsar la industria de la construcci\u00f3n incluso se va a incluir el sector energ\u00e9tico esto lo vamos a tener yo espero que en 15 d\u00edas se est\u00e1 hablando con los empresarios con el consejo coreano empresarial y con todas las organizaciones empresariales en 15 d\u00edas se va a presentar un proyecto reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica ya se demostr\u00f3 que funcion\u00f3 nuestra estrategia d no atender primero como era antes arriba rescatar a los de arriba por qu\u00e9 nunca llegaba el apoyo abajo eso fue el fobaproa esa era la estrategia de antes se molestaron algunos pero ya entendieron de que lo mejor lo que dio resultado lo que nos est\u00e1 dando resultado es ayudar de abajo hacia arriba rescatar al pueblo primero y eso fortalece el consumo y fortalece la econom\u00eda popular y garantiza la paz y la tranquilidad porque no han habido asaltos estamos recuper\u00e1ndonos poco a poco lo que quer\u00edan algunos de que hici\u00e9ramos de rescatar a los de arriba las empresas y los bancos la misma receta hubiese sido fatal quer\u00edan tambi\u00e9n que nos endeud\u00e1bamos todav\u00eda hace como una semana un grupo de personalidades intelectuales de izquierda tambi\u00e9n planteando me o plan proponiendo que nos endeud\u00e1bamos es una concepci\u00f3n distinta como vamos a endeudar al pa\u00eds si ya lo que tenemos que pagar de deuda este nos limita mucho no s\u00e9 impide ayudar a la gente entre m\u00e1s deuda m\u00e1s pago de intereses y menos presupuesto para el pueblo entonces no es que as\u00ed lo hicieron otros pues s\u00ed all\u00e1 ellos pero van a terminar endeudados este con finanzas comprometidas y sin recursos para atender a la gente a los m\u00e1s necesitados entonces ya nos funcion\u00f3 va a ser dif\u00edcil que lo reconozcan sobre todo los tecn\u00f3cratas imag\u00ednense los que fueron a estudiar y aprendieron una f\u00f3rmula y resulta que eso no funciona pues como los voy a convencer pasada es muy dif\u00edcil que se les convenza porque son 36 a\u00f1os de neoliberalismo la mentalidad que se tiene no pues es otra por eso siempre apuestan a que nos va a ir mal a qu\u00e9 el peso se va ida hasta arriba se va a depreciar dec\u00edan va a llegar hasta 30 pesos por d\u00f3lar yo veo las columnas de los financieros los expertos los peri\u00f3dicos que se hacen cargo a las finanzas sus proyecciones y cada vez que tiene que ver con el psoe que se va a depreciar y pues no ha resultado as\u00ed el viernes cerramos con menos de 22 d\u00f3lares de perdidas 22 pesos por d\u00f3lar y lleg\u00e1bamos llegamos a estar a m\u00e1s de 25 pesos por d\u00f3lar y este y bajando tasas de inter\u00e9s el banco de m\u00e9xico baj\u00f3 la tasa de inter\u00e9s y esto es importante que se baja la tasa de inter\u00e9s y se piensa que los que vienen por los altos intereses cuando se baja la tasa de inter\u00e9s se van se llevan el dinero pues no porque no es nada m\u00e1s la renta adem\u00e1s sigue siendo alta la tasa de inter\u00e9s con relaci\u00f3n a lo que sucede en otros pa\u00edses del mundo pero no es nada m\u00e1s la renta es la confianza es que los inversionistas saben en m\u00e9xico por primera vez en mucho tiempo hay un aut\u00e9ntico estado de derecho y hay confianza y no hay corrupci\u00f3n y eso nos ayuda mucho entonces es de los pa\u00edses con m\u00e1s posibilidades de desarrollo en el mundo entonces tengo confianza que nos vamos a recuperar y esto que est\u00e1s planteando va a ser un complemento va a ayudar para que la iniciativa privada est\u00e9 nacional participe m\u00e1s por qu\u00e9 est\u00e1n dando el ejemplo bueno los que m\u00e1s han ayudado todos nuestros paisanos los migrantes imag\u00ednense lo que es inyectarle este a\u00f1o a la econom\u00eda nacional 40 mil millones de d\u00f3lares que vamos a llegar a esa cantidad va a ser r\u00e9cord este a\u00f1o 40.000 millones la principal fuente de ingresos del pa\u00eds bueno y ahora la inversi\u00f3n extranjera que no se desplom\u00f3 entonces en tercer lugar todo lo que estamos haciendo desde el gobierno los cr\u00e9ditos las pensiones las becas el apoyo al campo el apoyo a pescadores todo todo todo abajo y si logramos este acuerdo con la investigada nacional ya le echamos a andar la econom\u00eda que ese es el prop\u00f3sito una \u00faltima pregunta presente disculpe el instituto nacional electoral y el poder ejecutivo encabezado por usted en una de otras son independientes pero le voy a hacer este planteamiento y quisiera que me hiciera una reflexi\u00f3n presidente hace un a\u00f1os sinti\u00e9ndose seguro de que no hab\u00eda informaci\u00f3n contundente sobre el financiamiento il\u00edcito con el que gan\u00f3 enrique pe\u00f1a nieto- la contienda electoral del 2012 lorenzo c\u00f3rdova actual presidente consejero del ine ofrec\u00eda a abrir una indagatoria si existiera nueva evidencia sobre el dinero ilegal para la contienda hoy en 2020 que ya casi acabamos estamos en agosto que existe el se\u00f1alamiento del dinero de la empresa brasile\u00f1a odebrecht guarda silencio se queda mudo pareciera que no escucha ni ve que reflexi\u00f3n tiene al respecto presidente sobre todo porque para destituirlo por las evidencias que son claras y contundentes de las que fue c\u00f3mplice y no dijo nada es necesaria la mayor\u00eda absoluta de la c\u00e1mara de diputados a fin de separarlo del cargo como presidente consejero del ine se lo pregunto sobre todo que ahora vienen las elecciones en el estado de hidalgo y coahuila en octubre pr\u00f3ximo y que despu\u00e9s viene las intermedias e intermedias en 2021 donde se renovar\u00e1n 15 gubernaturas congresos locales y alcald\u00edas bueno miren para resumir es lo que ya plantee sobre los ojos y para ser todav\u00eda m\u00e1s precisa pues principal sobre este asunto al que le tengo confianza al fiscal general alejandro germ\u00e1n era el va a conducir todo este proceso yo lo \u00fanico que pido es que se informe al pueblo que no se oculte nada y qu\u00e9 al final si hace falta si es necesario que se le consulte al pueblo sobre el posible juicio a los expresidentes pero es hist\u00f3rico lo que estamos viviendo hay una an\u00e9cdota no s\u00e9 si corresponde a la realidad una vez le ofrecieron y manuel g\u00f3mez mor\u00edn fundador del pan el cargo de procurador de justicia independientemente de nuestras diferencias pol\u00edticas porque yo sostengo que el pan se fund\u00f3 para oponerse a la pol\u00edtica popular y patriota de c\u00e1rdenas qu\u00e9 es la pol\u00edtica que yo respeto y reconozco porque \u00e9l lleva a cabo la expropiaci\u00f3n petrolera en el 38 y el pan se fund\u00f3 en el 30 en el 39 un a\u00f1o despu\u00e9s entonces por eso extra\u00f1aba que se juntaran los que ven\u00edan del proceso revolucionario con el pan pero eso ya es historia bueno pero manuel g\u00f3mez mor\u00edn era un hombre recto el fundador del pan que tambi\u00e9n eso ya se perdi\u00f3 no quiere decir que no haya hombres rectos en el pan este era un hombre recto de los fundadores y la respuesta fue s\u00ed pero tendr\u00eda yo que empezar por por juzgar al presidente caliente entonces ya no le dieron el cargo entonces alejandro germ\u00e1n \u00e9l tiene toda la libertad y va a ser historia y conoci\u00e9ndolo no creo que se preste una maniobra d simulaci\u00f3n entonces tengamos confianza es cuesti\u00f3n de esperar c\u00f3mo se va a desahogar este asunto y tambi\u00e9n lo que est\u00e1 en eeuu pero va a ser en los dos casos una gran contribuci\u00f3n para purificar la vida p\u00fablica del pa\u00eds para limpiar a m\u00e9xico de corrupci\u00f3n realmente nos toc\u00f3 vivir tiempos muy interesantes hay que dar gracias a la vida bueno nos vemos ma\u00f1ana adi\u00f3s adi\u00f3s ma\u00f1ana en la ma\u00f1ana de ma\u00f1ana hay que protestar hay que protestar ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:25:58.166532"
}