{
    "video_id": "-W0BWLBWZec",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-W0BWLBWZec/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD54NcsagrwdSS5ErgrXZ805SEXFQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-W0BWLBWZec",
    "video_title": "48 Sesi\u00f3n Ordinaria del Consejo Nacional de Seguridad P\u00fablica, desde Veracruz",
    "video_length_seconds": 6956,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 17.47
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Sean bienvenidos todos y",
            "start": 19.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todas a la guadag\u00e9sima octava sesi\u00f3n",
            "start": 22.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 25.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y a la quinta sesi\u00f3n",
            "start": 27.539,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 29.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil para dar inicio a esas",
            "start": 31.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "actividades agradecemos la presencia de",
            "start": 34.32,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "los integrantes de Los consejos",
            "start": 36.66,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nacionales de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 37.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil encabezados por el",
            "start": 39.78,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 42.3,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 44.34,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 46.559,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an el ingeniero",
            "start": 54.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del",
            "start": 56.879,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "estado de Veracruz y presidente de la",
            "start": 59.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del",
            "start": 61.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "delito y participaci\u00f3n ciudadana",
            "start": 62.94,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la licenciada",
            "start": 65.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 70.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 72.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 74.159,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "el general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 78.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 81.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 83.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 88.439,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 91.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ciudadana Ariana Montiel Reyes",
            "start": 96.72,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "secretaria de bienestar",
            "start": 99.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "doctor Jorge Carlos Alcocer Varela",
            "start": 103.979,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretario de salud",
            "start": 106.92,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "licenciada Clara luz flores de carales",
            "start": 112.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "secretaria ejecutiva del Sistema",
            "start": 115.38,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 117.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "licenciada Laura Vel\u00e1zquez alz\u00faa",
            "start": 122.78,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "coordinadora Nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 124.979,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "civil y secretaria t\u00e9cnica del Consejo",
            "start": 126.24,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 128.52,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "ingeniera Roc\u00edo Dale Garc\u00eda secretaria",
            "start": 133.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 135.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de",
            "start": 140.7,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 143.099,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 144.599,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "general Luis Rodr\u00edguez bucio comandante",
            "start": 148.26,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 151.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "maestra Marina de Pilar \u00c1vila olmeda",
            "start": 156.66,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gobernadora de Baja California",
            "start": 159.84,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula",
            "start": 165.48,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "secretario de agricultura y desarrollo",
            "start": 168.239,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "rural",
            "start": 169.739,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "profesora Leticia Ram\u00edrez Anaya",
            "start": 174.12,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 176.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "maestro V\u00edctor Manuel Castro Cos\u00edo",
            "start": 181.08,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "gobernador de Baja California Sur",
            "start": 183.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 186.07,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "maestra leida Elena Sansores San Rom\u00e1n",
            "start": 188.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernadora de Campeche",
            "start": 191.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "maestra Alejandra Frausto Guerrero",
            "start": 195.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 197.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "maestra Mar\u00eda Luisa alcalde Luj\u00e1n",
            "start": 201.959,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 204.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 206.47,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "doctor rutilio Cruz Escand\u00f3n cadenas",
            "start": 210.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gobernador de Chiapas",
            "start": 212.819,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "licenciado Octavio Romero lopeza",
            "start": 217.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "director general de petr\u00f3leos mexicanos",
            "start": 219.48,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "licenciado Manuel D\u00edaz director general",
            "start": 223.7,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 226.319,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 230.879,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 233.7,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "ingeniero Miguel \u00c1ngel riquelme Sol\u00eds",
            "start": 238.62,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "gobernador de Coahuila de Zaragoza y",
            "start": 241.019,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n permanente de",
            "start": 242.879,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 244.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez santoyo",
            "start": 248.22,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 250.379,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "del Agua",
            "start": 252.0,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "maestra Indira vizca\u00edno Silva",
            "start": 256.979,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernadora de Colima",
            "start": 259.32,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "doctor Esteban Alejandro Villegas",
            "start": 263.94,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Villarreal gobernador de Durango",
            "start": 266.1,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "doctor Pedro Centeno santaella director",
            "start": 270.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "general del instituto de seguridad y",
            "start": 273.54,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "servicios sociales de los trabajadores",
            "start": 275.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 277.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el licenciado Juan Pablo de Boston",
            "start": 282.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la",
            "start": 284.22,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 285.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "maestro Zo\u00e9 Robledo Aburto director",
            "start": 290.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "general del Instituto Mexicano del",
            "start": 293.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Seguro Social",
            "start": 294.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "maestra Evelyn Salgado Pineda",
            "start": 298.919,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "gobernadora de Guerrero",
            "start": 301.139,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "licenciado Julio Ram\u00f3n Menchaca Salazar",
            "start": 304.86,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "gobernador de Hidalgo",
            "start": 308.34,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ingeniero Enrique Alfaro Ram\u00edrez",
            "start": 312.18,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "gobernador de Jalisco",
            "start": 314.16,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "maestro Juan Antonio Ferrera Aguilar",
            "start": 317.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "director general del instituto de salud",
            "start": 320.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 322.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "licenciado Alfredo del Mazo Maza",
            "start": 327.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de M\u00e9xico",
            "start": 329.58,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya",
            "start": 333.419,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "gobernador de Michoac\u00e1n",
            "start": 335.88,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el general a odomaro Mart\u00ednez Zapata",
            "start": 339.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "director general del Centro Nacional de",
            "start": 342.96,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "inteligencia de la Secretar\u00eda de",
            "start": 344.82,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 346.259,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "diputada Juanita guerra Mena presidenta",
            "start": 349.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 353.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 355.62,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Cuauht\u00e9moc blanco Bravo gobernador de",
            "start": 360.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 362.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "maestro Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero",
            "start": 366.72,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "gobernador de Nayarit",
            "start": 368.82,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "Doctor Samuel Alejandro Garc\u00eda Sep\u00falveda",
            "start": 372.72,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gobernador de Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 375.419,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "licenciado Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador",
            "start": 378.979,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "de Oaxaca",
            "start": 381.36,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Licenciado Ricardo Mej\u00eda verdeja",
            "start": 385.979,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "subsecretario de seguridad p\u00fablica",
            "start": 388.02,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "licenciada enna Elena Vega Rangel",
            "start": 393.5,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 396.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "territorial y Agrario de la Secretar\u00eda",
            "start": 397.139,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de Desarrollo Agrario territorial y",
            "start": 399.0,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "urbano",
            "start": 400.74,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "Licenciado Luis Miguel ger\u00f3nimo Barbosa",
            "start": 403.979,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Huerta gobernador de Puebla",
            "start": 406.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "licenciado Mauricio Kuri Gonz\u00e1lez",
            "start": 411.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "gobernador de Quer\u00e9taro",
            "start": 413.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 415.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "licenciada Mara Lezama Espinoza",
            "start": 420.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernadora de Quintana Roo",
            "start": 422.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo Cardona",
            "start": 426.9,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gobernador de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 429.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "doctor Francisco Alfonso durazo Monta\u00f1o",
            "start": 433.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "gobernador de Sonora",
            "start": 436.919,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "doctor Rub\u00e9n Rocha Moya gobernador de",
            "start": 440.759,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 443.819,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "licenciado Carlos Mart\u00ednez Vel\u00e1zquez",
            "start": 446.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 448.979,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "del fondo de vivienda para los",
            "start": 450.66,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 452.34,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "Licenciado Luis Abel Romero L\u00f3pez su",
            "start": 455.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretario de industria y Comercio",
            "start": 458.16,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "licenciado Carlos Manuel Merino Campos",
            "start": 461.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "gobernador de Tabasco",
            "start": 464.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "doctor Am\u00e9rico Villarreal Anaya",
            "start": 468.419,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gobernador de Tamaulipas",
            "start": 470.759,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "licenciada Lorena Cu\u00e9llar Cisneros",
            "start": 474.419,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "gobernadora de Tlaxcala",
            "start": 476.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "maestro Mauricio Vila dosal gobernador",
            "start": 480.539,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 483.06,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "licenciado David Monreal \u00c1vila",
            "start": 486.06,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gobernador de Zacatecas",
            "start": 488.28,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 492.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "isaactenhault brusco coordinador",
            "start": 493.94,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Nacional de desastres naturales y",
            "start": 495.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Socorro de la Cruz Roja Mexicana",
            "start": 497.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "doctora Leticia Catalina Soto Acosta",
            "start": 502.02,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fiscal especializada en delitos de",
            "start": 504.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y trata de",
            "start": 506.34,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "personas de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 508.199,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 510.479,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "licenciado Omar Jair pasar\u00e1n Nieto",
            "start": 513.06,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "director general de la segunda",
            "start": 516.659,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "visitadur\u00eda Nacional de la Comisi\u00f3n",
            "start": 517.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Nacional de los Derechos Humanos",
            "start": 519.899,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Licenciado Jos\u00e9 Refugio Mu\u00f1oz L\u00f3pez",
            "start": 524.64,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "invitado permanente de la sociedad civil",
            "start": 527.16,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "licenciado Rafael Gerardo Rueda",
            "start": 532.7,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "moncali\u00e1n invitado permanente de la",
            "start": 535.2,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "sociedad civil",
            "start": 537.6,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 538.25,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el licenciado westford James tob\u00edn",
            "start": 541.019,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "invitado permanente de la sociedad civil",
            "start": 543.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y el ingeniero Ernesto Ladr\u00f3n de Guevara",
            "start": 548.94,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "alafita coordinador de apoyo y proyectos",
            "start": 551.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "especiales de la conafor",
            "start": 553.019,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Muchas gracias a todas y todos por su",
            "start": 557.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "presencia Bienvenidos",
            "start": 559.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para dar inicio a la cuadrag\u00e9sima octava",
            "start": 567.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 570.24,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica cedemos el uso de la",
            "start": 572.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "palabra se\u00f1or gobernador del estado de",
            "start": 574.86,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Veracruz ingeniero Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda",
            "start": 576.72,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Jim\u00e9nez",
            "start": 578.94,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas",
            "start": 585.36,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 589.14,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 592.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "colegas gobernadores gobernadoras jefa",
            "start": 593.899,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de gobierno",
            "start": 598.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "miembros del gabinete del Gobierno",
            "start": 600.019,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 603.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "sean todos y todas bienvenidos",
            "start": 605.459,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "al bell\u00edsimo Puerto de Veracruz a",
            "start": 609.5,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nuestro estado",
            "start": 614.279,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 617.58,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "sabemos todos que estamos atestiguando",
            "start": 621.0,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "una Clara disminuci\u00f3n",
            "start": 626.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "en los delitos de alto impacto a nivel",
            "start": 630.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 634.8,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "y este Avance en materia de seguridad",
            "start": 636.92,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "tiene que ver",
            "start": 642.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 646.2,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en la estrategia de aliviar",
            "start": 648.839,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "la pobreza la desesperaci\u00f3n social y",
            "start": 653.899,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los apoyos directos",
            "start": 660.019,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "principalmente dirigidos por el Gobierno",
            "start": 662.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 665.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "causar el bienestar sobre todo de la",
            "start": 668.04,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "gente m\u00e1s humilde que hay en el pa\u00eds",
            "start": 672.48,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "en el estado de Veracruz esa ha sido la",
            "start": 677.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "base para construir las pol\u00edticas de",
            "start": 681.3,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 686.22,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos impulsado la coordinaci\u00f3n",
            "start": 688.8,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "total sin miramientos con las fuerzas",
            "start": 692.899,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "federales a trav\u00e9s de las mesas de",
            "start": 696.899,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 700.56,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "hemos logrado en Veracruz marcadamente y",
            "start": 704.22,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 708.839,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en El secretariado Ejecutivo se da nota",
            "start": 709.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de ello Veracruz ha bajado notoriamente",
            "start": 714.06,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el homicidio doloso El secuestro el",
            "start": 717.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "feminicidio",
            "start": 721.74,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 724.44,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tienen algo que ver",
            "start": 725.48,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "el que no rehuimos",
            "start": 728.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n a los delitos del fuero",
            "start": 731.339,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "com\u00fan",
            "start": 735.18,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que corresponden atender desde luego",
            "start": 736.279,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "a la competencia estatal",
            "start": 741.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer este compromiso",
            "start": 744.779,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "adquirir este compromiso de atender",
            "start": 747.44,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "desde el nivel estatal",
            "start": 751.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "este delito como el homicidio doloso",
            "start": 754.26,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 758.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto nos lleva",
            "start": 759.8,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "a un planteamiento desde mi punto de",
            "start": 763.44,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "vista",
            "start": 765.779,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "de revisi\u00f3n",
            "start": 766.7,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de la actuaci\u00f3n de las fiscal\u00edas",
            "start": 768.62,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 771.899,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque es conocido que el cambio",
            "start": 775.139,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de la fiscal\u00eda",
            "start": 779.779,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en el estado de Veracruz",
            "start": 782.42,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "dio lugar a una mejora considerable en",
            "start": 785.339,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de estos delitos",
            "start": 789.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "son conocidos a nivel nacional",
            "start": 794.459,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 sucediendo en algunos",
            "start": 798.139,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 801.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "solo por mencionar uno lo que sucede en",
            "start": 804.06,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el Estado de Morelos",
            "start": 808.92,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "solamente por mencionar alguno",
            "start": 811.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y esto debe ser considero yo un",
            "start": 816.24,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "planteamiento que se haga desde el",
            "start": 821.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "consejo nacional de seguridad",
            "start": 825.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "una revisi\u00f3n",
            "start": 828.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a estos casos",
            "start": 830.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 832.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el compromiso desde estas fiscal\u00edas a no",
            "start": 835.1,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "desatender el homicidio doloso",
            "start": 839.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Lo mismo sucede en el estado de",
            "start": 842.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 847.079,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 850.079,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al hacer cambios en la fiscal\u00eda general",
            "start": 852.3,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "del estado de Veracruz",
            "start": 854.459,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "logramos reducir en m\u00e1s del treinta y",
            "start": 857.82,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuatro por ciento",
            "start": 861.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el delito de homicidio doloso",
            "start": 863.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "logramos reducir este a\u00f1o Comparado con",
            "start": 866.399,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "el anterior en 88% el secuestro",
            "start": 870.72,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y as\u00ed por lo general hemos sido",
            "start": 876.66,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "remarcadamente disminuyendo estos",
            "start": 881.42,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "delitos y en eso ha tenido que ver en",
            "start": 884.339,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mucho la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda",
            "start": 887.639,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "general del estado",
            "start": 891.3,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "no me quisiera tomar m\u00e1s tiempo",
            "start": 894.779,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 898.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de la estrategia nacional y tenemos el",
            "start": 900.199,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "apoyo ahora de una instancia",
            "start": 905.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que agradecemos mucho al Gobierno",
            "start": 908.54,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 911.16,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que es la guardia nacional",
            "start": 913.199,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "en Veracruz",
            "start": 916.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la guardia nacional junto con las",
            "start": 918.42,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "fuerzas federales de Sedena de Marina",
            "start": 921.839,
            "duration": 10.221
        },
        {
            "text": "logran complementar la falta de polic\u00edas",
            "start": 926.459,
            "duration": 11.341
        },
        {
            "text": "estatales y hemos hecho el compromiso de",
            "start": 932.06,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "ir superando esta",
            "start": 937.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esta problem\u00e1tica",
            "start": 942.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a mediano plazo y tambi\u00e9n hemos ya",
            "start": 945.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "incrementado en m\u00e1s del doble el n\u00famero",
            "start": 949.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas con que iniciamos pero ni",
            "start": 952.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a\u00fan as\u00ed hemos alcanzado el m\u00ednimo que se",
            "start": 955.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "requiere seg\u00fan",
            "start": 960.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la referencias sobre materia de",
            "start": 962.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "seguridad que por poblaci\u00f3n deber\u00edamos",
            "start": 965.699,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "tener como m\u00ednimo",
            "start": 969.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de elementos de seguridad",
            "start": 973.519,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "apoyando en esta materia",
            "start": 976.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por eso agradecemos mucho",
            "start": 978.839,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "a legisladores legisladoras del Congreso",
            "start": 982.82,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "de La Uni\u00f3n que hayan aprobado",
            "start": 987.12,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "que la guardia nacional",
            "start": 991.92,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sectorizada a Sedena nos apoye en",
            "start": 996.079,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "materia de seguridad de manera decidida",
            "start": 1000.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y contundente mi reconocimiento a la",
            "start": 1002.899,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Sedena a la Marina y a la guardia",
            "start": 1007.16,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1009.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "presidente le agradecemos mucho",
            "start": 1014.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "que apoye Veracruz y este detalle",
            "start": 1017.74,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "que se sesionara aqu\u00ed con el consejo",
            "start": 1023.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica Much\u00edsimas",
            "start": 1026.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias sean todos Bienvenidos",
            "start": 1029.419,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1031.94,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "agradecemos al gobernador del estado de",
            "start": 1038.36,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "Veracruz por sus palabras a continuaci\u00f3n",
            "start": 1040.699,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "seremos la palabra la licenciada Clara",
            "start": 1043.299,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "luz flores carrales secretaria ejecutiva",
            "start": 1046.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "del Sistema Nacional de seguridad",
            "start": 1048.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1050.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se da inicio al consejo nacional de",
            "start": 1053.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de conformidad con lo",
            "start": 1056.539,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "previsto en los art\u00edculos doce y quince",
            "start": 1058.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de la ley general del Sistema Nacional",
            "start": 1061.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de seguridad y de los estatutos de",
            "start": 1063.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y funcionamiento del",
            "start": 1065.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "consejo y dem\u00e1s disposiciones relativas",
            "start": 1067.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "aplicables en la materia Se informa que",
            "start": 1070.039,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el registro de asistentes se",
            "start": 1073.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encuentran presentes la mayor\u00eda de los",
            "start": 1076.1,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "integrantes del Consejo por lo que",
            "start": 1077.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "existe el quorum para celebrar la",
            "start": 1080.299,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "cuadrag\u00e9sima octava sesi\u00f3n ordinaria del",
            "start": 1082.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1084.32,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "quedando legal y debidamente constituida",
            "start": 1086.44,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "como primer acuerdo se somete a",
            "start": 1089.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de los integrantes del",
            "start": 1092.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Consejo del orden del d\u00eda para la",
            "start": 1094.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presente sesi\u00f3n y el acta de la",
            "start": 1096.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "cuadrag\u00e9sima s\u00e9ptima sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 1098.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "del Consejo Nacional de seguridad",
            "start": 1101.059,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica celebrada el d\u00eda 16 de diciembre",
            "start": 1102.559,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del 2021",
            "start": 1105.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los que est\u00e9n a favor de su de su",
            "start": 1107.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n s\u00edrvanse manifestarlo con la",
            "start": 1110.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "paleta de Voto que tienen en su lugar",
            "start": 1112.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Muchas gracias el acta de la sesi\u00f3n",
            "start": 1123.5,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "anterior y el orden de han sido",
            "start": 1125.96,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aprobados de manera un\u00e1nime a",
            "start": 1128.299,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n Se presenta como segundo",
            "start": 1131.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "acuerdo la aprobaci\u00f3n de los informes de",
            "start": 1133.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actividades del Consejo Nacional de las",
            "start": 1135.98,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comisiones permanentes de las",
            "start": 1138.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "conferencias nacionales y del",
            "start": 1141.14,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del Sistema",
            "start": 1142.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica as\u00ed como",
            "start": 1144.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los diagn\u00f3sticos referentes al art\u00edculo",
            "start": 1146.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptimo transitorio del decreto de la",
            "start": 1149.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "guardia nacional correspondiente al 2022",
            "start": 1152.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mismos que fueron compartidos",
            "start": 1154.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "previamente junto con los acuerdos y",
            "start": 1157.22,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "exhortos que forman parte de la carpeta",
            "start": 1159.559,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de trabajo que tienen en su lugar y que",
            "start": 1161.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forma parte de esta sesi\u00f3n los que est\u00e9n",
            "start": 1164.539,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a favor de su aprobaci\u00f3n sirvanse",
            "start": 1167.299,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "manifestando",
            "start": 1169.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manifestarlo levantando la paleta de",
            "start": 1170.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Voto",
            "start": 1173.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "Gracias se tienen por presentados los",
            "start": 1179.6,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "informes de manera un\u00e1nime",
            "start": 1182.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "aprobados los informes anteriores Me",
            "start": 1184.9,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "permito compartirles que por",
            "start": 1187.58,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1189.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador el gobierno de",
            "start": 1191.299,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha trabajado de manera constante",
            "start": 1193.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y permanente en la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1195.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la guardia nacional es una instituci\u00f3n",
            "start": 1198.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de suma relevancia para la construcci\u00f3n",
            "start": 1201.2,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la paz y somos testigos de la gran",
            "start": 1203.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "labor que realiza cotidianamente en las",
            "start": 1206.539,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad p\u00fablica sin embargo",
            "start": 1208.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "A\u00fan es necesario que las polic\u00edas",
            "start": 1211.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "municipales y estatales se fortalezcan",
            "start": 1213.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "desde el inicio de este gobierno se ha",
            "start": 1216.94,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "impulsado la certificaci\u00f3n y",
            "start": 1219.799,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de las mismas en",
            "start": 1221.419,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "diciembre del 2018 \u00fanicamente el veinte",
            "start": 1224.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "punto ocho por ciento contaba con",
            "start": 1227.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "certificado \u00fanico policial al corte de",
            "start": 1229.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "octubre del presente a\u00f1o esta cifra",
            "start": 1233.059,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 a ochenta y tres por ciento es",
            "start": 1235.46,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "decir hubo un incremento de casi 62% de",
            "start": 1238.82,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas locales certificadas lo que",
            "start": 1243.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "garantiza un avance \u00e9tico en las",
            "start": 1246.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "corporaciones policiacas para su",
            "start": 1249.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n en el seno de este",
            "start": 1252.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "consejo en el 2019 se aprob\u00f3 el modelo",
            "start": 1254.6,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Nacional de polic\u00eda y Justicia c\u00edvica el",
            "start": 1257.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cual se ha convertido en una gu\u00eda",
            "start": 1260.539,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fundamental para las polic\u00edas locales",
            "start": 1262.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que busca construir",
            "start": 1264.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "corporaciones capacitadas y confiables",
            "start": 1266.74,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que garanticen los Derechos Humanos lo",
            "start": 1269.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s nos permite contar con",
            "start": 1272.419,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros para medir su desempe\u00f1o y su",
            "start": 1274.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mejoramiento esto representa un reto",
            "start": 1277.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "may\u00fasculo Pues seg\u00fan los datos que",
            "start": 1279.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "tenemos en el secretariado algunos",
            "start": 1282.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipios a\u00fan no registran polic\u00edas",
            "start": 1284.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sabemos que la tarea de pacificar el",
            "start": 1286.84,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es un asunto de todas las",
            "start": 1289.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "autoridades y niveles de gobierno por",
            "start": 1291.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "eso reconociendo las necesidades locales",
            "start": 1294.62,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la licenciada Rosa Isela ro que",
            "start": 1297.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 1300.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "ciudadana me instruy\u00f3 dialogar",
            "start": 1301.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "personalmente con todos los municipios",
            "start": 1304.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds desde el veinte de junio a este",
            "start": 1306.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de este a\u00f1o a la fecha hemos",
            "start": 1309.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "realizado encuentros visitas y reuniones",
            "start": 1312.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con mil ciento ocho municipios dentro de",
            "start": 1315.559,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los cuales se ha prestado particular",
            "start": 1319.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los cincuenta prioritarios",
            "start": 1320.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "para convertirlos en municipios",
            "start": 1323.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "constructores de paz en dichas reuniones",
            "start": 1324.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se ha enfatizado la relevancia de las",
            "start": 1327.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funciones de las polic\u00edas locales en",
            "start": 1330.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "concordancia con las competencias de la",
            "start": 1332.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "guardia nacional as\u00ed como los",
            "start": 1334.94,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "componentes m\u00e1s importantes e",
            "start": 1337.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "implementar del modelo Nacional de",
            "start": 1339.02,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y Justicia c\u00edvica Nuestro",
            "start": 1340.58,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "objetivo es que para el primer trimestre",
            "start": 1343.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "del 2023 hayamos reunido en con el total",
            "start": 1345.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de los municipios del pa\u00eds de manera que",
            "start": 1349.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estaremos en condiciones de Iniciar una",
            "start": 1352.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente etapa que consta de",
            "start": 1355.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento permanente para el forta",
            "start": 1357.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de las corporaciones policiales locales",
            "start": 1359.419,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "buscando que cada uno avance de acuerdo",
            "start": 1362.38,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "a su nivel y a sus capacidades el",
            "start": 1365.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretariado contar\u00e1 el siguiente a\u00f1o",
            "start": 1368.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "con un diagn\u00f3stico del estatus de cada",
            "start": 1370.1,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "polic\u00eda local del pa\u00eds que nos permitir\u00e1",
            "start": 1372.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tener mayores elementos para que",
            "start": 1376.039,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "contin\u00faen fortaleci\u00e9ndose",
            "start": 1377.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reconocemos las caracter\u00edsticas propias",
            "start": 1380.02,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "y la pluralidad que existe entre los",
            "start": 1382.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds por eso conocer el",
            "start": 1384.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estatus de cada corporaci\u00f3n no implica",
            "start": 1387.799,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "someterlos a una competencia sino",
            "start": 1390.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "impulsar su avance permanente y",
            "start": 1393.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "constante As\u00ed garantizaremos que",
            "start": 1396.08,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "trabajen en sinton\u00eda con el esfuerzo de",
            "start": 1398.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "atender de ra\u00edz las causas del delito",
            "start": 1401.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como factor fundamental de las pol\u00edticas",
            "start": 1403.94,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas del gobierno del presidente",
            "start": 1406.58,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1409.039,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "aunado a este compromiso por",
            "start": 1412.48,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "instrucciones de la secretaria Rosa",
            "start": 1415.7,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez Me permito",
            "start": 1417.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "comunicarles que en materia presupuestal",
            "start": 1419.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el incremento del fondo de aportaciones",
            "start": 1422.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica faz para el",
            "start": 1425.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejercicio fiscal dos mil tres para todas",
            "start": 1428.659,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "las entidades federativas del pa\u00eds ser\u00e1",
            "start": 1432.08,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del 10% esto representa un seis punto",
            "start": 1434.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dos por ciento m\u00e1s que el aumento del",
            "start": 1439.46,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado del dos",
            "start": 1442.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "con el objeto de que puedan seguir",
            "start": 1445.299,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "trabajando con el fortalecimiento de sus",
            "start": 1448.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "instancias de seguridad p\u00fablica y",
            "start": 1450.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia",
            "start": 1452.419,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "quisiera finalizar reconociendo que",
            "start": 1454.58,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "estamos conscientes que la",
            "start": 1457.159,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de las polic\u00edas Es",
            "start": 1458.659,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "parte fundamental de un proceso de largo",
            "start": 1460.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aliento estamos terminando los cimientos",
            "start": 1463.76,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "pero este esfuerzo requiere tiempo",
            "start": 1466.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "tenacidad perseverancia trabajo en",
            "start": 1470.059,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "equipo y sobre todo continuidad el",
            "start": 1473.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico atiende las causas",
            "start": 1476.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que dan origen a la delincuencia",
            "start": 1478.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mediante trabajo constante para terminar",
            "start": 1480.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la desigualdad poniendo el bienestar",
            "start": 1483.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como eje nuestra responsabilidad es",
            "start": 1486.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actuar en equipo y abonar para no solo",
            "start": 1489.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "generar seguridad sino construir La Paz",
            "start": 1492.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos a\u00fan mucho por hacer por eso hoy",
            "start": 1495.86,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presentamos cinco acuerdos y tres",
            "start": 1498.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "exhortos orientados a continuar con los",
            "start": 1500.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "esfuerzos antes mencionados para seguir",
            "start": 1502.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contribuyendo al fortalecimiento de la",
            "start": 1505.52,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "seguridad conforme a la estrategia",
            "start": 1507.679,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1509.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "acuerdo tercero aprobaci\u00f3n de Los",
            "start": 1511.659,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "criterios del fondo de aportaciones para",
            "start": 1515.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica de los estados y",
            "start": 1516.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del Distrito Federal para el ejercicio",
            "start": 1519.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fiscal dos mil tres acuerdo cuarto",
            "start": 1521.659,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del protocolo Nacional para",
            "start": 1525.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n policial ante casos de",
            "start": 1528.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y el",
            "start": 1530.48,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "feminicidio acuerdo quinto aprobaci\u00f3n de",
            "start": 1532.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la Reforma a los lineamientos para la",
            "start": 1536.419,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n en la obtenci\u00f3n del",
            "start": 1538.22,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "certificado \u00fanico policial al 31 de mayo",
            "start": 1539.419,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "del 2024",
            "start": 1542.9,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "acuerdos sexto aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 1545.32,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n de los programas con",
            "start": 1548.059,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "prioridad nacional vinculados al",
            "start": 1549.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ejercicio del fondo subsidios y dem\u00e1s",
            "start": 1552.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "recursos del car\u00e1cter Federal que se",
            "start": 1554.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "otorguen a las entidades federativas a",
            "start": 1556.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los municipios y a las demarcaciones",
            "start": 1559.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 1561.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "materia de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1563.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acuerdo s\u00e9ptimo aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 1565.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conformaci\u00f3n de las comisiones",
            "start": 1568.7,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "permanentes del Consejo Nacional de",
            "start": 1570.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1572.659,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "exhorto n\u00famero uno dirigido a los",
            "start": 1574.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretarios ejecutivos de los sistemas",
            "start": 1577.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estatales de seguridad p\u00fablica de las",
            "start": 1578.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "treinta y dos entidades federativas del",
            "start": 1581.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que conjuntamente con los",
            "start": 1583.94,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "titulares de los sistemas penitenciarios",
            "start": 1586.58,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "definan las necesidades prioritarias",
            "start": 1589.299,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "para mejorar sus sistemas con los",
            "start": 1591.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "recursos destinados del fas dos mil tres",
            "start": 1593.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exhorto n\u00famero dos dirigido a los",
            "start": 1597.4,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "municipios y a las demarcaciones",
            "start": 1600.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "territoriales de la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1601.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para que destinen el 20% del fondo de",
            "start": 1603.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "las aportaciones del fortalecimiento de",
            "start": 1607.46,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "los municipios fortamun otorgado en el",
            "start": 1609.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ejercicio fiscal dos mil veintitr\u00e9s a",
            "start": 1613.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las necesidades directamente",
            "start": 1615.74,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vinculadas con la seguridad p\u00fablica y el",
            "start": 1617.919,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "modelo Nacional de polic\u00eda y Justicia",
            "start": 1620.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "c\u00edvica cabe mencionar que el fortamum",
            "start": 1622.94,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "tuvo un incremento de Hasta el 19% en a",
            "start": 1626.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "cada uno de los municipios",
            "start": 1631.34,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "exhorto n\u00famero tres dirigido a las",
            "start": 1632.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "entidades federativas para que destinen",
            "start": 1635.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por lo menos el 20% del fas otorgado en",
            "start": 1637.76,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "el ejercicio fiscal del 2023 a los",
            "start": 1641.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipios ya las demarcaciones",
            "start": 1644.779,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en",
            "start": 1646.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cumplimiento a los prop\u00f3sitos de los",
            "start": 1648.919,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "programas con prioridad nacional",
            "start": 1650.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aprobados por el consejo nacional de",
            "start": 1652.179,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica los que est\u00e9n a favor",
            "start": 1654.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de su aprobaci\u00f3n sirvanse manifestarlo",
            "start": 1657.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con la paleta de Voto que tienen en su",
            "start": 1659.72,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 1663.14,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Gracias los acuerdos y exhortos",
            "start": 1671.6,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "anteriores han sido aprobados por",
            "start": 1674.539,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "unanimidad",
            "start": 1677.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No se\u00f1or presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s",
            "start": 1681.799,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador licenciada Rosa",
            "start": 1684.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 1687.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Les",
            "start": 1689.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "informo que los puntos de la presente",
            "start": 1692.36,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n del Consejo Nacional de seguridad",
            "start": 1694.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se han agotado les agradezco la",
            "start": 1696.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "oportunidad de servir a M\u00e9xico y a lo",
            "start": 1700.52,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "\u00fanico que aspiro es a demostrarlo con",
            "start": 1702.74,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trabajo y resultados cedo la palabra al",
            "start": 1704.779,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "maestro de ceremonias",
            "start": 1708.08,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "gracias a la licenciada Clara luz flores",
            "start": 1716.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "carrales por su intervenci\u00f3n",
            "start": 1719.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "escucharemos a continuaci\u00f3n un mensaje",
            "start": 1721.12,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "que nos dirigir\u00e1 la licenciada Rosa",
            "start": 1723.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 1725.659,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 1728.059,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1734.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "saludo a todas y todos los que",
            "start": 1736.88,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "participan en esta m\u00e1xima Tribuna de la",
            "start": 1740.24,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica del estado mexicano",
            "start": 1744.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a gobernadoras y gobernadores que nos",
            "start": 1746.98,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "honran con su presencia a mis compa\u00f1eros",
            "start": 1750.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "del gabinete legal y ampliado que",
            "start": 1753.2,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1756.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador as\u00ed como a servidores",
            "start": 1758.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos e invitados que nos acompa\u00f1an",
            "start": 1762.02,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed para cumplir con lo",
            "start": 1765.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "establecido en la ley general del",
            "start": 1769.399,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sistema de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1771.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que nos mandata a realizar esta",
            "start": 1774.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convocatoria del Consejo Nacional de",
            "start": 1777.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1779.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Antes que nada quiero agradecer La",
            "start": 1781.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n y el trabajo conjunto de",
            "start": 1785.36,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "todos los gobiernos de los estados y del",
            "start": 1789.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gabinete del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1793.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "porque se ha entendido que la seguridad",
            "start": 1796.36,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "es la principal demanda social",
            "start": 1800.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por eso aprob\u00f3 el senado una estrategia",
            "start": 1804.38,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "nacional que considera la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1807.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con el gabinete de seguridad y las mesas",
            "start": 1809.899,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de paz y seguridad",
            "start": 1813.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estatales y regionales",
            "start": 1815.299,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n el establecimiento de la",
            "start": 1818.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1821.419,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas",
            "start": 1823.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en tareas de seguridad p\u00fablica la",
            "start": 1825.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de las",
            "start": 1828.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales y municipales",
            "start": 1830.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el respeto a los Derechos Humanos la",
            "start": 1832.72,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n especial a los casos de",
            "start": 1836.299,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres el combate",
            "start": 1838.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de delitos transfronterizos y contempla",
            "start": 1841.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta estrategia",
            "start": 1845.72,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cero corrupci\u00f3n cero impunidad y",
            "start": 1847.6,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "cero v\u00ednculos con la delincuencia",
            "start": 1852.1,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decirles que la estrategia funciona",
            "start": 1856.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "tenemos una directriz Clara de la que se",
            "start": 1858.82,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "derivan tareas espec\u00edficas en materia de",
            "start": 1862.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n como el desarme voluntario",
            "start": 1864.919,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "el programa de prevenci\u00f3n de adicciones",
            "start": 1868.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y violencias el tianguis del bienestar",
            "start": 1870.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la regularizaci\u00f3n de autos usados de",
            "start": 1873.82,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "procedencia extranjera",
            "start": 1876.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y como primera mujer secretaria de",
            "start": 1879.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seguridad de mi pa\u00eds y con el compromiso",
            "start": 1881.539,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad hemos atendido",
            "start": 1884.12,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "el tema de violencia contra las mujeres",
            "start": 1887.299,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sabemos que la mayor\u00eda de las v\u00edctimas",
            "start": 1889.899,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan a sus agresores eran personas",
            "start": 1892.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cercanas a ellas trabajamos con todos",
            "start": 1896.179,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "los secretarios y secretarias de",
            "start": 1899.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "seguridad de los estados y se ha actuado",
            "start": 1901.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con apego a los protocolos para prevenir",
            "start": 1904.58,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "este tipo de violencia",
            "start": 1907.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las treinta y dos mesas de",
            "start": 1910.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y seguridad",
            "start": 1913.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estatales y las doscienta y seis",
            "start": 1914.919,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "regionales se Han atendido a",
            "start": 1918.02,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "organizaciones de mujeres de hombres",
            "start": 1920.539,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "campesinos trabajadores",
            "start": 1923.62,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personas ind\u00edgenas adultos mayores pero",
            "start": 1926.02,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sindicatos organismos",
            "start": 1929.419,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "instituciones religiosas empresariales",
            "start": 1931.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "hay un trabajo coordinado entre",
            "start": 1934.059,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "representantes de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1936.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gobierno que da resultados en resumen de",
            "start": 1939.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "forma conjunta se atienden las causas",
            "start": 1943.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que generan la violencia con atenci\u00f3n",
            "start": 1946.52,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "social de la federaci\u00f3n y de los estados",
            "start": 1949.84,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "esta tarea preventiva es fundamental",
            "start": 1955.72,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "hemos actuado con inteligencia en contra",
            "start": 1959.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de los criminales afectando su capacidad",
            "start": 1962.779,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "financiera y de operaci\u00f3n los siguientes",
            "start": 1965.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "son resultados del trabajo coordinado de",
            "start": 1968.179,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los aqu\u00ed presentes de los",
            "start": 1971.179,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "integrantes de este consejo nacional de",
            "start": 1973.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 1975.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en esta administraci\u00f3n se ha logrado el",
            "start": 1977.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decomiso de cinco mil cuatrocientos",
            "start": 1981.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "ochenta y ocho kilogramos de fentanilo",
            "start": 1983.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es decir mil por ciento m\u00e1s que los",
            "start": 1985.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tres a\u00f1os de la Administraci\u00f3n",
            "start": 1988.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "anterior lo que ha representado una",
            "start": 1990.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n a la delincuencia organizada",
            "start": 1993.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de",
            "start": 1995.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "43,534 millones de pesos",
            "start": 1996.64,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entre todas las fuerzas de seguridad la",
            "start": 2000.1,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda",
            "start": 2003.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Marina la guardia Nacional los",
            "start": 2005.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "estados se han asegurado noventa y seis",
            "start": 2008.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mil novecientos treinta y tres",
            "start": 2011.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "kilogramos de coca\u00edna es decir ciento",
            "start": 2012.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "veintiocho m\u00e1s que en la pasada gesti\u00f3n",
            "start": 2016.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "esto significa un impacto a la econom\u00eda",
            "start": 2018.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "delincuencial por m\u00e1s de 23.066 millones",
            "start": 2021.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de pesos tambi\u00e9n se han incautado",
            "start": 2025.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "treinta y tres mil cuatrocientas",
            "start": 2028.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is armas de fuego m\u00e1s de 17",
            "start": 2030.039,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "millones de cartuchos Y dos mil",
            "start": 2032.679,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "trescientas cuarenta y cuatro granadas",
            "start": 2035.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed como m\u00e1s de 77,000 unidades de",
            "start": 2037.059,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 2040.659,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y en lo que va de la actual",
            "start": 2042.22,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 2044.14,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y las fuerzas de",
            "start": 2045.299,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "seguridad han aprendido a m\u00e1s de 65.000",
            "start": 2048.159,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "delincuentes de distintos niveles seis",
            "start": 2051.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mil trescientos ochenta y cinco de los",
            "start": 2055.179,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuales est\u00e1n relacionados con la",
            "start": 2056.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y de ellos dos",
            "start": 2059.379,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos veintiuno son",
            "start": 2062.619,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "objetivos prioritarios de todos los",
            "start": 2064.119,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grupos delictivos no hay impunidad para",
            "start": 2066.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nadie la ley es pareja para todos adem\u00e1s",
            "start": 2068.919,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el trabajo coordinado de las treinta y",
            "start": 2073.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dos mesas estatales y 266 regionales de",
            "start": 2076.119,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz y seguridad y del",
            "start": 2079.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad nacional",
            "start": 2081.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "encabezado por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2083.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador ha dado resultados",
            "start": 2085.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la reducci\u00f3n de delitos a nivel",
            "start": 2088.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional por ejemplo los delitos del",
            "start": 2090.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "fuero federal en su conjunto bajaron",
            "start": 2093.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "27.3%",
            "start": 2096.42,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a octubre todas las cifras anteriores",
            "start": 2098.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "son a octubre En comparaci\u00f3n con",
            "start": 2100.78,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 hemos reducido en",
            "start": 2103.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "92.2% el robo de combustible el",
            "start": 2108.359,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "huachicol lo que significa ahorros por",
            "start": 2111.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 236,000 millones de pesos adem\u00e1s",
            "start": 2114.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en La Toma ilegal de casetas hemos",
            "start": 2117.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "evitado p\u00e9rdidas por treinta y nueve mil",
            "start": 2120.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ochocientos veinte millones de pesos de",
            "start": 2123.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "2020 a 2022",
            "start": 2125.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en homicidio doloso logramos su",
            "start": 2129.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n entre dos mil diecinueve y",
            "start": 2131.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "dos mil veinte Y a partir del segundo",
            "start": 2133.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "semestre de 2021 comenz\u00f3 con una",
            "start": 2136.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tendencia constante a la baja hasta el",
            "start": 2139.78,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "20 de noviembre",
            "start": 2142.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pasado se presentaban disminuciones",
            "start": 2144.599,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "importantes por lo que estimamos que",
            "start": 2146.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hacia fin de mes se tendr\u00e1 22% menos",
            "start": 2149.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas que el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de",
            "start": 2153.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "julio de 2018",
            "start": 2155.74,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el robo en todas sus modalidades",
            "start": 2164.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 una baja de 18% en octubre en",
            "start": 2166.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con diciembre de 2018 el robo",
            "start": 2170.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculo baj\u00f3",
            "start": 2174.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "40.1% en el mismo periodo el feminicidio",
            "start": 2176.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n descendi\u00f3",
            "start": 2179.74,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "20.8% en este periodo El secuestro",
            "start": 2181.74,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "descendi\u00f3",
            "start": 2185.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "68.1 por ciento tambi\u00e9n",
            "start": 2188.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con estos resultados y m\u00e1s que ser\u00eda muy",
            "start": 2196.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "largo mencionar en esta reuni\u00f3n",
            "start": 2202.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Confirmamos que estamos en el camino",
            "start": 2204.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "correcto que la pacificaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 2206.56,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es posible si mantenemos la unidad en",
            "start": 2210.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "las acciones que realizamos desde cada",
            "start": 2213.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "uno de nuestros \u00e1mbitos de competencia",
            "start": 2216.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por eso una invitaci\u00f3n respetuosa a",
            "start": 2218.98,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "continuar con esta buena coordinaci\u00f3n",
            "start": 2223.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "para atajarle el camino a la",
            "start": 2225.42,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "delincuencia nuestra convicci\u00f3n es que",
            "start": 2228.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no est\u00e1 condenado a la guerra",
            "start": 2232.3,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nuestro M\u00e9xico est\u00e1 destinado a",
            "start": 2235.32,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la paz Muchas gracias muchas gracias",
            "start": 2239.5,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2241.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "agradecemos a la licenciada Rosa Isela",
            "start": 2251.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de",
            "start": 2253.78,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana por sus",
            "start": 2255.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "palabras a continuaci\u00f3n solicitamos la",
            "start": 2257.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n del video con las acciones",
            "start": 2260.619,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "relevantes de las instituciones de",
            "start": 2262.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "seguridad del estado mexicano",
            "start": 2263.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico refrenda su",
            "start": 2271.26,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "compromiso para combatir a la",
            "start": 2274.3,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada con acciones de",
            "start": 2275.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 2278.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gobierno con importantes avances y",
            "start": 2280.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "resultados en el combate al tr\u00e1fico de",
            "start": 2282.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "armas drogas y de personas y a la",
            "start": 2284.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de las adicciones como un",
            "start": 2288.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "asunto de salud p\u00fablica los resultados",
            "start": 2290.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de la actual administraci\u00f3n son",
            "start": 2293.079,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contundentes",
            "start": 2294.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con una Nueva Visi\u00f3n de tratamiento y",
            "start": 2296.859,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de da\u00f1os hemos avanzado una",
            "start": 2299.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "agenda que busca poner en el centro a",
            "start": 2301.54,
            "duration": 2.819
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de las organizaciones",
            "start": 2303.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "criminales dando m\u00e1s apoyo para la",
            "start": 2304.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n tratamiento y reducci\u00f3n de",
            "start": 2307.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "da\u00f1os en las comunidades que han sido",
            "start": 2310.42,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inundadas de drogas por estas",
            "start": 2312.339,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 2313.9,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n al tr\u00e1fico de precursores",
            "start": 2314.7,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que provienen principalmente de",
            "start": 2317.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Asia se increment\u00f3 de 4 a 72 sustancias",
            "start": 2319.599,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "vigiladas que son usadas para drogas",
            "start": 2322.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "sint\u00e9ticas se decomisaron",
            "start": 2324.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1164.9 toneladas con un valor aproximado",
            "start": 2327.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el mercado de",
            "start": 2330.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "367.5 millones de pesos adem\u00e1s se",
            "start": 2331.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 el sistema integral de",
            "start": 2335.14,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "sustancias para rastrear los precursores",
            "start": 2336.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicos que ingresan a M\u00e9xico con lo",
            "start": 2338.619,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "que se obliga a registrar las",
            "start": 2340.78,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "importaciones para simplificar el",
            "start": 2342.16,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "control y evadir la corrupci\u00f3n en los",
            "start": 2343.72,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mites al evitar la interacci\u00f3n de",
            "start": 2345.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas en las gestiones respecto a la",
            "start": 2347.619,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n del espacio a\u00e9reo nacional",
            "start": 2350.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mediante actividades de vigilancia e",
            "start": 2351.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "inteligencia el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2354.579,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el aseguramiento de 166 aeronaves con la",
            "start": 2356.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "finalidad de evitar la corrupci\u00f3n",
            "start": 2361.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "5657 elementos de las fuerzas armadas y",
            "start": 2364.32,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Guardia nacional se hacen cargo de las",
            "start": 2368.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "50 aduanas del pa\u00eds asegurando drogas",
            "start": 2370.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "oro y joyas d\u00f3lares americanos Maderas",
            "start": 2373.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "preciosas armas de fuego veh\u00edculos y",
            "start": 2377.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "combustibles provocando p\u00e9rdidas",
            "start": 2380.619,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas a la delincuencia organizada",
            "start": 2382.78,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s de 2,206 millones de pesos y una",
            "start": 2384.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n hist\u00f3rica de",
            "start": 2390.099,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "978,285 millones de pesos en lo que va",
            "start": 2392.82,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o Lo que equivale a un 9% m\u00e1s que",
            "start": 2395.98,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en 2021",
            "start": 2399.82,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2400.57,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se ha avanzado en el combate a la",
            "start": 2401.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "delincuencia que vulnera nuestro",
            "start": 2404.02,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "territorio con acciones de trasiego de",
            "start": 2405.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "drogas afectando la salud y seguridad de",
            "start": 2407.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad",
            "start": 2410.74,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esta coordinaci\u00f3n de esfuerzos ha",
            "start": 2412.2,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "permitido el decomiso de m\u00e1s de cinco",
            "start": 2414.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "punto seis toneladas de fentanilo y 176",
            "start": 2416.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "toneladas de metanfetaminas generando",
            "start": 2419.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a las",
            "start": 2423.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estructuras criminales superior a los",
            "start": 2425.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "234 mil millones de pesos el estado",
            "start": 2427.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mexicano ha combatido el tr\u00e1fico de",
            "start": 2430.78,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "droga logrando decomisar",
            "start": 2432.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "104.391 kilogramos de coca\u00edna 1181",
            "start": 2435.3,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "kilogramos de goma de opio y 1.452",
            "start": 2438.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "kilogramos de hero\u00edna y se han asegurado",
            "start": 2442.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "308 embarcaciones mediante acciones de",
            "start": 2444.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "inteligencia y el uso de tecnolog\u00eda de",
            "start": 2447.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "punta lo que representa una afectaci\u00f3n",
            "start": 2449.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "superior de 66 mil millones de pesos",
            "start": 2452.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se han incautado m\u00e1s de 34,000",
            "start": 2454.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "armas de fuego 17.5 millones de",
            "start": 2458.5,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "cartuchos",
            "start": 2461.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "396 granadas y m\u00e1s de 78 mil veh\u00edculos",
            "start": 2462.119,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "terrestres se han fortalecido las",
            "start": 2465.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "actividades de inteligencia logrando la",
            "start": 2468.579,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n de",
            "start": 2470.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "66,404 integrantes de la delincuencia lo",
            "start": 2472.26,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que reafirma que en este gobierno no",
            "start": 2475.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "existe complicidad con el crimen",
            "start": 2477.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "organizado La Apuesta es cero impunidad",
            "start": 2479.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y cero corrupci\u00f3n en cuanto al",
            "start": 2482.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "debilitamiento de las estructuras",
            "start": 2484.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "financieras del crimen organizado desde",
            "start": 2486.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2019 se han presentado 866 denuncias por",
            "start": 2488.74,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "delitos fiscales y financieros que",
            "start": 2492.88,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "representan un monto superior a los 42",
            "start": 2495.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos y se han",
            "start": 2497.619,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "denunciado a 2.642 personas por lavado",
            "start": 2500.5,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de dinero",
            "start": 2503.619,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "paralelamente a la persecuci\u00f3n del",
            "start": 2504.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "delito el gobierno que encabeza el",
            "start": 2506.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2508.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 atender las causas que originan",
            "start": 2511.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la violencia con programas de fomento a",
            "start": 2513.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y al empleo de los j\u00f3venes",
            "start": 2515.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el apoyo econ\u00f3mico a los adultos",
            "start": 2517.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mayores atenci\u00f3n de la pobreza y",
            "start": 2520.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad alimentaria en",
            "start": 2522.88,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "las comunidades marginadas del pa\u00eds",
            "start": 2524.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Asimismo se tienen programas de Gran",
            "start": 2526.74,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "alcance social como sembrando vida cuya",
            "start": 2529.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n supera cualquier otra acci\u00f3n",
            "start": 2532.96,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "similar en el mundo y que ha beneficiado",
            "start": 2534.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 455 mil personas",
            "start": 2538.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de proyectos de Gran envergadura",
            "start": 2541.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como el tren Maya y el Aeropuerto",
            "start": 2543.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles que han",
            "start": 2546.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "permitido impulsar empleos con mejores",
            "start": 2549.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salarios atraer al turismo para generar",
            "start": 2551.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desarrollo y bienestar todas estas",
            "start": 2554.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acciones coordinadas se han traducido en",
            "start": 2557.44,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la disminuci\u00f3n de la incidencia de la",
            "start": 2559.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los delitos se han",
            "start": 2561.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "implementado diferentes mecanismos que",
            "start": 2563.98,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "han permitido reducir El secuestro en",
            "start": 2565.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "68%. los robos en general en 18% y los",
            "start": 2568.02,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos en 4.5% con estas",
            "start": 2572.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "acciones hemos refrendado nuestro",
            "start": 2576.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compromiso de proteger mejor la salud y",
            "start": 2578.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "seguridad de nuestros ciudadanos",
            "start": 2580.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "prevenir que las organizaciones",
            "start": 2581.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "criminales perjudiquen a la poblaci\u00f3n",
            "start": 2583.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de perseguir Y llevar ante la",
            "start": 2585.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "justicia a los delincuentes en apego al",
            "start": 2588.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "marco jur\u00eddico",
            "start": 2590.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 2592.3,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de esta manera finalizamos la coag\u00e9sima",
            "start": 2597.099,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "octava sesi\u00f3n ordinaria del Consejo",
            "start": 2599.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica Muchas",
            "start": 2601.119,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "gracias para dar inicio a la quinta",
            "start": 2603.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 2606.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil damos la palabra a la",
            "start": 2608.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "licenciada Laura Vel\u00e1zquez alz\u00faa",
            "start": 2610.9,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "coordinadora Nacional de protecci\u00f3n",
            "start": 2613.06,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "civil y secretaria t\u00e9cnica del Consejo",
            "start": 2614.74,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2617.079,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Bienvenidos a todos y a",
            "start": 2625.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todas ustedes a la quinta sesi\u00f3n",
            "start": 2628.78,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 2631.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil con la autorizaci\u00f3n del",
            "start": 2632.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de M\u00e9xico y presidente",
            "start": 2635.859,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de este consejo licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2638.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador as\u00ed como de la licenciada",
            "start": 2641.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez",
            "start": 2644.02,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 2646.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ciudadana y secretaria ejecutiva de este",
            "start": 2648.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "consejo con fundamento en el art\u00edculo 27",
            "start": 2652.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la Ley General de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 2655.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "treinta y nueve de su propio reglamento",
            "start": 2658.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "declaro que existe quorum legal para",
            "start": 2661.44,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "poder llevar a cabo esta quinta sesi\u00f3n",
            "start": 2664.66,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 2667.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil con la asistencia de",
            "start": 2670.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "los consejeros e invitados permanentes",
            "start": 2673.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "habiendo verificado el quorum legal",
            "start": 2678.28,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a las doce veinticuatro horas del",
            "start": 2681.78,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "viernes dos de diciembre de 2022 se",
            "start": 2685.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "declara formalmente instalada la quinta",
            "start": 2689.859,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de",
            "start": 2692.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2696.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ahora someto a su consideraci\u00f3n la",
            "start": 2698.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n del orden del d\u00eda mismo que",
            "start": 2702.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "les fue presentado con antelaci\u00f3n a los",
            "start": 2705.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "consejeros titulares por lo que se",
            "start": 2708.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solicita la dispensa de su lectura y se",
            "start": 2711.94,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "procede a su aprobaci\u00f3n",
            "start": 2715.66,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "en este momento Me permito consultar a",
            "start": 2719.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "las y los integrantes de este consejo",
            "start": 2723.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nacional de Protecci\u00f3n Civil si se",
            "start": 2726.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "aprueba el orden del d\u00eda",
            "start": 2730.18,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Muchas gracias damos inicio muy amables",
            "start": 2733.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "por instrucciones del se\u00f1or presidente",
            "start": 2741.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el d\u00eda de hoy Me permito",
            "start": 2744.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "informar a ustedes sobre las actividades",
            "start": 2747.7,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en materia de Protecci\u00f3n Civil tratar\u00e9",
            "start": 2751.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de ser muy breve sin embargo quisiera",
            "start": 2754.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "comentar que como es un informe que",
            "start": 2757.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "re\u00fane el trabajo de todos y de todas las",
            "start": 2760.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes y adem\u00e1s el pueblo de",
            "start": 2763.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 2766.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "result\u00f3 un poco dif\u00edcil pero lo har\u00e9 lo",
            "start": 2767.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "har\u00e9 lo m\u00e1s r\u00e1pido posible entre las",
            "start": 2770.98,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "acciones de de prevenci\u00f3n",
            "start": 2774.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "destacan las reuniones que realizamos y",
            "start": 2777.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que seguimos realizando con nuestros",
            "start": 2780.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobernadores y gobernadoras de los",
            "start": 2782.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estados de la Rep\u00fablica Mexicana",
            "start": 2785.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "estas reuniones han resultado ser muy",
            "start": 2787.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eficientes porque nos permiten trabajar",
            "start": 2791.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de manera conjunta con todos los que",
            "start": 2793.54,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "pertenecemos a este gran Sistema",
            "start": 2796.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2798.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de riesgos muchos de",
            "start": 2801.72,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "ellos a trav\u00e9s de nuestros atlas de de",
            "start": 2804.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "riesgos tanto el nacional como Estatal y",
            "start": 2807.099,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en los que tenemos en los municipios y",
            "start": 2809.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algo muy importante dise\u00f1amos los planes",
            "start": 2811.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y los protocolos de respuesta para la",
            "start": 2814.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de emergencias Asimismo el",
            "start": 2817.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apoyo a la poblaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 2821.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desastre que por instrucciones del",
            "start": 2823.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y ya aprobado",
            "start": 2826.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en nuestros lineamientos de",
            "start": 2828.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 2830.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ayuda humanitaria que se le entrega a la",
            "start": 2833.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afectada se realiza con",
            "start": 2836.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "absoluta transparencia a trav\u00e9s de las",
            "start": 2839.26,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas que son la Sedena y la",
            "start": 2842.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2846.099,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "se ha trabajado de manera contundente",
            "start": 2848.079,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "las acciones de prevenci\u00f3n la que sigue",
            "start": 2851.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2856.06,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Estos son n\u00fameros que voy a decirlos muy",
            "start": 2857.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido porque tienen un gran significado",
            "start": 2860.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "once mil seiscientos ochenta y dos mapas",
            "start": 2862.44,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "sobre peligros y riesgos que contamos en",
            "start": 2866.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el Atlas de riesgo es un instrumento de",
            "start": 2869.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n muy importante para los",
            "start": 2872.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Estados el municipio y el pa\u00eds enteros",
            "start": 2874.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "entero",
            "start": 2876.94,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ha sido este portal visitado por m\u00e1s de",
            "start": 2878.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dos millones sietecientas mil personas",
            "start": 2883.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este Atlas es p\u00fablico y adem\u00e1s todos",
            "start": 2885.96,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pueden tener acceso Sin costo alguno se",
            "start": 2889.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "han conformado ciento siete comit\u00e9s",
            "start": 2893.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comunitarios para la reducci\u00f3n de de",
            "start": 2895.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "riesgos en Nueva entidades federativas y",
            "start": 2898.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sean capacitado a cuatrocientos noventa",
            "start": 2901.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y un replicadores las personas que han",
            "start": 2903.76,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "asistido a estas pl\u00e1ticas suman m\u00e1s de",
            "start": 2906.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "95.000 Se han generado m\u00e1s de",
            "start": 2910.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "seiscientos documentos t\u00e9cnicos y adem\u00e1s",
            "start": 2912.819,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "se han otorgado cincuenta y seis cursos",
            "start": 2915.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2918.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "dar un beneficio a m\u00e1s de 63 mil",
            "start": 2919.8,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "personas un instrumento de planeaci\u00f3n en",
            "start": 2923.859,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "inmuebles que permite atender las",
            "start": 2928.3,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "distintas fases de una emergencia es el",
            "start": 2930.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "programa interno de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 2933.819,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy tenemos nueve mil",
            "start": 2935.94,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "novecientos veinticinco programas",
            "start": 2938.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "internos elaborados por ustedes que son",
            "start": 2940.9,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aproximadamente ciento seis dependencias",
            "start": 2945.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 2948.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "Civil ha realizado de manera aleatoria o",
            "start": 2950.8,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "por su importancia en toda aquella",
            "start": 2954.359,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "infraestructura estrat\u00e9gica para la",
            "start": 2957.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n 171 visitas de verificaci\u00f3n y",
            "start": 2959.859,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n beneficiando as\u00ed poco m\u00e1s de un",
            "start": 2963.819,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n y medio de personas se trabaja",
            "start": 2967.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "actualmente de manera conjunta con la",
            "start": 2970.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 2974.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para promover fortalecer los programas",
            "start": 2975.819,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "internos de Protecci\u00f3n Civil a nivel",
            "start": 2978.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nacional uno de de las acciones m\u00e1s",
            "start": 2981.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "importantes que realizamos a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 2984.339,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es el simulacro nacional este a\u00f1o lo",
            "start": 2987.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "realizamos el 19 de septiembre en donde",
            "start": 2990.819,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hubo millones de participantes porque",
            "start": 2993.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hay que recordar que despu\u00e9s de dos a\u00f1os",
            "start": 2996.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de pandemia por fin pudo participar las",
            "start": 2998.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escuelas hubo una participaci\u00f3n muy",
            "start": 3001.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "importante y ha sido corroborado este",
            "start": 3004.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respaldo por parte de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3007.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica en donde adem\u00e1s hubo",
            "start": 3009.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "un gran entusiasmo ciudadano para",
            "start": 3012.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "participar en este ejercicio democr\u00e1tico",
            "start": 3014.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y de unidad que nos permite prever y",
            "start": 3017.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "salvar nuestras vidas aprovecho la",
            "start": 3020.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n para informar a ustedes que el",
            "start": 3023.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o tendremos dos simulacros",
            "start": 3025.56,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "nacionales para los meses de marzo y de",
            "start": 3028.079,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 3032.099,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "uno de los simulacros que realizamos",
            "start": 3033.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con mucho cuidado con una elaboraci\u00f3n",
            "start": 3036.98,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "muy importante de documentos se realiza",
            "start": 3039.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el estado de Veracruz el plan de",
            "start": 3042.42,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "emergencia radiol\u00f3gica externo se",
            "start": 3045.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "realiza en la central nucleo el\u00e9ctrica",
            "start": 3048.839,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Laguna Verde que produce el 5% de la",
            "start": 3051.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "demanda energ\u00e9tica del pa\u00eds Este es un",
            "start": 3055.02,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "simulacro que se hace a\u00f1o con a\u00f1o en",
            "start": 3059.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "donde hay un despliegue operativo de m\u00e1s",
            "start": 3061.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de mil elementos de tarea de doce",
            "start": 3064.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "instituciones que participan",
            "start": 3067.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "principalmente el Gobierno Federal y el",
            "start": 3069.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno del estado aqu\u00ed se incluyen",
            "start": 3071.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este simulacro que es un simulacro muy",
            "start": 3074.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante repito para el pa\u00eds 56",
            "start": 3077.46,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "evaluadores y controladores mil",
            "start": 3080.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "elementos de tarea 85 veh\u00edculos",
            "start": 3084.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "terrestres una embarcaci\u00f3n y en 22",
            "start": 3087.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "instalaciones estrat\u00e9gicas",
            "start": 3090.54,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "la temporada de lluvias y ciclones 2022",
            "start": 3093.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que concluy\u00f3 Por cierto el pasado 30 de",
            "start": 3097.339,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "de noviembre y con el objetivo de",
            "start": 3100.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "mitigar las inundaciones hicimos un plan",
            "start": 3103.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "un programa especial en el Estado de",
            "start": 3106.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Tabasco Esto no se hab\u00eda realizado",
            "start": 3109.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "anteriormente pero ahora que contamos",
            "start": 3111.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con todo el respaldo del gobernador y",
            "start": 3114.359,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de las 17 presidentes municipales",
            "start": 3116.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "presidentas y presidentes municipales de",
            "start": 3120.619,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "los 17 municipios informa ustedes que",
            "start": 3123.839,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "concluimos este programa al 100% esto es",
            "start": 3127.8,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Muchas gracias S\u00ed es muy importante",
            "start": 3139.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "porque pudimos constatar que en este a\u00f1o",
            "start": 3141.559,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "que tuvimos m\u00e1s lluvia tuvimos dos mil",
            "start": 3145.079,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "doscientos sesenta y cinco mil\u00edmetros de",
            "start": 3148.38,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "lluvia en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado",
            "start": 3150.78,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "18336 mil\u00edmetros acumulados del 2021 no",
            "start": 3155.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tuvimos inundaciones severas en el",
            "start": 3160.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco estas son acciones que",
            "start": 3163.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "podr\u00edan parecer",
            "start": 3166.74,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "m\u00ednimas pero les aseguro que cuando lo",
            "start": 3168.319,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "hacemos de manera coordinada y adem\u00e1s",
            "start": 3170.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con todo el compromiso se realiz\u00f3 en los",
            "start": 3173.099,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "municipios realizaron desazolve",
            "start": 3177.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mantenimiento de bordos recolecci\u00f3n de",
            "start": 3179.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "basura limpieza de calles y",
            "start": 3182.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "alcantarillas rehabilitaci\u00f3n de plantas",
            "start": 3184.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de tratamiento y adem\u00e1s Los comit\u00e9s",
            "start": 3186.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "comunitarios para la limpieza pero sin",
            "start": 3188.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "lugar a dudas Esta es la acci\u00f3n estrella",
            "start": 3191.7,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de este programa de protecci\u00f3n civil en",
            "start": 3195.18,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el Estado de Tabasco que encabeza la",
            "start": 3199.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la marina Se realizaron",
            "start": 3202.2,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "las acciones de prevenci\u00f3n de un",
            "start": 3205.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programa de dragado en Tabasco que no se",
            "start": 3207.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hab\u00eda realizado nunca antes Esta es la",
            "start": 3210.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n fundamental y prioritaria para",
            "start": 3213.9,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "impedir las inundaciones est\u00e1 dividido",
            "start": 3216.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en tres etapas hay un avance de 58",
            "start": 3220.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de dragado",
            "start": 3223.14,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en proceso de dragado de 255 km en",
            "start": 3225.319,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "2021 se realiz\u00f3 el dragado con un",
            "start": 3230.7,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "volumen de 351 mil metros c\u00fabicos en el",
            "start": 3234.9,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "r\u00edo Gonz\u00e1lez en este a\u00f1o 2022",
            "start": 3238.26,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "128 kil\u00f3metros de dragado de los r\u00edos",
            "start": 3242.0,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Nacajuca Pascal San Cipriano el mango",
            "start": 3245.66,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Bel\u00e9n Calzada y el tren Victoria fase",
            "start": 3249.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "uno y se tiene programado para el",
            "start": 3252.54,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo a\u00f1o 2023",
            "start": 3254.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "143 kil\u00f3metros de Grijalva el espino y",
            "start": 3256.579,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "el Rem Victoria Este es un trabajo que",
            "start": 3261.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "encabeza y realiza la Secretar\u00eda de",
            "start": 3264.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Marina la pirotecnia es una actividad",
            "start": 3267.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "productiva la cual se realiza en 28",
            "start": 3270.18,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entidades federativas siendo el estado",
            "start": 3273.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico el mayor fabricante y",
            "start": 3276.9,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "comerciante en el pa\u00eds es por eso que la",
            "start": 3279.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3283.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Civil dise\u00f1\u00f3 un plan estrat\u00e9gico para",
            "start": 3284.76,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "reducir el riesgo por el manejo de estos",
            "start": 3288.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "artificios pirot\u00e9cnicos lo elaboramos en",
            "start": 3291.78,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "en otros estados Pero principalmente",
            "start": 3294.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "enfocados en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 3297.319,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "municipios en donde tenemos detectados",
            "start": 3300.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ocho municipios principalmente Tultepec",
            "start": 3302.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y Tultitl\u00e1n en donde tenemos mayores",
            "start": 3306.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "riesgos hemos hecho inspecciones y",
            "start": 3308.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "visitas y la supervisi\u00f3n en cinco zonas",
            "start": 3312.42,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de producci\u00f3n 45 polvorines en 20 si de",
            "start": 3315.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "almacenamiento y cuatro mercados sin",
            "start": 3319.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embargo yo quisiera Resaltar que nuestro",
            "start": 3321.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "programa recobra mucha importancia",
            "start": 3324.18,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "porque tenemos contacto directo con la",
            "start": 3326.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que muchas veces realiza esta",
            "start": 3328.619,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "actividad sin ninguna capacitaci\u00f3n o",
            "start": 3331.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "permiso de la Sedena Y es ah\u00ed donde",
            "start": 3334.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Lamentablemente tenemos el mayor n\u00famero",
            "start": 3336.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de accidentes hemos tenido acercamiento",
            "start": 3339.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hemos dado informaci\u00f3n impresa y adem\u00e1s",
            "start": 3342.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n verbal para que puedan",
            "start": 3345.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "tener los instrumentos necesarios para",
            "start": 3348.24,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tener accidentes en efecto en este a\u00f1o",
            "start": 3351.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "tuvimos menos accidentes ante los",
            "start": 3354.059,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "incendios",
            "start": 3357.54,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "forestales que se pueden presentar en el",
            "start": 3358.7,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3361.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "se cuenta con 27,000 brigadistas y",
            "start": 3362.9,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos capacitados para la atenci\u00f3n de",
            "start": 3367.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "incendios en treinta y dos comit\u00e9s",
            "start": 3369.9,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estatales del manejo de fuego estamos",
            "start": 3372.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "preparados y capacitados de manera",
            "start": 3374.96,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "permanente la reuni\u00f3n nacional de",
            "start": 3377.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n para la temporada de",
            "start": 3380.579,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "incendios y forestales de este a\u00f1o que",
            "start": 3382.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "estamos por concluir se llev\u00f3 a cabo el",
            "start": 3384.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "28 de febrero en el Estado de Campeche",
            "start": 3387.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que encabeza por supuesto la conafor y",
            "start": 3389.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3393.42,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Civil para fortalecer las acciones",
            "start": 3395.28,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "interinstitucionales La conafor es una",
            "start": 3398.059,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de las dependencias m\u00e1s importantes y",
            "start": 3401.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quienes nos rigen y nos llevan de la",
            "start": 3404.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mano para atender estos incendios para",
            "start": 3406.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "combatir estos incendios y la poblaci\u00f3n",
            "start": 3409.74,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no salga afectada",
            "start": 3412.16,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "al d\u00eda de hoy se han registrado un total",
            "start": 3415.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de seis mil setecientos dos incendios",
            "start": 3419.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que han afectado setecientas diecisiete",
            "start": 3423.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mil ochocientas cinco hect\u00e1reas",
            "start": 3426.18,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "me complace informar a ustedes que no",
            "start": 3430.02,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hay reportados no hay un registro de",
            "start": 3433.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n lesionada o fallecida esto es",
            "start": 3437.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "el resultado del trabajo de muchas",
            "start": 3442.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dependencias que m\u00e1s adelante har\u00e9",
            "start": 3445.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "referencia Pero antes de dar paso a ello",
            "start": 3447.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quisiera mencionar que en los estados de",
            "start": 3451.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Guerrero de Durango de Jalisco de",
            "start": 3454.92,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "Chiapas y de Chihuahua tenemos un",
            "start": 3458.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "acumulado de mayor superficie afectada",
            "start": 3461.099,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de casi el 57% y que estamos ya",
            "start": 3463.559,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "trabajando para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 3467.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tengamos mejores n\u00fameros y menos",
            "start": 3469.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas afectadas la labor preventiva",
            "start": 3472.079,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y de preparaci\u00f3n que realiza la conafor",
            "start": 3475.44,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es sin duda de primera",
            "start": 3478.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Durante este a\u00f1o se destacan dos",
            "start": 3481.38,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "incendios uno en Tepoztl\u00e1n Morelos que",
            "start": 3484.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 22 de marzo fueron 165",
            "start": 3487.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas afectadas este incendio dur\u00f3",
            "start": 3491.3,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "11 d\u00edas fue un combate muy importante",
            "start": 3495.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "estuvimos ah\u00ed desde el primer momento y",
            "start": 3499.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hasta que se pudo concluir este incendio",
            "start": 3502.5,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda cinco localidades en riesgo",
            "start": 3505.559,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estuvimos trabajando de la mano con el",
            "start": 3509.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "se\u00f1or gobernador con toda la gente de",
            "start": 3511.74,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil del Estado del",
            "start": 3514.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "municipio y evidentemente respaldados",
            "start": 3516.839,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "por las instituciones de la Sedena de la",
            "start": 3520.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Marina y de la guardia nacional que nos",
            "start": 3524.099,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "permitieron la el respaldo de los",
            "start": 3526.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para combatir este incendio",
            "start": 3528.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "mil trescientos un brigadistas",
            "start": 3532.4,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "combatieron este incendio en las labores",
            "start": 3534.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de combate y terrestre con personal",
            "start": 3538.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "especializado evangelio nos permitieron",
            "start": 3540.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "combatir el incendio y que no hubiera",
            "start": 3542.64,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 3545.4,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "otro de los incendios que fue muy",
            "start": 3548.819,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "relevante y que nos tom\u00f3 el tiempo",
            "start": 3552.66,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "necesario para evitar afectaciones a la",
            "start": 3555.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n fue el que se suscit\u00f3 en el",
            "start": 3559.26,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "\u00e1rea protegida de Cumbres de Monterrey",
            "start": 3562.5,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 el 24 de marzo hubo una",
            "start": 3566.059,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n de ocho mil ciento cuarenta y",
            "start": 3569.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos hect\u00e1reas dur\u00f3 27 d\u00edas fue un 27",
            "start": 3571.74,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "D\u00edas de combate adem\u00e1s estuvieron doce",
            "start": 3575.579,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "mil ochenta brigadistas y t\u00e9cnicos",
            "start": 3579.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "diecis\u00e9is helic\u00f3pteros y una aeronave",
            "start": 3581.299,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "hubo un despliegue de la misi\u00f3n de",
            "start": 3584.579,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil en la zona afectada las",
            "start": 3587.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "labores de combate terrestre a trav\u00e9s",
            "start": 3590.579,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "del combate directo y de las brechas",
            "start": 3593.22,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cortafuegos con personal especializado",
            "start": 3595.76,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "de la conafor el bombardeo de nubes para",
            "start": 3598.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "estimulaci\u00f3n de Lluvia de la Sedena la",
            "start": 3601.74,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n de del poblado cercano para",
            "start": 3604.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "salvaguardar la y el combate a\u00e9reo con",
            "start": 3607.4,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "el apoyo de las aeronaves de Sedena de",
            "start": 3611.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "Marina de la guardia nacional y de la",
            "start": 3613.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Conagua",
            "start": 3616.92,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "pasando a otro tema el apartado de los",
            "start": 3618.54,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos",
            "start": 3621.059,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hidrometeorol\u00f3gicos el 30 de noviembre",
            "start": 3622.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ya lo mencion\u00e9 finaliz\u00f3 de manera",
            "start": 3624.66,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "oficial en nuestro territorio nacional",
            "start": 3628.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dejando lluvias en todo el territorio",
            "start": 3632.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nacional con un acumulado promedio de",
            "start": 3634.98,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "722 mil\u00edmetros agradecer infinitamente",
            "start": 3638.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "al servicio meteorol\u00f3gico nacional y a",
            "start": 3642.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la Conagua que pertenecen por supuesto a",
            "start": 3645.72,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la semarnat por la informaci\u00f3n que nos",
            "start": 3648.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dan porque nos permiten actuar con",
            "start": 3651.299,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n ellos hicieron un pron\u00f3stico",
            "start": 3654.359,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "y se apega mucho a lo que acabamos de",
            "start": 3656.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "vivir 31 ciclones tropicales",
            "start": 3659.7,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "fueron los que se observaron en nuestro",
            "start": 3663.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "territorio nacional de los cuales 17",
            "start": 3666.119,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "ciclones tropicales 17 fueron en el",
            "start": 3669.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "oc\u00e9ano Pac\u00edfico de los cuales impactaron",
            "start": 3673.14,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "cinco \u00e1gata cai Lester or\u00edn y rosl\u00edn",
            "start": 3676.079,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "catorce ciclones en el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico",
            "start": 3681.619,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "de los cuales impact\u00f3 uno llamado Lisa",
            "start": 3685.559,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que en el suroeste de la",
            "start": 3690.559,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Mexicana es decir en los",
            "start": 3694.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estados de Oaxaca y de Chiapas es en",
            "start": 3696.9,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "donde tuvimos el mayor acumulado de",
            "start": 3699.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "lluvias durante todo el a\u00f1o siendo",
            "start": 3702.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca en donde tuvimos la mayor",
            "start": 3705.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "acumulaci\u00f3n de cinco mil ochocientos",
            "start": 3707.64,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cinco mil\u00edmetros y Chiapas cinco mil",
            "start": 3710.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sesenta y siete mil\u00edmetros Este es un",
            "start": 3713.339,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "mapa que nos proporciona con agua en",
            "start": 3716.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde podemos ver el impacto que tuvimos",
            "start": 3719.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en territorio nacional",
            "start": 3721.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "las acciones de preparaci\u00f3n ante los",
            "start": 3723.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciclones tropicales recobran mucha",
            "start": 3726.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "importancia porque aqu\u00ed a diferencia de",
            "start": 3729.0,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 3731.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros hacemos acciones preventivas de",
            "start": 3733.099,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "la mano con los Estados y con los",
            "start": 3736.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "municipios podemos adelantarnos con d\u00edas",
            "start": 3738.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "incluso cinco o seis d\u00edas nosotros el",
            "start": 3742.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n",
            "start": 3746.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "federal de electricidad a trav\u00e9s de la",
            "start": 3749.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Conagua de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3751.859,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 3753.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Transportes la Sedena la Marina y la",
            "start": 3755.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 3758.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Civil llegamos cinco seis d\u00edas antes de",
            "start": 3760.319,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que pueda impactar un hurac\u00e1n hemos",
            "start": 3764.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "tenido once misiones de enlace y",
            "start": 3767.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n 190 boletines de avisos de",
            "start": 3769.619,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alerta para los Estados y los municipios",
            "start": 3772.859,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se han habilitado",
            "start": 3775.339,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "catorce.424 refugios temporales se han",
            "start": 3778.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "instalado 32 consejos estatales",
            "start": 3781.559,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "seiscientos municipales el perifoneo en",
            "start": 3784.46,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "zonas de riesgo con traducci\u00f3n a lenguas",
            "start": 3787.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas fue algo muy importante que",
            "start": 3791.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pudimos realizar en Oaxaca lo hacemos en",
            "start": 3794.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en todos los estados pero en Oaxaca",
            "start": 3797.16,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "cuando tuvimos el primer hurac\u00e1n que m\u00e1s",
            "start": 3799.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "adelante me voy a referir",
            "start": 3802.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "fuimos d\u00edas antes avis\u00e1ndole a la",
            "start": 3804.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se pudieran resguardar en",
            "start": 3807.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "zonas de menor riesgo y mov\u00edamos a la",
            "start": 3810.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gente para poderlos auxiliar la",
            "start": 3813.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n es una realidad En este",
            "start": 3816.119,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "gobierno federal y es el que nos ha",
            "start": 3818.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "permitido salvar vidas la que sigue por",
            "start": 3820.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "favor \u00e1gata fue el primero de los",
            "start": 3823.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ciclones de la temporada del 27 al 31 de",
            "start": 3826.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mayo en Oaxaca el lunes 30 impact\u00f3 en",
            "start": 3830.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "territorio nacional Un Hurac\u00e1n con",
            "start": 3835.44,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "categor\u00eda dos toc\u00f3 tierra en las",
            "start": 3837.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inmediaciones de la redonda esto en el",
            "start": 3839.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "municipio de San Pedro Oaxaca a diez",
            "start": 3842.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros al este de Puerto \u00c1ngel la",
            "start": 3845.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad en diez",
            "start": 3848.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "d\u00edas restableci\u00f3 todo el servicio de",
            "start": 3851.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "energ\u00eda ellos al igual que la",
            "start": 3855.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estaban antes hicieron una",
            "start": 3857.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para la poblaci\u00f3n afectada de",
            "start": 3860.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "161 millones de pesos cuando hab\u00eda m\u00e1s",
            "start": 3862.98,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de 76,000 hogares sin luz ellos lo",
            "start": 3866.819,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "restablecieron en diez d\u00edas",
            "start": 3869.819,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en este estado de de Oaxaca la",
            "start": 3872.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Sedena y la guardia nacional a trav\u00e9s",
            "start": 3877.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del plan de n3 y el plan Guardia",
            "start": 3880.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional se desplegaron cuatro mil",
            "start": 3883.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "ciento diecinueve efectivos 22 aeronaves",
            "start": 3885.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que realizaron 367 horas de vuelo en 353",
            "start": 3888.599,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "operaciones a\u00e9reas 190 veh\u00edculos Trece",
            "start": 3893.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "c\u00e9lulas de sanidad y cien binomios",
            "start": 3897.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "can\u00f3filos para apoyo a la poblaci\u00f3n se",
            "start": 3900.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instalaron cuatro cocinas comunitarias",
            "start": 3903.599,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "tres tortilladoras seis plantas",
            "start": 3905.66,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "potabilizadoras seis cisternas de agua y",
            "start": 3908.66,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "221 maquinarias pesadas apoyamos A 31",
            "start": 3911.579,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s de 25.000 familias una",
            "start": 3915.96,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n superior a los 414 millones de",
            "start": 3920.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "pesos de los cuales se dividieron entre",
            "start": 3923.579,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "enseres y la ayuda humanitaria entre",
            "start": 3926.579,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "despensas y agua As\u00ed mismo la secretar\u00eda",
            "start": 3929.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de la marina a trav\u00e9s del plan Marina se",
            "start": 3933.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desplegaron 1000 efectivos quince",
            "start": 3936.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos tres aviones cinco",
            "start": 3938.76,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros y dos embarcaciones de",
            "start": 3940.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y rescate para el apoyo a la",
            "start": 3942.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n se instalaron tres cocinas",
            "start": 3944.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunitarias y una planta potabilizadora",
            "start": 3947.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "apoyando a los seis municipios costeros",
            "start": 3949.64,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de Oaxaca entregando despensas por un",
            "start": 3953.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "valor superior de 26 millones de pesos",
            "start": 3957.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comida caliente por un monto mayor de",
            "start": 3959.819,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "cuatro millones y agua embotellada dando",
            "start": 3963.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un total de m\u00e1s de 31 millones de pesos",
            "start": 3965.7,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n",
            "start": 3968.16,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de bienestar implement\u00f3 el",
            "start": 3971.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "censo por instrucciones presidenciales",
            "start": 3974.22,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para la evaluaci\u00f3n de los da\u00f1os y",
            "start": 3976.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "permitir identificar que en los 31",
            "start": 3979.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "municipios atendidos se ten\u00eda que dar un",
            "start": 3981.66,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "apoyo a viviendas de las cuales se",
            "start": 3984.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "apoyaron a diecinueve mil trescientos",
            "start": 3987.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sesenta y dos viviendas de manera",
            "start": 3989.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "directa apoyos a ganader\u00eda dos mil",
            "start": 3991.5,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ochocientos cincuenta y seis setecientos",
            "start": 3994.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seiscientos doce apoyos a la agricultura",
            "start": 3997.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y ochocientos cuarenta y un apoyos a",
            "start": 3999.66,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "locales comerciales hay una inversi\u00f3n",
            "start": 4002.48,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n perd\u00f3n de",
            "start": 4006.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "1900 millones de pesos una inversi\u00f3n",
            "start": 4009.579,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "directa social a los municipios de los",
            "start": 4013.099,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cuales de estos casi dos mil millones de",
            "start": 4017.299,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pesos mil ciento noventa millones de",
            "start": 4020.42,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pesos fue para la inversi\u00f3n social a los",
            "start": 4023.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 4026.539,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "setecientos sesenta y siete millones de",
            "start": 4027.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "pesos para el apoyo directo a las",
            "start": 4029.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "familias afectadas y seis punto cinco",
            "start": 4032.119,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "millones de pesos de apoyo para los",
            "start": 4034.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "centros de aprendizaje campesino por",
            "start": 4036.74,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "\u00faltimo la secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 4040.339,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y Comunicaciones y Transportes hizo una",
            "start": 4042.079,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n superior a 1700 millones de",
            "start": 4045.14,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pesos en la red Estatal",
            "start": 4048.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1203 millones de pesos red federal de",
            "start": 4051.64,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "caminos dos millones de pesos apoyos",
            "start": 4054.74,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "parciales inmediatos trescientos sesenta",
            "start": 4058.339,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones de pesos el trabajo de la",
            "start": 4060.92,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 4064.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bienes y transportes es b\u00e1sicamente la",
            "start": 4066.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4069.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "560 kil\u00f3metros de la red Federal Estatal",
            "start": 4070.78,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "16 puentes federales 130 caminos Rurales",
            "start": 4073.64,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "el 100% restablecido de la red Federal",
            "start": 4077.96,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "siete pasos provisionales habilitados",
            "start": 4082.24,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "para el paso de veh\u00edculos 130 caminos",
            "start": 4084.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rurales recuperados en los cuales",
            "start": 4087.74,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "participaron 72 ingenieros t\u00e9cnicos",
            "start": 4090.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "doscientos treinta trabajadores y 128",
            "start": 4092.859,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "equipos de maquinaria pesada la Comisi\u00f3n",
            "start": 4095.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua en cuanto",
            "start": 4098.779,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ah\u00ed ellos ya estaban estaban",
            "start": 4101.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed nuestros compa\u00f1eros de de la Conagua",
            "start": 4105.679,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "realizando su trabajo el cual es",
            "start": 4108.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo distribuyeron m\u00e1s de 22",
            "start": 4110.839,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "millones de litros de agua potables",
            "start": 4113.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "suministrados el bombeo de m\u00e1s de 57 mil",
            "start": 4115.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos el desazolve de 280",
            "start": 4119.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos y beneficiando m\u00e1s de",
            "start": 4122.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "91.000 personas",
            "start": 4125.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las afectaciones principalmente fueron",
            "start": 4126.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en cinco municipios y ellos tuvieron una",
            "start": 4128.96,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "fuerza de tarea muy importante para",
            "start": 4131.719,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "poderlo solventar el cicl\u00f3n tropical cae",
            "start": 4134.38,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 se suscit\u00f3 en nuestro",
            "start": 4138.699,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "territorio nacional del cuatro al nueve",
            "start": 4141.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "de septiembre en los estados de Baja",
            "start": 4143.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "California y baja California sur el",
            "start": 4145.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "jueves ocho impact\u00f3 territorio nacional",
            "start": 4148.1,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como categor\u00eda uno hurac\u00e1n categor\u00eda uno",
            "start": 4151.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 tierra Aproximadamente a ciento",
            "start": 4154.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "diez kil\u00f3metros del sureste de punta",
            "start": 4156.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "Eugenia en Baja California Sur con un",
            "start": 4158.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acumulado de precipitaciones de 383",
            "start": 4162.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros",
            "start": 4164.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el trabajo que realiz\u00f3 la inversi\u00f3n de",
            "start": 4166.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "caminos y de carreteras total es de 612",
            "start": 4169.339,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "millones de pesos para el estado de Baja",
            "start": 4173.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "California Sur",
            "start": 4177.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "153 millones de pesos para Baja",
            "start": 4178.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "California 170 millones de pesos",
            "start": 4182.779,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "Asimismo la red Estatal 37.9 millones de",
            "start": 4185.44,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pesos para Baja California",
            "start": 4189.44,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "121 millones de pesos para baja",
            "start": 4191.259,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "California sur y 57.8 millones para Baja",
            "start": 4193.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "California para la recuperaci\u00f3n de la",
            "start": 4198.14,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica hubo una",
            "start": 4200.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 4202.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "41.56 millones de pesos la Secretar\u00eda de",
            "start": 4203.739,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 4207.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Transportes habilit\u00f3 desviaciones para",
            "start": 4209.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la circulaci\u00f3n adem\u00e1s de la reparaciones",
            "start": 4211.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entramos de la red federales y estatales",
            "start": 4214.16,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y evidentemente el que estaban ah\u00ed la",
            "start": 4217.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Marina la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 4221.06,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nacional y la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4223.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Electricidad sumando con un total de",
            "start": 4226.1,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "miles de elementos para poder ayudar a",
            "start": 4228.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n a afectada con todos los",
            "start": 4232.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos necesarios la comida caliente",
            "start": 4235.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesaria y adem\u00e1s distribuyendo el",
            "start": 4237.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyo que otorga el Gobierno Federal en",
            "start": 4240.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4242.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el cicl\u00f3n tropical roslin toc\u00f3",
            "start": 4244.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "territorio nacional como hurac\u00e1n",
            "start": 4248.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "categor\u00eda tres en las inmediaciones de",
            "start": 4251.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la localidad de Santa Cruz Santiago",
            "start": 4254.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "ixcuintlan Nayarit con un acumulado de",
            "start": 4255.56,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "precipitaci\u00f3n de 183 mil\u00edmetros en",
            "start": 4258.739,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "rosl\u00edn al igual que en los otros",
            "start": 4261.86,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipios y estados en donde ha",
            "start": 4263.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "impactado un hurac\u00e1n estuvieron",
            "start": 4266.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presentes la Secretar\u00eda de",
            "start": 4268.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 4270.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Transportes la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4272.239,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Electricidad Serena la Marina todos",
            "start": 4274.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presentes para poder resguardar la vida",
            "start": 4277.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n total de inversi\u00f3n en",
            "start": 4280.42,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "insumos y sector carretero es de",
            "start": 4284.48,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "trescientos doscientos treinta y cuatro",
            "start": 4287.02,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "doscientos treinta y cuatro millones de",
            "start": 4289.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pesos Asimismo la Marina",
            "start": 4291.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 en ocho municipios con",
            "start": 4295.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuatrocientos elementos desplegados",
            "start": 4297.199,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "otorgando m\u00e1s de seis mil ochocientas",
            "start": 4299.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "despensas y 27.000 litros de agua la",
            "start": 4301.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Sedena instalando una cocina comunitaria",
            "start": 4305.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con 725 elementos desplegados doscientos",
            "start": 4307.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "kits de limpieza ya sea o entregado y",
            "start": 4312.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "l\u00e1minas entregadas las CFE restableci\u00f3",
            "start": 4315.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en nueve d\u00edas el servicio el\u00e9ctrico con",
            "start": 4318.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4322.34,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "179.293 usuarios afectados y con la el",
            "start": 4324.46,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajo de m\u00e1s de mil quinientos",
            "start": 4329.239,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4330.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 4333.14,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el sismo",
            "start": 4335.86,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trazando al apartado de los fen\u00f3menos",
            "start": 4338.02,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "geol\u00f3gicos este a\u00f1o el sismo de mayor",
            "start": 4341.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "magnitud he registrado fue el 19 de",
            "start": 4345.199,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 4348.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en donde tuvimos un sismo de magnitud",
            "start": 4349.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siete punto siete",
            "start": 4352.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Esto fue muy cerca de cualcom\u00e1n",
            "start": 4354.94,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n hasta el momento se tienen",
            "start": 4357.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "once mil cincuenta y siete r\u00e9plicas y",
            "start": 4360.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "los Estados mayormente afectados fueron",
            "start": 4363.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y Colima a trav\u00e9s de un censo",
            "start": 4365.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "realizado por la",
            "start": 4369.56,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de bienestar se pudo",
            "start": 4371.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "determinar que en Michoac\u00e1n hubo tres",
            "start": 4374.659,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mil ciento sesenta y un viviendas",
            "start": 4378.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "afectadas y en Colima dos mil",
            "start": 4379.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "novecientos veintitr\u00e9s un total de seis",
            "start": 4382.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mil ochenta y cuatro viviendas La que",
            "start": 4384.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sigue por favor las acciones que",
            "start": 4386.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "realizamos por el parte del Gobierno",
            "start": 4389.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Federal fue a de la secretar\u00eda de",
            "start": 4391.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "seguridad de protecci\u00f3n Ciudadana de la",
            "start": 4394.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Sedena de Marina bienestar Comisi\u00f3n",
            "start": 4397.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad y de la guardia",
            "start": 4399.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4401.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con un total de 942 millones de pesos se",
            "start": 4403.3,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 directamente a la poblaci\u00f3n por",
            "start": 4408.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida parcial hubo seis mil",
            "start": 4411.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "novecientos noventa y cuatro viviendas y",
            "start": 4414.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se les dio un apoyo de 30 mil pesos a",
            "start": 4416.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cada familia 60 mil pesos para aquellos",
            "start": 4418.34,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que perdieron un total de",
            "start": 4421.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cuatrocientos cuarenta viviendas",
            "start": 4424.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cuarenta y cinco mil para los locales",
            "start": 4426.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comerciales 60.000 para la",
            "start": 4428.739,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de 1743 viviendas y as\u00ed",
            "start": 4432.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mismo 240 mil pesos para la",
            "start": 4435.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n total de 453 viviendas",
            "start": 4438.26,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo el sector carretero con una",
            "start": 4441.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 387 millones en total tanto",
            "start": 4445.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en Colima como en Michoac\u00e1n",
            "start": 4449.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "un evento que marc\u00f3 este 2022",
            "start": 4451.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "fue el colapso al interior de la mina",
            "start": 4456.5,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "pinavete El tres de agosto",
            "start": 4458.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "el el tres de agosto por ciento veinti\u00fan",
            "start": 4465.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas perd\u00f3n",
            "start": 4468.86,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4477.48,
            "duration": 15.259
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4490.1,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina por favor",
            "start": 4492.739,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "estuvimos en la mina ciento seguimos en",
            "start": 4497.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la mina estamos cumpliendo el d\u00eda de hoy",
            "start": 4501.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ciento veinti\u00fan d\u00edas que es equivalente",
            "start": 4503.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a dos mil novecientas cuatro horas en",
            "start": 4507.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "trabajo permanente el saldo del evento",
            "start": 4510.14,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "fueron diez mineros atrapados cinco",
            "start": 4513.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "mineros lesionados dados de alta",
            "start": 4516.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "hubo un momento que llegamos a ser",
            "start": 4519.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "seiscientos ochenta y cinco personas",
            "start": 4521.9,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "trabajando de manera conjunta de los",
            "start": 4523.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tres niveles de gobierno hubo dos",
            "start": 4526.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "opiniones t\u00e9cnicas internacionales",
            "start": 4528.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el proceso no controlado de la",
            "start": 4531.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de esta mina hizo que",
            "start": 4534.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tocaran una mina contigua que era cien",
            "start": 4536.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "veces mayor a la mina de pinavete",
            "start": 4538.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "provocando a s\u00ed mismo la inundaci\u00f3n de",
            "start": 4541.12,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la mina pinavetti la que sigue por favor",
            "start": 4544.04,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "este establecimos el puesto de Mando",
            "start": 4549.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inmediatamente el d\u00eda tres de agosto",
            "start": 4551.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "cuando fue la inundaci\u00f3n",
            "start": 4553.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un fue un mando que coordin\u00f3 la",
            "start": 4555.699,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional y la",
            "start": 4558.86,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 4560.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Civil en donde se administraron los",
            "start": 4562.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "recursos humanos y la maquinaria la",
            "start": 4564.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad instal\u00f3",
            "start": 4566.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el sitio a los dos d\u00edas de que",
            "start": 4569.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos ah\u00ed una red de energ\u00eda",
            "start": 4573.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica as\u00ed como diez luminarias y",
            "start": 4575.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "siete plantas de emergencia la Conagua",
            "start": 4578.06,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "en cabez\u00f3 la instalaci\u00f3n de bater\u00edas de",
            "start": 4580.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bombas sumergibles para la extracci\u00f3n de",
            "start": 4582.199,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "agua un entubamiento de descargas hacia",
            "start": 4584.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el r\u00edo Sabinas m\u00e1s de tres punto dos",
            "start": 4588.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de tuber\u00eda se llevaron a cabo",
            "start": 4590.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "diversas acciones para la inspeccionar",
            "start": 4593.12,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "para inspeccionar el interior de Los",
            "start": 4595.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Pozos el descenso de buzos de la Sedena",
            "start": 4596.9,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y rescatistas as\u00ed como el empleo de un",
            "start": 4599.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dron submarino de la Marina y c\u00e1maras",
            "start": 4602.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "especializadas",
            "start": 4605.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n",
            "start": 4606.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica y psicol\u00f3gica de la secretar\u00eda de",
            "start": 4609.26,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "salud y as\u00ed como para la distribuci\u00f3n de",
            "start": 4612.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "alimentos para el apoyo de las familias",
            "start": 4616.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "de los mineros en donde estuvo presente",
            "start": 4617.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el estado el consenso firmado por los",
            "start": 4620.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "familiares directos de los mineros",
            "start": 4624.14,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atrapados concluy\u00f3 en una indemnizaci\u00f3n",
            "start": 4626.179,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ya fue entregada",
            "start": 4628.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y en la realizaci\u00f3n de un Tajo a cielo",
            "start": 4631.699,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "abierto que realiza de una manera muy",
            "start": 4633.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprometida y profesional la Comisi\u00f3n",
            "start": 4637.48,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad",
            "start": 4639.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hasta el momento se han ejecutado 68.7",
            "start": 4642.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "millones de pesos en este Tajo de Selva",
            "start": 4645.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Berto que en el mes de abril estaremos",
            "start": 4648.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegando a las Galer\u00edas para recuperar a",
            "start": 4651.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nuestros mineros hay un avance de",
            "start": 4653.9,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "quinientos treinta y ocho mil metros",
            "start": 4656.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos doce metros de profundidad de",
            "start": 4657.98,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "media excavaci\u00f3n y en abril estaremos",
            "start": 4661.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "llegando a Galer\u00edas la fuerza de tarea",
            "start": 4663.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Son 273 elementos 37 veh\u00edculos 50",
            "start": 4667.159,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "maquinarias descavaci\u00f3n y Transporte",
            "start": 4670.64,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Este es el trabajo de la Comisi\u00f3n",
            "start": 4673.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad se realizan",
            "start": 4674.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reuniones de trabajo permanente Por",
            "start": 4677.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cierto el pr\u00f3ximo jueves y viernes",
            "start": 4679.52,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estaremos ah\u00ed platicando con las",
            "start": 4681.14,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "familias y dando un informe del avance y",
            "start": 4683.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el pasado s\u00e1bado 26 de noviembre se",
            "start": 4686.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo la primera inmersi\u00f3n de",
            "start": 4688.94,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "abusos de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4690.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Electricidad por el pozo cuatro para el",
            "start": 4692.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "reconocimiento de condiciones actuales",
            "start": 4695.179,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo y ya estoy por concluir la que",
            "start": 4698.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sigue por favor en el fraccionamiento",
            "start": 4702.5,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "canta Luna fue una uno de los",
            "start": 4704.719,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "fraccionamientos mayormente afectados",
            "start": 4707.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "por el sismo del Siete de septiembre de",
            "start": 4709.46,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "2021",
            "start": 4711.56,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "642 departamentos 172 edificios",
            "start": 4713.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fraccionamiento cataluna Municipio de",
            "start": 4717.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Acapulco del Estado de Guerrero hemos",
            "start": 4720.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llevado a lo largo de todo este tiempo",
            "start": 4722.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reuniones para establecer un dictamen",
            "start": 4724.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que acaba de concluir el pasado 23 de 29",
            "start": 4727.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de noviembre pagado por el gobierno del",
            "start": 4729.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estado y del municipio para determinar",
            "start": 4732.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son los causantes de esta gran",
            "start": 4735.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "falla en breve entregaremos el dictamen",
            "start": 4738.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "final a la poblaci\u00f3n de este",
            "start": 4741.44,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fraccionamiento en Paso largo Veracruz",
            "start": 4744.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "las acciones para mitigar las",
            "start": 4747.82,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inundaciones han sido muy importantes la",
            "start": 4750.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "Conagua ha realizado",
            "start": 4753.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por un monto mayor de 72 millones pesos",
            "start": 4755.86,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "con un avance del 74% a toda la las",
            "start": 4759.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "labores necesarias para poder mitigar",
            "start": 4763.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las inundaciones la marina con un",
            "start": 4765.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "volumen agregado en el r\u00edo bobos ha",
            "start": 4768.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "concluido su trabajo son cuarenta mil",
            "start": 4771.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "metros c\u00fabicos se ha hecho el desazolve",
            "start": 4774.02,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el todos los deslaves del r\u00edo de",
            "start": 4776.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "chapachapa en nueve punto siete",
            "start": 4779.98,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros la rehabilitaci\u00f3n de espiones",
            "start": 4782.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en fin la conclusi\u00f3n es de que este a\u00f1o",
            "start": 4785.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en donde tuvimos m\u00e1s lluvias que el a\u00f1o",
            "start": 4787.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pasado no hubo inundaciones en Paso",
            "start": 4789.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "largo Veracruz la reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 4792.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Conalep que sufri\u00f3 severas afectaciones",
            "start": 4794.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por el sismo de magnitud siete punto uno",
            "start": 4798.8,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de dos mil diecisiete en Chilapa",
            "start": 4802.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Guerrero est\u00e1 por concluir el pr\u00f3ximo",
            "start": 4806.179,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cinco de diciembre entregaremos el",
            "start": 4809.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "auditorio y el pr\u00f3ximo doce de diciembre",
            "start": 4811.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de este a\u00f1o estaremos entregando la",
            "start": 4813.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "biblioteca y el edificio e tres para los",
            "start": 4815.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estudiantes y puedan regresar a sus a",
            "start": 4818.38,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "trabajar y a estudiar por favor la",
            "start": 4821.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la vivienda por",
            "start": 4824.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "afectados del Cerro de chiquihuite que",
            "start": 4827.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el siete de septiembre de 2021 hubo un",
            "start": 4829.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "un sismo y adem\u00e1s las Fuertes lluvias",
            "start": 4833.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "afectaron este Cerro afectando a cientos",
            "start": 4835.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de personas para el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 4839.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Tlalnepantla se construyen 210 viviendas",
            "start": 4841.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que beneficiar\u00e1n a mil cincuenta",
            "start": 4844.219,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "personas se entregar\u00e1n las primeras el",
            "start": 4846.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o de tres",
            "start": 4849.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de 349 millones de",
            "start": 4852.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pesos que adem\u00e1s es un recurso abierto y",
            "start": 4855.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transparente que hemos puesto a la",
            "start": 4859.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de todos por \u00faltimo informa",
            "start": 4861.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ustedes que aqu\u00ed vemos una imagen muy",
            "start": 4864.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "representativa es el templo de de San",
            "start": 4868.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Sebasti\u00e1n que est\u00e1 en Tehuantepec barrio",
            "start": 4871.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de San Sebasti\u00e1n esto es en el estado de",
            "start": 4872.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Oaxaca por el sismo de se afectaron diez",
            "start": 4876.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "templos los cuales han sido",
            "start": 4880.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "restablecidos en su mayor\u00eda estos diez",
            "start": 4882.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "templos hubo una inversi\u00f3n mayor de 72",
            "start": 4885.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de pesos para poderlo entregar",
            "start": 4888.02,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n esto tiene un valor",
            "start": 4890.36,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sentimental muy importante obras que han",
            "start": 4892.179,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "sido encabezadas por el Instituto",
            "start": 4895.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia la",
            "start": 4896.54,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que sigue por favor Es un honor para m\u00ed",
            "start": 4899.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconocer el apoyo de todos los",
            "start": 4901.6,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "integrantes del Sistema Nacional de",
            "start": 4903.98,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil destacando",
            "start": 4905.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "particularmente el apoyo brindado por",
            "start": 4907.219,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas la Sedena la Marina",
            "start": 4909.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "as\u00ed como Conagua la Secretar\u00eda de",
            "start": 4913.1,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 4915.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Transportes la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4917.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Electricidad y bienestar quienes han",
            "start": 4919.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "realizado m\u00e1s de mil setecientos",
            "start": 4921.739,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "operativos desplegando el equivalente a",
            "start": 4923.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 125 mil elementos para brindar",
            "start": 4926.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "apoyo directo a la poblaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 4928.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nueve mil novecientos treinta y cinco",
            "start": 4931.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y 121 aeronaves estas acciones",
            "start": 4932.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "han permitido beneficiar",
            "start": 4936.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos millones doscientas mil",
            "start": 4938.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "personas en todo el territorio la que",
            "start": 4940.159,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sigue as\u00ed mismo es de destacar que",
            "start": 4943.159,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "siguiendo las instrucciones del",
            "start": 4945.739,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico se han brindado",
            "start": 4947.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyos equivalentes a m\u00e1s de tres mil",
            "start": 4949.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doscientos millones de pesos en insumos",
            "start": 4952.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "en series y apoyos directos a la",
            "start": 4955.28,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n para labores de atenci\u00f3n",
            "start": 4957.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "durante la emergencia para el proceso de",
            "start": 4959.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n la que sigue en apoyo a",
            "start": 4963.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n por emergencias y desastres",
            "start": 4966.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico ha destinado m\u00e1s",
            "start": 4969.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de cuatro mil seiscientos millones de",
            "start": 4972.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pesos para apoyo en ocho entidades que",
            "start": 4975.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sufrieron los efectos de fen\u00f3menos de",
            "start": 4978.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "origen natural haciendo con esto un",
            "start": 4981.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "monto general de m\u00e1s de siete mil",
            "start": 4983.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ochocientos millones de pesos destinados",
            "start": 4985.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para beneficio del pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4988.52,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "estas acciones nos han permitido avanzar",
            "start": 4991.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y no nos detenemos continuamos",
            "start": 4994.219,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 4996.86,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "siempre En beneficio de las y los",
            "start": 4998.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mexicanos Muchas gracias",
            "start": 5000.699,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n",
            "start": 5013.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "escucharemos las palabras de la",
            "start": 5015.3,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 5017.32,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 5018.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 5020.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 5023.38,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5025.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dar un reconocimiento",
            "start": 5029.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a todas a todos y a cada uno de los",
            "start": 5033.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "integrantes del Consejo Nacional de",
            "start": 5036.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil m\u00e1ximo \u00f3rgano de",
            "start": 5038.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n entre el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 5042.34,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y las entidades federativas en materia",
            "start": 5044.34,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de gesti\u00f3n integral de riesgos y",
            "start": 5048.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil",
            "start": 5050.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agradecer reiterar",
            "start": 5052.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la anfitrion\u00eda del gobernador de",
            "start": 5055.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Veracruz Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda as\u00ed como el",
            "start": 5058.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "secretario de Marina Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 5062.08,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su hospitalidad",
            "start": 5064.92,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5068.77,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "saludar a los gobernadores gobernadoras",
            "start": 5077.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "y a la jefa de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 5079.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico as\u00ed como a mis compa\u00f1eras y",
            "start": 5081.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del gabinete legal y ampliado",
            "start": 5084.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico a los invitados e",
            "start": 5086.199,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "invitadas especiales",
            "start": 5089.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "estamos en esta quinta sesi\u00f3n ordinaria",
            "start": 5092.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del Consejo Nacional de protecci\u00f3n civil",
            "start": 5094.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se realiza con fundamento en los",
            "start": 5096.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "establecido en los art\u00edculos 16 17 26 y",
            "start": 5099.58,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "29 de la Ley General de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 5103.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la relevancia de la integraci\u00f3n de",
            "start": 5105.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esfuerzos nos tiene hoy aqu\u00ed en esta",
            "start": 5108.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entidad hermosa entidad con el objetivo",
            "start": 5112.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de fortalecer el trabajo conjunto y",
            "start": 5115.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejorar los mecanismos que implementamos",
            "start": 5118.12,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds en materia de prevenci\u00f3n",
            "start": 5120.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y mitigaci\u00f3n del impacto durante una",
            "start": 5122.219,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "emergencia o desastre natural",
            "start": 5125.38,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n es la mejor pol\u00edtica",
            "start": 5129.04,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en materia de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 5131.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "enfocar nuestros esfuerzos a disminuir",
            "start": 5134.219,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "los riesgos pero tambi\u00e9n estamos listos",
            "start": 5136.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "para atender una emergencia o desastre",
            "start": 5139.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prestos y solidarios Con quienes caen en",
            "start": 5141.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "desgracia este consejo es un excelente",
            "start": 5144.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "oportunidad",
            "start": 5147.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "no solo para cumplir el mandato legal de",
            "start": 5148.92,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "trabajar conjuntamente sino para",
            "start": 5152.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "profundizar en una coordinaci\u00f3n efectiva",
            "start": 5154.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que nos lleve a actuar de la forma",
            "start": 5157.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "correcta en el momento preciso Buscando",
            "start": 5160.179,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el bienestar de la poblaci\u00f3n siendo un",
            "start": 5163.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "brazo fraterno la reducci\u00f3n de riesgos",
            "start": 5166.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de desastres es fundamental para el",
            "start": 5169.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "desarrollo de las comunidades y para",
            "start": 5172.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aminorar las brechas de desigualdad",
            "start": 5174.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que causan estos siniestros en",
            "start": 5177.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se ha avanzado consistentemente",
            "start": 5180.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en la implementaci\u00f3n",
            "start": 5183.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de mejoras legales institucionales que",
            "start": 5185.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "son indispensables para la gesti\u00f3n",
            "start": 5189.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "integral de riesgo de desastres Y en",
            "start": 5191.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2022 hemos superado en",
            "start": 5195.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "evaluaciones",
            "start": 5199.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Internacionales La media de gesti\u00f3n de",
            "start": 5200.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "otras naciones",
            "start": 5203.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de la regi\u00f3n por treinta y cuatro puntos",
            "start": 5205.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "porcentuales",
            "start": 5208.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos da mucho gusto que se avance",
            "start": 5211.12,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "para que tengamos",
            "start": 5213.639,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la escuela nacional de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 5215.699,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "del Centro Nacional de prevenci\u00f3n de",
            "start": 5220.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desastres del cenapred \u00f3rgano",
            "start": 5223.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "desconcentrado de esta secretar\u00eda",
            "start": 5226.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Esperamos que quede lista el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 5228.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y se haga posible la formaci\u00f3n",
            "start": 5231.1,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "permanente de personal a trav\u00e9s de",
            "start": 5233.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n actualizaci\u00f3n y",
            "start": 5236.219,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "certificaci\u00f3n",
            "start": 5238.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "en materia de protecci\u00f3n civil y gesti\u00f3n",
            "start": 5240.179,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "integral de riesgos en los \u00faltimos",
            "start": 5243.159,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os ha habido una preocupaci\u00f3n",
            "start": 5245.62,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "genuina de nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 5247.9,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador por atender a la",
            "start": 5250.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n vulnerable o que enfrenta",
            "start": 5253.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "alguna dificultad m\u00e1xime cuando Esa",
            "start": 5255.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n se suma alg\u00fan evento natural o",
            "start": 5259.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de emergencia as\u00ed lo hemos visto ante",
            "start": 5263.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "las afectaciones de Huracanes donde las",
            "start": 5266.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas la secretar\u00eda de la",
            "start": 5269.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "defensa nacional la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 5271.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y la guardia nacional han aplicado sus",
            "start": 5274.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "planes de emergencia para intervenir en",
            "start": 5277.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el rescate y de la poblaci\u00f3n afectada",
            "start": 5279.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "luego de una declaraci\u00f3n por parte de la",
            "start": 5282.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n",
            "start": 5287.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Civil con el concurso de la Comisi\u00f3n",
            "start": 5288.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua aqu\u00ed",
            "start": 5291.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agradecer a todos a la comisi\u00f3n federal",
            "start": 5294.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de electricidad a la conafor agradecer a",
            "start": 5296.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las gobernadoras gobernadores aqu\u00ed",
            "start": 5300.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "presentes as\u00ed como a todas las",
            "start": 5302.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "autoridades que integran este consejo",
            "start": 5304.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional por su esfuerzo y participaci\u00f3n",
            "start": 5306.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "para lograr una correcta atenci\u00f3n de las",
            "start": 5309.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "emergencias reconocemos su compromiso",
            "start": 5312.699,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n destacar la",
            "start": 5315.28,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "labor que realiza Todo el personal que",
            "start": 5318.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "asiste ante inundaciones deslaves",
            "start": 5320.739,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Huracanes incendios forestales y otros",
            "start": 5324.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos perturbadores",
            "start": 5327.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "a todos los elementos de Protecci\u00f3n",
            "start": 5330.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Civil en especial a la coordinadora",
            "start": 5332.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil aura",
            "start": 5335.82,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez a los soldados a los marinos a",
            "start": 5338.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los guardias nacionales a los polic\u00edas a",
            "start": 5341.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las unidades de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 5344.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estatales y municipales porque juntos",
            "start": 5346.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "podemos atender cualquier emergencia o",
            "start": 5349.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desastre en el pa\u00eds pero tambi\u00e9n juntos",
            "start": 5352.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "podemos incidir en la mitigaci\u00f3n de",
            "start": 5354.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "riesgos Muchas gracias por su presencia",
            "start": 5358.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias",
            "start": 5361.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que nos permiten trabajar con ustedes",
            "start": 5364.239,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "ahora quer\u00eda darle la palabra al",
            "start": 5366.94,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "secretario de Marina para una invitaci\u00f3n",
            "start": 5370.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5377.3,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "a ver una disculpa",
            "start": 5385.08,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "quisi\u00e9ramos extenderles una invitaci\u00f3n a",
            "start": 5387.78,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nombre de nuestro se\u00f1or presidente hoy a",
            "start": 5390.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "las cinco de la tarde se va a reabrir el",
            "start": 5393.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "castillo de San Juan de Ul\u00faa despu\u00e9s de",
            "start": 5396.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "una temporada que estuvo en",
            "start": 5399.4,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n va a haber una peque\u00f1a",
            "start": 5401.8,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ceremonia",
            "start": 5403.659,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los que gusten llegar v\u00eda terrestre o",
            "start": 5404.82,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bien v\u00eda mar\u00edtima ah\u00ed en el muelle de",
            "start": 5408.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "del Malec\u00f3n va a haber embarcaciones que",
            "start": 5410.76,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "los trasladen Nos gustar\u00eda que los que",
            "start": 5413.26,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nos vayan a acompa\u00f1ar puedan estar ah\u00ed",
            "start": 5415.78,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos a las cuatro y media porque",
            "start": 5418.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "el evento empezar\u00eda m\u00e1s o menos cinco y",
            "start": 5420.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuarto el tiempo que el se\u00f1or presidente",
            "start": 5422.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "se desplace de manera que cuando los que",
            "start": 5425.199,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1e que nos dar\u00eda mucho gusto",
            "start": 5428.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e9n ah\u00ed en el lugar antes de que",
            "start": 5429.659,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "llegue nuestro se\u00f1or presidente Muchas",
            "start": 5432.52,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5434.199,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 5442.54,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 5445.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 5446.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5448.659,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 5452.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 5454.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto participar en este",
            "start": 5457.42,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "consejo nacional de seguridad",
            "start": 5460.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo",
            "start": 5462.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5464.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "escuchar el informe del Sistema Nacional",
            "start": 5465.6,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 5469.0,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "hay un acuerdo",
            "start": 5473.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que hemos respetado y Seguiremos",
            "start": 5477.94,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 5483.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que consiste b\u00e1sicamente",
            "start": 5486.159,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en trabajar juntos",
            "start": 5488.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 5492.34,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5496.86,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 5500.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando frutos resultados",
            "start": 5503.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "porque como aqu\u00ed se",
            "start": 5508.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 5512.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos logrando",
            "start": 5514.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "detener y reducir",
            "start": 5517.02,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "la incidencia delictiva",
            "start": 5520.26,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estamos logrando entre todas todos",
            "start": 5526.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales los gobiernos",
            "start": 5530.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "estatales del Gobierno Federal que haya",
            "start": 5533.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "menos violencia",
            "start": 5537.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s seguridad",
            "start": 5539.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 5542.34,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como",
            "start": 5546.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5548.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dio a conocer",
            "start": 5550.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n",
            "start": 5554.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de la coordinaci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil",
            "start": 5556.38,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ha sido eficaz",
            "start": 5562.42,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5567.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5568.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se han limitado recursos para",
            "start": 5570.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "damnificados",
            "start": 5573.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por fen\u00f3menos naturales",
            "start": 5577.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 5580.92,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5582.54,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "ha apoyado a la poblaci\u00f3n y lo hemos",
            "start": 5584.34,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "hecho tambi\u00e9n de manera conjunta con el",
            "start": 5588.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "apoyo de",
            "start": 5592.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales gobiernos",
            "start": 5593.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "estatales y con la Federaci\u00f3n",
            "start": 5595.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la seguridad",
            "start": 5603.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Pues todos sabemos",
            "start": 5607.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 es lo b\u00e1sico",
            "start": 5612.28,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "pienso que lo primero",
            "start": 5618.28,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "es el garantizar el bienestar",
            "start": 5621.639,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de el pueblo",
            "start": 5626.5,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 5630.28,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a la gente",
            "start": 5633.34,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y de manera especial",
            "start": 5636.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "atender a los j\u00f3venes",
            "start": 5639.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "no olvidar que la paz es fruto de la",
            "start": 5643.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 5647.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "no nacemos",
            "start": 5650.8,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "malos",
            "start": 5654.76,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "por naturaleza",
            "start": 5658.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "son las circunstancias",
            "start": 5661.659,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "las que llevan algunos a tomar el camino",
            "start": 5663.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de las conductas antisociales",
            "start": 5666.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "esa es una definici\u00f3n",
            "start": 5671.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y tenemos que",
            "start": 5676.6,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "procurar que los j\u00f3venes",
            "start": 5678.719,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "no sean enganchados",
            "start": 5682.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 5686.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "darles opciones",
            "start": 5690.159,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que queda atr\u00e1s aquello de tacharlos",
            "start": 5693.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "como ninis",
            "start": 5697.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de manera discriminatoria y no hacer",
            "start": 5700.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5703.179,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "en favor de los j\u00f3venes",
            "start": 5705.219,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "es important\u00edsima la justicia",
            "start": 5710.98,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "para conseguir la paz",
            "start": 5715.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lo segundo es no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 5724.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5730.03,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5731.739,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se pinta la raya",
            "start": 5734.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "si no hay frontera",
            "start": 5737.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entre delincuencia y autoridad",
            "start": 5739.9,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "no hay nada que hacer es muy dif\u00edcil",
            "start": 5743.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5748.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se pueda",
            "start": 5750.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "conseguir la paz",
            "start": 5752.04,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "de modo que",
            "start": 5756.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5760.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "si no",
            "start": 5763.9,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se venden las plazas",
            "start": 5766.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "si no se tienen",
            "start": 5770.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "funcionarios al servicio de la",
            "start": 5772.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 5774.94,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Y si no hay impunidad",
            "start": 5777.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 5780.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 tambi\u00e9n demostrado",
            "start": 5783.159,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lo otro que ayuda mucho es la",
            "start": 5787.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 5791.62,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el tema de la inseguridad de la",
            "start": 5796.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5800.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pues lo tenemos que asumir",
            "start": 5801.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 5804.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "directa personal",
            "start": 5806.62,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no se puede delegar",
            "start": 5809.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y se tiene que atender",
            "start": 5811.9,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todo el todo el tiempo",
            "start": 5814.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 5817.659,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "no es un asunto m\u00e1s en el que recibimos",
            "start": 5820.54,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "un informe cada semana cada 15 d\u00edas",
            "start": 5825.58,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "O cada vez que hay",
            "start": 5830.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un problema grave",
            "start": 5835.739,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que es cuando nos llega una tarjeta y",
            "start": 5838.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos enteramos",
            "start": 5842.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5845.5,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 5846.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estar todo el tiempo",
            "start": 5848.58,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "atendiendo el problema",
            "start": 5853.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y por eso es muy importante",
            "start": 5858.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo",
            "start": 5862.199,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "con las mesas de paz en los Estados",
            "start": 5866.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la verdad es un reconocimiento a todas a",
            "start": 5873.58,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "todos los gobernadores a la jefa de",
            "start": 5878.62,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gobierno porque diario",
            "start": 5881.26,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n con autoridades federales",
            "start": 5884.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recibiendo los reportes y tomando",
            "start": 5889.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "decisiones",
            "start": 5892.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Esto no se hac\u00eda antes",
            "start": 5893.34,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "y otra cosa que tambi\u00e9n da resultados",
            "start": 5897.82,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y que no se hac\u00eda",
            "start": 5903.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "era el trabajar",
            "start": 5905.62,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de manera coordinada",
            "start": 5908.02,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5911.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa la",
            "start": 5913.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 5915.94,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica la",
            "start": 5918.82,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 5921.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en los Estados desde luego",
            "start": 5927.1,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "con la participaci\u00f3n de las gobernadoras",
            "start": 5931.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 5933.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que en equipo",
            "start": 5936.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "se enfrenta el problema de la",
            "start": 5940.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia",
            "start": 5943.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n antes",
            "start": 5947.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ni se hablaban",
            "start": 5949.679,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5952.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este no hab\u00eda comunicaci\u00f3n",
            "start": 5954.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Marina ten\u00eda su",
            "start": 5957.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estrategia la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5960.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 5962.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Seguridad igual",
            "start": 5965.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Ahora no ahora Estamos trabajando",
            "start": 5968.86,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "juntos de manera coordinada Por eso",
            "start": 5972.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 5977.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 5979.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 5982.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se haya logrado constituir la guardia",
            "start": 5983.82,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nacional que ese es otro elemento la",
            "start": 5987.88,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "presencia en el territorio",
            "start": 5991.3,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el que no",
            "start": 5996.219,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "actuemos porque",
            "start": 6000.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tenemos problemas en una regi\u00f3n en un",
            "start": 6003.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estado y enviemos como se hac\u00eda antes",
            "start": 6006.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a la polic\u00eda federal",
            "start": 6012.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "a acampar",
            "start": 6016.699,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a un estado",
            "start": 6019.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6022.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "reforzar",
            "start": 6023.96,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las acciones de los gobiernos estatales",
            "start": 6026.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "o municipales",
            "start": 6029.34,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es muy importante que tengamos presencia",
            "start": 6030.739,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en todo el territorio",
            "start": 6035.219,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "el que tengamos como es el prop\u00f3sito",
            "start": 6038.219,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "quinientos cuarteles de la guardia",
            "start": 6044.659,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6047.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds",
            "start": 6049.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6052.38,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ciento cuarenta y cinco mil elementos",
            "start": 6054.54,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "preparados profesionales",
            "start": 6060.48,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o la guardia nacional",
            "start": 6067.56,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "va a ejercer un presupuesto de casi cien",
            "start": 6073.04,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos",
            "start": 6078.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y no es una instituci\u00f3n ajena",
            "start": 6082.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a los gobiernos estatales a los",
            "start": 6085.86,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales es una instituci\u00f3n",
            "start": 6087.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz y proteger a",
            "start": 6089.3,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 6093.659,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6098.82,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchas virtudes esta estrategia pero hay",
            "start": 6102.42,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "algo que se tiene que tomar en cuenta",
            "start": 6107.639,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "a\u00fan habiendo polic\u00edas honestos",
            "start": 6113.119,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "en lo local",
            "start": 6120.619,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "es muy riesgoso",
            "start": 6124.38,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que cumplir con el deber",
            "start": 6130.199,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "porque en el municipio se sabe",
            "start": 6135.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde vive el polic\u00eda",
            "start": 6139.739,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde viven sus familiares",
            "start": 6142.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6146.699,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se aplica",
            "start": 6149.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desgraciadamente la m\u00e1xima de plata o",
            "start": 6151.5,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "plomo",
            "start": 6156.0,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "o los coptan",
            "start": 6158.88,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6162.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se ponen al servicio de la delincuencia",
            "start": 6165.8,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "o los agreden",
            "start": 6169.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "acabamos de tener",
            "start": 6174.06,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "en Zacatecas",
            "start": 6176.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n",
            "start": 6179.119,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "lamentable porque",
            "start": 6180.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "asesinaron al comandante de la guardia",
            "start": 6185.239,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6189.719,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por ir a una misi\u00f3n",
            "start": 6193.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a detener",
            "start": 6197.46,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a tres polic\u00edas municipales",
            "start": 6199.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "vinculados con una banda",
            "start": 6202.88,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "de delincuentes",
            "start": 6206.48,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en Pinos",
            "start": 6209.699,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6212.46,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el que se tenga la guardia",
            "start": 6214.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "permite que",
            "start": 6219.26,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "haya m\u00e1s",
            "start": 6223.86,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 6227.58,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6230.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se pueda evitar",
            "start": 6232.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la cooptaci\u00f3n",
            "start": 6236.3,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de los polic\u00edas municipales",
            "start": 6238.639,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "inclusive de polic\u00edas estatales",
            "start": 6244.38,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 6248.699,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6250.46,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "importante lo de la guardia",
            "start": 6252.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6255.719,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "respaldada por la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6257.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6262.02,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Esto no es militarizaci\u00f3n",
            "start": 6266.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esto es sumar esfuerzos para proteger a",
            "start": 6270.6,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "la gente no es militarizar",
            "start": 6276.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "es garantizar la paz",
            "start": 6280.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sin violar los Derechos Humanos",
            "start": 6283.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 6289.08,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "logramos al principio del gobierno una",
            "start": 6290.6,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "reforma constitucional",
            "start": 6293.1,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para que las fuerzas armadas nos",
            "start": 6295.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ayudaran en labores de seguridad p\u00fablica",
            "start": 6299.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6303.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se violaba la constituci\u00f3n",
            "start": 6305.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no estaba permitido que la secretar\u00eda de",
            "start": 6309.9,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "defensa y que la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6313.739,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "participara en labores de seguridad",
            "start": 6315.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6318.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3",
            "start": 6320.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6322.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nos ayudaran estas dos instituciones",
            "start": 6323.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avanzamos mucho",
            "start": 6326.639,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "dos instituciones",
            "start": 6330.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con profesionalismo",
            "start": 6333.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "con disciplina",
            "start": 6336.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "75.000 elementos de Marina",
            "start": 6341.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alrededor de 300.000 de la secretar\u00eda de",
            "start": 6347.219,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "la defensa para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 6350.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "y siempre sostuve de que",
            "start": 6355.219,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "sin abandonar",
            "start": 6360.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la tarea de la defensa nacional porque",
            "start": 6363.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hemos sido",
            "start": 6368.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de invasiones como pocos pa\u00edses",
            "start": 6369.86,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 6375.06,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "y necesitamos",
            "start": 6377.82,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estar preparados para la defensa de",
            "start": 6380.179,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "nuestro territorio para la defensa",
            "start": 6385.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional pero",
            "start": 6387.719,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "en una circunstancia de esa naturaleza",
            "start": 6391.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 6395.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "defendemos a nuestra Patria",
            "start": 6396.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos estas instituciones",
            "start": 6399.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que son de primera de primer orden",
            "start": 6406.02,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sin poder legalmente",
            "start": 6409.46,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "participar en labores de seguridad",
            "start": 6413.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que",
            "start": 6417.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es lo que m\u00e1s",
            "start": 6421.8,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "le importaba a nuestro pueblo la paz la",
            "start": 6425.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tranquilidad entonces avanz\u00f3",
            "start": 6429.719,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6432.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 6434.54,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando",
            "start": 6436.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9",
            "start": 6439.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mi propuesta",
            "start": 6441.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6444.78,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pase a formar parte",
            "start": 6447.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de defensa Porque",
            "start": 6450.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "queremos dejar una instituci\u00f3n",
            "start": 6452.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "segura",
            "start": 6457.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ante",
            "start": 6459.679,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la posibilidad",
            "start": 6461.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6463.699,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "se corrompa",
            "start": 6467.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 6478.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "deber\u00eda de",
            "start": 6481.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este ser suficiente",
            "start": 6483.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "conocer lo que pas\u00f3 con la Polic\u00eda",
            "start": 6488.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 6491.1,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "por falta de profesionalismo",
            "start": 6495.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "jovencitos",
            "start": 6499.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con cualquier profesi\u00f3n",
            "start": 6503.78,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "aspirando",
            "start": 6509.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de manera ambiciosa al poder",
            "start": 6512.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a cargo de instituciones de seguridad",
            "start": 6515.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo termin\u00f3",
            "start": 6519.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en un desastre",
            "start": 6523.5,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6528.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo que queremos es que la guardia",
            "start": 6529.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "nacional sea",
            "start": 6534.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 6540.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Corporaci\u00f3n",
            "start": 6542.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6546.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6551.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "funciona en otros pa\u00edses",
            "start": 6554.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 6558.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "haya disciplina haya profesionalismo",
            "start": 6560.659,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "haya este honestidad",
            "start": 6564.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y poder as\u00ed",
            "start": 6569.76,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "seguir avanzando",
            "start": 6571.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "agradecerles mucho la verdad",
            "start": 6574.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por todo el apoyo que",
            "start": 6576.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hemos recibido",
            "start": 6583.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Yo quiero agradecerle",
            "start": 6586.02,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mucho al secretario de Marina almirante",
            "start": 6589.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Ojeda",
            "start": 6593.219,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "al general",
            "start": 6602.239,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "Luis crescencio Sandoval secretario",
            "start": 6604.219,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 6608.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 6613.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a todos los miembros",
            "start": 6618.119,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "del gabinete de seguridad pero como",
            "start": 6620.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "ustedes saben porque",
            "start": 6624.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6627.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo viven todos los d\u00edas",
            "start": 6628.94,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "s\u00ed son temas delicados en donde se",
            "start": 6632.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "requiere del apoyo",
            "start": 6636.719,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "de profesionales y de gente honesta y de",
            "start": 6638.48,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "gente que realmente",
            "start": 6645.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quiere servir a nuestro pueblo",
            "start": 6647.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "agradecerle a todos los gobernadores a",
            "start": 6651.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "las gobernadoras por su apoyo",
            "start": 6653.58,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6660.27,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "y quiero terminar porque miren",
            "start": 6666.199,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "lo de las fiscal\u00edas",
            "start": 6671.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es un buen tema",
            "start": 6673.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "los fiscales si no act\u00faan con rectitud",
            "start": 6677.659,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues es un obst\u00e1culo que se tiene",
            "start": 6684.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para avanzar porque ellos pueden llegar",
            "start": 6690.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a acuerdos",
            "start": 6695.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "con la delincuencia",
            "start": 6698.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 aprobado",
            "start": 6702.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "que cuando los fiscales no act\u00faan con",
            "start": 6704.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 6707.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "se nos disparan los \u00edndices delictivos",
            "start": 6709.28,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1 probado",
            "start": 6715.02,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 6716.94,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "no podemos utilizar las fiscal\u00edas de los",
            "start": 6720.139,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "estados ni la fiscal\u00eda",
            "start": 6724.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 6727.739,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "con prop\u00f3sitos pol\u00edticos",
            "start": 6730.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "o electorales",
            "start": 6733.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Entonces yo quiero",
            "start": 6736.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "manifestar aqu\u00ed",
            "start": 6743.219,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "mi apoyo al gobernador de Nuevo Le\u00f3n a",
            "start": 6745.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Samuel Garc\u00eda Sep\u00falveda",
            "start": 6748.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mi solidaridad porque est\u00e1 enfrentando",
            "start": 6752.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una embestida",
            "start": 6756.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que considero",
            "start": 6758.1,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "es de tinte partidista y no tiene que",
            "start": 6760.5,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ver nada con la justicia",
            "start": 6763.619,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "no puedo m\u00e1s",
            "start": 6771.119,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "que expresarme",
            "start": 6774.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a favor del gobernador",
            "start": 6777.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6780.54,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 6782.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y espero que",
            "start": 6785.96,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se resuelvan las cosas en ese estado",
            "start": 6788.3,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6790.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "al final de cuentas los pleitos arriba",
            "start": 6793.1,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "lo que provocan",
            "start": 6798.84,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "desde luego nada bueno",
            "start": 6802.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "lo que provocan es afectar a la gente",
            "start": 6804.86,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "generar inestabilidad",
            "start": 6810.3,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "y lo que necesitamos es justicia y paz",
            "start": 6813.179,
            "duration": 9.261
        },
        {
            "text": "en todo M\u00e9xico Muchas gracias",
            "start": 6818.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "nos ponemos de pie para",
            "start": 6828.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 6830.239,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 6832.619,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 6834.78,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6838.95,
            "duration": 93.93
        },
        {
            "text": "damos por concluida la cuadrag\u00e9sima",
            "start": 6935.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "octava sesi\u00f3n ordinaria del Consejo",
            "start": 6938.699,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Nacional de seguridad p\u00fablica y la",
            "start": 6940.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo",
            "start": 6943.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Nacional de Protecci\u00f3n Civil por lo que",
            "start": 6944.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "agradecemos su valiosa presencia tengan",
            "start": 6947.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes una excelente",
            "start": 6949.139,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "tarde muchas gracias",
            "start": 6951.179,
            "duration": 3.141
        }
    ],
    "transcription_text": " [Aplausos] Buenos d\u00edas Sean bienvenidos todos y todas a la guadag\u00e9sima octava sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica y a la quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil para dar inicio a esas actividades agradecemos la presencia de los integrantes de Los consejos nacionales de seguridad p\u00fablica y protecci\u00f3n civil encabezados por el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an el ingeniero Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez gobernador del estado de Veracruz y presidente de la comisi\u00f3n permanente de prevenci\u00f3n del delito y participaci\u00f3n ciudadana la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina ciudadana Ariana Montiel Reyes secretaria de bienestar doctor Jorge Carlos Alcocer Varela secretario de salud licenciada Clara luz flores de carales secretaria ejecutiva del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica licenciada Laura Vel\u00e1zquez alz\u00faa coordinadora Nacional de protecci\u00f3n civil y secretaria t\u00e9cnica del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil ingeniera Roc\u00edo Dale Garc\u00eda secretaria de energ\u00eda licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes general Luis Rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional maestra Marina de Pilar \u00c1vila olmeda gobernadora de Baja California doctor V\u00edctor Manuel Villalobos Ar\u00e1mbula secretario de agricultura y desarrollo rural profesora Leticia Ram\u00edrez Anaya secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica maestro V\u00edctor Manuel Castro Cos\u00edo gobernador de Baja California Sur [Aplausos] maestra leida Elena Sansores San Rom\u00e1n gobernadora de Campeche maestra Alejandra Frausto Guerrero secretaria de cultura maestra Mar\u00eda Luisa alcalde Luj\u00e1n secretaria de trabajo y previsi\u00f3n social [M\u00fasica] doctor rutilio Cruz Escand\u00f3n cadenas gobernador de Chiapas licenciado Octavio Romero lopeza director general de petr\u00f3leos mexicanos licenciado Manuel D\u00edaz director general de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico ingeniero Miguel \u00c1ngel riquelme Sol\u00eds gobernador de Coahuila de Zaragoza y presidente de la comisi\u00f3n permanente de informaci\u00f3n ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez santoyo director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua maestra Indira vizca\u00edno Silva gobernadora de Colima doctor Esteban Alejandro Villegas Villarreal gobernador de Durango doctor Pedro Centeno santaella director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores [Aplausos] el licenciado Juan Pablo de Boston Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico maestro Zo\u00e9 Robledo Aburto director general del Instituto Mexicano del Seguro Social maestra Evelyn Salgado Pineda gobernadora de Guerrero licenciado Julio Ram\u00f3n Menchaca Salazar gobernador de Hidalgo ingeniero Enrique Alfaro Ram\u00edrez gobernador de Jalisco maestro Juan Antonio Ferrera Aguilar director general del instituto de salud para el bienestar licenciado Alfredo del Mazo Maza gobernador del estado de M\u00e9xico Maestro Alfredo Ram\u00edrez Bedoya gobernador de Michoac\u00e1n el general a odomaro Mart\u00ednez Zapata director general del Centro Nacional de inteligencia de la Secretar\u00eda de Seguridad y protecci\u00f3n ciudadana diputada Juanita guerra Mena presidenta de la comisi\u00f3n de seguridad p\u00fablica de la c\u00e1mara de diputados Cuauht\u00e9moc blanco Bravo gobernador de Morelos maestro Miguel \u00c1ngel Navarro Quintero gobernador de Nayarit Doctor Samuel Alejandro Garc\u00eda Sep\u00falveda gobernador de Nuevo Le\u00f3n licenciado Salom\u00f3n Jara Cruz gobernador de Oaxaca Licenciado Ricardo Mej\u00eda verdeja subsecretario de seguridad p\u00fablica licenciada enna Elena Vega Rangel subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial y urbano Licenciado Luis Miguel ger\u00f3nimo Barbosa Huerta gobernador de Puebla licenciado Mauricio Kuri Gonz\u00e1lez gobernador de Quer\u00e9taro [Aplausos] licenciada Mara Lezama Espinoza gobernadora de Quintana Roo Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo Cardona gobernador de San Luis Potos\u00ed doctor Francisco Alfonso durazo Monta\u00f1o gobernador de Sonora doctor Rub\u00e9n Rocha Moya gobernador de Sinaloa licenciado Carlos Mart\u00ednez Vel\u00e1zquez director general del Instituto Nacional del fondo de vivienda para los trabajadores Licenciado Luis Abel Romero L\u00f3pez su secretario de industria y Comercio licenciado Carlos Manuel Merino Campos gobernador de Tabasco doctor Am\u00e9rico Villarreal Anaya gobernador de Tamaulipas licenciada Lorena Cu\u00e9llar Cisneros gobernadora de Tlaxcala maestro Mauricio Vila dosal gobernador de Yucat\u00e1n licenciado David Monreal \u00c1vila gobernador de Zacatecas comandante isaactenhault brusco coordinador Nacional de desastres naturales y Socorro de la Cruz Roja Mexicana doctora Leticia Catalina Soto Acosta fiscal especializada en delitos de violencia contra las mujeres y trata de personas de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica licenciado Omar Jair pasar\u00e1n Nieto director general de la segunda visitadur\u00eda Nacional de la Comisi\u00f3n Nacional de los Derechos Humanos Licenciado Jos\u00e9 Refugio Mu\u00f1oz L\u00f3pez invitado permanente de la sociedad civil licenciado Rafael Gerardo Rueda moncali\u00e1n invitado permanente de la sociedad civil [M\u00fasica] el licenciado westford James tob\u00edn invitado permanente de la sociedad civil y el ingeniero Ernesto Ladr\u00f3n de Guevara alafita coordinador de apoyo y proyectos especiales de la conafor Muchas gracias a todas y todos por su presencia Bienvenidos para dar inicio a la cuadrag\u00e9sima octava sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica cedemos el uso de la palabra se\u00f1or gobernador del estado de Veracruz ingeniero Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda Jim\u00e9nez Buenos d\u00edas presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador colegas gobernadores gobernadoras jefa de gobierno miembros del gabinete del Gobierno Federal sean todos y todas bienvenidos al bell\u00edsimo Puerto de Veracruz a nuestro estado el d\u00eda de hoy sabemos todos que estamos atestiguando una Clara disminuci\u00f3n en los delitos de alto impacto a nivel nacional y este Avance en materia de seguridad tiene que ver fundamentalmente en la estrategia de aliviar la pobreza la desesperaci\u00f3n social y a trav\u00e9s de los apoyos directos principalmente dirigidos por el Gobierno Federal causar el bienestar sobre todo de la gente m\u00e1s humilde que hay en el pa\u00eds en el estado de Veracruz esa ha sido la base para construir las pol\u00edticas de seguridad Nosotros hemos impulsado la coordinaci\u00f3n total sin miramientos con las fuerzas federales a trav\u00e9s de las mesas de construcci\u00f3n de la paz hemos logrado en Veracruz marcadamente y aqu\u00ed en El secretariado Ejecutivo se da nota de ello Veracruz ha bajado notoriamente el homicidio doloso El secuestro el feminicidio y tienen algo que ver el que no rehuimos la atenci\u00f3n a los delitos del fuero com\u00fan que corresponden atender desde luego a la competencia estatal tenemos que hacer este compromiso adquirir este compromiso de atender desde el nivel estatal este delito como el homicidio doloso desde luego esto nos lleva a un planteamiento desde mi punto de vista de revisi\u00f3n de la actuaci\u00f3n de las fiscal\u00edas estatales porque es conocido que el cambio de la fiscal\u00eda en el estado de Veracruz dio lugar a una mejora considerable en la atenci\u00f3n de estos delitos son conocidos a nivel nacional lo que est\u00e1 sucediendo en algunos estados solo por mencionar uno lo que sucede en el Estado de Morelos solamente por mencionar alguno y esto debe ser considero yo un planteamiento que se haga desde el consejo nacional de seguridad una revisi\u00f3n a estos casos para lograr el compromiso desde estas fiscal\u00edas a no desatender el homicidio doloso Lo mismo sucede en el estado de Guanajuato nosotros al hacer cambios en la fiscal\u00eda general del estado de Veracruz logramos reducir en m\u00e1s del treinta y cuatro por ciento el delito de homicidio doloso logramos reducir este a\u00f1o Comparado con el anterior en 88% el secuestro y as\u00ed por lo general hemos sido remarcadamente disminuyendo estos delitos y en eso ha tenido que ver en mucho la actuaci\u00f3n de la fiscal\u00eda general del estado no me quisiera tomar m\u00e1s tiempo sabemos de la estrategia nacional y tenemos el apoyo ahora de una instancia que agradecemos mucho al Gobierno Federal que es la guardia nacional en Veracruz la guardia nacional junto con las fuerzas federales de Sedena de Marina logran complementar la falta de polic\u00edas estatales y hemos hecho el compromiso de ir superando esta esta problem\u00e1tica a mediano plazo y tambi\u00e9n hemos ya incrementado en m\u00e1s del doble el n\u00famero de polic\u00edas con que iniciamos pero ni a\u00fan as\u00ed hemos alcanzado el m\u00ednimo que se requiere seg\u00fan la referencias sobre materia de seguridad que por poblaci\u00f3n deber\u00edamos tener como m\u00ednimo de elementos de seguridad apoyando en esta materia por eso agradecemos mucho a legisladores legisladoras del Congreso de La Uni\u00f3n que hayan aprobado que la guardia nacional sectorizada a Sedena nos apoye en materia de seguridad de manera decidida y contundente mi reconocimiento a la Sedena a la Marina y a la guardia nacional presidente le agradecemos mucho que apoye Veracruz y este detalle que se sesionara aqu\u00ed con el consejo nacional de seguridad p\u00fablica Much\u00edsimas gracias sean todos Bienvenidos [Aplausos] agradecemos al gobernador del estado de Veracruz por sus palabras a continuaci\u00f3n seremos la palabra la licenciada Clara luz flores carrales secretaria ejecutiva del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica se da inicio al consejo nacional de seguridad p\u00fablica de conformidad con lo previsto en los art\u00edculos doce y quince de la ley general del Sistema Nacional de seguridad y de los estatutos de organizaci\u00f3n y funcionamiento del consejo y dem\u00e1s disposiciones relativas aplicables en la materia Se informa que seg\u00fan el registro de asistentes se encuentran presentes la mayor\u00eda de los integrantes del Consejo por lo que existe el quorum para celebrar la cuadrag\u00e9sima octava sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica quedando legal y debidamente constituida como primer acuerdo se somete a aprobaci\u00f3n de los integrantes del Consejo del orden del d\u00eda para la presente sesi\u00f3n y el acta de la cuadrag\u00e9sima s\u00e9ptima sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica celebrada el d\u00eda 16 de diciembre del 2021 los que est\u00e9n a favor de su de su aprobaci\u00f3n s\u00edrvanse manifestarlo con la paleta de Voto que tienen en su lugar Muchas gracias el acta de la sesi\u00f3n anterior y el orden de han sido aprobados de manera un\u00e1nime a continuaci\u00f3n Se presenta como segundo acuerdo la aprobaci\u00f3n de los informes de actividades del Consejo Nacional de las comisiones permanentes de las conferencias nacionales y del secretariado ejecutivo del Sistema Nacional de seguridad p\u00fablica as\u00ed como los diagn\u00f3sticos referentes al art\u00edculo s\u00e9ptimo transitorio del decreto de la guardia nacional correspondiente al 2022 mismos que fueron compartidos previamente junto con los acuerdos y exhortos que forman parte de la carpeta de trabajo que tienen en su lugar y que forma parte de esta sesi\u00f3n los que est\u00e9n a favor de su aprobaci\u00f3n sirvanse manifestando manifestarlo levantando la paleta de Voto Gracias se tienen por presentados los informes de manera un\u00e1nime aprobados los informes anteriores Me permito compartirles que por instrucciones del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el gobierno de M\u00e9xico ha trabajado de manera constante y permanente en la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds la guardia nacional es una instituci\u00f3n de suma relevancia para la construcci\u00f3n de la paz y somos testigos de la gran labor que realiza cotidianamente en las tareas de seguridad p\u00fablica sin embargo A\u00fan es necesario que las polic\u00edas municipales y estatales se fortalezcan desde el inicio de este gobierno se ha impulsado la certificaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n de las mismas en diciembre del 2018 \u00fanicamente el veinte punto ocho por ciento contaba con certificado \u00fanico policial al corte de octubre del presente a\u00f1o esta cifra aument\u00f3 a ochenta y tres por ciento es decir hubo un incremento de casi 62% de las polic\u00edas locales certificadas lo que garantiza un avance \u00e9tico en las corporaciones policiacas para su profesionalizaci\u00f3n en el seno de este consejo en el 2019 se aprob\u00f3 el modelo Nacional de polic\u00eda y Justicia c\u00edvica el cual se ha convertido en una gu\u00eda fundamental para las polic\u00edas locales que busca construir corporaciones capacitadas y confiables que garanticen los Derechos Humanos lo que adem\u00e1s nos permite contar con par\u00e1metros para medir su desempe\u00f1o y su mejoramiento esto representa un reto may\u00fasculo Pues seg\u00fan los datos que tenemos en el secretariado algunos municipios a\u00fan no registran polic\u00edas sabemos que la tarea de pacificar el pa\u00eds es un asunto de todas las autoridades y niveles de gobierno por eso reconociendo las necesidades locales la licenciada Rosa Isela ro que secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana me instruy\u00f3 dialogar personalmente con todos los municipios del pa\u00eds desde el veinte de junio a este a\u00f1o de este a\u00f1o a la fecha hemos realizado encuentros visitas y reuniones con mil ciento ocho municipios dentro de los cuales se ha prestado particular atenci\u00f3n a los cincuenta prioritarios para convertirlos en municipios constructores de paz en dichas reuniones se ha enfatizado la relevancia de las funciones de las polic\u00edas locales en concordancia con las competencias de la guardia nacional as\u00ed como los componentes m\u00e1s importantes e implementar del modelo Nacional de polic\u00eda y Justicia c\u00edvica Nuestro objetivo es que para el primer trimestre del 2023 hayamos reunido en con el total de los municipios del pa\u00eds de manera que estaremos en condiciones de Iniciar una siguiente etapa que consta de acompa\u00f1amiento permanente para el forta de las corporaciones policiales locales buscando que cada uno avance de acuerdo a su nivel y a sus capacidades el secretariado contar\u00e1 el siguiente a\u00f1o con un diagn\u00f3stico del estatus de cada polic\u00eda local del pa\u00eds que nos permitir\u00e1 tener mayores elementos para que contin\u00faen fortaleci\u00e9ndose reconocemos las caracter\u00edsticas propias y la pluralidad que existe entre los municipios del pa\u00eds por eso conocer el estatus de cada corporaci\u00f3n no implica someterlos a una competencia sino impulsar su avance permanente y constante As\u00ed garantizaremos que trabajen en sinton\u00eda con el esfuerzo de atender de ra\u00edz las causas del delito como factor fundamental de las pol\u00edticas p\u00fablicas del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador aunado a este compromiso por instrucciones de la secretaria Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez Me permito comunicarles que en materia presupuestal el incremento del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica faz para el ejercicio fiscal dos mil tres para todas las entidades federativas del pa\u00eds ser\u00e1 del 10% esto representa un seis punto dos por ciento m\u00e1s que el aumento del a\u00f1o pasado del dos con el objeto de que puedan seguir trabajando con el fortalecimiento de sus instancias de seguridad p\u00fablica y procuraci\u00f3n de justicia quisiera finalizar reconociendo que estamos conscientes que la profesionalizaci\u00f3n de las polic\u00edas Es parte fundamental de un proceso de largo aliento estamos terminando los cimientos pero este esfuerzo requiere tiempo tenacidad perseverancia trabajo en equipo y sobre todo continuidad el gobierno de M\u00e9xico atiende las causas que dan origen a la delincuencia mediante trabajo constante para terminar con la desigualdad poniendo el bienestar como eje nuestra responsabilidad es actuar en equipo y abonar para no solo generar seguridad sino construir La Paz tenemos a\u00fan mucho por hacer por eso hoy presentamos cinco acuerdos y tres exhortos orientados a continuar con los esfuerzos antes mencionados para seguir contribuyendo al fortalecimiento de la seguridad conforme a la estrategia nacional de seguridad p\u00fablica acuerdo tercero aprobaci\u00f3n de Los criterios del fondo de aportaciones para la seguridad p\u00fablica de los estados y del Distrito Federal para el ejercicio fiscal dos mil tres acuerdo cuarto aprobaci\u00f3n del protocolo Nacional para la actuaci\u00f3n policial ante casos de violencia contra las mujeres y el feminicidio acuerdo quinto aprobaci\u00f3n de la Reforma a los lineamientos para la ampliaci\u00f3n en la obtenci\u00f3n del certificado \u00fanico policial al 31 de mayo del 2024 acuerdos sexto aprobaci\u00f3n de la actualizaci\u00f3n de los programas con prioridad nacional vinculados al ejercicio del fondo subsidios y dem\u00e1s recursos del car\u00e1cter Federal que se otorguen a las entidades federativas a los municipios y a las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en materia de seguridad p\u00fablica acuerdo s\u00e9ptimo aprobaci\u00f3n de la conformaci\u00f3n de las comisiones permanentes del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica exhorto n\u00famero uno dirigido a los secretarios ejecutivos de los sistemas estatales de seguridad p\u00fablica de las treinta y dos entidades federativas del pa\u00eds para que conjuntamente con los titulares de los sistemas penitenciarios definan las necesidades prioritarias para mejorar sus sistemas con los recursos destinados del fas dos mil tres exhorto n\u00famero dos dirigido a los municipios y a las demarcaciones territoriales de la ciudad de M\u00e9xico para que destinen el 20% del fondo de las aportaciones del fortalecimiento de los municipios fortamun otorgado en el ejercicio fiscal dos mil veintitr\u00e9s a atenci\u00f3n de las necesidades directamente vinculadas con la seguridad p\u00fablica y el modelo Nacional de polic\u00eda y Justicia c\u00edvica cabe mencionar que el fortamum tuvo un incremento de Hasta el 19% en a cada uno de los municipios exhorto n\u00famero tres dirigido a las entidades federativas para que destinen por lo menos el 20% del fas otorgado en el ejercicio fiscal del 2023 a los municipios ya las demarcaciones territoriales de la Ciudad de M\u00e9xico en cumplimiento a los prop\u00f3sitos de los programas con prioridad nacional aprobados por el consejo nacional de seguridad p\u00fablica los que est\u00e9n a favor de su aprobaci\u00f3n sirvanse manifestarlo con la paleta de Voto que tienen en su lugar Gracias los acuerdos y exhortos anteriores han sido aprobados por unanimidad No se\u00f1or presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana Les informo que los puntos de la presente sesi\u00f3n del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica se han agotado les agradezco la oportunidad de servir a M\u00e9xico y a lo \u00fanico que aspiro es a demostrarlo con trabajo y resultados cedo la palabra al maestro de ceremonias gracias a la licenciada Clara luz flores carrales por su intervenci\u00f3n escucharemos a continuaci\u00f3n un mensaje que nos dirigir\u00e1 la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana L\u00f3pez Obrador saludo a todas y todos los que participan en esta m\u00e1xima Tribuna de la seguridad p\u00fablica del estado mexicano a gobernadoras y gobernadores que nos honran con su presencia a mis compa\u00f1eros del gabinete legal y ampliado que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador as\u00ed como a servidores p\u00fablicos e invitados que nos acompa\u00f1an estamos aqu\u00ed para cumplir con lo establecido en la ley general del sistema de seguridad p\u00fablica que nos mandata a realizar esta convocatoria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica Antes que nada quiero agradecer La colaboraci\u00f3n y el trabajo conjunto de todos los gobiernos de los estados y del gabinete del presidente L\u00f3pez Obrador porque se ha entendido que la seguridad es la principal demanda social por eso aprob\u00f3 el senado una estrategia nacional que considera la coordinaci\u00f3n con el gabinete de seguridad y las mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad estatales y regionales pero tambi\u00e9n el establecimiento de la guardia nacional la participaci\u00f3n de las fuerzas armadas en tareas de seguridad p\u00fablica la capacitaci\u00f3n y certificaci\u00f3n de las polic\u00edas estatales y municipales el respeto a los Derechos Humanos la atenci\u00f3n especial a los casos de violencia contra las mujeres el combate de delitos transfronterizos y contempla tambi\u00e9n esta estrategia cero corrupci\u00f3n cero impunidad y cero v\u00ednculos con la delincuencia decirles que la estrategia funciona tenemos una directriz Clara de la que se derivan tareas espec\u00edficas en materia de prevenci\u00f3n como el desarme voluntario el programa de prevenci\u00f3n de adicciones y violencias el tianguis del bienestar la regularizaci\u00f3n de autos usados de procedencia extranjera y como primera mujer secretaria de seguridad de mi pa\u00eds y con el compromiso del gabinete de seguridad hemos atendido el tema de violencia contra las mujeres sabemos que la mayor\u00eda de las v\u00edctimas conoc\u00edan a sus agresores eran personas cercanas a ellas trabajamos con todos los secretarios y secretarias de seguridad de los estados y se ha actuado con apego a los protocolos para prevenir este tipo de violencia a trav\u00e9s de las treinta y dos mesas de construcci\u00f3n de paz y seguridad estatales y las doscienta y seis regionales se Han atendido a organizaciones de mujeres de hombres campesinos trabajadores personas ind\u00edgenas adultos mayores pero tambi\u00e9n sindicatos organismos instituciones religiosas empresariales hay un trabajo coordinado entre representantes de los tres \u00f3rdenes de gobierno que da resultados en resumen de forma conjunta se atienden las causas que generan la violencia con atenci\u00f3n social de la federaci\u00f3n y de los estados esta tarea preventiva es fundamental hemos actuado con inteligencia en contra de los criminales afectando su capacidad financiera y de operaci\u00f3n los siguientes son resultados del trabajo coordinado de todos los aqu\u00ed presentes de los integrantes de este consejo nacional de seguridad p\u00fablica en esta administraci\u00f3n se ha logrado el decomiso de cinco mil cuatrocientos ochenta y ocho kilogramos de fentanilo es decir mil por ciento m\u00e1s que los \u00faltimos tres a\u00f1os de la Administraci\u00f3n anterior lo que ha representado una afectaci\u00f3n a la delincuencia organizada por m\u00e1s de 43,534 millones de pesos entre todas las fuerzas de seguridad la secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda de Marina la guardia Nacional los estados se han asegurado noventa y seis mil novecientos treinta y tres kilogramos de coca\u00edna es decir ciento veintiocho m\u00e1s que en la pasada gesti\u00f3n esto significa un impacto a la econom\u00eda delincuencial por m\u00e1s de 23.066 millones de pesos tambi\u00e9n se han incautado treinta y tres mil cuatrocientas diecis\u00e9is armas de fuego m\u00e1s de 17 millones de cartuchos Y dos mil trescientas cuarenta y cuatro granadas as\u00ed como m\u00e1s de 77,000 unidades de transporte y en lo que va de la actual administraci\u00f3n las fuerzas armadas y las fuerzas de seguridad han aprendido a m\u00e1s de 65.000 delincuentes de distintos niveles seis mil trescientos ochenta y cinco de los cuales est\u00e1n relacionados con la delincuencia organizada y de ellos dos mil cuatrocientos veintiuno son objetivos prioritarios de todos los grupos delictivos no hay impunidad para nadie la ley es pareja para todos adem\u00e1s el trabajo coordinado de las treinta y dos mesas estatales y 266 regionales de construcci\u00f3n de paz y seguridad y del gabinete de seguridad nacional encabezado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha dado resultados de la reducci\u00f3n de delitos a nivel nacional por ejemplo los delitos del fuero federal en su conjunto bajaron 27.3% a octubre todas las cifras anteriores son a octubre En comparaci\u00f3n con diciembre de 2018 hemos reducido en 92.2% el robo de combustible el huachicol lo que significa ahorros por m\u00e1s de 236,000 millones de pesos adem\u00e1s en La Toma ilegal de casetas hemos evitado p\u00e9rdidas por treinta y nueve mil ochocientos veinte millones de pesos de 2020 a 2022 en homicidio doloso logramos su contenci\u00f3n entre dos mil diecinueve y dos mil veinte Y a partir del segundo semestre de 2021 comenz\u00f3 con una tendencia constante a la baja hasta el 20 de noviembre pasado se presentaban disminuciones importantes por lo que estimamos que hacia fin de mes se tendr\u00e1 22% menos v\u00edctimas que el m\u00e1ximo hist\u00f3rico de julio de 2018 el robo en todas sus modalidades registr\u00f3 una baja de 18% en octubre en relaci\u00f3n con diciembre de 2018 el robo de veh\u00edculo baj\u00f3 40.1% en el mismo periodo el feminicidio tambi\u00e9n descendi\u00f3 20.8% en este periodo El secuestro descendi\u00f3 68.1 por ciento tambi\u00e9n con estos resultados y m\u00e1s que ser\u00eda muy largo mencionar en esta reuni\u00f3n Confirmamos que estamos en el camino correcto que la pacificaci\u00f3n de M\u00e9xico es posible si mantenemos la unidad en las acciones que realizamos desde cada uno de nuestros \u00e1mbitos de competencia por eso una invitaci\u00f3n respetuosa a continuar con esta buena coordinaci\u00f3n para atajarle el camino a la delincuencia nuestra convicci\u00f3n es que M\u00e9xico no est\u00e1 condenado a la guerra M\u00e9xico nuestro M\u00e9xico est\u00e1 destinado a la paz Muchas gracias muchas gracias presidente agradecemos a la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana por sus palabras a continuaci\u00f3n solicitamos la reproducci\u00f3n del video con las acciones relevantes de las instituciones de seguridad del estado mexicano el gobierno de M\u00e9xico refrenda su compromiso para combatir a la delincuencia organizada con acciones de colaboraci\u00f3n entre los tres \u00f3rdenes de gobierno con importantes avances y resultados en el combate al tr\u00e1fico de armas drogas y de personas y a la atenci\u00f3n de las adicciones como un asunto de salud p\u00fablica los resultados de la actual administraci\u00f3n son contundentes con una Nueva Visi\u00f3n de tratamiento y reducci\u00f3n de da\u00f1os hemos avanzado una agenda que busca poner en el centro a las v\u00edctimas de las organizaciones criminales dando m\u00e1s apoyo para la prevenci\u00f3n tratamiento y reducci\u00f3n de da\u00f1os en las comunidades que han sido inundadas de drogas por estas organizaciones en relaci\u00f3n al tr\u00e1fico de precursores qu\u00edmicos que provienen principalmente de Asia se increment\u00f3 de 4 a 72 sustancias vigiladas que son usadas para drogas sint\u00e9ticas se decomisaron 1164.9 toneladas con un valor aproximado en el mercado de 367.5 millones de pesos adem\u00e1s se implement\u00f3 el sistema integral de sustancias para rastrear los precursores qu\u00edmicos que ingresan a M\u00e9xico con lo que se obliga a registrar las importaciones para simplificar el control y evadir la corrupci\u00f3n en los tr\u00e1mites al evitar la interacci\u00f3n de personas en las gestiones respecto a la protecci\u00f3n del espacio a\u00e9reo nacional mediante actividades de vigilancia e inteligencia el gobierno de M\u00e9xico el aseguramiento de 166 aeronaves con la finalidad de evitar la corrupci\u00f3n 5657 elementos de las fuerzas armadas y Guardia nacional se hacen cargo de las 50 aduanas del pa\u00eds asegurando drogas oro y joyas d\u00f3lares americanos Maderas preciosas armas de fuego veh\u00edculos y combustibles provocando p\u00e9rdidas econ\u00f3micas a la delincuencia organizada por m\u00e1s de 2,206 millones de pesos y una recaudaci\u00f3n hist\u00f3rica de 978,285 millones de pesos en lo que va del a\u00f1o Lo que equivale a un 9% m\u00e1s que en 2021 [M\u00fasica] se ha avanzado en el combate a la delincuencia que vulnera nuestro territorio con acciones de trasiego de drogas afectando la salud y seguridad de nuestra sociedad esta coordinaci\u00f3n de esfuerzos ha permitido el decomiso de m\u00e1s de cinco punto seis toneladas de fentanilo y 176 toneladas de metanfetaminas generando una afectaci\u00f3n econ\u00f3mica a las estructuras criminales superior a los 234 mil millones de pesos el estado mexicano ha combatido el tr\u00e1fico de droga logrando decomisar 104.391 kilogramos de coca\u00edna 1181 kilogramos de goma de opio y 1.452 kilogramos de hero\u00edna y se han asegurado 308 embarcaciones mediante acciones de inteligencia y el uso de tecnolog\u00eda de punta lo que representa una afectaci\u00f3n superior de 66 mil millones de pesos tambi\u00e9n se han incautado m\u00e1s de 34,000 armas de fuego 17.5 millones de cartuchos 396 granadas y m\u00e1s de 78 mil veh\u00edculos terrestres se han fortalecido las actividades de inteligencia logrando la detenci\u00f3n de 66,404 integrantes de la delincuencia lo que reafirma que en este gobierno no existe complicidad con el crimen organizado La Apuesta es cero impunidad y cero corrupci\u00f3n en cuanto al debilitamiento de las estructuras financieras del crimen organizado desde 2019 se han presentado 866 denuncias por delitos fiscales y financieros que representan un monto superior a los 42 mil millones de pesos y se han denunciado a 2.642 personas por lavado de dinero paralelamente a la persecuci\u00f3n del delito el gobierno que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 atender las causas que originan la violencia con programas de fomento a la educaci\u00f3n y al empleo de los j\u00f3venes adem\u00e1s el apoyo econ\u00f3mico a los adultos mayores atenci\u00f3n de la pobreza y garantizar la seguridad alimentaria en las comunidades marginadas del pa\u00eds Asimismo se tienen programas de Gran alcance social como sembrando vida cuya inversi\u00f3n supera cualquier otra acci\u00f3n similar en el mundo y que ha beneficiado a m\u00e1s de 455 mil personas adem\u00e1s de proyectos de Gran envergadura como el tren Maya y el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles que han permitido impulsar empleos con mejores salarios atraer al turismo para generar desarrollo y bienestar todas estas acciones coordinadas se han traducido en la disminuci\u00f3n de la incidencia de la mayor\u00eda de los delitos se han implementado diferentes mecanismos que han permitido reducir El secuestro en 68%. los robos en general en 18% y los homicidios dolosos en 4.5% con estas acciones hemos refrendado nuestro compromiso de proteger mejor la salud y seguridad de nuestros ciudadanos prevenir que las organizaciones criminales perjudiquen a la poblaci\u00f3n adem\u00e1s de perseguir Y llevar ante la justicia a los delincuentes en apego al marco jur\u00eddico gobierno de M\u00e9xico de esta manera finalizamos la coag\u00e9sima octava sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica Muchas gracias para dar inicio a la quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil damos la palabra a la licenciada Laura Vel\u00e1zquez alz\u00faa coordinadora Nacional de protecci\u00f3n civil y secretaria t\u00e9cnica del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil Muchas gracias Bienvenidos a todos y a todas ustedes a la quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil con la autorizaci\u00f3n del se\u00f1or presidente de M\u00e9xico y presidente de este consejo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador as\u00ed como de la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana y secretaria ejecutiva de este consejo con fundamento en el art\u00edculo 27 de la Ley General de protecci\u00f3n civil y treinta y nueve de su propio reglamento declaro que existe quorum legal para poder llevar a cabo esta quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil con la asistencia de los consejeros e invitados permanentes habiendo verificado el quorum legal a las doce veinticuatro horas del viernes dos de diciembre de 2022 se declara formalmente instalada la quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil ahora someto a su consideraci\u00f3n la aprobaci\u00f3n del orden del d\u00eda mismo que les fue presentado con antelaci\u00f3n a los consejeros titulares por lo que se solicita la dispensa de su lectura y se procede a su aprobaci\u00f3n en este momento Me permito consultar a las y los integrantes de este consejo nacional de Protecci\u00f3n Civil si se aprueba el orden del d\u00eda Muchas gracias damos inicio muy amables por instrucciones del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el d\u00eda de hoy Me permito informar a ustedes sobre las actividades en materia de Protecci\u00f3n Civil tratar\u00e9 de ser muy breve sin embargo quisiera comentar que como es un informe que re\u00fane el trabajo de todos y de todas las aqu\u00ed presentes y adem\u00e1s el pueblo de M\u00e9xico result\u00f3 un poco dif\u00edcil pero lo har\u00e9 lo har\u00e9 lo m\u00e1s r\u00e1pido posible entre las acciones de de prevenci\u00f3n destacan las reuniones que realizamos y que seguimos realizando con nuestros gobernadores y gobernadoras de los estados de la Rep\u00fablica Mexicana estas reuniones han resultado ser muy eficientes porque nos permiten trabajar de manera conjunta con todos los que pertenecemos a este gran Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil identificaci\u00f3n de riesgos muchos de ellos a trav\u00e9s de nuestros atlas de de riesgos tanto el nacional como Estatal y en los que tenemos en los municipios y algo muy importante dise\u00f1amos los planes y los protocolos de respuesta para la atenci\u00f3n de emergencias Asimismo el apoyo a la poblaci\u00f3n en el caso de desastre que por instrucciones del presidente de M\u00e9xico y ya aprobado adem\u00e1s en nuestros lineamientos de Protecci\u00f3n Civil la distribuci\u00f3n de la ayuda humanitaria que se le entrega a la poblaci\u00f3n afectada se realiza con absoluta transparencia a trav\u00e9s de las fuerzas armadas que son la Sedena y la marina se ha trabajado de manera contundente las acciones de prevenci\u00f3n la que sigue por favor Estos son n\u00fameros que voy a decirlos muy r\u00e1pido porque tienen un gran significado once mil seiscientos ochenta y dos mapas sobre peligros y riesgos que contamos en el Atlas de riesgo es un instrumento de prevenci\u00f3n muy importante para los Estados el municipio y el pa\u00eds enteros entero ha sido este portal visitado por m\u00e1s de dos millones sietecientas mil personas este Atlas es p\u00fablico y adem\u00e1s todos pueden tener acceso Sin costo alguno se han conformado ciento siete comit\u00e9s comunitarios para la reducci\u00f3n de de riesgos en Nueva entidades federativas y sean capacitado a cuatrocientos noventa y un replicadores las personas que han asistido a estas pl\u00e1ticas suman m\u00e1s de 95.000 Se han generado m\u00e1s de seiscientos documentos t\u00e9cnicos y adem\u00e1s se han otorgado cincuenta y seis cursos para dar un beneficio a m\u00e1s de 63 mil personas un instrumento de planeaci\u00f3n en inmuebles que permite atender las distintas fases de una emergencia es el programa interno de Protecci\u00f3n Civil hasta el d\u00eda de hoy tenemos nueve mil novecientos veinticinco programas internos elaborados por ustedes que son aproximadamente ciento seis dependencias la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil ha realizado de manera aleatoria o por su importancia en toda aquella infraestructura estrat\u00e9gica para la naci\u00f3n 171 visitas de verificaci\u00f3n y revisi\u00f3n beneficiando as\u00ed poco m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas se trabaja actualmente de manera conjunta con la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico para promover fortalecer los programas internos de Protecci\u00f3n Civil a nivel nacional uno de de las acciones m\u00e1s importantes que realizamos a\u00f1o con a\u00f1o es el simulacro nacional este a\u00f1o lo realizamos el 19 de septiembre en donde hubo millones de participantes porque hay que recordar que despu\u00e9s de dos a\u00f1os de pandemia por fin pudo participar las escuelas hubo una participaci\u00f3n muy importante y ha sido corroborado este respaldo por parte de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica en donde adem\u00e1s hubo un gran entusiasmo ciudadano para participar en este ejercicio democr\u00e1tico y de unidad que nos permite prever y salvar nuestras vidas aprovecho la ocasi\u00f3n para informar a ustedes que el pr\u00f3ximo a\u00f1o tendremos dos simulacros nacionales para los meses de marzo y de septiembre uno de los simulacros que realizamos con mucho cuidado con una elaboraci\u00f3n muy importante de documentos se realiza aqu\u00ed en el estado de Veracruz el plan de emergencia radiol\u00f3gica externo se realiza en la central nucleo el\u00e9ctrica Laguna Verde que produce el 5% de la demanda energ\u00e9tica del pa\u00eds Este es un simulacro que se hace a\u00f1o con a\u00f1o en donde hay un despliegue operativo de m\u00e1s de mil elementos de tarea de doce instituciones que participan principalmente el Gobierno Federal y el gobierno del estado aqu\u00ed se incluyen este simulacro que es un simulacro muy importante repito para el pa\u00eds 56 evaluadores y controladores mil elementos de tarea 85 veh\u00edculos terrestres una embarcaci\u00f3n y en 22 instalaciones estrat\u00e9gicas la temporada de lluvias y ciclones 2022 que concluy\u00f3 Por cierto el pasado 30 de de noviembre y con el objetivo de mitigar las inundaciones hicimos un plan un programa especial en el Estado de Tabasco Esto no se hab\u00eda realizado anteriormente pero ahora que contamos con todo el respaldo del gobernador y adem\u00e1s de las 17 presidentes municipales presidentas y presidentes municipales de los 17 municipios informa ustedes que concluimos este programa al 100% esto es Muchas gracias S\u00ed es muy importante porque pudimos constatar que en este a\u00f1o que tuvimos m\u00e1s lluvia tuvimos dos mil doscientos sesenta y cinco mil\u00edmetros de lluvia en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado 18336 mil\u00edmetros acumulados del 2021 no tuvimos inundaciones severas en el Estado de Tabasco estas son acciones que podr\u00edan parecer m\u00ednimas pero les aseguro que cuando lo hacemos de manera coordinada y adem\u00e1s con todo el compromiso se realiz\u00f3 en los municipios realizaron desazolve mantenimiento de bordos recolecci\u00f3n de basura limpieza de calles y alcantarillas rehabilitaci\u00f3n de plantas de tratamiento y adem\u00e1s Los comit\u00e9s comunitarios para la limpieza pero sin lugar a dudas Esta es la acci\u00f3n estrella de este programa de protecci\u00f3n civil en el Estado de Tabasco que encabeza la secretar\u00eda de la marina Se realizaron las acciones de prevenci\u00f3n de un programa de dragado en Tabasco que no se hab\u00eda realizado nunca antes Esta es la acci\u00f3n fundamental y prioritaria para impedir las inundaciones est\u00e1 dividido en tres etapas hay un avance de 58 kil\u00f3metros de dragado est\u00e1 en proceso de dragado de 255 km en 2021 se realiz\u00f3 el dragado con un volumen de 351 mil metros c\u00fabicos en el r\u00edo Gonz\u00e1lez en este a\u00f1o 2022 128 kil\u00f3metros de dragado de los r\u00edos Nacajuca Pascal San Cipriano el mango Bel\u00e9n Calzada y el tren Victoria fase uno y se tiene programado para el pr\u00f3ximo a\u00f1o 2023 143 kil\u00f3metros de Grijalva el espino y el Rem Victoria Este es un trabajo que encabeza y realiza la Secretar\u00eda de Marina la pirotecnia es una actividad productiva la cual se realiza en 28 entidades federativas siendo el estado de M\u00e9xico el mayor fabricante y comerciante en el pa\u00eds es por eso que la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil dise\u00f1\u00f3 un plan estrat\u00e9gico para reducir el riesgo por el manejo de estos artificios pirot\u00e9cnicos lo elaboramos en en otros estados Pero principalmente enfocados en el Estado de M\u00e9xico en municipios en donde tenemos detectados ocho municipios principalmente Tultepec y Tultitl\u00e1n en donde tenemos mayores riesgos hemos hecho inspecciones y visitas y la supervisi\u00f3n en cinco zonas de producci\u00f3n 45 polvorines en 20 si de almacenamiento y cuatro mercados sin embargo yo quisiera Resaltar que nuestro programa recobra mucha importancia porque tenemos contacto directo con la poblaci\u00f3n que muchas veces realiza esta actividad sin ninguna capacitaci\u00f3n o permiso de la Sedena Y es ah\u00ed donde Lamentablemente tenemos el mayor n\u00famero de accidentes hemos tenido acercamiento hemos dado informaci\u00f3n impresa y adem\u00e1s capacitaci\u00f3n verbal para que puedan tener los instrumentos necesarios para tener accidentes en efecto en este a\u00f1o tuvimos menos accidentes ante los incendios forestales que se pueden presentar en el pa\u00eds se cuenta con 27,000 brigadistas y t\u00e9cnicos capacitados para la atenci\u00f3n de incendios en treinta y dos comit\u00e9s estatales del manejo de fuego estamos preparados y capacitados de manera permanente la reuni\u00f3n nacional de preparaci\u00f3n para la temporada de incendios y forestales de este a\u00f1o que estamos por concluir se llev\u00f3 a cabo el 28 de febrero en el Estado de Campeche que encabeza por supuesto la conafor y la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil para fortalecer las acciones interinstitucionales La conafor es una de las dependencias m\u00e1s importantes y quienes nos rigen y nos llevan de la mano para atender estos incendios para combatir estos incendios y la poblaci\u00f3n no salga afectada al d\u00eda de hoy se han registrado un total de seis mil setecientos dos incendios que han afectado setecientas diecisiete mil ochocientas cinco hect\u00e1reas me complace informar a ustedes que no hay reportados no hay un registro de poblaci\u00f3n lesionada o fallecida esto es el resultado del trabajo de muchas dependencias que m\u00e1s adelante har\u00e9 referencia Pero antes de dar paso a ello quisiera mencionar que en los estados de Guerrero de Durango de Jalisco de Chiapas y de Chihuahua tenemos un acumulado de mayor superficie afectada de casi el 57% y que estamos ya trabajando para que el pr\u00f3ximo a\u00f1o tengamos mejores n\u00fameros y menos hect\u00e1reas afectadas la labor preventiva y de preparaci\u00f3n que realiza la conafor es sin duda de primera Durante este a\u00f1o se destacan dos incendios uno en Tepoztl\u00e1n Morelos que inici\u00f3 el 22 de marzo fueron 165 hect\u00e1reas afectadas este incendio dur\u00f3 11 d\u00edas fue un combate muy importante estuvimos ah\u00ed desde el primer momento y hasta que se pudo concluir este incendio porque hab\u00eda cinco localidades en riesgo estuvimos trabajando de la mano con el se\u00f1or gobernador con toda la gente de Protecci\u00f3n Civil del Estado del municipio y evidentemente respaldados por las instituciones de la Sedena de la Marina y de la guardia nacional que nos permitieron la el respaldo de los helic\u00f3pteros para combatir este incendio mil trescientos un brigadistas combatieron este incendio en las labores de combate y terrestre con personal especializado evangelio nos permitieron combatir el incendio y que no hubiera poblaci\u00f3n afectada otro de los incendios que fue muy relevante y que nos tom\u00f3 el tiempo necesario para evitar afectaciones a la poblaci\u00f3n fue el que se suscit\u00f3 en el \u00e1rea protegida de Cumbres de Monterrey inici\u00f3 el 24 de marzo hubo una afectaci\u00f3n de ocho mil ciento cuarenta y dos hect\u00e1reas dur\u00f3 27 d\u00edas fue un 27 D\u00edas de combate adem\u00e1s estuvieron doce mil ochenta brigadistas y t\u00e9cnicos diecis\u00e9is helic\u00f3pteros y una aeronave hubo un despliegue de la misi\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil en la zona afectada las labores de combate terrestre a trav\u00e9s del combate directo y de las brechas cortafuegos con personal especializado de la conafor el bombardeo de nubes para estimulaci\u00f3n de Lluvia de la Sedena la evacuaci\u00f3n de del poblado cercano para salvaguardar la y el combate a\u00e9reo con el apoyo de las aeronaves de Sedena de Marina de la guardia nacional y de la Conagua pasando a otro tema el apartado de los fen\u00f3menos hidrometeorol\u00f3gicos el 30 de noviembre ya lo mencion\u00e9 finaliz\u00f3 de manera oficial en nuestro territorio nacional dejando lluvias en todo el territorio nacional con un acumulado promedio de 722 mil\u00edmetros agradecer infinitamente al servicio meteorol\u00f3gico nacional y a la Conagua que pertenecen por supuesto a la semarnat por la informaci\u00f3n que nos dan porque nos permiten actuar con prevenci\u00f3n ellos hicieron un pron\u00f3stico y se apega mucho a lo que acabamos de vivir 31 ciclones tropicales fueron los que se observaron en nuestro territorio nacional de los cuales 17 ciclones tropicales 17 fueron en el oc\u00e9ano Pac\u00edfico de los cuales impactaron cinco \u00e1gata cai Lester or\u00edn y rosl\u00edn catorce ciclones en el Oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico de los cuales impact\u00f3 uno llamado Lisa cabe mencionar que en el suroeste de la Rep\u00fablica Mexicana es decir en los estados de Oaxaca y de Chiapas es en donde tuvimos el mayor acumulado de lluvias durante todo el a\u00f1o siendo Oaxaca en donde tuvimos la mayor acumulaci\u00f3n de cinco mil ochocientos cinco mil\u00edmetros y Chiapas cinco mil sesenta y siete mil\u00edmetros Este es un mapa que nos proporciona con agua en donde podemos ver el impacto que tuvimos en territorio nacional las acciones de preparaci\u00f3n ante los ciclones tropicales recobran mucha importancia porque aqu\u00ed a diferencia de otros pa\u00edses nosotros hacemos acciones preventivas de la mano con los Estados y con los municipios podemos adelantarnos con d\u00edas incluso cinco o seis d\u00edas nosotros el Gobierno Federal a trav\u00e9s de la comisi\u00f3n federal de electricidad a trav\u00e9s de la Conagua de la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la Sedena la Marina y la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil llegamos cinco seis d\u00edas antes de que pueda impactar un hurac\u00e1n hemos tenido once misiones de enlace y coordinaci\u00f3n 190 boletines de avisos de alerta para los Estados y los municipios se han habilitado catorce.424 refugios temporales se han instalado 32 consejos estatales seiscientos municipales el perifoneo en zonas de riesgo con traducci\u00f3n a lenguas ind\u00edgenas fue algo muy importante que pudimos realizar en Oaxaca lo hacemos en en todos los estados pero en Oaxaca cuando tuvimos el primer hurac\u00e1n que m\u00e1s adelante me voy a referir fuimos d\u00edas antes avis\u00e1ndole a la poblaci\u00f3n que se pudieran resguardar en zonas de menor riesgo y mov\u00edamos a la gente para poderlos auxiliar la prevenci\u00f3n es una realidad En este gobierno federal y es el que nos ha permitido salvar vidas la que sigue por favor \u00e1gata fue el primero de los ciclones de la temporada del 27 al 31 de mayo en Oaxaca el lunes 30 impact\u00f3 en territorio nacional Un Hurac\u00e1n con categor\u00eda dos toc\u00f3 tierra en las inmediaciones de la redonda esto en el municipio de San Pedro Oaxaca a diez kil\u00f3metros al este de Puerto \u00c1ngel la comisi\u00f3n federal de electricidad en diez d\u00edas restableci\u00f3 todo el servicio de energ\u00eda ellos al igual que la coordinaci\u00f3n estaban antes hicieron una inversi\u00f3n para la poblaci\u00f3n afectada de 161 millones de pesos cuando hab\u00eda m\u00e1s de 76,000 hogares sin luz ellos lo restablecieron en diez d\u00edas adem\u00e1s en este estado de de Oaxaca la Sedena y la guardia nacional a trav\u00e9s del plan de n3 y el plan Guardia nacional se desplegaron cuatro mil ciento diecinueve efectivos 22 aeronaves que realizaron 367 horas de vuelo en 353 operaciones a\u00e9reas 190 veh\u00edculos Trece c\u00e9lulas de sanidad y cien binomios can\u00f3filos para apoyo a la poblaci\u00f3n se instalaron cuatro cocinas comunitarias tres tortilladoras seis plantas potabilizadoras seis cisternas de agua y 221 maquinarias pesadas apoyamos A 31 municipios m\u00e1s de 25.000 familias una inversi\u00f3n superior a los 414 millones de pesos de los cuales se dividieron entre enseres y la ayuda humanitaria entre despensas y agua As\u00ed mismo la secretar\u00eda de la marina a trav\u00e9s del plan Marina se desplegaron 1000 efectivos quince veh\u00edculos tres aviones cinco helic\u00f3pteros y dos embarcaciones de b\u00fasqueda y rescate para el apoyo a la poblaci\u00f3n se instalaron tres cocinas comunitarias y una planta potabilizadora apoyando a los seis municipios costeros de Oaxaca entregando despensas por un valor superior de 26 millones de pesos comida caliente por un monto mayor de cuatro millones y agua embotellada dando un total de m\u00e1s de 31 millones de pesos de inversi\u00f3n la secretar\u00eda de bienestar implement\u00f3 el censo por instrucciones presidenciales para la evaluaci\u00f3n de los da\u00f1os y permitir identificar que en los 31 municipios atendidos se ten\u00eda que dar un apoyo a viviendas de las cuales se apoyaron a diecinueve mil trescientos sesenta y dos viviendas de manera directa apoyos a ganader\u00eda dos mil ochocientos cincuenta y seis setecientos seiscientos doce apoyos a la agricultura y ochocientos cuarenta y un apoyos a locales comerciales hay una inversi\u00f3n de un mill\u00f3n perd\u00f3n de 1900 millones de pesos una inversi\u00f3n directa social a los municipios de los cuales de estos casi dos mil millones de pesos mil ciento noventa millones de pesos fue para la inversi\u00f3n social a los municipios setecientos sesenta y siete millones de pesos para el apoyo directo a las familias afectadas y seis punto cinco millones de pesos de apoyo para los centros de aprendizaje campesino por \u00faltimo la secretar\u00eda de infraestructura y Comunicaciones y Transportes hizo una inversi\u00f3n superior a 1700 millones de pesos en la red Estatal 1203 millones de pesos red federal de caminos dos millones de pesos apoyos parciales inmediatos trescientos sesenta millones de pesos el trabajo de la secretar\u00eda de infraestructura bienes y transportes es b\u00e1sicamente la siguiente 560 kil\u00f3metros de la red Federal Estatal 16 puentes federales 130 caminos Rurales el 100% restablecido de la red Federal siete pasos provisionales habilitados para el paso de veh\u00edculos 130 caminos Rurales recuperados en los cuales participaron 72 ingenieros t\u00e9cnicos doscientos treinta trabajadores y 128 equipos de maquinaria pesada la Comisi\u00f3n Nacional del Agua en cuanto est\u00e1bamos ah\u00ed ellos ya estaban estaban ah\u00ed nuestros compa\u00f1eros de de la Conagua realizando su trabajo el cual es important\u00edsimo distribuyeron m\u00e1s de 22 millones de litros de agua potables suministrados el bombeo de m\u00e1s de 57 mil metros c\u00fabicos el desazolve de 280 metros c\u00fabicos y beneficiando m\u00e1s de 91.000 personas las afectaciones principalmente fueron en cinco municipios y ellos tuvieron una fuerza de tarea muy importante para poderlo solventar el cicl\u00f3n tropical cae se llev\u00f3 se suscit\u00f3 en nuestro territorio nacional del cuatro al nueve de septiembre en los estados de Baja California y baja California sur el jueves ocho impact\u00f3 territorio nacional como categor\u00eda uno hurac\u00e1n categor\u00eda uno toc\u00f3 tierra Aproximadamente a ciento diez kil\u00f3metros del sureste de punta Eugenia en Baja California Sur con un acumulado de precipitaciones de 383 mil\u00edmetros el trabajo que realiz\u00f3 la inversi\u00f3n de caminos y de carreteras total es de 612 millones de pesos para el estado de Baja California Sur 153 millones de pesos para Baja California 170 millones de pesos Asimismo la red Estatal 37.9 millones de pesos para Baja California 121 millones de pesos para baja California sur y 57.8 millones para Baja California para la recuperaci\u00f3n de la infraestructura el\u00e9ctrica hubo una inversi\u00f3n de 41.56 millones de pesos la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes habilit\u00f3 desviaciones para la circulaci\u00f3n adem\u00e1s de la reparaciones entramos de la red federales y estatales y evidentemente el que estaban ah\u00ed la Marina la secretar\u00eda de la defensa nacional y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sumando con un total de miles de elementos para poder ayudar a la poblaci\u00f3n a afectada con todos los veh\u00edculos necesarios la comida caliente necesaria y adem\u00e1s distribuyendo el apoyo que otorga el Gobierno Federal en Nayarit el cicl\u00f3n tropical roslin toc\u00f3 territorio nacional como hurac\u00e1n categor\u00eda tres en las inmediaciones de la localidad de Santa Cruz Santiago ixcuintlan Nayarit con un acumulado de precipitaci\u00f3n de 183 mil\u00edmetros en rosl\u00edn al igual que en los otros municipios y estados en donde ha impactado un hurac\u00e1n estuvieron presentes la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad Serena la Marina todos presentes para poder resguardar la vida la inversi\u00f3n total de inversi\u00f3n en insumos y sector carretero es de trescientos doscientos treinta y cuatro doscientos treinta y cuatro millones de pesos Asimismo la Marina apoy\u00f3 en ocho municipios con cuatrocientos elementos desplegados otorgando m\u00e1s de seis mil ochocientas despensas y 27.000 litros de agua la Sedena instalando una cocina comunitaria con 725 elementos desplegados doscientos kits de limpieza ya sea o entregado y l\u00e1minas entregadas las CFE restableci\u00f3 en nueve d\u00edas el servicio el\u00e9ctrico con el 179.293 usuarios afectados y con la el trabajo de m\u00e1s de mil quinientos trabajadores la que sigue por favor el sismo trazando al apartado de los fen\u00f3menos geol\u00f3gicos este a\u00f1o el sismo de mayor magnitud he registrado fue el 19 de septiembre en donde tuvimos un sismo de magnitud siete punto siete Esto fue muy cerca de cualcom\u00e1n Michoac\u00e1n hasta el momento se tienen once mil cincuenta y siete r\u00e9plicas y los Estados mayormente afectados fueron Michoac\u00e1n y Colima a trav\u00e9s de un censo realizado por la la secretar\u00eda de bienestar se pudo determinar que en Michoac\u00e1n hubo tres mil ciento sesenta y un viviendas afectadas y en Colima dos mil novecientos veintitr\u00e9s un total de seis mil ochenta y cuatro viviendas La que sigue por favor las acciones que realizamos por el parte del Gobierno Federal fue a de la secretar\u00eda de seguridad de protecci\u00f3n Ciudadana de la Sedena de Marina bienestar Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y de la guardia nacional con un total de 942 millones de pesos se apoy\u00f3 directamente a la poblaci\u00f3n por p\u00e9rdida parcial hubo seis mil novecientos noventa y cuatro viviendas y se les dio un apoyo de 30 mil pesos a cada familia 60 mil pesos para aquellos que perdieron un total de cuatrocientos cuarenta viviendas cuarenta y cinco mil para los locales comerciales 60.000 para la rehabilitaci\u00f3n de 1743 viviendas y as\u00ed mismo 240 mil pesos para la reconstrucci\u00f3n total de 453 viviendas As\u00ed mismo el sector carretero con una inversi\u00f3n de 387 millones en total tanto en Colima como en Michoac\u00e1n un evento que marc\u00f3 este 2022 fue el colapso al interior de la mina pinavete El tres de agosto el el tres de agosto por ciento veinti\u00fan d\u00edas perd\u00f3n [Aplausos] gracias la l\u00e1mina por favor estuvimos en la mina ciento seguimos en la mina estamos cumpliendo el d\u00eda de hoy ciento veinti\u00fan d\u00edas que es equivalente a dos mil novecientas cuatro horas en trabajo permanente el saldo del evento fueron diez mineros atrapados cinco mineros lesionados dados de alta hubo un momento que llegamos a ser seiscientos ochenta y cinco personas trabajando de manera conjunta de los tres niveles de gobierno hubo dos opiniones t\u00e9cnicas internacionales el proceso no controlado de la explotaci\u00f3n de esta mina hizo que tocaran una mina contigua que era cien veces mayor a la mina de pinavete provocando a s\u00ed mismo la inundaci\u00f3n de la mina pinavetti la que sigue por favor este establecimos el puesto de Mando inmediatamente el d\u00eda tres de agosto cuando fue la inundaci\u00f3n un fue un mando que coordin\u00f3 la secretar\u00eda de la defensa nacional y la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil en donde se administraron los recursos humanos y la maquinaria la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad instal\u00f3 en el sitio a los dos d\u00edas de que est\u00e1bamos ah\u00ed una red de energ\u00eda el\u00e9ctrica as\u00ed como diez luminarias y siete plantas de emergencia la Conagua en cabez\u00f3 la instalaci\u00f3n de bater\u00edas de bombas sumergibles para la extracci\u00f3n de agua un entubamiento de descargas hacia el r\u00edo Sabinas m\u00e1s de tres punto dos kil\u00f3metros de tuber\u00eda se llevaron a cabo diversas acciones para la inspeccionar para inspeccionar el interior de Los Pozos el descenso de buzos de la Sedena y rescatistas as\u00ed como el empleo de un dron submarino de la Marina y c\u00e1maras especializadas la instalaci\u00f3n del centro de atenci\u00f3n m\u00e9dica y psicol\u00f3gica de la secretar\u00eda de salud y as\u00ed como para la distribuci\u00f3n de alimentos para el apoyo de las familias de los mineros en donde estuvo presente el estado el consenso firmado por los familiares directos de los mineros atrapados concluy\u00f3 en una indemnizaci\u00f3n que ya fue entregada y en la realizaci\u00f3n de un Tajo a cielo abierto que realiza de una manera muy comprometida y profesional la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hasta el momento se han ejecutado 68.7 millones de pesos en este Tajo de Selva Berto que en el mes de abril estaremos llegando a las Galer\u00edas para recuperar a nuestros mineros hay un avance de quinientos treinta y ocho mil metros c\u00fabicos doce metros de profundidad de media excavaci\u00f3n y en abril estaremos llegando a Galer\u00edas la fuerza de tarea Son 273 elementos 37 veh\u00edculos 50 maquinarias descavaci\u00f3n y Transporte Este es el trabajo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se realizan reuniones de trabajo permanente Por cierto el pr\u00f3ximo jueves y viernes estaremos ah\u00ed platicando con las familias y dando un informe del avance y el pasado s\u00e1bado 26 de noviembre se llev\u00f3 a cabo la primera inmersi\u00f3n de abusos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad por el pozo cuatro para el reconocimiento de condiciones actuales As\u00ed mismo y ya estoy por concluir la que sigue por favor en el fraccionamiento canta Luna fue una uno de los fraccionamientos mayormente afectados por el sismo del Siete de septiembre de 2021 642 departamentos 172 edificios fraccionamiento cataluna Municipio de Acapulco del Estado de Guerrero hemos llevado a lo largo de todo este tiempo reuniones para establecer un dictamen que acaba de concluir el pasado 23 de 29 de noviembre pagado por el gobierno del estado y del municipio para determinar Qui\u00e9nes son los causantes de esta gran falla en breve entregaremos el dictamen final a la poblaci\u00f3n de este fraccionamiento en Paso largo Veracruz las acciones para mitigar las inundaciones han sido muy importantes la Conagua ha realizado por un monto mayor de 72 millones pesos con un avance del 74% a toda la las labores necesarias para poder mitigar las inundaciones la marina con un volumen agregado en el r\u00edo bobos ha concluido su trabajo son cuarenta mil metros c\u00fabicos se ha hecho el desazolve el todos los deslaves del r\u00edo de chapachapa en nueve punto siete kil\u00f3metros la rehabilitaci\u00f3n de espiones en fin la conclusi\u00f3n es de que este a\u00f1o en donde tuvimos m\u00e1s lluvias que el a\u00f1o pasado no hubo inundaciones en Paso largo Veracruz la reconstrucci\u00f3n del Conalep que sufri\u00f3 severas afectaciones por el sismo de magnitud siete punto uno de dos mil diecisiete en Chilapa Guerrero est\u00e1 por concluir el pr\u00f3ximo cinco de diciembre entregaremos el auditorio y el pr\u00f3ximo doce de diciembre de este a\u00f1o estaremos entregando la biblioteca y el edificio e tres para los estudiantes y puedan regresar a sus a trabajar y a estudiar por favor la construcci\u00f3n de la vivienda por afectados del Cerro de chiquihuite que el siete de septiembre de 2021 hubo un un sismo y adem\u00e1s las Fuertes lluvias afectaron este Cerro afectando a cientos de personas para el Estado de M\u00e9xico en Tlalnepantla se construyen 210 viviendas que beneficiar\u00e1n a mil cincuenta personas se entregar\u00e1n las primeras el pr\u00f3ximo marzo del pr\u00f3ximo a\u00f1o de tres con una inversi\u00f3n de 349 millones de pesos que adem\u00e1s es un recurso abierto y transparente que hemos puesto a la disposici\u00f3n de todos por \u00faltimo informa ustedes que aqu\u00ed vemos una imagen muy representativa es el templo de de San Sebasti\u00e1n que est\u00e1 en Tehuantepec barrio de San Sebasti\u00e1n esto es en el estado de Oaxaca por el sismo de se afectaron diez templos los cuales han sido restablecidos en su mayor\u00eda estos diez templos hubo una inversi\u00f3n mayor de 72 millones de pesos para poderlo entregar a la poblaci\u00f3n esto tiene un valor sentimental muy importante obras que han sido encabezadas por el Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia la que sigue por favor Es un honor para m\u00ed reconocer el apoyo de todos los integrantes del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil destacando particularmente el apoyo brindado por las fuerzas armadas la Sedena la Marina as\u00ed como Conagua la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y bienestar quienes han realizado m\u00e1s de mil setecientos operativos desplegando el equivalente a m\u00e1s de 125 mil elementos para brindar apoyo directo a la poblaci\u00f3n as\u00ed como nueve mil novecientos treinta y cinco veh\u00edculos y 121 aeronaves estas acciones han permitido beneficiar m\u00e1s de dos millones doscientas mil personas en todo el territorio la que sigue as\u00ed mismo es de destacar que siguiendo las instrucciones del presidente de M\u00e9xico se han brindado apoyos equivalentes a m\u00e1s de tres mil doscientos millones de pesos en insumos en series y apoyos directos a la poblaci\u00f3n para labores de atenci\u00f3n durante la emergencia para el proceso de reconstrucci\u00f3n la que sigue en apoyo a la poblaci\u00f3n por emergencias y desastres el gobierno de M\u00e9xico ha destinado m\u00e1s de cuatro mil seiscientos millones de pesos para apoyo en ocho entidades que sufrieron los efectos de fen\u00f3menos de origen natural haciendo con esto un monto general de m\u00e1s de siete mil ochocientos millones de pesos destinados para beneficio del pueblo de M\u00e9xico estas acciones nos han permitido avanzar y no nos detenemos continuamos trabajando siempre En beneficio de las y los mexicanos Muchas gracias a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana con su permiso se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dar un reconocimiento a todas a todos y a cada uno de los integrantes del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil m\u00e1ximo \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n entre el gobierno de M\u00e9xico y las entidades federativas en materia de gesti\u00f3n integral de riesgos y protecci\u00f3n civil agradecer reiterar la anfitrion\u00eda del gobernador de Veracruz Cuitl\u00e1huac Garc\u00eda as\u00ed como el secretario de Marina Rafael Ojeda Dur\u00e1n Muchas gracias por su hospitalidad [Aplausos] saludar a los gobernadores gobernadoras y a la jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico as\u00ed como a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del gabinete legal y ampliado del gobierno de M\u00e9xico a los invitados e invitadas especiales estamos en esta quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de protecci\u00f3n civil que se realiza con fundamento en los establecido en los art\u00edculos 16 17 26 y 29 de la Ley General de Protecci\u00f3n Civil la relevancia de la integraci\u00f3n de esfuerzos nos tiene hoy aqu\u00ed en esta entidad hermosa entidad con el objetivo de fortalecer el trabajo conjunto y mejorar los mecanismos que implementamos en todo el pa\u00eds en materia de prevenci\u00f3n y mitigaci\u00f3n del impacto durante una emergencia o desastre natural la prevenci\u00f3n es la mejor pol\u00edtica p\u00fablica en materia de Protecci\u00f3n Civil enfocar nuestros esfuerzos a disminuir los riesgos pero tambi\u00e9n estamos listos para atender una emergencia o desastre prestos y solidarios Con quienes caen en desgracia este consejo es un excelente oportunidad no solo para cumplir el mandato legal de trabajar conjuntamente sino para profundizar en una coordinaci\u00f3n efectiva que nos lleve a actuar de la forma correcta en el momento preciso Buscando el bienestar de la poblaci\u00f3n siendo un brazo fraterno la reducci\u00f3n de riesgos de desastres es fundamental para el desarrollo de las comunidades y para aminorar las brechas de desigualdad hist\u00f3rica que causan estos siniestros en M\u00e9xico se ha avanzado consistentemente en la implementaci\u00f3n de mejoras legales institucionales que son indispensables para la gesti\u00f3n integral de riesgo de desastres Y en este a\u00f1o 2022 hemos superado en evaluaciones Internacionales La media de gesti\u00f3n de otras naciones de la regi\u00f3n por treinta y cuatro puntos porcentuales tambi\u00e9n nos da mucho gusto que se avance para que tengamos la escuela nacional de Protecci\u00f3n Civil del Centro Nacional de prevenci\u00f3n de desastres del cenapred \u00f3rgano desconcentrado de esta secretar\u00eda Esperamos que quede lista el a\u00f1o pr\u00f3ximo y se haga posible la formaci\u00f3n permanente de personal a trav\u00e9s de capacitaci\u00f3n actualizaci\u00f3n y certificaci\u00f3n en materia de protecci\u00f3n civil y gesti\u00f3n integral de riesgos en los \u00faltimos cuatro a\u00f1os ha habido una preocupaci\u00f3n genuina de nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador por atender a la poblaci\u00f3n vulnerable o que enfrenta alguna dificultad m\u00e1xime cuando Esa condici\u00f3n se suma alg\u00fan evento natural o de emergencia as\u00ed lo hemos visto ante las afectaciones de Huracanes donde las fuerzas armadas la secretar\u00eda de la defensa nacional la Secretar\u00eda de Marina y la guardia nacional han aplicado sus planes de emergencia para intervenir en el rescate y de la poblaci\u00f3n afectada luego de una declaraci\u00f3n por parte de la coordinaci\u00f3n Nacional de Protecci\u00f3n Civil con el concurso de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua aqu\u00ed agradecer a todos a la comisi\u00f3n federal de electricidad a la conafor agradecer a las gobernadoras gobernadores aqu\u00ed presentes as\u00ed como a todas las autoridades que integran este consejo nacional por su esfuerzo y participaci\u00f3n para lograr una correcta atenci\u00f3n de las emergencias reconocemos su compromiso con la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n destacar la labor que realiza Todo el personal que asiste ante inundaciones deslaves Huracanes incendios forestales y otros fen\u00f3menos perturbadores a todos los elementos de Protecci\u00f3n Civil en especial a la coordinadora Nacional de Protecci\u00f3n Civil aura Vel\u00e1zquez a los soldados a los marinos a los guardias nacionales a los polic\u00edas a las unidades de Protecci\u00f3n Civil estatales y municipales porque juntos podemos atender cualquier emergencia o desastre en el pa\u00eds pero tambi\u00e9n juntos podemos incidir en la mitigaci\u00f3n de riesgos Muchas gracias por su presencia Muchas gracias por su atenci\u00f3n y gracias que nos permiten trabajar con ustedes ahora quer\u00eda darle la palabra al secretario de Marina para una invitaci\u00f3n [Aplausos] a ver una disculpa quisi\u00e9ramos extenderles una invitaci\u00f3n a nombre de nuestro se\u00f1or presidente hoy a las cinco de la tarde se va a reabrir el castillo de San Juan de Ul\u00faa despu\u00e9s de una temporada que estuvo en rehabilitaci\u00f3n va a haber una peque\u00f1a ceremonia los que gusten llegar v\u00eda terrestre o bien v\u00eda mar\u00edtima ah\u00ed en el muelle de del Malec\u00f3n va a haber embarcaciones que los trasladen Nos gustar\u00eda que los que nos vayan a acompa\u00f1ar puedan estar ah\u00ed m\u00e1s o menos a las cuatro y media porque el evento empezar\u00eda m\u00e1s o menos cinco y cuarto el tiempo que el se\u00f1or presidente se desplace de manera que cuando los que nos acompa\u00f1e que nos dar\u00eda mucho gusto est\u00e9n ah\u00ed en el lugar antes de que llegue nuestro se\u00f1or presidente Muchas gracias a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos me da mucho gusto participar en este consejo nacional de seguridad y al mismo tiempo [M\u00fasica] escuchar el informe del Sistema Nacional de Protecci\u00f3n Civil hay un acuerdo que hemos respetado y Seguiremos respetando que consiste b\u00e1sicamente en trabajar juntos para garantizar la paz y la tranquilidad en nuestro pa\u00eds y esto est\u00e1 dando frutos resultados porque como aqu\u00ed se dio a conocer estamos logrando detener y reducir la incidencia delictiva estamos logrando entre todas todos gobiernos municipales los gobiernos estatales del Gobierno Federal que haya menos violencia y m\u00e1s seguridad para la gente tambi\u00e9n como se dio a conocer la actuaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n de Protecci\u00f3n Civil ha sido eficaz y no se han limitado recursos para damnificados por fen\u00f3menos naturales siempre se ha apoyado a la poblaci\u00f3n y lo hemos hecho tambi\u00e9n de manera conjunta con el apoyo de gobiernos municipales gobiernos estatales y con la Federaci\u00f3n en lo que tiene que ver con la seguridad Pues todos sabemos Qu\u00e9 es lo b\u00e1sico pienso que lo primero es el garantizar el bienestar de el pueblo atender a la gente y de manera especial atender a los j\u00f3venes no olvidar que la paz es fruto de la justicia no nacemos malos por naturaleza son las circunstancias las que llevan algunos a tomar el camino de las conductas antisociales esa es una definici\u00f3n y tenemos que procurar que los j\u00f3venes no sean enganchados por la delincuencia darles opciones que queda atr\u00e1s aquello de tacharlos como ninis de manera discriminatoria y no hacer nada en favor de los j\u00f3venes es important\u00edsima la justicia para conseguir la paz lo segundo es no permitir la corrupci\u00f3n [M\u00fasica] si no se pinta la raya si no hay frontera entre delincuencia y autoridad no hay nada que hacer es muy dif\u00edcil el que se pueda conseguir la paz de modo que si no hay corrupci\u00f3n si no se venden las plazas si no se tienen funcionarios al servicio de la delincuencia Y si no hay impunidad se avanza eso est\u00e1 tambi\u00e9n demostrado lo otro que ayuda mucho es la perseverancia el tema de la inseguridad de la violencia pues lo tenemos que asumir de manera directa personal no se puede delegar y se tiene que atender todo el todo el tiempo todos los d\u00edas no es un asunto m\u00e1s en el que recibimos un informe cada semana cada 15 d\u00edas O cada vez que hay un problema grave que es cuando nos llega una tarjeta y nos enteramos no tenemos que estar todo el tiempo atendiendo el problema y por eso es muy importante lo que se est\u00e1 haciendo con las mesas de paz en los Estados la verdad es un reconocimiento a todas a todos los gobernadores a la jefa de gobierno porque diario est\u00e1n con autoridades federales recibiendo los reportes y tomando decisiones Esto no se hac\u00eda antes y otra cosa que tambi\u00e9n da resultados y que no se hac\u00eda era el trabajar de manera coordinada el que la secretar\u00eda de la defensa la Secretar\u00eda de Marina la Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n en los Estados desde luego con la participaci\u00f3n de las gobernadoras los gobernadores que en equipo se enfrenta el problema de la inseguridad y de la violencia la coordinaci\u00f3n antes ni se hablaban o este no hab\u00eda comunicaci\u00f3n la Secretar\u00eda de Marina ten\u00eda su estrategia la secretar\u00eda de la defensa lo mismo la Secretar\u00eda de Seguridad igual Ahora no ahora Estamos trabajando juntos de manera coordinada Por eso tambi\u00e9n es muy importante el que se haya logrado constituir la guardia nacional que ese es otro elemento la presencia en el territorio el que no actuemos porque tenemos problemas en una regi\u00f3n en un estado y enviemos como se hac\u00eda antes a la polic\u00eda federal a acampar a un estado para reforzar las acciones de los gobiernos estatales o municipales es muy importante que tengamos presencia en todo el territorio el que tengamos como es el prop\u00f3sito quinientos cuarteles de la guardia nacional en todo el pa\u00eds con ciento cuarenta y cinco mil elementos preparados profesionales este a\u00f1o la guardia nacional va a ejercer un presupuesto de casi cien mil millones de pesos y no es una instituci\u00f3n ajena a los gobiernos estatales a los gobiernos municipales es una instituci\u00f3n para garantizar la paz y proteger a todos los mexicanos tiene muchas virtudes esta estrategia pero hay algo que se tiene que tomar en cuenta a\u00fan habiendo polic\u00edas honestos en lo local es muy riesgoso que cumplir con el deber porque en el municipio se sabe D\u00f3nde vive el polic\u00eda D\u00f3nde viven sus familiares y se aplica desgraciadamente la m\u00e1xima de plata o plomo o los coptan y se ponen al servicio de la delincuencia o los agreden acabamos de tener en Zacatecas situaci\u00f3n lamentable porque asesinaron al comandante de la guardia nacional por ir a una misi\u00f3n a detener a tres polic\u00edas municipales vinculados con una banda de delincuentes en Pinos entonces el que se tenga la guardia permite que haya m\u00e1s profesionalismo y se pueda evitar la cooptaci\u00f3n de los polic\u00edas municipales inclusive de polic\u00edas estatales entonces por eso es importante lo de la guardia nacional respaldada por la Secretar\u00eda de Marina por la secretar\u00eda de la defensa Esto no es militarizaci\u00f3n esto es sumar esfuerzos para proteger a la gente no es militarizar es garantizar la paz sin violar los Derechos Humanos f\u00edjense logramos al principio del gobierno una reforma constitucional para que las fuerzas armadas nos ayudaran en labores de seguridad p\u00fablica porque se violaba la constituci\u00f3n no estaba permitido que la secretar\u00eda de defensa y que la Secretar\u00eda de Marina participara en labores de seguridad p\u00fablica se logr\u00f3 que nos ayudaran estas dos instituciones avanzamos mucho dos instituciones con profesionalismo con disciplina 75.000 elementos de Marina alrededor de 300.000 de la secretar\u00eda de la defensa para la seguridad p\u00fablica y siempre sostuve de que sin abandonar la tarea de la defensa nacional porque hemos sido V\u00edctimas de invasiones como pocos pa\u00edses en el mundo y necesitamos estar preparados para la defensa de nuestro territorio para la defensa nacional pero en una circunstancia de esa naturaleza todos defendemos a nuestra Patria y ten\u00edamos estas instituciones que son de primera de primer orden sin poder legalmente participar en labores de seguridad p\u00fablica que es lo que m\u00e1s le importaba a nuestro pueblo la paz la tranquilidad entonces avanz\u00f3 y ahora nos est\u00e1n ayudando Y por qu\u00e9 mi propuesta de que la guardia nacional pase a formar parte de la secretar\u00eda de defensa Porque queremos dejar una instituci\u00f3n segura ante la posibilidad de que se corrompa creo que deber\u00eda de este ser suficiente conocer lo que pas\u00f3 con la Polic\u00eda Federal por falta de profesionalismo jovencitos con cualquier profesi\u00f3n aspirando de manera ambiciosa al poder a cargo de instituciones de seguridad C\u00f3mo termin\u00f3 en un desastre no lo que queremos es que la guardia nacional sea una Corporaci\u00f3n de la secretar\u00eda de la defensa como funciona en otros pa\u00edses para que haya disciplina haya profesionalismo haya este honestidad y poder as\u00ed seguir avanzando agradecerles mucho la verdad por todo el apoyo que hemos recibido Yo quiero agradecerle mucho al secretario de Marina almirante Ojeda al general Luis crescencio Sandoval secretario de la defensa a Rosa Isela Rodr\u00edguez a todos los miembros del gabinete de seguridad pero como ustedes saben porque pues lo viven todos los d\u00edas s\u00ed son temas delicados en donde se requiere del apoyo de profesionales y de gente honesta y de gente que realmente quiere servir a nuestro pueblo agradecerle a todos los gobernadores a las gobernadoras por su apoyo [M\u00fasica] y quiero terminar porque miren lo de las fiscal\u00edas es un buen tema los fiscales si no act\u00faan con rectitud pues es un obst\u00e1culo que se tiene para avanzar porque ellos pueden llegar a acuerdos con la delincuencia y est\u00e1 aprobado que cuando los fiscales no act\u00faan con rectitud se nos disparan los \u00edndices delictivos est\u00e1 probado pero tambi\u00e9n no podemos utilizar las fiscal\u00edas de los estados ni la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica con prop\u00f3sitos pol\u00edticos o electorales Entonces yo quiero manifestar aqu\u00ed mi apoyo al gobernador de Nuevo Le\u00f3n a Samuel Garc\u00eda Sep\u00falveda mi solidaridad porque est\u00e1 enfrentando una embestida que considero es de tinte partidista y no tiene que ver nada con la justicia no puedo m\u00e1s que expresarme a favor del gobernador de Nuevo Le\u00f3n y espero que se resuelvan las cosas en ese estado porque al final de cuentas los pleitos arriba lo que provocan desde luego nada bueno lo que provocan es afectar a la gente generar inestabilidad y lo que necesitamos es justicia y paz en todo M\u00e9xico Muchas gracias nos ponemos de pie para le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] damos por concluida la cuadrag\u00e9sima octava sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de seguridad p\u00fablica y la quinta sesi\u00f3n ordinaria del Consejo Nacional de Protecci\u00f3n Civil por lo que agradecemos su valiosa presencia tengan todas y todos ustedes una excelente tarde muchas gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28GL15dNDICtaAh7BKVulzK",
    "playlist_title": "Seguridad, paz y justicia",
    "published_time_text": "Streamed 9 months ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:03:50.636806"
}