{
    "video_id": "-xbju10WHV8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-xbju10WHV8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCIpQ5K63er2QNM3w7SmWmH6X7vEQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-xbju10WHV8",
    "video_title": "Presidente destaca di\u00e1logo exitoso con maestros de la CNTE. Conferencia AMLO",
    "video_length_seconds": 5523,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy vamos a",
            "start": 2.82,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "dar respuesta a un planteamiento de ayer",
            "start": 4.91,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "acerca de",
            "start": 10.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9",
            "start": 13.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y reclusos que se trasladaron de las",
            "start": 16.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "islas mar\u00edas",
            "start": 19.32,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y que el prop\u00f3sito es acercarlos a",
            "start": 21.42,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "sus lugares de origen donde est\u00e1n sus",
            "start": 27.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "familiares claro",
            "start": 31.119,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 33.94,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n de ellos",
            "start": 36.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 40.87,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "les van a informar sobre",
            "start": 43.64,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "este tema este asunto",
            "start": 48.23,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que estamos cuidando mucho por razones",
            "start": 52.23,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "humanitarias",
            "start": 56.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "les van a informar el d\u00eda de hoy",
            "start": 58.81,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "terminando la conferencia",
            "start": 62.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para francisco gardu\u00f1o a darles toda la",
            "start": 66.17,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y nos queda pendiente para",
            "start": 69.32,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "el lunes informar sobre",
            "start": 74.21,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el asesinato a periodistas",
            "start": 78.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los de san",
            "start": 85.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lu\u00eds r\u00edo colorado y sobre otras",
            "start": 88.87,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "agresiones no",
            "start": 91.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se hizo el d\u00eda de hoy porque alejandro",
            "start": 95.71,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "encinas est\u00e1 en una misi\u00f3n est\u00e1",
            "start": 99.67,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "haciendo una visita a un estado del pa\u00eds",
            "start": 106.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l es el que tiene esta",
            "start": 109.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "responsabilidad y el lunes se les va a",
            "start": 113.03,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presentar todo un informe sobre la",
            "start": 116.03,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 120.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "a periodistas como",
            "start": 122.65,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "una funci\u00f3n",
            "start": 128.3,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica estrat\u00e9gica fundamental",
            "start": 131.96,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "para que en el pa\u00eds se pueda ejercer con",
            "start": 135.59,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "libertad el oficio sin riesgos",
            "start": 140.12,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "como desgraciadamente ha sucedido que",
            "start": 145.71,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "muchos periodistas han perdido la vida",
            "start": 149.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "en el cumplimiento de su trabajo",
            "start": 152.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hablar sobre eso el",
            "start": 155.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "lunes",
            "start": 158.16,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 160.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "ahora les comento sobre dos temas uno es",
            "start": 162.51,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "el relacionado con",
            "start": 168.599,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "el acuerdo",
            "start": 171.74,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 174.89,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3",
            "start": 176.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se logr\u00f3",
            "start": 179.83,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer con los maestros que",
            "start": 182.16,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estaban protestando es un acuerdo",
            "start": 186.15,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "inicial",
            "start": 189.33,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 190.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 192.77,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "resuelto en definitiva porque",
            "start": 196.97,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "seg\u00fan me informaron ellos van a hacer",
            "start": 202.28,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "una consulta con",
            "start": 206.0,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "las bases con los maestros en este caso",
            "start": 210.15,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "fundamentalmente en oaxaca",
            "start": 214.47,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho este di\u00e1logo porque se",
            "start": 218.98,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "aclararon cosas",
            "start": 221.379,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "hab\u00edan algunos mal entendidos nosotros",
            "start": 224.68,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "reiteramos el compromiso de",
            "start": 230.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 236.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 239.8,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "vamos a cumplir con ese acuerdo no hay",
            "start": 242.41,
            "duration": 9.689
        },
        {
            "text": "otra intenci\u00f3n esto para que todos los",
            "start": 247.87,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "huesos de mexico lo sepan",
            "start": 252.099,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "se van a",
            "start": 255.59,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "a probar al cancelar",
            "start": 259.92,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "todas las leyes secundarias todos los",
            "start": 264.21,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "reglamentos",
            "start": 269.22,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 271.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aprobaron",
            "start": 274.37,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "para imponer esta reforma educativa",
            "start": 276.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y va a haber una nueva",
            "start": 282.78,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "reforma a la constituci\u00f3n que es lo que",
            "start": 287.04,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 proponiendo",
            "start": 290.19,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 293.27,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "una dimensi\u00f3n completamente diferente",
            "start": 295.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que es apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 300.57,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "gratuita de calidad en todos los niveles",
            "start": 303.69,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "escolares esto es",
            "start": 307.36,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es educaci\u00f3n gratuita obligatoria hasta",
            "start": 310.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "el nivel superior",
            "start": 314.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 316.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 318.07,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "misma reforma constitucional",
            "start": 320.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "establece",
            "start": 325.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el derecho de los mexicanos a la",
            "start": 327.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 331.97,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 334.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay nada",
            "start": 337.27,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "punitivo nada contrario a",
            "start": 340.72,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "los maestros",
            "start": 346.48,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "a diferencia del trato que se les daba",
            "start": 350.98,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "en los gobiernos anteriores nosotros",
            "start": 356.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "vamos a respetar siempre a los maestros",
            "start": 360.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 364.18,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque no puede haber",
            "start": 365.94,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "una verdadera reforma educativa sin los",
            "start": 369.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 373.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y todo lo vamos a hacer",
            "start": 375.26,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "de como un acuerdo hay un tema que",
            "start": 378.49,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se trat\u00f3 ayer qu\u00e9",
            "start": 385.009,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "me informaron muy",
            "start": 388.27,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "destacado",
            "start": 393.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el hecho de que ayer los maestros",
            "start": 396.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "expresaron",
            "start": 400.15,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que no tienen inter\u00e9s",
            "start": 402.12,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que no los mueve el inter\u00e9s",
            "start": 406.249,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 409.63,
            "duration": 11.67
        },
        {
            "text": "manejar las plazas ya ven como se dec\u00eda",
            "start": 411.16,
            "duration": 15.32
        },
        {
            "text": "que lo que se buscaba era regresar",
            "start": 421.3,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a la venta de plazas",
            "start": 426.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "al tr\u00e1fico con las plazas de m\u00e1s all\u00e1 de",
            "start": 429.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ellos dejaron de manifiesto de que ese",
            "start": 432.69,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "es un asunto secundario que no tienen",
            "start": 436.29,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ninguno",
            "start": 440.4,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 442.09,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reclamo acerca de lo que plantea la",
            "start": 444.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "reforma constitucional y las leyes",
            "start": 448.63,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "secundarias que quieren estar atentos a",
            "start": 451.81,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "las leyes secundarias reglamentarias",
            "start": 455.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque no todo puede estar en la",
            "start": 459.03,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 461.11,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "no puede estar en la constituci\u00f3n el",
            "start": 463.729,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "art\u00edculo tercero la relaci\u00f3n laboral",
            "start": 466.879,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "y eso tiene que ver con las leyes",
            "start": 471.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "secundarias pero se hizo el compromiso",
            "start": 473.22,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de que ellos puedan no solo",
            "start": 478.36,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "esta secci\u00f3n sindical si no todos los",
            "start": 483.48,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "maestros conocer y participar",
            "start": 487.35,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y dar su punto de vista sobre la",
            "start": 491.51,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n de las leyes secundarias y",
            "start": 496.19,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de los ordenamientos que derivan de la",
            "start": 500.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "reforma constitucional entonces fue muy",
            "start": 503.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "alentador esto qu\u00e9",
            "start": 507.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "se pensaba que todo el movimiento era",
            "start": 510.5,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "por las plazas por volver a traficar con",
            "start": 515.57,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "las plazas esto lo manejaban incluso los",
            "start": 520.25,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 523.729,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "apoyaban la llamada reforma educativa",
            "start": 525.759,
            "duration": 9.731
        },
        {
            "text": "que toda la oposici\u00f3n era porque se",
            "start": 530.66,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "quer\u00eda regresar al pasado de la venta de",
            "start": 535.49,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "las plazas pues no no es eso lo",
            "start": 539.449,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "fundamental tambi\u00e9n este se aclara",
            "start": 542.269,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 551.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el prop\u00f3sito es",
            "start": 553.97,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "modificar la",
            "start": 557.76,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la reforma impuesta y",
            "start": 561.059,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "se tienen que",
            "start": 565.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mantener t\u00e9rminos",
            "start": 567.57,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y conceptos",
            "start": 571.2,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos por qu\u00e9",
            "start": 575.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "una demanda es de qu\u00e9",
            "start": 579.13,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no se quiere que quede nada",
            "start": 582.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 586.07,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el lenguaje neoliberal",
            "start": 590.259,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y eso pues este no estoy de acuerdo",
            "start": 593.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero eso es poco a poco tenemos",
            "start": 596.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que regresar",
            "start": 599.82,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un lenguaje nuevo",
            "start": 602.66,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "porque esa henning onza neoliberal",
            "start": 605.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 607.89,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 611.47,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "contraria",
            "start": 614.19,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "al buen castellano",
            "start": 616.25,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y si fueron introduciendo t\u00e9rminos",
            "start": 622.41,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 629.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "corresponden a la realidad ellos hablan",
            "start": 631.64,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 son",
            "start": 634.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos palabras lenguaje tecnocr\u00e1ticos",
            "start": 640.01,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y sin efecto",
            "start": 644.33,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar eso de modificar",
            "start": 647.76,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "hasta los t\u00e9rminos pero ah\u00ed vamos",
            "start": 653.03,
            "duration": 11.29
        },
        {
            "text": "y poco a poco este",
            "start": 658.57,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "no se va a usar el t\u00e9rmino evaluaci\u00f3n",
            "start": 667.649,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el equivalente",
            "start": 674.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n no puede ser formaci\u00f3n",
            "start": 683.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "pero eso se tiene que ir resolviendo",
            "start": 691.209,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "entonces como",
            "start": 692.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en la redacci\u00f3n hay algunos t\u00e9rminos as\u00ed",
            "start": 695.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n ah\u00ed esa inconformidad pero",
            "start": 698.59,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 701.36,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "eso se va a tender tambi\u00e9n poco a poco",
            "start": 702.62,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "vamos a ir cambiando hasta el lenguaje",
            "start": 708.83,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 713.31,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "toda esa herencia que dejaron porque fue",
            "start": 715.69,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "una influencia",
            "start": 720.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "completa",
            "start": 722.069,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 724.68,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "e incluy\u00f3 todos los \u00e1mbitos de la vida",
            "start": 728.7,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 731.13,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una nueva econom\u00eda una econom\u00eda de \u00e9lite",
            "start": 732.529,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "que se impuso a s\u00ed acompa\u00f1ada de la",
            "start": 737.209,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de corrupci\u00f3n",
            "start": 741.17,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "este con una pol\u00edtica asistencialista en",
            "start": 743.699,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "lo social",
            "start": 750.389,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 753.92,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "esta terminolog\u00eda no",
            "start": 755.56,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "muy neoliberal todo esto tiene que irse",
            "start": 760.32,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "modificando hay una palabra nueva",
            "start": 765.18,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "precisamente que se llama lo que se usa",
            "start": 769.13,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 773.04,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la descripci\u00f3n de los hechos dice la",
            "start": 775.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nueva narrativa entonces tenemos que",
            "start": 778.23,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "hacer una nueva narrativa este",
            "start": 781.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "porque ten\u00edan desconfianza este h\u00e1bito",
            "start": 789.329,
            "duration": 12.681
        },
        {
            "text": "hac\u00eda falta m\u00e1s informaci\u00f3n este",
            "start": 796.23,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "y se aclar\u00f3",
            "start": 802.01,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y se avanz\u00f3 bastante yo les agradezco a",
            "start": 805.02,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "los maestros que",
            "start": 808.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tengan esta actitud de di\u00e1logo porque",
            "start": 811.57,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "ese es el mejor camino para resolver los",
            "start": 815.62,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "problemas entonces eso decirles que va",
            "start": 820.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "caminando los otros informarles ella que",
            "start": 823.45,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hoy vamos a estar con los banqueros de",
            "start": 826.69,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vamos a estar en la convenci\u00f3n de",
            "start": 831.82,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "banqueros en acapulco",
            "start": 835.99,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "y les invitamos porque ah\u00ed vamos a hacer",
            "start": 838.649,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "algunos planteamientos",
            "start": 842.339,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "para que mejore este servicio en",
            "start": 845.81,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "beneficio de los mexicanos",
            "start": 850.88,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "para que podamos lograr con la",
            "start": 855.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la banca un mayor",
            "start": 858.79,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico en el pa\u00eds eso es",
            "start": 861.73,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "lo son los dos temas que tenemos",
            "start": 866.11,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un planteamiento sobre eso",
            "start": 874.27,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s enfocados",
            "start": 877.18,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "la competencia",
            "start": 881.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les adelanto creo que",
            "start": 885.45,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "un factor",
            "start": 891.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 898.85,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 901.4,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "es el auspiciar",
            "start": 905.209,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "una mayor competencia",
            "start": 908.209,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "sobre eso quiero hablar m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 915.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reglamentar y regular",
            "start": 921.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 925.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "existe m\u00e1s competencia",
            "start": 927.43,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "menos concentraci\u00f3n",
            "start": 930.88,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en las actividades econ\u00f3micas es decir",
            "start": 933.75,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que no haya monopolios",
            "start": 937.81,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 944.03,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el libre comercio",
            "start": 945.75,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "una verdadera",
            "start": 950.38,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "competencia una aut\u00e9ntica competencia",
            "start": 954.13,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "eso va a ayudar mucho",
            "start": 961.05,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es parecido",
            "start": 964.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 967.55,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sigue siendo v\u00e1lido en el manejo de la",
            "start": 970.04,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 974.389,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "de los medios",
            "start": 975.73,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 979.2,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 981.329,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "divisa",
            "start": 987.24,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "un criterio de los liberales que se le",
            "start": 988.93,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "atribuye",
            "start": 994.3,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a sebasti\u00e1n lerdo de tejada",
            "start": 996.0,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "de que la prensa se regula con la prensa",
            "start": 998.819,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aplique igual para",
            "start": 1008.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los blancos",
            "start": 1011.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los bancos se regulan con los bancos",
            "start": 1013.57,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la competencia",
            "start": 1017.79,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "cuando no hay democracia cuando no hay",
            "start": 1022.61,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "competencia y abusos",
            "start": 1028.329,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "porque mejoramos bastante en el terreno",
            "start": 1031.79,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "de las comunicaciones",
            "start": 1036.2,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 1038.76,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1041.19,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hubo m\u00e1s libertad",
            "start": 1042.839,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1045.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las benditas redes sociales",
            "start": 1048.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se abri\u00f3",
            "start": 1053.68,
            "duration": 4.249
        },
        {
            "text": "m\u00e1s la",
            "start": 1055.32,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1057.929,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "menos censura menos control m\u00e1s",
            "start": 1059.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 1062.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y en estos casos",
            "start": 1064.65,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "hasta vale la pena",
            "start": 1067.87,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "pagar la cuota de los excesos",
            "start": 1070.78,
            "duration": 11.95
        },
        {
            "text": "es mejor que haya libertad en abundancia",
            "start": 1074.909,
            "duration": 11.781
        },
        {
            "text": "en demas\u00eda que sobre la libertad",
            "start": 1082.73,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "y el control al cerco informativo",
            "start": 1086.69,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1092.38,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "eso nos ha ayudado mucho",
            "start": 1094.44,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "para mejorar la vida p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 1098.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "no solo las redes sociales tambi\u00e9n los",
            "start": 1103.64,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 1107.84,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "convencionales los peri\u00f3dicos",
            "start": 1111.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1116.74,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se mantienen con distintas",
            "start": 1118.38,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "orientaciones",
            "start": 1123.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hay pluralidad",
            "start": 1127.389,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "en la prensa escrita",
            "start": 1130.26,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y eso hay que mantenerlo hay un abanico",
            "start": 1133.28,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "de posturas",
            "start": 1137.65,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en la prensa mexicana",
            "start": 1140.85,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos con una postura m\u00e1s",
            "start": 1144.59,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "liberal",
            "start": 1152.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hasta peri\u00f3dicos con posturas",
            "start": 1154.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "conservadoras pero hay todo el abanico",
            "start": 1160.7,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en la radio lo mismo",
            "start": 1163.59,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 1167.01,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "los medios la reina",
            "start": 1169.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1172.83,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 1175.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la raya",
            "start": 1178.13,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "existe en los medios convencionales",
            "start": 1182.1,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "y la misma televisi\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1186.62,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este compite",
            "start": 1190.93,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "y cada vez compite m\u00e1s entonces eso es",
            "start": 1193.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo que aplica",
            "start": 1197.92,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para el caso de los bancos",
            "start": 1200.02,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que no haya monopolios",
            "start": 1204.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1208.07,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "un banco",
            "start": 1210.3,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "o dos o tres no se queden con",
            "start": 1213.21,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "y todo el mercado",
            "start": 1217.049,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "entonces eso",
            "start": 1220.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "consider\u00f3",
            "start": 1224.39,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que no se resuelve",
            "start": 1227.0,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "reglamentando regulando",
            "start": 1231.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso podr\u00eda quedar",
            "start": 1234.77,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "como una \u00faltima",
            "start": 1236.88,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "instancia \u00faltimo recurso",
            "start": 1241.049,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "pero hay otros",
            "start": 1245.17,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y el m\u00e1s importante es el que se permita",
            "start": 1249.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 1253.6,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "si es necesario",
            "start": 1255.91,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s bancos",
            "start": 1258.25,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos los que se requieren",
            "start": 1262.279,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y si hay competencia esto va a ayudar",
            "start": 1266.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1269.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "bajar",
            "start": 1271.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con misiones",
            "start": 1273.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hoy quiero",
            "start": 1277.1,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "de convocarlos de manera muy respetuosa",
            "start": 1279.24,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a que bajen las comisiones",
            "start": 1284.039,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "con competencia",
            "start": 1287.73,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "voy a estar asistiendo",
            "start": 1293.22,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo voy a ir",
            "start": 1296.8,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "y quiero entregarle un reconocimiento",
            "start": 1299.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a la instituci\u00f3n bancaria que tome la",
            "start": 1303.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 1306.81,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y lleve a la pr\u00e1ctica un plan para",
            "start": 1308.63,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cobrar menos a nuestros paisanos",
            "start": 1313.13,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "migrantes que env\u00edan remesas a sus",
            "start": 1317.57,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 1321.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si compiten en eso",
            "start": 1325.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y hay resultados",
            "start": 1330.55,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "seria",
            "start": 1334.61,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 1336.419,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "de reconocer",
            "start": 1339.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 35 mil millones de",
            "start": 1341.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares al a\u00f1o",
            "start": 1344.62,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de remesas",
            "start": 1346.57,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "ese es un tema",
            "start": 1350.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "lo otro que tambi\u00e9n les voy a plantear",
            "start": 1353.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "les estoy adelantando todo",
            "start": 1360.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 1365.23,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "la inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 1367.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que no es posible",
            "start": 1370.559,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "que haya tanto atraso",
            "start": 1372.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1375.57,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "en cuanto a la inclusi\u00f3n financiera",
            "start": 1377.69,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "no existen",
            "start": 1384.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y bancos",
            "start": 1386.57,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la mitad de las cabeceras municipales",
            "start": 1391.69,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1394.75,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1399.51,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "tienen que ampliarse",
            "start": 1401.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tienen que extenderse",
            "start": 1403.539,
            "duration": 7.751
        },
        {
            "text": "y esto va aparejado de la conectividad",
            "start": 1406.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "f\u00edjense ayer estuve",
            "start": 1413.149,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1417.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y enlatado",
            "start": 1419.73,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en ese pueblo",
            "start": 1424.14,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 1427.94,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "fue para nosotros la capital del mundo",
            "start": 1430.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1436.93,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 1438.69,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el hombre qu\u00e9",
            "start": 1442.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "encarna",
            "start": 1445.5,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la dignidad",
            "start": 1447.98,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "en el ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica en",
            "start": 1450.1,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el ejercicio de la pol\u00edtica",
            "start": 1454.809,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "y no hay",
            "start": 1457.75,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1460.14,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda m\u00f3vil",
            "start": 1462.57,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en guelatao",
            "start": 1467.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en el pueblo donde naci\u00f3 el mejor",
            "start": 1471.309,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "presidente de mexico",
            "start": 1474.399,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 1477.91,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca en que sali\u00f3",
            "start": 1479.69,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o a los 12 a\u00f1os su\u00e1rez",
            "start": 1482.32,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "agua jaca",
            "start": 1487.89,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 1489.73,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estaba muy lejos",
            "start": 1491.8,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1498.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un d\u00eda de camino",
            "start": 1500.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1505.33,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1507.82,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se hace una hora",
            "start": 1509.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de camino",
            "start": 1515.23,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "hora y media cuando mucho",
            "start": 1518.04,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "oaxaca relata nos estamos hablando",
            "start": 1521.779,
            "duration": 10.381
        },
        {
            "text": "de el pueblo m\u00e1s apartado de oaxaca",
            "start": 1527.09,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hay pueblos",
            "start": 1532.16,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1534.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que para llegar a municipios",
            "start": 1535.49,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de oaxaca que hace 1",
            "start": 1538.89,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "de oaxaca 12 horas",
            "start": 1542.61,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para llegar",
            "start": 1546.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a la cabecera",
            "start": 1548.909,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "municipal",
            "start": 1551.19,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed estamos hablando de la tapa",
            "start": 1553.94,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y no hay comunicaci\u00f3n por tel\u00e9fono no s\u00e9",
            "start": 1557.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los que me acompa\u00f1aron mandaron esta",
            "start": 1561.97,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no se pudo \u00e9ste mandar",
            "start": 1565.21,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1569.89,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "en todo ese distrito hist\u00f3rico de islam",
            "start": 1571.68,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "son 26 municipios",
            "start": 1575.99,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "solo en 4",
            "start": 1578.62,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1581.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y comunicaci\u00f3n por tel\u00e9fono m\u00f3vil",
            "start": 1582.68,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "en cuatro cabeceras",
            "start": 1587.44,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "de los 26 municipios en 22",
            "start": 1590.9,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1596.519,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1599.399,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "eso lo quiero plantear tambi\u00e9n ahora o",
            "start": 1601.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "sea c\u00f3mo resolvemos conjuntamente que",
            "start": 1606.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "haya conectividad",
            "start": 1609.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que haya comunicaci\u00f3n que haya internet",
            "start": 1612.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y que al mismo tiempo haya inclusi\u00f3n",
            "start": 1615.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 1619.17,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1621.89,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 1623.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "oaxaca recibe",
            "start": 1627.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cerca de dos mil millones de d\u00f3lares al",
            "start": 1630.97,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 1633.73,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "en remesas",
            "start": 1635.929,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "quienes reciben esos apoyos que env\u00edan",
            "start": 1641.27,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "familiares de eeuu fundamentalmente",
            "start": 1645.49,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pues viven en esas comunidades en esos",
            "start": 1650.51,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "pueblos entonces tienen que ir",
            "start": 1653.75,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 1657.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "porque no se acercan esos servicios",
            "start": 1659.98,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "ese es un plan que nos importa plantear",
            "start": 1664.08,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "y no es contrario a sus prop\u00f3sitos de",
            "start": 1669.51,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "desarrollo de expansi\u00f3n",
            "start": 1674.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1678.19,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 1681.03,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en ese m\u00e9xico profundo",
            "start": 1683.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1688.57,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 1690.22,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1692.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gran riqueza",
            "start": 1693.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "es la riqueza de la pobreza",
            "start": 1696.5,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de los abandonados",
            "start": 1701.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n los recursos naturales est\u00e1n",
            "start": 1705.34,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los bosques",
            "start": 1708.84,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el agua ah\u00ed est\u00e1n las minas se",
            "start": 1710.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "dice el petr\u00f3leo en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 1713.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 1716.53,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "los pueblos originarios",
            "start": 1720.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la cultura",
            "start": 1723.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1726.4,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "necesitamos avanzar en el desarrollo no",
            "start": 1728.039,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "seguir centralizando el crecimiento",
            "start": 1732.479,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en las grandes ciudades y",
            "start": 1736.46,
            "duration": 10.209
        },
        {
            "text": "contribuir a integrar y modernizar desde",
            "start": 1739.549,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 1746.669,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds donde los temas que vamos a",
            "start": 1748.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "plantear el d\u00eda de hoy",
            "start": 1751.29,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente yo no s\u00e9 a",
            "start": 1757.61,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preguntarle el d\u00eda de ayer el senado",
            "start": 1759.95,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pues echa abajo las ternas que usted",
            "start": 1762.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 para la comisi\u00f3n reguladora de",
            "start": 1764.96,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "energ\u00eda debido a que pues evidentemente",
            "start": 1766.79,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "incluso los mismos candidatos",
            "start": 1769.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reconocieron que desconocen este tema de",
            "start": 1771.25,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda saber",
            "start": 1775.7,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si ya tiene pensadas quienes van a ser",
            "start": 1777.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los nuevos perfiles y va a optar por",
            "start": 1779.48,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "repetir algunos de ellos y pues cuando",
            "start": 1781.94,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "podr\u00eda estar las mandando vamos a \u00e9ste a",
            "start": 1786.74,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "enviar de nuevo las ternas el d\u00eda de hoy",
            "start": 1792.53,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "ya ten\u00eda preparado",
            "start": 1796.659,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "el plan b",
            "start": 1799.559,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y hoy mismo van",
            "start": 1803.62,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de regreso las ternas",
            "start": 1805.68,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pues todos aprobaron",
            "start": 1810.77,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las cuatro eternas",
            "start": 1816.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1819.12,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en cada una de las ternas",
            "start": 1822.94,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "hubieron quienes sacaron mayor\u00eda",
            "start": 1825.779,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "pero se trata de mayor\u00eda calificada",
            "start": 1829.6,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "ya todos estuvieron",
            "start": 1834.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1839.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "votos 4 votos",
            "start": 1841.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "se fueron conmigo unos senadores",
            "start": 1845.13,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "que si hubiesen estado ah\u00ed pues se",
            "start": 1848.92,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "hubiesen",
            "start": 1850.63,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "votado seguramente no posiblemente a lo",
            "start": 1852.93,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "mejor est\u00e9",
            "start": 1856.83,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "por nuestras propuestas entonces se",
            "start": 1859.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quedaron a dos votos porque no es",
            "start": 1862.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda simple",
            "start": 1865.21,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "no es la mitad m\u00e1s uno",
            "start": 1867.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "entonces es mayor\u00eda calificada son 2",
            "start": 1870.759,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "terceras partes entonces",
            "start": 1876.36,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "de los cuatro eternas",
            "start": 1881.59,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "hubieron en todos los casos quienes les",
            "start": 1887.09,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "faltaban 2",
            "start": 1890.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tres votos cuatro votos esos",
            "start": 1892.77,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pues este van a repetir",
            "start": 1897.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1900.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ganaron en votos pero no obtuvieron",
            "start": 1902.89,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada",
            "start": 1907.59,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "y vamos a hacer otras propuestas",
            "start": 1910.11,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "son muy buenos",
            "start": 1914.509,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "los 12",
            "start": 1917.13,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 1919.97,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucede es que hay un cambio tambi\u00e9n",
            "start": 1923.75,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1929.22,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tienen el mismo perfil de antes",
            "start": 1931.549,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "y no quiero este mencionar cu\u00e1l es el",
            "start": 1936.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "perfil",
            "start": 1939.659,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que dominaba antes",
            "start": 1941.24,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s otra cosa",
            "start": 1944.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1946.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "vamos a caer en lo mismo de la",
            "start": 1950.07,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n de los enjuagues que se",
            "start": 1955.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 1958.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 1960.679,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "te toca una tea otro a ti",
            "start": 1962.34,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "2 para m\u00ed",
            "start": 1966.3,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el que parte y reparte se queda con la",
            "start": 1971.83,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mayor parte este ya no se acab\u00f3 el juego",
            "start": 1974.019,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 1980.07,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "entonces hubo alguna insinuaci\u00f3n en el",
            "start": 1982.269,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "sentido tambi\u00e9n le proponemos nosotros y",
            "start": 1985.809,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "todo sale bien no",
            "start": 1990.759,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no no no no puedes",
            "start": 1994.179,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "son millones profesionales ustedes",
            "start": 1997.41,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "investigan todos saben todo ya yo te doy",
            "start": 2001.2,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "indicios pero ay\u00fadenme tambi\u00e9n ustedes",
            "start": 2006.0,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "sea bueno entonces no es as\u00ed ya se acab\u00f3",
            "start": 2009.23,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 2015.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bien en ejercicio de su autonom\u00eda de",
            "start": 2017.47,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "su libertad el poder legislativo dice no",
            "start": 2021.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entonces hay un procedimiento legal",
            "start": 2027.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nosotros cumplimos con lo que ellos \u00e9ste",
            "start": 2030.93,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "resuelven y est\u00e1n actuando muy bien",
            "start": 2034.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y el hecho de que se rechacen las ternas",
            "start": 2039.99,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2044.96,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2047.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "un buen signo una buena se\u00f1al",
            "start": 2049.65,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "eso antes era raro de que se diera",
            "start": 2053.56,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que les rechazar\u00e1n una terna",
            "start": 2057.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 2061.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no era com\u00fan a lo mejor si se daba pues",
            "start": 2064.98,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2068.1,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no era \u00e9ste una pr\u00e1ctica normal",
            "start": 2069.179,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no era la regla era la excepci\u00f3n",
            "start": 2077.619,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "entonces ahora",
            "start": 2081.359,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "si rechazan a iv\u00e1n otros igual con el",
            "start": 2085.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mismo perfil t\u00e9cnicos",
            "start": 2090.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que porque no tienen experiencia",
            "start": 2094.72,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "en asuntos de el manejo de la regulaci\u00f3n",
            "start": 2097.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en el sector energ\u00e9tico",
            "start": 2104.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde vino eso de la regulaci\u00f3n del",
            "start": 2108.38,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "sector energ\u00e9tico desde cu\u00e1ndo",
            "start": 2110.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "pero lo m\u00e1s importante ha funcionado",
            "start": 2115.14,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "los encargados de estos organismos han",
            "start": 2122.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "actuado con rectitud",
            "start": 2125.76,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien el sector energ\u00e9tico",
            "start": 2131.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a partir de que crearon todas estas",
            "start": 2136.03,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estructuras",
            "start": 2138.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la experiencia entonces",
            "start": 2142.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estamos optando por t\u00e9cnicos",
            "start": 2145.65,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2148.94,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "conocen del sector energ\u00e9tico y sobre",
            "start": 2150.74,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "todo estamos optando por gente honesta e",
            "start": 2154.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "incorruptible",
            "start": 2160.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es que hay vayan a pedir nombres porque",
            "start": 2163.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este",
            "start": 2166.36,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "les corresponde hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 2168.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pero hay consejeros de estos organismos",
            "start": 2171.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que firmaron",
            "start": 2175.5,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2177.89,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la compra",
            "start": 2181.42,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la planta de fertilizantes",
            "start": 2183.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "esa qu\u00e9",
            "start": 2188.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cruzada cuando muchos 50 millones de",
            "start": 2190.71,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y pagaron 500 millones de",
            "start": 2193.02,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 2196.349,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "esos son los que queremos",
            "start": 2199.2,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2203.38,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "esa es la experiencia",
            "start": 2206.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "estos son los expertos",
            "start": 2209.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2213.1,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tenemos ya que renovar",
            "start": 2216.78,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "todos esos procedimientos y es lo que",
            "start": 2221.48,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos haciendo y muy bien el senado",
            "start": 2224.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "muy bien los senadores de todos los",
            "start": 2227.99,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 2230.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que te hacen valer",
            "start": 2233.68,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "que son un poder independiente aut\u00f3nomo",
            "start": 2236.66,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hace dos semanas el titular de la unidad",
            "start": 2241.69,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera nos comentaba",
            "start": 2244.7,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda al menos 50 casos de",
            "start": 2247.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "irregularidades o presunta corrupci\u00f3n en",
            "start": 2250.059,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el tema de la compra de medicamentos",
            "start": 2252.41,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "dijo que una vez que pasara su informe",
            "start": 2255.26,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de los 100 d\u00edas de gobierno lo iba a",
            "start": 2257.569,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "presentar que involucraba incluso",
            "start": 2259.339,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "directamente ex funcionarios de la",
            "start": 2261.47,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pasada si se va a",
            "start": 2263.329,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "realizar este informe tienen los",
            "start": 2265.369,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "elementos qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted",
            "start": 2267.23,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "todo lo que se tenga de informaci\u00f3n",
            "start": 2268.819,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "sobre irregularidades",
            "start": 2271.69,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "sobre presuntos delitos se tiene que",
            "start": 2275.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y desahogar",
            "start": 2281.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se le tiene que dar curso tiene que ir a",
            "start": 2283.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la instancia judicial correspondiente",
            "start": 2286.46,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "entonces le voy a pedir al director",
            "start": 2290.54,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera que les",
            "start": 2294.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informe sobre esto la semana que viene y",
            "start": 2297.689,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "sobre otros temas sea",
            "start": 2301.019,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 2304.26,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "se sepa sobre las presuntas",
            "start": 2307.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "irregularidades que se d\u00e9 a conocer para",
            "start": 2310.73,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que no s\u00f3lo est\u00e9n las distancias",
            "start": 2313.85,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "judiciales sino tambi\u00e9n en la opini\u00f3n",
            "start": 2318.58,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo m\u00e1s cuidando lo de el debido",
            "start": 2321.08,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2325.22,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "para que no estemos otorgando",
            "start": 2326.77,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 2330.45,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a favor",
            "start": 2332.61,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2334.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presuntos",
            "start": 2336.95,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "delincuentes",
            "start": 2339.44,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "entonces que cuidemos eso pero que se",
            "start": 2341.98,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "transparente todo la regla de oro de la",
            "start": 2346.63,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "democracia es la transparencia",
            "start": 2350.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "soy giovanni rivera huerta corresponsal",
            "start": 2357.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de estrella tv en los \u00e1ngeles m\u00e1s que",
            "start": 2359.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una pregunta tengo una encomienda una",
            "start": 2361.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "carta que fue escrita por los padres de",
            "start": 2364.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mario aburto",
            "start": 2368.63,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "y yo he realizado una investigaci\u00f3n en",
            "start": 2370.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "los eeuu donde a trav\u00e9s de esta carta le",
            "start": 2372.45,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "piden que por favor abra el caso reabra",
            "start": 2375.99,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "el caso colosio ellos conf\u00edan mucho en",
            "start": 2379.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "su palabra en la transparencia que ha",
            "start": 2381.839,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "dado usted a este nuevo gobierno y el",
            "start": 2384.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y ellos me han confiado en darle",
            "start": 2386.579,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta carta personalmente a usted ya que",
            "start": 2390.21,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n en los eeuu y en un futuro",
            "start": 2392.609,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "les gustar\u00eda regresar a este pa\u00eds que",
            "start": 2396.089,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "los vio crecer a ellos y a sus hijos si",
            "start": 2399.27,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "me permite me gustar\u00eda presentar en la",
            "start": 2401.76,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 2404.339,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "bueno pues yo voy a leer esta carta y la",
            "start": 2421.68,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "voy a turnar a la",
            "start": 2429.21,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion para ver qu\u00e9",
            "start": 2432.29,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "procede",
            "start": 2437.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desde el punto de vista legal",
            "start": 2438.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2441.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda saber en cuanto la",
            "start": 2445.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de colosio ma\u00f1ana se",
            "start": 2448.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "realiza en los 25 a\u00f1os del asesinato del",
            "start": 2450.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "candidato qu\u00e9 opina usted sobre las",
            "start": 2453.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "investigaciones que se han realizado por",
            "start": 2457.39,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuatro fiscales que han dejado m\u00e1s",
            "start": 2459.31,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "preguntas que respuestas",
            "start": 2461.41,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pues este",
            "start": 2464.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 2466.89,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "seguirse indagando sobre el caso",
            "start": 2469.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por si dos cosas",
            "start": 2476.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "una que",
            "start": 2479.579,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "lament\u00e9 mucho y sigo",
            "start": 2482.35,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "lamentando el asesinato de luis donaldo",
            "start": 2485.39,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "colosio",
            "start": 2488.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "lo conoc\u00ed",
            "start": 2491.35,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "nos vimos",
            "start": 2498.02,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas antes de que lo asesinaran",
            "start": 2500.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como ayer",
            "start": 2505.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "21 de marzo cenamos",
            "start": 2509.38,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "en casa de una amiga com\u00fan",
            "start": 2513.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la licenciada clara jusidman",
            "start": 2520.8,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "cenamos el 21 en la noche y \u00e9l",
            "start": 2524.41,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "al d\u00eda siguiente sali\u00f3",
            "start": 2528.94,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a la gira",
            "start": 2531.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estuvo creo que en sinaloa baja",
            "start": 2534.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "california sur y luego el 23 en tijuana",
            "start": 2537.45,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "entonces muy lamentable este este",
            "start": 2541.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "asesinato",
            "start": 2545.85,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y por eso no debe de olvidarse y tiene",
            "start": 2548.94,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2553.98,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "seguirse preguntando",
            "start": 2556.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pas\u00f3 realmente",
            "start": 2560.309,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "todo lo que queda sin contestar sobre",
            "start": 2563.75,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "este crimen",
            "start": 2571.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 2573.86,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2576.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando se trata de cr\u00edmenes de estado",
            "start": 2578.5,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "siempre hay complicaciones para conocer",
            "start": 2583.34,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2589.37,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2591.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hay que indagar",
            "start": 2593.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "hay que insistir que esto no quede",
            "start": 2597.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "impune",
            "start": 2602.08,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "en el caso de qu\u00e9",
            "start": 2603.83,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "se tratara de un crimen de estado",
            "start": 2607.089,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de estado",
            "start": 2613.15,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2616.069,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "pues han habido",
            "start": 2617.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 2620.45,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2622.86,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el mundo",
            "start": 2626.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "un crimen de estado",
            "start": 2628.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 2631.02,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que se halla presente kennedy",
            "start": 2634.099,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se sigue investigando se sigue hablando",
            "start": 2639.54,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sobre este crimen de estado",
            "start": 2643.64,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "o supuesto crimen de estado para no ser",
            "start": 2648.1,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "tajantes",
            "start": 2653.29,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero si son expedientes abiertos sin",
            "start": 2656.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "duda disculpe por tomar la palabra que",
            "start": 2660.41,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "le responde a la familia aburto cu\u00e1l es",
            "start": 2663.8,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el mensaje de onza a este",
            "start": 2665.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al leer su carta",
            "start": 2669.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9",
            "start": 2672.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico hay",
            "start": 2675.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2678.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "libertades y hay un aut\u00e9ntico estado de",
            "start": 2679.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 2682.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2683.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2687.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "he estado de chueco",
            "start": 2690.74,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el estado de derecho entonces qu\u00e9",
            "start": 2693.28,
            "duration": 10.539
        },
        {
            "text": "se van a realizar estos documentos la",
            "start": 2697.69,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "carta la investigaci\u00f3n que hacen ustedes",
            "start": 2703.819,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "y \u00e9ste y vamos a",
            "start": 2707.109,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "a proceder en lo que podamos tambi\u00e9n con",
            "start": 2711.85,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "toda claridad est\u00e9 en el marco de la",
            "start": 2715.12,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "legalidad decirles este esto procede ya",
            "start": 2719.02,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no podemos este porque no hay",
            "start": 2723.52,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "posibilidades legales",
            "start": 2731.65,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "para no generar falsas expectativas",
            "start": 2735.89,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos toque",
            "start": 2740.94,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "ha venido sucediendo de como",
            "start": 2744.96,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "durante 25 a\u00f1os",
            "start": 2749.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "no se consider\u00f3 en m\u00e9jico delito grave",
            "start": 2752.99,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 2755.39,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque se modificaron las leyes",
            "start": 2757.42,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2761.23,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "y 1994",
            "start": 2762.779,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se quitaron",
            "start": 2767.66,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2769.5,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 2771.42,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "que eran considerados graves todos los",
            "start": 2774.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "relacionados con la corrupci\u00f3n",
            "start": 2778.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "se hizo ex profeso",
            "start": 2781.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2784.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os se estuvo hablando",
            "start": 2787.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2791.03,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "25 a\u00f1os est\u00e9 enga\u00f1ando",
            "start": 2794.82,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "con chivos espiatorios",
            "start": 2799.77,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 2803.54,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda un marco legal",
            "start": 2805.88,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "para combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2810.44,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "al que ca\u00eda de la gracia del r\u00e9gimen",
            "start": 2816.73,
            "duration": 8.609
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda consigna de apretarlo",
            "start": 2820.27,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "puede apretarles",
            "start": 2825.339,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "le ten\u00edan que buscar",
            "start": 2828.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el acusarlo del lavado de dinero",
            "start": 2834.13,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "un caso",
            "start": 2838.95,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2841.21,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "injusticia pero adem\u00e1s",
            "start": 2843.839,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de s\u00ed mismo",
            "start": 2849.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de burla",
            "start": 2853.21,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "cuando a maestros de oaxaca",
            "start": 2855.54,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "los acusaron del lavado de dinero",
            "start": 2860.239,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "en la pasada administraci\u00f3n del pasado",
            "start": 2866.9,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2870.14,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "o sea claro que por consigna",
            "start": 2872.11,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de menos arriba y secretaria gobernaci\u00f3n",
            "start": 2879.109,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2883.91,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "el responsable",
            "start": 2886.4,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 2888.539,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "actuando as\u00ed",
            "start": 2895.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "el nivel",
            "start": 2899.83,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "moral",
            "start": 2901.76,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "el nivel \u00e9tico",
            "start": 2903.589,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "maestro dirigente",
            "start": 2910.799,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del movimiento oaxaca",
            "start": 2914.609,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "que lo conozco",
            "start": 2917.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "carcela",
            "start": 2921.09,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo llevan hasta un penal de los llamados",
            "start": 2923.93,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de alta seguridad",
            "start": 2928.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acusado",
            "start": 2931.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de lavado de dinero",
            "start": 2933.65,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "maestro humilde",
            "start": 2936.62,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que me consta pues",
            "start": 2940.74,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "un hombre honesto",
            "start": 2943.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2947.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para reprimir para someter para",
            "start": 2949.47,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "imponerse",
            "start": 2953.13,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "para represalia",
            "start": 2956.01,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "utilizar el aparato",
            "start": 2960.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este en contra de los considerados",
            "start": 2963.8,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "opositores o adversarios eso se acab\u00f3",
            "start": 2966.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que en este caso medios de",
            "start": 2972.33,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n involucrados de alcahuetes",
            "start": 2975.36,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2980.069,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste",
            "start": 2981.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 2983.49,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "ya no lo vuelvo a decir",
            "start": 2985.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "reportajes",
            "start": 2988.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 2992.049,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "donde participaba el cisen",
            "start": 2994.37,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que investigaban",
            "start": 2998.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "reportajes en la prensa en donde este",
            "start": 3002.43,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 3008.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "entre comillas",
            "start": 3012.349,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "le gustaba mucho",
            "start": 3015.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mover el vaso",
            "start": 3018.86,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "y escuchar el sonido de los hielos",
            "start": 3021.16,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "consignando qu\u00e9",
            "start": 3027.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "era alcoh\u00f3lico",
            "start": 3029.45,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "todas esas cosas canalladas infamias",
            "start": 3032.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 3040.11,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3",
            "start": 3042.16,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "para los que est\u00e1n pensando que es lo",
            "start": 3044.21,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "mismo no eso nunca jam\u00e1s",
            "start": 3047.75,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente sobre la inusitada",
            "start": 3063.859,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma educativa si nos",
            "start": 3065.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "puede decir qu\u00e9 fue lo que observ\u00f3 su",
            "start": 3068.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno como para que uno de los puntos",
            "start": 3070.91,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "se\u00f1alados hiciera \u00e9nfasis en la",
            "start": 3072.95,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad entre las familias y",
            "start": 3075.079,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "comunidades para la educaci\u00f3n de los",
            "start": 3077.059,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 3078.89,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "junto con las escuelas y sobre otro tema",
            "start": 3080.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es su impresi\u00f3n general sobre",
            "start": 3082.989,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "el estadio de los 'diablos rojos'",
            "start": 3085.88,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "por los emblemas culturales que tiene",
            "start": 3088.65,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "porque fue construido por mexicanos y",
            "start": 3091.109,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "saber que aporta tambi\u00e9n para su",
            "start": 3093.569,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "proyecto que impulsar\u00e1 el b\u00e9isbol",
            "start": 3095.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "bueno pues",
            "start": 3100.19,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el caso de la corresponsabilidad que no",
            "start": 3102.64,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "se vaya a malinterpretar porque como",
            "start": 3104.95,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "parte de la",
            "start": 3109.99,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa y sobre",
            "start": 3112.63,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todo con el prop\u00f3sito este de poner la",
            "start": 3114.82,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n al mercado",
            "start": 3119.26,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 3122.03,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "porque esa es la intenci\u00f3n de fondo",
            "start": 3125.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n que ten\u00edan porque soya",
            "start": 3130.17,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "pero no ya las 8",
            "start": 3135.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "hacer cabo pero lo que quer\u00edan era en el",
            "start": 3139.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fondo privatizar la educaci\u00f3n que",
            "start": 3143.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estudiara el qu\u00e9",
            "start": 3145.49,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es tuviese dinero para pagar colegiatura",
            "start": 3148.52,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como si la educaci\u00f3n fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 3153.94,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "y ponerle al mercado para ver qui\u00e9n",
            "start": 3158.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "compra",
            "start": 3160.73,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la mercanc\u00eda qui\u00e9n puede pagar educaci\u00f3n",
            "start": 3162.9,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ese es el fondo de todo eso es lo que",
            "start": 3167.61,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "movi\u00f3 todo",
            "start": 3171.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3173.829,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en ese prop\u00f3sito quer\u00edan que los padres",
            "start": 3175.63,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de familia se hicieran cargo del",
            "start": 3179.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas",
            "start": 3182.11,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "y las cuotas",
            "start": 3185.58,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "se fue estableciendo ese sistema",
            "start": 3188.359,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "entonces no queremos que se vaya a",
            "start": 3194.14,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "entender que ese es el prop\u00f3sito cuando",
            "start": 3197.23,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se plantea la corresponsabilidad",
            "start": 3201.339,
            "duration": 8.591
        },
        {
            "text": "de padres de familia en el nuevo modelo",
            "start": 3204.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "educativo esto tiene m\u00e1s que ver",
            "start": 3209.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "con el apoyo que debe de tener el",
            "start": 3214.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "maestro que lo tiene",
            "start": 3217.22,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3219.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en los hechos tambi\u00e9n de los familiares",
            "start": 3221.59,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 3226.34,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "madres y de los padres de familia que",
            "start": 3229.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes de sus hijos que ayudan",
            "start": 3232.48,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "pues esto se da mucho pero darle m\u00e1s",
            "start": 3235.38,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "importancia a esta participaci\u00f3n",
            "start": 3240.69,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "conjunta de padres y maestros",
            "start": 3244.21,
            "duration": 11.14
        },
        {
            "text": "esto se da en comunidades rurales",
            "start": 3249.06,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "por ejemplo para la alimentaci\u00f3n de los",
            "start": 3255.89,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 3260.569,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "hay comit\u00e9s de padres de familia",
            "start": 3264.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3268.63,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se turnan",
            "start": 3270.73,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para cocinar",
            "start": 3272.91,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "se tiene un recurso que se maneja en la",
            "start": 3277.66,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 3281.589,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ese recurso se utiliza para comprar los",
            "start": 3282.89,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "alimentos las madres los padres ayudan",
            "start": 3286.609,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "se turnan",
            "start": 3290.74,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "se prepara la comida en la escuela ya",
            "start": 3293.829,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "esa participaci\u00f3n existe pero hay que",
            "start": 3298.39,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "este fortalecerla es reconocerla este de",
            "start": 3301.38,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "impulsarla",
            "start": 3308.229,
            "duration": 2.691
        },
        {
            "text": "lo ideal",
            "start": 3312.7,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3314.87,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 queremos ir",
            "start": 3316.75,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es que los recursos para la alimentaci\u00f3n",
            "start": 3319.53,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en las escuelas lleguen tambi\u00e9n directo",
            "start": 3323.22,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "a la escuela",
            "start": 3326.37,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que no pasen por muchas instancias",
            "start": 3328.549,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gubernamentales",
            "start": 3331.759,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y que \u00e9ste se utilicen con la",
            "start": 3334.07,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de padres de familia de",
            "start": 3338.3,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esa forma eso ya existe sociedad por la",
            "start": 3341.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "misma organizaci\u00f3n de la gente la misma",
            "start": 3346.22,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los padres de familia no",
            "start": 3349.19,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en todos lados pero s\u00ed ah\u00ed est\u00e1 esta",
            "start": 3352.07,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica que es extraordinaria ejemplar",
            "start": 3357.41,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que va uno por los pueblos",
            "start": 3360.62,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la hora del recreo o la hora de",
            "start": 3364.74,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "la comida",
            "start": 3369.02,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n las bahamas este en cocina",
            "start": 3372.01,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "sabes",
            "start": 3377.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "con fogones y con tinas con boyas",
            "start": 3379.17,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "preparando la comida para los ni\u00f1os eso",
            "start": 3384.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3387.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "primera una vinculaci\u00f3n y est\u00e1 en los",
            "start": 3389.65,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "maestros est\u00e1n los padres de familia",
            "start": 3393.53,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bueno lo mismo pasa en todos lados",
            "start": 3395.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "con las tareas donde hay tareas",
            "start": 3399.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "donde se deja tarea de escuelas tambi\u00e9n",
            "start": 3404.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "donde ya no se est\u00e9 acostumbrado a las",
            "start": 3406.97,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tareas tienen unas pr\u00e1cticas",
            "start": 3410.97,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "de estudios distintas de acuerdo a la",
            "start": 3414.41,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pedagog\u00eda de cada escuela tanto p\u00fablicas",
            "start": 3419.119,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "como privadas pero qu\u00e9 sucede",
            "start": 3423.45,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "los padres de familia pues participan",
            "start": 3426.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sobre todo la verdad la verdad las",
            "start": 3431.579,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 3434.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en las tareas",
            "start": 3436.15,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "es te ayudan",
            "start": 3441.16,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "entonces es una acci\u00f3n que ya se realiza",
            "start": 3444.46,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "entonces lo que se busca es que eso",
            "start": 3448.99,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "se mejore",
            "start": 3454.06,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "esto apoya mucho tambi\u00e9n a las maestras",
            "start": 3457.92,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "a los maestros a eso se refiere este",
            "start": 3462.839,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "concepto de",
            "start": 3466.589,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3470.63,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "exaltar estas pr\u00e1cticas participaci\u00f3n",
            "start": 3473.39,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "conjunta que ya se dan",
            "start": 3477.07,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "acerca de lo del b\u00e9isbol post",
            "start": 3481.15,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la verdad estoy muy contento",
            "start": 3483.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya lo dije",
            "start": 3489.999,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "y vuelvo a repetirlo",
            "start": 3492.5,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el caso del b\u00e9isbol en mexico",
            "start": 3500.49,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el principal promotor del b\u00e9isbol",
            "start": 3503.8,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico desde",
            "start": 3507.43,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y la sociedad",
            "start": 3511.42,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "se llama alfredo harp",
            "start": 3515.16,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "mis respetos para el se\u00f1or ayuda mucho",
            "start": 3519.869,
            "duration": 10.261
        },
        {
            "text": "en todo lo que es el fomento al b\u00e9isbol",
            "start": 3524.79,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1",
            "start": 3530.13,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y as\u00ed otros empresarios este ayuden",
            "start": 3532.349,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "en la promoci\u00f3n al deporte lo hacen",
            "start": 3538.74,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "y muchos tienen ligas promueven el",
            "start": 3542.799,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 3545.799,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "pero en el caso del b\u00e9isbol es ejemplar",
            "start": 3547.589,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "lo de alfredo harp hel\u00fa es este",
            "start": 3550.829,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico promotor del b\u00e9isbol y \u00e9l",
            "start": 3556.059,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es el que construy\u00f3 este estadio",
            "start": 3559.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se va a ir a orar ma\u00f1ana",
            "start": 3562.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3566.26,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y \u00e9l fue el que",
            "start": 3568.359,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "financi\u00f3",
            "start": 3573.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n del edificio sede",
            "start": 3577.75,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3583.68,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3585.09,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los mejores beisbolistas el sal\u00f3n de la",
            "start": 3587.8,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "fama del b\u00e9isbol en monterrey",
            "start": 3592.18,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y \u00e9l",
            "start": 3596.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para agradecerle y",
            "start": 3598.34,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "mandar la informaci\u00f3n a sinaloa de agua",
            "start": 3602.87,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "sabe de que \u00e9l ya comprometi\u00f3 recursos",
            "start": 3607.31,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3613.18,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "remodelar el parque de b\u00e9isbol de",
            "start": 3615.33,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "guasave que regrese a guasave",
            "start": 3618.36,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o a la liga del pac\u00edfico",
            "start": 3622.74,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "le pedimos a alfredo harp que ayudara y",
            "start": 3627.98,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 trabajando en esto son cosas que",
            "start": 3632.55,
            "duration": 9.449
        },
        {
            "text": "se deben de reconocer p\u00fablicamente no no",
            "start": 3637.619,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "lo pide as\u00ed pero este me nace decirlo",
            "start": 3641.999,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ahora presidente preguntarle en relaci\u00f3n",
            "start": 3656.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a esta demanda que hacen los maestros",
            "start": 3659.41,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ayer de la gente que ellos piden que se",
            "start": 3661.18,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "elimine en el examen de ingreso para el",
            "start": 3665.65,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "magisterio despu\u00e9s de que salen de las",
            "start": 3670.27,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "normales qu\u00e9 opini\u00f3n tienen ustedes en",
            "start": 3672.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "su gobierno en relaci\u00f3n a esta propuesta",
            "start": 3674.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que hacen todav\u00eda est\u00e1 en camino en",
            "start": 3677.23,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas que nos puede decir al respecto",
            "start": 3679.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quedaron algunos temas y uno es ese creo",
            "start": 3681.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 3685.5,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pero este yo creo que puede haber",
            "start": 3687.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entendimiento sobre este tema sobre este",
            "start": 3689.85,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 3692.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3694.07,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hay que analizarlo hay que verlo s\u00ed",
            "start": 3696.6,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que tienen normales",
            "start": 3701.58,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "y sale un maestro graduado de una normal",
            "start": 3705.52,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "pues se supone",
            "start": 3710.69,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 capacitado",
            "start": 3713.829,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 formado",
            "start": 3717.57,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces habr\u00eda que ver esto",
            "start": 3721.86,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "lo importante es que",
            "start": 3727.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no se va a aplicar",
            "start": 3731.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n",
            "start": 3734.15,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con fines de",
            "start": 3736.79,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "afectar a los maestros en sus derechos",
            "start": 3742.35,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 3745.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no se va a utilizar como un pretexto la",
            "start": 3747.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n para",
            "start": 3749.95,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dejar fuera",
            "start": 3754.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "a maestros eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 3756.22,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n preguntarle que si existir\u00eda su",
            "start": 3760.11,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto suficiente para esta demanda",
            "start": 3763.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presupuesto para para que cada",
            "start": 3766.07,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estudiante de las normales que cuando",
            "start": 3768.93,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "salga pueda tener una plaza",
            "start": 3771.51,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "si es que",
            "start": 3775.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3779.269,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y vamos a tener",
            "start": 3780.68,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "demanda de maestros o mejor dicho se van",
            "start": 3782.95,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a necesitar maestros del futuro de",
            "start": 3786.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acuerdo a nuestras proyecciones",
            "start": 3789.55,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3792.16,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "si necesitamos",
            "start": 3793.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "formar maestros",
            "start": 3796.62,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se le va a dar mucha importancia a las",
            "start": 3800.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "normales",
            "start": 3805.49,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3807.22,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "les va a apoyar la tendencia neoliberal",
            "start": 3809.06,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 3814.16,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "cerrar normales",
            "start": 3815.79,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "deshacerse de las normales cerraron el",
            "start": 3818.97,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mail y otras ahora no va a ser as\u00ed",
            "start": 3822.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "necesitamos fortalecer las escuelas",
            "start": 3827.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "normales porque estamos maestros",
            "start": 3829.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3832.94,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3836.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay quienes no est\u00e1n tanto",
            "start": 3839.65,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "por la carrera magisterial",
            "start": 3844.369,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "porque da\u00f1aron",
            "start": 3847.81,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "con la campa\u00f1a en contra el magisterio",
            "start": 3850.94,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "afectaron",
            "start": 3855.579,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3857.53,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "llegaron a",
            "start": 3859.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "considerar que la carrera magisterial",
            "start": 3862.28,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "era de gente irresponsable de",
            "start": 3865.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gente revoltosa",
            "start": 3876.08,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "de flojos de gente acostumbrada a",
            "start": 3879.71,
            "duration": 12.46
        },
        {
            "text": "y cobrar sin trabajar todo eso",
            "start": 3887.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y afecto",
            "start": 3892.17,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "efecto mucho antes este era un orgullo",
            "start": 3894.76,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "es un apostolado del maestro o sea que",
            "start": 3899.68,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "no recuerdan nuestros maestros y con",
            "start": 3904.69,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o todos no estos fueron unos",
            "start": 3908.14,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "b\u00e1rbaros me refiero a los tecn\u00f3cratas",
            "start": 3914.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y responsables",
            "start": 3918.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que no hasta cantinflas",
            "start": 3923.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hice una pel\u00edcula sobre el profe",
            "start": 3927.45,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y como hizo una sobre el m\u00e9dico y otra",
            "start": 3931.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sobre el sacerdote y otra sobre el",
            "start": 3935.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "barrendero no eran servidores p\u00fablicos",
            "start": 3938.22,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ejemplares que se les respetaba",
            "start": 3941.22,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "llegan estos",
            "start": 3945.58,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "insensatos",
            "start": 3948.77,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a acabar con el prestigio",
            "start": 3950.72,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3955.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una profesi\u00f3n important\u00edsima",
            "start": 3957.09,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "entonces si necesitamos maestros y por",
            "start": 3961.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3966.85,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se va a apoyar a las normales se van a",
            "start": 3968.3,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "abrir normales el mes y se abre",
            "start": 3972.53,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "lo cerraron",
            "start": 3976.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y otras",
            "start": 3979.099,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "y con el argumento de que eran unos",
            "start": 3981.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "revoltosos",
            "start": 3985.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "ser joven",
            "start": 3989.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y no ser revolucionario es una",
            "start": 3991.97,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n",
            "start": 3995.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "o sea",
            "start": 3996.89,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "como si fuesen",
            "start": 3999.47,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y racionales los j\u00f3venes",
            "start": 4002.779,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "ayer fuimos a guelatao",
            "start": 4007.34,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 4011.99,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "pensaba no de que va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 4013.799,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que por protestas no la gente es muy",
            "start": 4016.259,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 4021.089,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4026.35,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "fue un buen acto claro ah\u00ed",
            "start": 4027.99,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "este simpat\u00edas y antipat\u00edas eso es",
            "start": 4032.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "normal eso es consustancial a la",
            "start": 4037.98,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 4040.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero no hay agresiones",
            "start": 4042.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se puede mantener las libertades y la",
            "start": 4046.619,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "gobernabilidad al mismo tiempo del",
            "start": 4052.14,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "respeto entonces eso es lo que se est\u00e1",
            "start": 4054.539,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "haciendo bueno terminamos contigo",
            "start": 4056.609,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es que vamos hasta guerrero acapulco",
            "start": 4065.7,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "no no van ah\u00ed",
            "start": 4070.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "jefe del poder ejecutivo federal carlos",
            "start": 4075.88,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "esposos reportero d",
            "start": 4078.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo energ\u00eda y l\u00edderes mexicanos",
            "start": 4082.47,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 opina usted de la desaparici\u00f3n del",
            "start": 4086.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "partido pez por decisi\u00f3n un\u00e1nime del",
            "start": 4089.109,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tribunal electoral y ratificado con la",
            "start": 4091.93,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del consejo del ine toda vez",
            "start": 4095.349,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "que el pez form\u00f3 parte de la coalici\u00f3n",
            "start": 4097.989,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de su victoria est\u00e1 a favor o en contra",
            "start": 4100.39,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de la canci\u00f3n de partidos pol\u00edticos como",
            "start": 4103.509,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "el pez toda vez que hay m\u00e1s de ciento y",
            "start": 4106.509,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tantos registros de partidos que quieren",
            "start": 4109.06,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "estar en el l\u00ednea",
            "start": 4113.91,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "bueno pues yo le agradezco mucho a los",
            "start": 4117.69,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "militantes dirigentes de",
            "start": 4121.489,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "el pez",
            "start": 4126.03,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "partido encuentro social",
            "start": 4129.43,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "yo tuve de parte de ellos un gran apoyo",
            "start": 4132.81,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "los respeto mucho",
            "start": 4139.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 4143.66,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con",
            "start": 4145.659,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4148.479,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "militantes con dirigentes de ese partido",
            "start": 4149.71,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y ahora que se les cancel\u00f3 el registro",
            "start": 4155.219,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "pienso que tienen opciones tienen",
            "start": 4161.98,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 4164.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el marco de la legalidad volver",
            "start": 4165.79,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "insistir volver a hacer los tr\u00e1mites",
            "start": 4169.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y seguir adelante",
            "start": 4174.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no puedo ir en contra de la decisi\u00f3n del",
            "start": 4177.24,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "tribunal electoral",
            "start": 4181.53,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es una decisi\u00f3n que tomaron",
            "start": 4184.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay libertades y hay",
            "start": 4188.549,
            "duration": 9.061
        },
        {
            "text": "posibilidades de",
            "start": 4193.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "y reponer el procedimiento para volver a",
            "start": 4198.41,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4201.77,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "una organizaci\u00f3n pol\u00edtica un partido o",
            "start": 4204.6,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "mejor dicho para tener el reconocimiento",
            "start": 4207.9,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "como organizaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4212.09,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que eso es compartir porque una",
            "start": 4214.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n pol\u00edtica este se puede",
            "start": 4218.09,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "crear sin necesidad de tener el",
            "start": 4220.58,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "reconocimiento oficial",
            "start": 4225.53,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "lo que hace",
            "start": 4229.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la autoridad electoral es darle el",
            "start": 4232.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reconocimiento para que sea una",
            "start": 4234.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n o un partido de acuerdo a las",
            "start": 4236.76,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reglas pero de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 4240.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "somos libres y tenemos el derecho de",
            "start": 4243.99,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "asociarnos y ese derecho est\u00e1 por encima",
            "start": 4246.66,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "de cualquier ley secundaria de cualquier",
            "start": 4249.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el reglamento",
            "start": 4255.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "acerca de que si deben de haber partidos",
            "start": 4257.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "yo pienso que si todos los que cumplan",
            "start": 4260.54,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "con los requisitos legales",
            "start": 4265.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "suele pasar que cuando hay el periodo",
            "start": 4269.17,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que eso ser\u00eda cosa de tambi\u00e9n revisarlo",
            "start": 4272.29,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en su momento nosotros no lo vamos a",
            "start": 4276.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "proponer porque tenemos una agenda ya",
            "start": 4279.25,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "legislativa muy definida para lograr la",
            "start": 4283.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 4287.5,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y en materia pol\u00edtico-electoral",
            "start": 4289.21,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s nos interesaba era que se",
            "start": 4291.81,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "considerara delito grave el fraude",
            "start": 4295.75,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 4299.26,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y establecer la fiscal\u00eda electoral con",
            "start": 4300.619,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4304.61,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "va a ser m\u00e1s que suficiente para que se",
            "start": 4306.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "respete el voto la voluntad de los",
            "start": 4308.65,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 4311.53,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "pero ser\u00eda bueno",
            "start": 4312.86,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "en su momento",
            "start": 4317.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 4319.71,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo se limitar\u00e1",
            "start": 4321.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s de la elecci\u00f3n",
            "start": 4325.239,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "los tr\u00e1mites para la",
            "start": 4328.76,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de partidos sino que se",
            "start": 4332.489,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "diese m\u00e1s plazo",
            "start": 4336.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque para poder participar",
            "start": 4338.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en una elecci\u00f3n en federal se necesita",
            "start": 4343.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacer el tr\u00e1mite de acuerdo a la ley en",
            "start": 4346.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 4348.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4350.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluso creo que hasta pas\u00f3 el t\u00e9rmino",
            "start": 4351.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "porque creo que",
            "start": 4355.48,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 4358.53,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en los primeros meses despu\u00e9s de la",
            "start": 4361.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del a\u00f1o siguiente a la elecci\u00f3n",
            "start": 4364.71,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces que eso se puede ampliar",
            "start": 4366.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que se pueda este",
            "start": 4371.21,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y ampliar el plazo",
            "start": 4373.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "no hacerlo inmediatamente despu\u00e9s",
            "start": 4377.45,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n presidencial para la",
            "start": 4383.02,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de nuevos partidos",
            "start": 4386.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "mantener los requisitos porque no es",
            "start": 4391.4,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 4394.67,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y poder constituir un partido",
            "start": 4398.369,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que se tienen que hacer",
            "start": 4402.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "asambleas",
            "start": 4405.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 4408.119,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "y tienen que ir a las asambleas",
            "start": 4410.62,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3000",
            "start": 4414.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "militantes",
            "start": 4420.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y acreditarse",
            "start": 4422.6,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con su",
            "start": 4425.56,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "credencial del lector",
            "start": 4427.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4431.61,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "y creo que son como 20",
            "start": 4433.739,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "asambleas estatales",
            "start": 4437.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y es que hay que hacer entonces reunir",
            "start": 4440.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tres mil ciudadanos con credencial de",
            "start": 4446.969,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "elector",
            "start": 4449.88,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "no es f\u00e1cil",
            "start": 4451.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cumplir con los requisitos entonces",
            "start": 4454.79,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchos se inscriben yo no pueden",
            "start": 4456.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "pueden haber muchas solicitudes pero al",
            "start": 4461.63,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "final son pocos los que quedan",
            "start": 4463.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces yo soy partidario de que se",
            "start": 4466.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "abra la posibilidad",
            "start": 4469.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 4473.0,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "varios partidos en mexico pero no tantos",
            "start": 4474.79,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "si se compara con lo que sucede en otros",
            "start": 4479.59,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 4482.949,
            "duration": 9.371
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses en donde hay hasta 30 40",
            "start": 4485.04,
            "duration": 9.889
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 4492.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en pa\u00edses con menos poblaci\u00f3n que en",
            "start": 4494.929,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4498.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "es cosa de que te garantice el derecho",
            "start": 4502.03,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que tenemos los mexicanos a asociarnos a",
            "start": 4507.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "participar pol\u00edticamente",
            "start": 4509.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es el sentido energ\u00e9tico las pipas para",
            "start": 4513.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la contingencia de abasto fueron",
            "start": 4516.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "compradas al extranjero y la",
            "start": 4519.11,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 4522.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bocas est\u00e1 en manos de empresas",
            "start": 4524.84,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "extranjeras que piensa qu\u00e9 opinar\u00eda el",
            "start": 4526.4,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el general ex presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 4530.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "del r\u00edo estar\u00eda con nosotros porque",
            "start": 4533.18,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "comprender\u00eda de que en el caso de las",
            "start": 4537.31,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pipas las necesit\u00e1bamos",
            "start": 4540.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "con urgencia",
            "start": 4543.519,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y cuando pedimos",
            "start": 4545.75,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de transportes de m\u00e9xico",
            "start": 4551.56,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "que nos ayudar\u00e1n para adquirir",
            "start": 4554.94,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "estos carros tanques",
            "start": 4561.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y van a empezar",
            "start": 4563.999,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "nos presentaron un programa para empezar",
            "start": 4566.11,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "a entregarnos las unidades",
            "start": 4569.14,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "a partir de este mes de marzo",
            "start": 4573.219,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "y creo que 6 al mes",
            "start": 4576.67,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no resolvemos el problema",
            "start": 4583.69,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una",
            "start": 4586.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "emergencia",
            "start": 4588.59,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 4592.71,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda",
            "start": 4594.63,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pues el ganar tambi\u00e9n estar\u00eda de acuerdo",
            "start": 4599.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 4601.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo importante es contar con empresas",
            "start": 4604.01,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "serias",
            "start": 4607.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 4609.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cumplan",
            "start": 4613.48,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con plazos",
            "start": 4615.43,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 4618.21,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lo pactado' presupuestalmente",
            "start": 4620.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 convocando a las mejores",
            "start": 4623.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "empresas del mundo",
            "start": 4626.78,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para este prop\u00f3sito porque lo que nos",
            "start": 4628.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "interesa",
            "start": 4631.49,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed s\u00ed que es",
            "start": 4634.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el fin",
            "start": 4637.239,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "no el medio lo que nos importa es darle",
            "start": 4639.05,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "valor agregado a nuestra materia prima",
            "start": 4644.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "producir las gasolinas en m\u00ed no",
            "start": 4646.45,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "comprarlas como seas entonces para eso",
            "start": 4648.95,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "necesitamos de la planta en la refiner\u00eda",
            "start": 4653.42,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4659.55,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "para decir",
            "start": 4662.159,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 4665.079,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "- este",
            "start": 4669.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 4674.21,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "no hay la experiencia suficiente",
            "start": 4676.01,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "en las empresas mexicanas",
            "start": 4679.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "le voy a dar",
            "start": 4685.23,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "un dato",
            "start": 4687.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "no si es que el da\u00f1o que hicieron estos",
            "start": 4691.33,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "fue much\u00edsimo",
            "start": 4694.09,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hay que hacer una lista de agravios",
            "start": 4697.079,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "o sea ay\u00fadenme",
            "start": 4700.72,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no se hizo una refiner\u00eda desde hace 40",
            "start": 4704.25,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4708.09,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4710.03,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "nuestro experto refinero su nombre",
            "start": 4714.99,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 4719.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero tiene aunque est\u00e1",
            "start": 4725.429,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "l\u00facido parece",
            "start": 4729.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "muchacho",
            "start": 4732.48,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 4734.33,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "como 85 a\u00f1os",
            "start": 4738.82,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no el \u00e9xito",
            "start": 4745.35,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el ingeniero",
            "start": 4749.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "c\u00e9lestin",
            "start": 4751.08,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que fue incluso propuesto imag\u00ednese para",
            "start": 4754.94,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "las ternas el gan\u00f3 en",
            "start": 4758.81,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "pero no tuvo dos terceras partes es el",
            "start": 4762.449,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "mejor refino de este pa\u00eds",
            "start": 4766.679,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4770.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "los senadores con todo respeto",
            "start": 4772.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "consideraron que no tiene experiencia",
            "start": 4775.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4778.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos est\u00e1 ayudando en esto porque a \u00e9l",
            "start": 4780.9,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "le toc\u00f3 en aquellos tiempos",
            "start": 4785.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que la \u00faltima",
            "start": 4790.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda que se construy\u00f3 fue la de",
            "start": 4793.21,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salina cruz",
            "start": 4795.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4798.3,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que fue como en el 82",
            "start": 4800.97,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ya tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 4804.42,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 empresa",
            "start": 4808.97,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "tiene experiencia en construir",
            "start": 4812.44,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas estas cuatro grandes empresas",
            "start": 4815.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que estamos convocando",
            "start": 4819.58,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "pues recientemente han hecho refiner\u00edas",
            "start": 4822.9,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "cada una de ellas lo dije y lo repito ha",
            "start": 4827.39,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "hecho m\u00e1s de 100 refiner\u00edas hay una de",
            "start": 4831.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ellas que ha construido m\u00e1s de 200",
            "start": 4834.24,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas en el mundo",
            "start": 4837.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 4842.99,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4846.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se dice",
            "start": 4847.78,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero no es cierto y al final cuando",
            "start": 4850.26,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "toque la revisi\u00f3n de las propuestas el",
            "start": 4855.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 que se encargue de esto va a",
            "start": 4859.38,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "decidir si pueden entrar o no pueden",
            "start": 4862.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 4865.469,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "eso es lo que puedo comentarte gracias",
            "start": 4866.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 4872.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "presidente ya que hablaba del tema del",
            "start": 4880.05,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pez preguntarle a hugo eric flores es el",
            "start": 4881.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "dirigente del pez pero tambi\u00e9n es",
            "start": 4885.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "delegado federal se puede en su gobierno",
            "start": 4887.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tener estas dos funciones o ah\u00ed existe",
            "start": 4889.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un conflicto de inter\u00e9s y sobre lo que",
            "start": 4891.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hablaba de las empresas extranjeras",
            "start": 4894.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la secretaria regional de",
            "start": 4897.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 que estas empresas que se est\u00e1",
            "start": 4899.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "invitando para la nueva refiner\u00eda no",
            "start": 4902.1,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1n totalmente libres de corrupci\u00f3n en",
            "start": 4904.2,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "su gobierno van a participar empresas",
            "start": 4906.45,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que sean corruptas pero poquitas o como",
            "start": 4908.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "va a ser gracias no va a haber",
            "start": 4910.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en mi gobierno se va a acabar",
            "start": 4911.82,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad me canso",
            "start": 4914.85,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 4919.02,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "es en serio",
            "start": 4922.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estas empresas son las que tienen",
            "start": 4925.599,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s reconocimiento en el mundo",
            "start": 4932.75,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en la construcci\u00f3n de refiner\u00edas lo que",
            "start": 4936.71,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasa que",
            "start": 4940.67,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "pues nuestros adversarios",
            "start": 4942.43,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tienen que hacer su trabajo y que bueno",
            "start": 4947.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "entonces siempre andan buscando las",
            "start": 4954.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "podridas",
            "start": 4957.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pero ese es parte d",
            "start": 4959.63,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 4965.0,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cr\u00edtico",
            "start": 4967.76,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y hay libertades",
            "start": 4969.69,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4973.54,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "vean",
            "start": 4975.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los peri\u00f3dicos no todos pero toda la",
            "start": 4977.43,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "prensa",
            "start": 4981.12,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "ustedes son especialistas saben de",
            "start": 4984.8,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de contenidos",
            "start": 4987.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es tiro por viaje",
            "start": 4994.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n",
            "start": 4996.87,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero es normal",
            "start": 5001.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "t\u00fa",
            "start": 5007.6,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "inquietud no ya imag\u00ednate",
            "start": 5010.76,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "me est\u00e1s insinuando de que va a haber",
            "start": 5015.94,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porque puede haber corrupci\u00f3n pero",
            "start": 5019.71,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "poquito no",
            "start": 5023.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "ni poquito ni mucho nada",
            "start": 5027.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 5033.099,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "es categ\u00f3rico",
            "start": 5035.019,
            "duration": 8.111
        },
        {
            "text": "vamos a erradicar la corrupci\u00f3n",
            "start": 5037.53,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si hay un impedimento legal no podr\u00edan",
            "start": 5044.87,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 5047.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "pero si es",
            "start": 5049.34,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 5051.74,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "por un se\u00f1alamiento en un medio",
            "start": 5053.77,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los que se frotaban tambi\u00e9n las manos",
            "start": 5060.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque estaban pensando de qu\u00e9",
            "start": 5062.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y va a seguir lo mismo",
            "start": 5066.34,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hay empresas",
            "start": 5069.51,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "este que dejaron un tiradero",
            "start": 5073.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "del sector energ\u00e9tico",
            "start": 5079.84,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "no quiero mencionar nombres porque eso",
            "start": 5082.89,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es parte tambi\u00e9n del trabajo de ustedes",
            "start": 5085.41,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "y de todos",
            "start": 5086.91,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s porque para que est\u00e9",
            "start": 5089.38,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y ponerle el lim\u00f3n malherida",
            "start": 5094.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5098.42,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "empresas afamadas",
            "start": 5100.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed s\u00ed con obras inconclusas",
            "start": 5107.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que no han cumplido",
            "start": 5114.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed",
            "start": 5119.09,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se envuelven no",
            "start": 5122.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en el nacionalismo",
            "start": 5124.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5129.84,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "queremos apoyar",
            "start": 5131.37,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a las empresas mexicanas pero no apoyar",
            "start": 5134.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "empresas mexicanas corruptas o",
            "start": 5137.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ineficientes porque la patria es primero",
            "start": 5139.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo que nos interesa es el estratega",
            "start": 5142.03,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pemex",
            "start": 5144.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "lo que nos importa es que el pueblo no",
            "start": 5146.32,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pague",
            "start": 5149.44,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "caro",
            "start": 5153.01,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "por las gasolinas",
            "start": 5154.92,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "es lo que nos importa",
            "start": 5157.559,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "no vamos a estar manteniendo empresas",
            "start": 5161.05,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ineficientes",
            "start": 5164.86,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "entonces en qu\u00e9 quedamos no qu\u00e9",
            "start": 5167.2,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "se buscaba la competencia y el libre",
            "start": 5172.219,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "comercio ya no va a haber protecci\u00f3n",
            "start": 5176.929,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "ni partidos del gobierno",
            "start": 5181.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ni sindicatos del gobierno ni empresas",
            "start": 5184.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "favoritas del gobierno",
            "start": 5188.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ni bancos de los huesos",
            "start": 5191.22,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "favoritos del gobierno",
            "start": 5194.99,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "eso se termina",
            "start": 5197.61,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "esto d",
            "start": 5200.44,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "proveedores favoritos del gobierno",
            "start": 5202.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 5205.61,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nada nada nada nada vamos a lo que m\u00e1s",
            "start": 5207.71,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "conviene al inter\u00e9s general",
            "start": 5211.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "al inter\u00e9s de la naci\u00f3n",
            "start": 5215.3,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me pasaba cuando fui jefe de gobierno",
            "start": 5219.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "les cuento",
            "start": 5222.12,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "se tienen que comprar o en aquel",
            "start": 5226.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entonces se adquir\u00edan como mil millones",
            "start": 5228.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de pesos en despensas que se les",
            "start": 5231.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entregaban a los trabajadores",
            "start": 5233.61,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este se simulaba",
            "start": 5238.989,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 5242.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "gracias licitaciones",
            "start": 5243.85,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda corrupci\u00f3n",
            "start": 5248.08,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "se entregaba el contrato a",
            "start": 5250.51,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "y empresas",
            "start": 5254.969,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5257.099,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ten\u00edan buena relaci\u00f3n con los",
            "start": 5260.59,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "funcionales ese t\u00e9rmino",
            "start": 5262.75,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y se decidi\u00f3 hacer una licitaci\u00f3n",
            "start": 5266.11,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "abierta",
            "start": 5270.04,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "seria",
            "start": 5273.23,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "y en la primer compra nos ahorramos como",
            "start": 5275.489,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "300 millones de pesos",
            "start": 5277.86,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y gan\u00f3 una",
            "start": 5281.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "comercializadora extranjera",
            "start": 5284.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "segunda vez segundo a\u00f1o otra licitaci\u00f3n",
            "start": 5289.39,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "igual nos ahorramos otros 300 millones",
            "start": 5292.78,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "como latercera llegu\u00e9 a una empresa",
            "start": 5298.97,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5302.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero",
            "start": 5303.739,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se le va a dar",
            "start": 5306.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la preferencia del extranjero si",
            "start": 5309.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "nosotros son mexicanos",
            "start": 5312.53,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ap\u00farate",
            "start": 5314.71,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "ofrece",
            "start": 5318.099,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "buenos precios",
            "start": 5320.13,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque ni modo",
            "start": 5324.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "que te vamos a dar 300 millones",
            "start": 5327.349,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s porque",
            "start": 5334.44,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es una empresa nacional si a nosotros lo",
            "start": 5337.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que nos importa",
            "start": 5341.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es que con esos ahorros pues se le da",
            "start": 5343.56,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a los trabajadores",
            "start": 5348.03,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces es lo mismo",
            "start": 5351.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vamos a la competencia ahora con lo de",
            "start": 5354.46,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los medicamentos licitaci\u00f3n",
            "start": 5357.16,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 5360.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5364.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5365.949,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "se compran muy caros los medicamentos",
            "start": 5369.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "medicamentos para la diabetes una cama",
            "start": 5375.13,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de 20 pastillas",
            "start": 5380.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que puede costar el laboratorio diez",
            "start": 5382.89,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pesos y se compra en 120 en 150 que es",
            "start": 5384.96,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 5390.63,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "comprobamos bien si ahorramos",
            "start": 5396.38,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 vamos a lograr qu\u00e9 es el prop\u00f3sito",
            "start": 5400.51,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 5404.95,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "para la gente que no tiene",
            "start": 5407.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "para comprar medicinas se llama la gente",
            "start": 5410.449,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "con la receta en la mano",
            "start": 5413.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "buscando a ver qui\u00e9n le coopera para",
            "start": 5417.28,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "comprar alimentos eso no se acaba",
            "start": 5419.559,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "mientras se destinan 4 mil millones de",
            "start": 5424.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares la compra de medicamentos pero",
            "start": 5428.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n no hay medicamentos",
            "start": 5430.95,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para la gente",
            "start": 5433.8,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "si tiene sus asegunes esto",
            "start": 5439.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5444.9,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 5446.47,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "a estar muy pendientes de que no haya",
            "start": 5448.57,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5450.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no permitirlo en ning\u00fan ning\u00fan caso",
            "start": 5454.69,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eso es lo que me pregunta esto es otra",
            "start": 5458.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 5460.97,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "vi gente del pez pero tambi\u00e9n es",
            "start": 5465.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "delegado general en morelos que si en su",
            "start": 5467.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobierno se pod\u00edan permitir estas dobles",
            "start": 5469.67,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "funciones no s\u00e9 si haya conflicto de",
            "start": 5471.5,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "intereses",
            "start": 5474.409,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo voy a revisar y te contesto el lunes",
            "start": 5475.489,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "te contesto si existe bueno ya desde",
            "start": 5480.53,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ahora ya todo jes\u00fas que nos vea si hay",
            "start": 5483.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "conflicto de inter\u00e9s si hay conflicto de",
            "start": 5487.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "intereses no puede estar trabajando en",
            "start": 5490.25,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 5492.35,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pero lo tenemos que ver",
            "start": 5493.68,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5495.87,
            "duration": 3.14
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy vamos a dar respuesta a un planteamiento de ayer acerca de lo s\u00e9 y reclusos que se trasladaron de las islas mar\u00edas y que el prop\u00f3sito es acercarlos a sus lugares de origen donde est\u00e1n sus familiares claro qu\u00e9 es una decisi\u00f3n de ellos voluntaria les van a informar sobre este tema este asunto que estamos cuidando mucho por razones humanitarias les van a informar el d\u00eda de hoy terminando la conferencia para francisco gardu\u00f1o a darles toda la informaci\u00f3n y nos queda pendiente para el lunes informar sobre el asesinato a periodistas y tener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los de san lu\u00eds r\u00edo colorado y sobre otras agresiones no se hizo el d\u00eda de hoy porque alejandro encinas est\u00e1 en una misi\u00f3n est\u00e1 haciendo una visita a un estado del pa\u00eds entonces \u00e9l es el que tiene esta responsabilidad y el lunes se les va a presentar todo un informe sobre la protecci\u00f3n a periodistas como una funci\u00f3n b\u00e1sica estrat\u00e9gica fundamental para que en el pa\u00eds se pueda ejercer con libertad el oficio sin riesgos como desgraciadamente ha sucedido que muchos periodistas han perdido la vida en el cumplimiento de su trabajo entonces vamos a hablar sobre eso el lunes yo ahora les comento sobre dos temas uno es el relacionado con el acuerdo s\u00e9 lleg\u00f3 que se logr\u00f3 el d\u00eda de ayer con los maestros que estaban protestando es un acuerdo inicial no es un asunto resuelto en definitiva porque seg\u00fan me informaron ellos van a hacer una consulta con las bases con los maestros en este caso fundamentalmente en oaxaca ayud\u00f3 mucho este di\u00e1logo porque se aclararon cosas hab\u00edan algunos mal entendidos nosotros reiteramos el compromiso de cancelar la mal llamada reforma educativa vamos a cumplir con ese acuerdo no hay otra intenci\u00f3n esto para que todos los huesos de mexico lo sepan se van a a probar al cancelar todas las leyes secundarias todos los reglamentos qu\u00e9 s\u00e9 aprobaron para imponer esta reforma educativa y va a haber una nueva reforma a la constituci\u00f3n que es lo que se est\u00e1 proponiendo que tiene una dimensi\u00f3n completamente diferente que es apoyar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares esto es es educaci\u00f3n gratuita obligatoria hasta el nivel superior y en la misma reforma constitucional establece el derecho de los mexicanos a la educaci\u00f3n no hay nada punitivo nada contrario a los maestros a diferencia del trato que se les daba en los gobiernos anteriores nosotros vamos a respetar siempre a los maestros de m\u00e9xico porque no puede haber una verdadera reforma educativa sin los maestros y todo lo vamos a hacer de como un acuerdo hay un tema que se trat\u00f3 ayer qu\u00e9 me informaron muy destacado el hecho de que ayer los maestros expresaron que no tienen inter\u00e9s que no los mueve el inter\u00e9s d manejar las plazas ya ven como se dec\u00eda que lo que se buscaba era regresar a la venta de plazas al tr\u00e1fico con las plazas de m\u00e1s all\u00e1 de ellos dejaron de manifiesto de que ese es un asunto secundario que no tienen ninguno este reclamo acerca de lo que plantea la reforma constitucional y las leyes secundarias que quieren estar atentos a las leyes secundarias reglamentarias porque no todo puede estar en la constituci\u00f3n no puede estar en la constituci\u00f3n el art\u00edculo tercero la relaci\u00f3n laboral y eso tiene que ver con las leyes secundarias pero se hizo el compromiso de que ellos puedan no solo esta secci\u00f3n sindical si no todos los maestros conocer y participar y dar su punto de vista sobre la elaboraci\u00f3n de las leyes secundarias y de los ordenamientos que derivan de la reforma constitucional entonces fue muy alentador esto qu\u00e9 se pensaba que todo el movimiento era por las plazas por volver a traficar con las plazas esto lo manejaban incluso los que apoyaban la llamada reforma educativa que toda la oposici\u00f3n era porque se quer\u00eda regresar al pasado de la venta de las plazas pues no no es eso lo fundamental tambi\u00e9n este se aclara qu\u00e9 el prop\u00f3sito es modificar la la reforma impuesta y se tienen que mantener t\u00e9rminos y conceptos t\u00e9cnicos por qu\u00e9 una demanda es de qu\u00e9 no se quiere que quede nada d el lenguaje neoliberal y eso pues este no estoy de acuerdo tambi\u00e9n pero eso es poco a poco tenemos que regresar un lenguaje nuevo porque esa henning onza neoliberal adem\u00e1s s contraria al buen castellano y si fueron introduciendo t\u00e9rminos no corresponden a la realidad ellos hablan de qu\u00e9 son t\u00e9rminos palabras lenguaje tecnocr\u00e1ticos y sin efecto tenemos que buscar eso de modificar hasta los t\u00e9rminos pero ah\u00ed vamos y poco a poco este no se va a usar el t\u00e9rmino evaluaci\u00f3n cu\u00e1l es el equivalente capacitaci\u00f3n no puede ser formaci\u00f3n pero eso se tiene que ir resolviendo entonces como en la redacci\u00f3n hay algunos t\u00e9rminos as\u00ed pues tambi\u00e9n ah\u00ed esa inconformidad pero bueno eso se va a tender tambi\u00e9n poco a poco vamos a ir cambiando hasta el lenguaje neoliberal toda esa herencia que dejaron porque fue una influencia completa [M\u00fasica] e incluy\u00f3 todos los \u00e1mbitos de la vida p\u00fablica una nueva econom\u00eda una econom\u00eda de \u00e9lite que se impuso a s\u00ed acompa\u00f1ada de la pol\u00edtica de corrupci\u00f3n este con una pol\u00edtica asistencialista en lo social con esta terminolog\u00eda no muy neoliberal todo esto tiene que irse modificando hay una palabra nueva precisamente que se llama lo que se usa no para la descripci\u00f3n de los hechos dice la nueva narrativa entonces tenemos que hacer una nueva narrativa este porque ten\u00edan desconfianza este h\u00e1bito hac\u00eda falta m\u00e1s informaci\u00f3n este y se aclar\u00f3 y se avanz\u00f3 bastante yo les agradezco a los maestros que tengan esta actitud de di\u00e1logo porque ese es el mejor camino para resolver los problemas entonces eso decirles que va caminando los otros informarles ella que hoy vamos a estar con los banqueros de m\u00e9xico vamos a estar en la convenci\u00f3n de banqueros en acapulco y les invitamos porque ah\u00ed vamos a hacer algunos planteamientos para que mejore este servicio en beneficio de los mexicanos para que podamos lograr con la participaci\u00f3n de la banca un mayor crecimiento econ\u00f3mico en el pa\u00eds eso es lo son los dos temas que tenemos vamos a hacer un planteamiento sobre eso pero m\u00e1s enfocados la competencia les adelanto creo que un factor importante en la cuarta transformaci\u00f3n es el auspiciar una mayor competencia sobre eso quiero hablar m\u00e1s qu\u00e9 reglamentar y regular qu\u00e9 existe m\u00e1s competencia menos concentraci\u00f3n en las actividades econ\u00f3micas es decir que no haya monopolios aya el libre comercio una verdadera competencia una aut\u00e9ntica competencia eso va a ayudar mucho es parecido a lo que sigue siendo v\u00e1lido en el manejo de la prensa de los medios una e divisa un criterio de los liberales que se le atribuye a sebasti\u00e1n lerdo de tejada de que la prensa se regula con la prensa aplique igual para los blancos los bancos se regulan con los bancos la competencia cuando no hay democracia cuando no hay competencia y abusos porque mejoramos bastante en el terreno de las comunicaciones en los \u00faltimos tiempos por qu\u00e9 hubo m\u00e1s libertad con las benditas redes sociales se abri\u00f3 m\u00e1s la informaci\u00f3n menos censura menos control m\u00e1s libertades y en estos casos hasta vale la pena pagar la cuota de los excesos es mejor que haya libertad en abundancia en demas\u00eda que sobre la libertad y el control al cerco informativo entonces eso nos ha ayudado mucho para mejorar la vida p\u00fablica del pa\u00eds no solo las redes sociales tambi\u00e9n los medios convencionales los peri\u00f3dicos qu\u00e9 que se mantienen con distintas orientaciones hay pluralidad en la prensa escrita y eso hay que mantenerlo hay un abanico de posturas en la prensa mexicana peri\u00f3dicos con una postura m\u00e1s liberal hasta peri\u00f3dicos con posturas conservadoras pero hay todo el abanico en la radio lo mismo esa es los medios la reina de la libertad de expresi\u00f3n la raya existe en los medios convencionales y la misma televisi\u00f3n tambi\u00e9n este compite y cada vez compite m\u00e1s entonces eso es lo que aplica tambi\u00e9n para el caso de los bancos que no haya monopolios qu\u00e9 un banco o dos o tres no se queden con y todo el mercado entonces eso consider\u00f3 que no se resuelve reglamentando regulando eso podr\u00eda quedar como una \u00faltima instancia \u00faltimo recurso pero hay otros y el m\u00e1s importante es el que se permita que haya si es necesario m\u00e1s bancos todos los que se requieren y si hay competencia esto va a ayudar ah bajar con misiones hoy quiero de convocarlos de manera muy respetuosa a que bajen las comisiones con competencia voy a estar asistiendo el a\u00f1o pr\u00f3ximo voy a ir y quiero entregarle un reconocimiento a la instituci\u00f3n bancaria que tome la iniciativa y lleve a la pr\u00e1ctica un plan para cobrar menos a nuestros paisanos migrantes que env\u00edan remesas a sus familiares si compiten en eso y hay resultados seria algo de reconocer estamos hablando de 35 mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o de remesas ese es un tema lo otro que tambi\u00e9n les voy a plantear les estoy adelantando todo una m\u00e1s la inclusi\u00f3n financiera que no es posible que haya tanto atraso nuestro pa\u00eds en cuanto a la inclusi\u00f3n financiera no existen y bancos la mitad de las cabeceras municipales del pa\u00eds entonces tienen que ampliarse tienen que extenderse y esto va aparejado de la conectividad f\u00edjense ayer estuve en y enlatado en ese pueblo hist\u00f3rico fue para nosotros la capital del mundo x que ah\u00ed naci\u00f3 el hombre qu\u00e9 encarna la dignidad en el ejercicio de la funci\u00f3n p\u00fablica en el ejercicio de la pol\u00edtica y no hay este comunicaci\u00f3n por telefon\u00eda m\u00f3vil en guelatao en el pueblo donde naci\u00f3 el mejor presidente de mexico y s\u00ed en la \u00e9poca en que sali\u00f3 peque\u00f1o a los 12 a\u00f1os su\u00e1rez agua jaca pues este estaba muy lejos as\u00ed m\u00e1s de un d\u00eda de camino pero y ahora se hace una hora de camino hora y media cuando mucho oaxaca relata nos estamos hablando de el pueblo m\u00e1s apartado de oaxaca hay pueblos este que para llegar a municipios de oaxaca que hace 1 de oaxaca 12 horas para llegar a la cabecera municipal pero aqu\u00ed estamos hablando de la tapa y no hay comunicaci\u00f3n por tel\u00e9fono no s\u00e9 los que me acompa\u00f1aron mandaron esta informaci\u00f3n no se pudo \u00e9ste mandar informaci\u00f3n en todo ese distrito hist\u00f3rico de islam son 26 municipios solo en 4 ay y comunicaci\u00f3n por tel\u00e9fono m\u00f3vil en cuatro cabeceras de los 26 municipios en 22 nada entonces eso lo quiero plantear tambi\u00e9n ahora o sea c\u00f3mo resolvemos conjuntamente que haya conectividad que haya comunicaci\u00f3n que haya internet y que al mismo tiempo haya inclusi\u00f3n financiera por qu\u00e9 solo oaxaca recibe cerca de dos mil millones de d\u00f3lares al a\u00f1o en remesas quienes reciben esos apoyos que env\u00edan familiares de eeuu fundamentalmente pues viven en esas comunidades en esos pueblos entonces tienen que ir oaxaca porque no se acercan esos servicios ese es un plan que nos importa plantear y no es contrario a sus prop\u00f3sitos de desarrollo de expansi\u00f3n este ah\u00ed est\u00e1 en ese m\u00e9xico profundo ah\u00ed est\u00e1 nada gran riqueza es la riqueza de la pobreza de los abandonados ah\u00ed est\u00e1n los recursos naturales est\u00e1n los bosques ah\u00ed est\u00e1 el agua ah\u00ed est\u00e1n las minas se dice el petr\u00f3leo en los pueblos m\u00e1s apartados los pueblos originarios ah\u00ed est\u00e1 la cultura entonces necesitamos avanzar en el desarrollo no seguir centralizando el crecimiento econ\u00f3mico en las grandes ciudades y contribuir a integrar y modernizar desde abajo al pa\u00eds donde los temas que vamos a plantear el d\u00eda de hoy buenos d\u00edas presidente yo no s\u00e9 a preguntarle el d\u00eda de ayer el senado pues echa abajo las ternas que usted mand\u00f3 para la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda debido a que pues evidentemente incluso los mismos candidatos reconocieron que desconocen este tema de la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda saber si ya tiene pensadas quienes van a ser los nuevos perfiles y va a optar por repetir algunos de ellos y pues cuando podr\u00eda estar las mandando vamos a \u00e9ste a enviar de nuevo las ternas el d\u00eda de hoy ya ten\u00eda preparado el plan b y hoy mismo van de regreso las ternas pues todos aprobaron las cuatro eternas este en cada una de las ternas hubieron quienes sacaron mayor\u00eda pero se trata de mayor\u00eda calificada ya todos estuvieron 2 votos 4 votos se fueron conmigo unos senadores que si hubiesen estado ah\u00ed pues se hubiesen votado seguramente no posiblemente a lo mejor est\u00e9 por nuestras propuestas entonces se quedaron a dos votos porque no es mayor\u00eda simple no es la mitad m\u00e1s uno entonces es mayor\u00eda calificada son 2 terceras partes entonces de los cuatro eternas hubieron en todos los casos quienes les faltaban 2 tres votos cuatro votos esos pues este van a repetir por qu\u00e9 ganaron en votos pero no obtuvieron mayor\u00eda calificada y vamos a hacer otras propuestas son muy buenos los 12 muy buenos qu\u00e9 sucede es que hay un cambio tambi\u00e9n ya no tienen el mismo perfil de antes y no quiero este mencionar cu\u00e1l es el perfil que dominaba antes y adem\u00e1s otra cosa no vamos a caer en lo mismo de la negociaci\u00f3n de los enjuagues que se hac\u00edan a ver te toca una tea otro a ti 2 para m\u00ed el que parte y reparte se queda con la mayor parte este ya no se acab\u00f3 el juego s entonces hubo alguna insinuaci\u00f3n en el sentido tambi\u00e9n le proponemos nosotros y todo sale bien no no no no no puedes son millones profesionales ustedes investigan todos saben todo ya yo te doy indicios pero ay\u00fadenme tambi\u00e9n ustedes sea bueno entonces no es as\u00ed ya se acab\u00f3 eso qu\u00e9 bien en ejercicio de su autonom\u00eda de su libertad el poder legislativo dice no entonces hay un procedimiento legal nosotros cumplimos con lo que ellos \u00e9ste resuelven y est\u00e1n actuando muy bien y el hecho de que se rechacen las ternas pues este s un buen signo una buena se\u00f1al eso antes era raro de que se diera imag\u00ednense que les rechazar\u00e1n una terna al presidente no era com\u00fan a lo mejor si se daba pues pero no era \u00e9ste una pr\u00e1ctica normal no era la regla era la excepci\u00f3n entonces ahora si rechazan a iv\u00e1n otros igual con el mismo perfil t\u00e9cnicos que porque no tienen experiencia en asuntos de el manejo de la regulaci\u00f3n en el sector energ\u00e9tico de d\u00f3nde vino eso de la regulaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico desde cu\u00e1ndo pero lo m\u00e1s importante ha funcionado los encargados de estos organismos han actuado con rectitud est\u00e1 muy bien el sector energ\u00e9tico a partir de que crearon todas estas estructuras cu\u00e1l es la experiencia entonces estamos optando por t\u00e9cnicos qu\u00e9 conocen del sector energ\u00e9tico y sobre todo estamos optando por gente honesta e incorruptible es que hay vayan a pedir nombres porque tambi\u00e9n este les corresponde hacer la investigaci\u00f3n pero hay consejeros de estos organismos que firmaron por ejemplo la compra de la planta de fertilizantes esa qu\u00e9 cruzada cuando muchos 50 millones de d\u00f3lares y pagaron 500 millones de d\u00f3lares esos son los que queremos ya no esa es la experiencia estos son los expertos ya no tenemos ya que renovar todos esos procedimientos y es lo que estamos haciendo y muy bien el senado muy bien los senadores de todos los partidos que te hacen valer que son un poder independiente aut\u00f3nomo hace dos semanas el titular de la unidad de inteligencia financiera nos comentaba que ten\u00eda al menos 50 casos de irregularidades o presunta corrupci\u00f3n en el tema de la compra de medicamentos dijo que una vez que pasara su informe de los 100 d\u00edas de gobierno lo iba a presentar que involucraba incluso directamente ex funcionarios de la administraci\u00f3n pasada si se va a realizar este informe tienen los elementos qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted todo lo que se tenga de informaci\u00f3n sobre irregularidades sobre presuntos delitos se tiene que y desahogar se le tiene que dar curso tiene que ir a la instancia judicial correspondiente entonces le voy a pedir al director de inteligencia financiera que les informe sobre esto la semana que viene y sobre otros temas sea todo lo que se sepa sobre las presuntas irregularidades que se d\u00e9 a conocer para que no s\u00f3lo est\u00e9n las distancias judiciales sino tambi\u00e9n en la opini\u00f3n p\u00fablica lo m\u00e1s cuidando lo de el debido proceso para que no estemos otorgando elementos a favor d presuntos delincuentes entonces que cuidemos eso pero que se transparente todo la regla de oro de la democracia es la transparencia soy giovanni rivera huerta corresponsal de estrella tv en los \u00e1ngeles m\u00e1s que una pregunta tengo una encomienda una carta que fue escrita por los padres de mario aburto y yo he realizado una investigaci\u00f3n en los eeuu donde a trav\u00e9s de esta carta le piden que por favor abra el caso reabra el caso colosio ellos conf\u00edan mucho en su palabra en la transparencia que ha dado usted a este nuevo gobierno y el pa\u00eds y ellos me han confiado en darle esta carta personalmente a usted ya que ellos est\u00e1n en los eeuu y en un futuro les gustar\u00eda regresar a este pa\u00eds que los vio crecer a ellos y a sus hijos si me permite me gustar\u00eda presentar en la carta bueno pues yo voy a leer esta carta y la voy a turnar a la secretaria de gobernacion para ver qu\u00e9 procede desde el punto de vista legal y este me gustar\u00eda saber en cuanto la investigaci\u00f3n de colosio ma\u00f1ana se realiza en los 25 a\u00f1os del asesinato del candidato qu\u00e9 opina usted sobre las investigaciones que se han realizado por cuatro fiscales que han dejado m\u00e1s preguntas que respuestas pues este tiene que seguirse indagando sobre el caso por si dos cosas una que lament\u00e9 mucho y sigo lamentando el asesinato de luis donaldo colosio lo conoc\u00ed nos vimos dos d\u00edas antes de que lo asesinaran un d\u00eda como ayer 21 de marzo cenamos en casa de una amiga com\u00fan la licenciada clara jusidman cenamos el 21 en la noche y \u00e9l al d\u00eda siguiente sali\u00f3 a la gira estuvo creo que en sinaloa baja california sur y luego el 23 en tijuana entonces muy lamentable este este asesinato y por eso no debe de olvidarse y tiene que seguirse preguntando qu\u00e9 pas\u00f3 realmente todo lo que queda sin contestar sobre este crimen se dice qu\u00e9 cuando se trata de cr\u00edmenes de estado siempre hay complicaciones para conocer la verdad pero hay que indagar hay que insistir que esto no quede impune en el caso de qu\u00e9 se tratara de un crimen de estado cr\u00edmenes de estado y pues han habido otros no s\u00f3lo en nuestro pa\u00eds en el mundo un crimen de estado famoso que se halla presente kennedy se sigue investigando se sigue hablando sobre este crimen de estado o supuesto crimen de estado para no ser tajantes pero si son expedientes abiertos sin duda disculpe por tomar la palabra que le responde a la familia aburto cu\u00e1l es el mensaje de onza a este al leer su carta y que est\u00e9 en m\u00e9xico hay e libertades y hay un aut\u00e9ntico estado de derecho qu\u00e9 ya no hay he estado de chueco el estado de derecho entonces qu\u00e9 se van a realizar estos documentos la carta la investigaci\u00f3n que hacen ustedes y \u00e9ste y vamos a a proceder en lo que podamos tambi\u00e9n con toda claridad est\u00e9 en el marco de la legalidad decirles este esto procede ya no podemos este porque no hay posibilidades legales para no generar falsas expectativas todos toque ha venido sucediendo de como durante 25 a\u00f1os no se consider\u00f3 en m\u00e9jico delito grave la corrupci\u00f3n porque se modificaron las leyes en y 1994 se quitaron e delitos que eran considerados graves todos los relacionados con la corrupci\u00f3n se hizo ex profeso y 25 a\u00f1os se estuvo hablando de combatir la corrupci\u00f3n 25 a\u00f1os est\u00e9 enga\u00f1ando con chivos espiatorios cu\u00e1ndo no hab\u00eda un marco legal para combatir la corrupci\u00f3n al que ca\u00eda de la gracia del r\u00e9gimen y hab\u00eda consigna de apretarlo puede apretarles le ten\u00edan que buscar el acusarlo del lavado de dinero un caso d injusticia pero adem\u00e1s de s\u00ed mismo de burla cuando a maestros de oaxaca los acusaron del lavado de dinero en la pasada administraci\u00f3n del pasado gobierno o sea claro que por consigna de menos arriba y secretaria gobernaci\u00f3n imag\u00ednense el responsable de la educaci\u00f3n p\u00fablica de m\u00e9xico actuando as\u00ed el nivel moral el nivel \u00e9tico maestro dirigente del movimiento oaxaca que lo conozco carcela lo llevan hasta un penal de los llamados de alta seguridad acusado de lavado de dinero maestro humilde que me consta pues un hombre honesto pero para reprimir para someter para imponerse para represalia utilizar el aparato este en contra de los considerados opositores o adversarios eso se acab\u00f3 yo recuerdo que en este caso medios de comunicaci\u00f3n involucrados de alcahuetes bueno de \u00e9ste con todo respeto ya no lo vuelvo a decir reportajes en este caso donde participaba el cisen que investigaban reportajes en la prensa en donde este maestro entre comillas le gustaba mucho mover el vaso y escuchar el sonido de los hielos consignando qu\u00e9 era alcoh\u00f3lico todas esas cosas canalladas infamias ya eso se acab\u00f3 para los que est\u00e1n pensando que es lo mismo no eso nunca jam\u00e1s el se\u00f1or presidente sobre la inusitada iniciativa de reforma educativa si nos puede decir qu\u00e9 fue lo que observ\u00f3 su gobierno como para que uno de los puntos se\u00f1alados hiciera \u00e9nfasis en la corresponsabilidad entre las familias y comunidades para la educaci\u00f3n de los estudiantes junto con las escuelas y sobre otro tema saber cu\u00e1l es su impresi\u00f3n general sobre el estadio de los 'diablos rojos' por los emblemas culturales que tiene porque fue construido por mexicanos y saber que aporta tambi\u00e9n para su proyecto que impulsar\u00e1 el b\u00e9isbol bueno pues el caso de la corresponsabilidad que no se vaya a malinterpretar porque como parte de la mal llamada reforma educativa y sobre todo con el prop\u00f3sito este de poner la educaci\u00f3n al mercado de privatizar la educaci\u00f3n porque esa es la intenci\u00f3n de fondo la intenci\u00f3n que ten\u00edan porque soya pero no ya las 8 hacer cabo pero lo que quer\u00edan era en el fondo privatizar la educaci\u00f3n que estudiara el qu\u00e9 es tuviese dinero para pagar colegiatura como si la educaci\u00f3n fuese una mercanc\u00eda y ponerle al mercado para ver qui\u00e9n compra la mercanc\u00eda qui\u00e9n puede pagar educaci\u00f3n ese es el fondo de todo eso es lo que movi\u00f3 todo entonces en ese prop\u00f3sito quer\u00edan que los padres de familia se hicieran cargo del mantenimiento de las escuelas y las cuotas se fue estableciendo ese sistema entonces no queremos que se vaya a entender que ese es el prop\u00f3sito cuando se plantea la corresponsabilidad de padres de familia en el nuevo modelo educativo esto tiene m\u00e1s que ver con el apoyo que debe de tener el maestro que lo tiene [M\u00fasica] en los hechos tambi\u00e9n de los familiares de las madres y de los padres de familia que est\u00e1n pendientes de sus hijos que ayudan pues esto se da mucho pero darle m\u00e1s importancia a esta participaci\u00f3n conjunta de padres y maestros esto se da en comunidades rurales por ejemplo para la alimentaci\u00f3n de los ni\u00f1os hay comit\u00e9s de padres de familia entonces se turnan para cocinar se tiene un recurso que se maneja en la escuela ese recurso se utiliza para comprar los alimentos las madres los padres ayudan se turnan se prepara la comida en la escuela ya esa participaci\u00f3n existe pero hay que este fortalecerla es reconocerla este de impulsarla lo ideal qu\u00e9 hacia all\u00e1 queremos ir es que los recursos para la alimentaci\u00f3n en las escuelas lleguen tambi\u00e9n directo a la escuela que no pasen por muchas instancias gubernamentales y que \u00e9ste se utilicen con la participaci\u00f3n de padres de familia de esa forma eso ya existe sociedad por la misma organizaci\u00f3n de la gente la misma organizaci\u00f3n de los padres de familia no en todos lados pero s\u00ed ah\u00ed est\u00e1 esta pr\u00e1ctica que es extraordinaria ejemplar que va uno por los pueblos qu\u00e9 es la hora del recreo o la hora de la comida y ah\u00ed est\u00e1n las bahamas este en cocina sabes con fogones y con tinas con boyas preparando la comida para los ni\u00f1os eso es primera una vinculaci\u00f3n y est\u00e1 en los maestros est\u00e1n los padres de familia bueno lo mismo pasa en todos lados con las tareas donde hay tareas donde se deja tarea de escuelas tambi\u00e9n donde ya no se est\u00e9 acostumbrado a las tareas tienen unas pr\u00e1cticas de estudios distintas de acuerdo a la pedagog\u00eda de cada escuela tanto p\u00fablicas como privadas pero qu\u00e9 sucede los padres de familia pues participan sobre todo la verdad la verdad las madres en las tareas es te ayudan entonces es una acci\u00f3n que ya se realiza entonces lo que se busca es que eso se mejore esto apoya mucho tambi\u00e9n a las maestras a los maestros a eso se refiere este concepto de qu\u00e9 exaltar estas pr\u00e1cticas participaci\u00f3n conjunta que ya se dan acerca de lo del b\u00e9isbol post la verdad estoy muy contento ya lo dije y vuelvo a repetirlo el caso del b\u00e9isbol en mexico el principal promotor del b\u00e9isbol en m\u00e9xico desde y la sociedad se llama alfredo harp mis respetos para el se\u00f1or ayuda mucho en todo lo que es el fomento al b\u00e9isbol y ojal\u00e1 y as\u00ed otros empresarios este ayuden en la promoci\u00f3n al deporte lo hacen y muchos tienen ligas promueven el deporte pero en el caso del b\u00e9isbol es ejemplar lo de alfredo harp hel\u00fa es este un aut\u00e9ntico promotor del b\u00e9isbol y \u00e9l es el que construy\u00f3 este estadio que se va a ir a orar ma\u00f1ana y y \u00e9l fue el que financi\u00f3 la construcci\u00f3n del edificio sede [M\u00fasica] d los mejores beisbolistas el sal\u00f3n de la fama del b\u00e9isbol en monterrey y \u00e9l tambi\u00e9n aprovecho para agradecerle y mandar la informaci\u00f3n a sinaloa de agua sabe de que \u00e9l ya comprometi\u00f3 recursos para remodelar el parque de b\u00e9isbol de guasave que regrese a guasave este a\u00f1o a la liga del pac\u00edfico le pedimos a alfredo harp que ayudara y ya est\u00e1 trabajando en esto son cosas que se deben de reconocer p\u00fablicamente no no lo pide as\u00ed pero este me nace decirlo ahora presidente preguntarle en relaci\u00f3n a esta demanda que hacen los maestros ayer de la gente que ellos piden que se elimine en el examen de ingreso para el magisterio despu\u00e9s de que salen de las normales qu\u00e9 opini\u00f3n tienen ustedes en su gobierno en relaci\u00f3n a esta propuesta que hacen todav\u00eda est\u00e1 en camino en pl\u00e1ticas que nos puede decir al respecto quedaron algunos temas y uno es ese creo pendiente pero este yo creo que puede haber entendimiento sobre este tema sobre este asunto este hay que analizarlo hay que verlo s\u00ed que tienen normales y sale un maestro graduado de una normal pues se supone que est\u00e1 capacitado que est\u00e1 formado entonces habr\u00eda que ver esto lo importante es que no se va a aplicar una evaluaci\u00f3n con fines de afectar a los maestros en sus derechos laborales no se va a utilizar como un pretexto la evaluaci\u00f3n para dejar fuera a maestros eso es lo m\u00e1s importante tambi\u00e9n preguntarle que si existir\u00eda su presupuesto suficiente para esta demanda presupuesto para para que cada estudiante de las normales que cuando salga pueda tener una plaza si es que e y vamos a tener demanda de maestros o mejor dicho se van a necesitar maestros del futuro de acuerdo a nuestras proyecciones nada si necesitamos formar maestros se le va a dar mucha importancia a las normales s\u00ed les va a apoyar la tendencia neoliberal era cerrar normales deshacerse de las normales cerraron el mail y otras ahora no va a ser as\u00ed necesitamos fortalecer las escuelas normales porque estamos maestros este y hay quienes no est\u00e1n tanto por la carrera magisterial porque da\u00f1aron con la campa\u00f1a en contra el magisterio afectaron es llegaron a considerar que la carrera magisterial era de gente irresponsable de gente revoltosa de flojos de gente acostumbrada a y cobrar sin trabajar todo eso y afecto efecto mucho antes este era un orgullo es un apostolado del maestro o sea que no recuerdan nuestros maestros y con cari\u00f1o todos no estos fueron unos b\u00e1rbaros me refiero a los tecn\u00f3cratas y responsables que no hasta cantinflas hice una pel\u00edcula sobre el profe y como hizo una sobre el m\u00e9dico y otra sobre el sacerdote y otra sobre el barrendero no eran servidores p\u00fablicos ejemplares que se les respetaba llegan estos insensatos a acabar con el prestigio [Aplausos] una profesi\u00f3n important\u00edsima entonces si necesitamos maestros y por eso se va a apoyar a las normales se van a abrir normales el mes y se abre lo cerraron y otras y con el argumento de que eran unos revoltosos ser joven y no ser revolucionario es una contradicci\u00f3n o sea como si fuesen y racionales los j\u00f3venes ayer fuimos a guelatao t pensaba no de que va a ser muy dif\u00edcil que por protestas no la gente es muy respetuosa este fue un buen acto claro ah\u00ed este simpat\u00edas y antipat\u00edas eso es normal eso es consustancial a la democracia pero no hay agresiones se puede mantener las libertades y la gobernabilidad al mismo tiempo del respeto entonces eso es lo que se est\u00e1 haciendo bueno terminamos contigo es que vamos hasta guerrero acapulco no no van ah\u00ed jefe del poder ejecutivo federal carlos esposos reportero d petr\u00f3leo energ\u00eda y l\u00edderes mexicanos qu\u00e9 opina usted de la desaparici\u00f3n del partido pez por decisi\u00f3n un\u00e1nime del tribunal electoral y ratificado con la decisi\u00f3n del consejo del ine toda vez que el pez form\u00f3 parte de la coalici\u00f3n de su victoria est\u00e1 a favor o en contra de la canci\u00f3n de partidos pol\u00edticos como el pez toda vez que hay m\u00e1s de ciento y tantos registros de partidos que quieren estar en el l\u00ednea bueno pues yo le agradezco mucho a los militantes dirigentes de el pez partido encuentro social yo tuve de parte de ellos un gran apoyo los respeto mucho tengo buena relaci\u00f3n con [M\u00fasica] militantes con dirigentes de ese partido y ahora que se les cancel\u00f3 el registro pienso que tienen opciones tienen alternativas en el marco de la legalidad volver insistir volver a hacer los tr\u00e1mites y seguir adelante no puedo ir en contra de la decisi\u00f3n del tribunal electoral es una decisi\u00f3n que tomaron afortunadamente hay libertades y hay posibilidades de y reponer el procedimiento para volver a tener una organizaci\u00f3n pol\u00edtica un partido o mejor dicho para tener el reconocimiento como organizaci\u00f3n pol\u00edtica que eso es compartir porque una organizaci\u00f3n pol\u00edtica este se puede crear sin necesidad de tener el reconocimiento oficial lo que hace la autoridad electoral es darle el reconocimiento para que sea una asociaci\u00f3n o un partido de acuerdo a las reglas pero de acuerdo a la constituci\u00f3n somos libres y tenemos el derecho de asociarnos y ese derecho est\u00e1 por encima de cualquier ley secundaria de cualquier el reglamento acerca de que si deben de haber partidos yo pienso que si todos los que cumplan con los requisitos legales suele pasar que cuando hay el periodo que eso ser\u00eda cosa de tambi\u00e9n revisarlo en su momento nosotros no lo vamos a proponer porque tenemos una agenda ya legislativa muy definida para lograr la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds y en materia pol\u00edtico-electoral lo que m\u00e1s nos interesaba era que se considerara delito grave el fraude electoral y establecer la fiscal\u00eda electoral con eso va a ser m\u00e1s que suficiente para que se respete el voto la voluntad de los ciudadanos pero ser\u00eda bueno en su momento el qu\u00e9 no s\u00f3lo se limitar\u00e1 un a\u00f1o despu\u00e9s de la elecci\u00f3n los tr\u00e1mites para la constituci\u00f3n de partidos sino que se diese m\u00e1s plazo porque para poder participar en una elecci\u00f3n en federal se necesita hacer el tr\u00e1mite de acuerdo a la ley en este a\u00f1o ya incluso creo que hasta pas\u00f3 el t\u00e9rmino porque creo que s en los primeros meses despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del a\u00f1o siguiente a la elecci\u00f3n entonces que eso se puede ampliar que se pueda este y ampliar el plazo no hacerlo inmediatamente despu\u00e9s la elecci\u00f3n presidencial para la creaci\u00f3n de nuevos partidos mantener los requisitos porque no es f\u00e1cil y poder constituir un partido yo recuerdo que se tienen que hacer asambleas en los estados y tienen que ir a las asambleas m\u00e1s de 3000 militantes y acreditarse con su credencial del lector es y creo que son como 20 asambleas estatales y es que hay que hacer entonces reunir tres mil ciudadanos con credencial de elector no es f\u00e1cil cumplir con los requisitos entonces muchos se inscriben yo no pueden pueden haber muchas solicitudes pero al final son pocos los que quedan entonces yo soy partidario de que se abra la posibilidad si hay varios partidos en mexico pero no tantos si se compara con lo que sucede en otros pa\u00edses hay pa\u00edses en donde hay hasta 30 40 partidos en pa\u00edses con menos poblaci\u00f3n que en mexico es cosa de que te garantice el derecho que tenemos los mexicanos a asociarnos a participar pol\u00edticamente es el sentido energ\u00e9tico las pipas para la contingencia de abasto fueron compradas al extranjero y la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas est\u00e1 en manos de empresas extranjeras que piensa qu\u00e9 opinar\u00eda el el general ex presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo estar\u00eda con nosotros porque comprender\u00eda de que en el caso de las pipas las necesit\u00e1bamos con urgencia y cuando pedimos la asociaci\u00f3n de transportes de m\u00e9xico que nos ayudar\u00e1n para adquirir estos carros tanques y van a empezar nos presentaron un programa para empezar a entregarnos las unidades a partir de este mes de marzo y creo que 6 al mes no resolvemos el problema estamos hablando de una emergencia en el caso de la refiner\u00eda pues el ganar tambi\u00e9n estar\u00eda de acuerdo en qu\u00e9 lo importante es contar con empresas serias profesionales cumplan con plazos c\u00f3mo lo pactado' presupuestalmente y se est\u00e1 convocando a las mejores empresas del mundo para este prop\u00f3sito porque lo que nos interesa aqu\u00ed s\u00ed que es el fin no el medio lo que nos importa es darle valor agregado a nuestra materia prima producir las gasolinas en m\u00ed no comprarlas como seas entonces para eso necesitamos de la planta en la refiner\u00eda y para decir lo - este fuerte no hay la experiencia suficiente en las empresas mexicanas le voy a dar un dato no si es que el da\u00f1o que hicieron estos fue much\u00edsimo hay que hacer una lista de agravios o sea ay\u00fadenme no se hizo una refiner\u00eda desde hace 40 a\u00f1os en el pa\u00eds nuestro experto refinero su nombre ejemplar pero tiene aunque est\u00e1 l\u00facido parece muchacho tiene como 85 a\u00f1os no el \u00e9xito el ingeniero c\u00e9lestin que fue incluso propuesto imag\u00ednese para las ternas el gan\u00f3 en pero no tuvo dos terceras partes es el mejor refino de este pa\u00eds pero los senadores con todo respeto consideraron que no tiene experiencia bueno \u00e9l nos est\u00e1 ayudando en esto porque a \u00e9l le toc\u00f3 en aquellos tiempos estamos hablando de que la \u00faltima refiner\u00eda que se construy\u00f3 fue la de salina cruz en que fue como en el 82 ya tiene m\u00e1s de 40 a\u00f1os entonces qu\u00e9 empresa tiene experiencia en construir refiner\u00edas estas cuatro grandes empresas que estamos convocando pues recientemente han hecho refiner\u00edas cada una de ellas lo dije y lo repito ha hecho m\u00e1s de 100 refiner\u00edas hay una de ellas que ha construido m\u00e1s de 200 refiner\u00edas en el mundo no est\u00e9 eso se dice pero no es cierto y al final cuando toque la revisi\u00f3n de las propuestas el comit\u00e9 que se encargue de esto va a decidir si pueden entrar o no pueden entrar eso es lo que puedo comentarte gracias una m\u00e1s presidente ya que hablaba del tema del pez preguntarle a hugo eric flores es el dirigente del pez pero tambi\u00e9n es delegado federal se puede en su gobierno tener estas dos funciones o ah\u00ed existe un conflicto de inter\u00e9s y sobre lo que hablaba de las empresas extranjeras tambi\u00e9n la secretaria regional de reconoci\u00f3 que estas empresas que se est\u00e1 invitando para la nueva refiner\u00eda no est\u00e1n totalmente libres de corrupci\u00f3n en su gobierno van a participar empresas que sean corruptas pero poquitas o como va a ser gracias no va a haber corrupci\u00f3n en mi gobierno se va a acabar la corrupci\u00f3n y la impunidad me canso ganso es en serio estas empresas son las que tienen m\u00e1s reconocimiento en el mundo en la construcci\u00f3n de refiner\u00edas lo que pasa que pues nuestros adversarios tienen que hacer su trabajo y que bueno entonces siempre andan buscando las podridas pero ese es parte d el trabajo cr\u00edtico y hay libertades entonces vean los peri\u00f3dicos no todos pero toda la prensa ustedes son especialistas saben de an\u00e1lisis de contenidos es tiro por viaje un d\u00eda s\u00ed y el otro tambi\u00e9n pero es normal t\u00fa inquietud no ya imag\u00ednate me est\u00e1s insinuando de que va a haber porque puede haber corrupci\u00f3n pero poquito no ni poquito ni mucho nada ya es categ\u00f3rico vamos a erradicar la corrupci\u00f3n si hay un impedimento legal no podr\u00edan participar pero si es solo por un se\u00f1alamiento en un medio los que se frotaban tambi\u00e9n las manos porque estaban pensando de qu\u00e9 y va a seguir lo mismo hay empresas este que dejaron un tiradero del sector energ\u00e9tico no quiero mencionar nombres porque eso es parte tambi\u00e9n del trabajo de ustedes y de todos y adem\u00e1s porque para que est\u00e9 y ponerle el lim\u00f3n malherida pero empresas afamadas est\u00e1n ah\u00ed s\u00ed con obras inconclusas que no han cumplido ahora s\u00ed se envuelven no en el nacionalismo s\u00ed queremos apoyar a las empresas mexicanas pero no apoyar empresas mexicanas corruptas o ineficientes porque la patria es primero lo que nos interesa es el estratega pemex lo que nos importa es que el pueblo no pague caro por las gasolinas es lo que nos importa no vamos a estar manteniendo empresas ineficientes entonces en qu\u00e9 quedamos no qu\u00e9 se buscaba la competencia y el libre comercio ya no va a haber protecci\u00f3n ni partidos del gobierno ni sindicatos del gobierno ni empresas favoritas del gobierno ni bancos de los huesos favoritos del gobierno eso se termina esto d proveedores favoritos del gobierno nada nada nada nada nada vamos a lo que m\u00e1s conviene al inter\u00e9s general al inter\u00e9s de la naci\u00f3n me pasaba cuando fui jefe de gobierno les cuento se tienen que comprar o en aquel entonces se adquir\u00edan como mil millones de pesos en despensas que se les entregaban a los trabajadores este se simulaba de que gracias licitaciones y hab\u00eda corrupci\u00f3n se entregaba el contrato a y empresas qu\u00e9 ten\u00edan buena relaci\u00f3n con los funcionales ese t\u00e9rmino y se decidi\u00f3 hacer una licitaci\u00f3n abierta seria y en la primer compra nos ahorramos como 300 millones de pesos y gan\u00f3 una comercializadora extranjera segunda vez segundo a\u00f1o otra licitaci\u00f3n igual nos ahorramos otros 300 millones como latercera llegu\u00e9 a una empresa mexicana s\u00ed pero c\u00f3mo se le va a dar la preferencia del extranjero si nosotros son mexicanos despu\u00e9s ap\u00farate ofrece buenos precios porque ni modo que te vamos a dar 300 millones nada m\u00e1s porque es una empresa nacional si a nosotros lo que nos importa es que con esos ahorros pues se le da m\u00e1s a los trabajadores entonces es lo mismo vamos a la competencia ahora con lo de los medicamentos licitaci\u00f3n internacional por qu\u00e9 este se compran muy caros los medicamentos medicamentos para la diabetes una cama de 20 pastillas que puede costar el laboratorio diez pesos y se compra en 120 en 150 que es eso comprobamos bien si ahorramos qu\u00e9 vamos a lograr qu\u00e9 es el prop\u00f3sito atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos para la gente que no tiene para comprar medicinas se llama la gente con la receta en la mano buscando a ver qui\u00e9n le coopera para comprar alimentos eso no se acaba mientras se destinan 4 mil millones de d\u00f3lares la compra de medicamentos pero por la corrupci\u00f3n no hay medicamentos para la gente si tiene sus asegunes esto y vamos a a estar muy pendientes de que no haya corrupci\u00f3n no permitirlo en ning\u00fan ning\u00fan caso eso es lo que me pregunta esto es otra cosa vi gente del pez pero tambi\u00e9n es delegado general en morelos que si en su gobierno se pod\u00edan permitir estas dobles funciones no s\u00e9 si haya conflicto de intereses lo voy a revisar y te contesto el lunes te contesto si existe bueno ya desde ahora ya todo jes\u00fas que nos vea si hay conflicto de inter\u00e9s si hay conflicto de intereses no puede estar trabajando en el gobierno pero lo tenemos que ver muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:30:48.378437"
}