{
    "video_id": "-y6d9wxABdI",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-y6d9wxABdI/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCokVOlLo3CGs9czergxcDnzaIDxA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-y6d9wxABdI",
    "video_title": "Participaci\u00f3n en la XV Cumbre de la Alianza del Pac\u00edfico",
    "video_length_seconds": 977,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "tengo un saludo",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cari\u00f1oso fraterno a los pueblos hermanos",
            "start": 1.81,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de chile de per\u00fa de colombia y a sus",
            "start": 5.29,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "gobernantes al presidente",
            "start": 11.16,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de chile sebasti\u00e1n pi\u00f1era",
            "start": 15.01,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "al presidente de colombia iv\u00e1n duque el",
            "start": 18.98,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "presidente de per\u00fa francisco sagasti me",
            "start": 23.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "da mucho gusto participar en este",
            "start": 28.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "encuentro",
            "start": 30.77,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 32.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estados miembros de la alianza del",
            "start": 34.4,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico",
            "start": 37.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mi intervenci\u00f3n",
            "start": 40.7,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "baa",
            "start": 43.04,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 44.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "tratar",
            "start": 45.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 47.52,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "sobre nuestra experiencia",
            "start": 50.4,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "en enfrentar esta doble crisis",
            "start": 54.13,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "sanitaria la pandemia y la crisis",
            "start": 62.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 66.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "doy por",
            "start": 71.24,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "entendido y aceptamos la necesidad de",
            "start": 74.14,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "fortalecer nuestras relaciones en todos",
            "start": 79.329,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "los \u00f3rdenes",
            "start": 83.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "en lo econ\u00f3mico en lo social en lo",
            "start": 85.04,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "cultural en lo comercial",
            "start": 87.08,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 91.77,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "puntualizar qu\u00e9",
            "start": 95.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 98.29,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos cada quien de acuerdo a su",
            "start": 100.159,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "realidad a su circunstancia",
            "start": 103.85,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "y entender de qu\u00e9",
            "start": 106.47,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "e ir a una",
            "start": 110.159,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "nueva normalidad",
            "start": 113.46,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la pandemia",
            "start": 116.93,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "implica tambi\u00e9n aceptar",
            "start": 120.02,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 123.72,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hay una nueva realidad",
            "start": 125.43,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en el mundo y en nuestros pa\u00edses",
            "start": 128.929,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "ya no se puede continuar con las mismas",
            "start": 133.04,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estrategias",
            "start": 136.31,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 141.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y reinventarnos",
            "start": 143.47,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en todos los \u00f3rdenes",
            "start": 147.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya no se puede",
            "start": 150.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y seguir sosteniendo en la misma",
            "start": 153.22,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 155.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 159.83,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "poner el vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 161.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cu\u00e1ndo",
            "start": 168.76,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas que se han aplicado en el",
            "start": 171.78,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "pasado no han dado resultados de esto no",
            "start": 175.86,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "es un asunto ideol\u00f3gico es de juicio",
            "start": 179.819,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctico",
            "start": 183.09,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 186.04,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nos deja lecciones muy importantes la",
            "start": 188.92,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pandemia as\u00ed como",
            "start": 193.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nos deja sufrimiento y tristeza por la",
            "start": 197.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de vidas humanas tambi\u00e9n nos",
            "start": 200.519,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ense\u00f1a de que no se debe de abandonar",
            "start": 203.04,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "el sistema p\u00fablico de salud",
            "start": 208.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que fue un error grave",
            "start": 213.41,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "y apostar a la privatizaci\u00f3n de la salud",
            "start": 216.87,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "como se hizo tambi\u00e9n en el caso de la",
            "start": 221.68,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 224.53,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "nosotros actualmente por esa pol\u00edtica",
            "start": 226.13,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "privatizadora tenemos un d\u00e9ficit de",
            "start": 229.43,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y de especialistas",
            "start": 232.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n y la salud no son",
            "start": 238.21,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "privilegios",
            "start": 241.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "son derechos de los pueblos",
            "start": 243.62,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 247.569,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n que revisar dec\u00eda",
            "start": 249.25,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "la estrategia que se ha venido aplicando",
            "start": 255.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cada vez que se presenta una crisis",
            "start": 259.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica",
            "start": 263.24,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 268.04,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "frente a una crisis lo que se hac\u00eda y se",
            "start": 271.92,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "recomendaba incluso hasta por organismos",
            "start": 277.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "financieros internacionales era recurrir",
            "start": 279.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a cr\u00e9ditos",
            "start": 282.84,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "endeudar a nuestros pa\u00edses",
            "start": 285.0,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y utilizar",
            "start": 288.82,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "ese endeudamiento para rescatar",
            "start": 291.54,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "a las grandes corporaciones",
            "start": 295.849,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "tanto empresariales como financieros",
            "start": 300.03,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ahora con la crisis que precipit\u00f3 la",
            "start": 304.99,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 309.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros optamos",
            "start": 312.19,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "por rescatar",
            "start": 315.889,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "primero al pueblo",
            "start": 318.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 322.15,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empezar a",
            "start": 326.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "apoyar a reactivar la econom\u00eda",
            "start": 329.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de abajo hacia arriba desde la base de",
            "start": 332.75,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "la pir\u00e1mide hacia arriba",
            "start": 336.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 341.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3",
            "start": 343.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el apoyo",
            "start": 347.08,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "a programas sociales programas del",
            "start": 349.5,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 354.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se adelant\u00f3",
            "start": 356.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la entrega de recursos para la pensi\u00f3n a",
            "start": 358.71,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "los adultos mayores",
            "start": 362.13,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para que no salieran los adultos mayores",
            "start": 366.12,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "de sus domicilios y se cuidaran",
            "start": 370.31,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "se adelant\u00f3 tambi\u00e9n el pago a ni\u00f1as",
            "start": 376.19,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os con discapacidad se adelant\u00f3 el",
            "start": 380.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pago",
            "start": 383.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "a 11 millones de estudiantes que reciben",
            "start": 386.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 389.79,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y toda esta inversi\u00f3n",
            "start": 397.12,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que se dirigi\u00f3",
            "start": 399.76,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "a la base de la pir\u00e1mide social",
            "start": 403.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 a que no se nos desplomara el",
            "start": 409.95,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 413.73,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que la gente contar\u00e1 con lo fundamental",
            "start": 415.99,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "los alimentos los art\u00edculos de primera",
            "start": 421.33,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 424.21,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "entonces logramos",
            "start": 426.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 429.75,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda se",
            "start": 431.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "reactivar\u00e1",
            "start": 435.62,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "pronto ya estamos en ese proceso",
            "start": 438.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "es importante informarles que esto se",
            "start": 444.52,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "reforz\u00f3",
            "start": 451.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con una aportaci\u00f3n extraordinaria",
            "start": 455.0,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "de nuestros paisanos migrantes",
            "start": 461.31,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que a pesar de la pandemia est\u00e1n",
            "start": 466.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "enviando ahora m\u00e1s recursos a sus",
            "start": 468.469,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "familiares en m\u00e9xico",
            "start": 472.159,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o vamos a tener remesas",
            "start": 474.249,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord",
            "start": 479.19,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "vamos a alcanzar",
            "start": 481.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "40.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 486.229,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "de env\u00edos de mexicanos que trabajan",
            "start": 490.51,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "viven en eeuu y que env\u00edan estos apoyos",
            "start": 495.34,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "a 10 millones de familias en m\u00e9xico",
            "start": 501.0,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "un promedio de 350 d\u00f3lares mensuales por",
            "start": 506.61,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "familia entonces",
            "start": 510.0,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "con este apoyo y con la decisi\u00f3n de",
            "start": 512.88,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "destinar recursos",
            "start": 517.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "desde abajo a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 521.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estamos aliento",
            "start": 524.73,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "adelante no solicitamos cr\u00e9ditos",
            "start": 527.23,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "no aumentamos impuestos",
            "start": 536.35,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "no aumentamos los precios de los",
            "start": 540.32,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 543.29,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "estamos optimistas",
            "start": 550.39,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "a pesar de lo dif\u00edcil que ha sido de",
            "start": 553.74,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "enfrentar la pandemia",
            "start": 558.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a pesar de la ca\u00edda de la econom\u00eda",
            "start": 562.03,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estamos seguros de que saldremos con",
            "start": 566.56,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "esta f\u00f3rmula con esta nueva estrategia",
            "start": 569.92,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "desde luego como ustedes saben en m\u00e9xico",
            "start": 576.42,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "hemos decidido",
            "start": 582.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 585.57,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en nuestro diagn\u00f3stico",
            "start": 589.22,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "desde que est\u00e1bamos",
            "start": 592.91,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en la oposici\u00f3n",
            "start": 596.95,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sosten\u00edamos de que el principal problema",
            "start": 601.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n que nada",
            "start": 604.44,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hab\u00eda da\u00f1ado m\u00e1s al pa\u00eds que la",
            "start": 606.84,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "deshonestidad de los gobernantes",
            "start": 608.55,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y que ten\u00edamos que erradicar la",
            "start": 614.01,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 617.37,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y ahora que estamos en el gobierno y",
            "start": 621.99,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo",
            "start": 623.55,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "un programa para limpiar de corrupci\u00f3n",
            "start": 625.459,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "al gobierno de arriba para abajo como se",
            "start": 629.029,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "barren las escaleras c\u00f3mo se limpian las",
            "start": 632.24,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "escaleras",
            "start": 634.459,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "estamos encontrando tambi\u00e9n el combate a",
            "start": 635.47,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo es un asunto de",
            "start": 639.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "\u00edndole moral",
            "start": 643.22,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n el combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 644.94,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "significa liberar muchos fondos para el",
            "start": 648.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 651.15,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "esto se complementa con una pol\u00edtica de",
            "start": 654.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "austeridad republicana es decir",
            "start": 656.76,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "abandonar los lujos en el gobierno le",
            "start": 659.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "costaba mucho al pueblo mantener al",
            "start": 662.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 664.92,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ahora hay austeridad y eso tambi\u00e9n",
            "start": 667.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "significa ahorros",
            "start": 670.86,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 675.25,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico no hay estado mayor",
            "start": 677.059,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "presidencial saben cu\u00e1ntos elementos",
            "start": 679.249,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito cuidaban al presidente con",
            "start": 684.05,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos elementos constitu\u00edan el estado",
            "start": 688.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mayor presidencial ocho mil elementos",
            "start": 691.8,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para cuidar al presidente",
            "start": 693.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se compr\u00f3 un avi\u00f3n para el presidente",
            "start": 700.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "lo queremos vender y no podemos",
            "start": 707.93,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 712.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1 valuado",
            "start": 714.7,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en 120 millones de d\u00f3lares",
            "start": 717.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "y como es muy lujoso",
            "start": 723.16,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "extravagante no hay quien quiera comprar",
            "start": 727.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 732.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el tama\u00f1o de esos excesos",
            "start": 735.54,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la dimensi\u00f3n de esos excesos entonces",
            "start": 740.25,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todo eso se termina",
            "start": 742.8,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y con el combate a la corrupci\u00f3n y con",
            "start": 745.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "un gobierno austero estamos liberando",
            "start": 748.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fondos para el desarrollo y repito no",
            "start": 750.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hay necesidad de endeudar ni de aumentar",
            "start": 753.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 757.04,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ni de cobrar m\u00e1s por las gasolinas",
            "start": 759.05,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "por el diesel por la energ\u00eda el\u00e9ctrica",
            "start": 763.17,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "y si termino",
            "start": 766.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "comentando",
            "start": 770.98,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "subrayando de que es muy importante",
            "start": 773.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "repensar",
            "start": 780.05,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "acerca de lo ineficiente que ha sido el",
            "start": 782.74,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 787.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "desde luego bueno para",
            "start": 791.34,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas muy mal",
            "start": 795.51,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "para los pueblos",
            "start": 799.329,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el gobierno tiene que representar a",
            "start": 802.86,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 805.53,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y tiene que haber una divisi\u00f3n clara",
            "start": 807.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre el poder econ\u00f3mico y el poder",
            "start": 811.649,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico",
            "start": 813.36,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "cuando el gobierno est\u00e1 al servicio de",
            "start": 816.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda",
            "start": 819.76,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "no se puede avanzar",
            "start": 822.49,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "entonces yo celebro este encuentro con",
            "start": 826.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ustedes la verdad la verdad muchas",
            "start": 830.73,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "gracias este al presidente pi\u00f1era que es",
            "start": 833.97,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "ahora \u00e9l",
            "start": 839.36,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "responsable el coordinador de \u00e9ste",
            "start": 843.19,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "encuentro y de la alianza que est\u00e1 est\u00e9",
            "start": 848.74,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "por concluir su mandato y le deseo lo",
            "start": 853.089,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mejor el presente duque que va a tomar",
            "start": 857.36,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "la estafeta este",
            "start": 860.81,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me gustar\u00eda tener esta reuni\u00f3n de",
            "start": 864.329,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manera presencial pero ya sabemos que no",
            "start": 867.509,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "es posible por cuestiones sanitarias por",
            "start": 870.749,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la sana distancia que se tiene que",
            "start": 874.619,
            "duration": 8.551
        },
        {
            "text": "mantener pero ya va a pasar esto este y",
            "start": 877.369,
            "duration": 10.991
        },
        {
            "text": "nos vamos a encontrar en lo personal",
            "start": 883.17,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "un saludo tambi\u00e9n al presidente del per\u00fa",
            "start": 888.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto que",
            "start": 895.34,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "se haya decidido elegirlo como",
            "start": 897.9,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 901.2,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "del per\u00fa el presidente sagasti que este",
            "start": 905.769,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "a pesar de la situaci\u00f3n interna",
            "start": 910.689,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "\u00e9l representa la conciliaci\u00f3n",
            "start": 915.0,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y deseamos que",
            "start": 918.74,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "salga adelante por el bien de su pueblo",
            "start": 921.62,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues nosotros apoyamos",
            "start": 926.74,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "el ingreso",
            "start": 931.089,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la alianza de singapur y desde luego el",
            "start": 933.089,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "ingreso de ecuador",
            "start": 938.939,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "votamos por eso y ojal\u00e1 que se pueda",
            "start": 941.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "lograr lo m\u00e1s pronto posible ya nada m\u00e1s",
            "start": 946.029,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 diciendo que vamos a firmar las",
            "start": 949.75,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "declaraciones particular",
            "start": 953.73,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la firma de la",
            "start": 958.56,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de santiago",
            "start": 962.37,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "santiago de chile",
            "start": 965.89,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que viva chile y que viva colombia y que",
            "start": 968.899,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "viva per\u00fa y que viva nuestra am\u00e9rica",
            "start": 971.93,
            "duration": 4.699
        }
    ],
    "transcription_text": " tengo un saludo cari\u00f1oso fraterno a los pueblos hermanos de chile de per\u00fa de colombia y a sus gobernantes al presidente de chile sebasti\u00e1n pi\u00f1era al presidente de colombia iv\u00e1n duque el presidente de per\u00fa francisco sagasti me da mucho gusto participar en este encuentro d estados miembros de la alianza del pac\u00edfico mi intervenci\u00f3n baa [M\u00fasica] tratar b\u00e1sicamente sobre nuestra experiencia en enfrentar esta doble crisis sanitaria la pandemia y la crisis econ\u00f3mica doy por entendido y aceptamos la necesidad de fortalecer nuestras relaciones en todos los \u00f3rdenes en lo econ\u00f3mico en lo social en lo cultural en lo comercial y solo puntualizar qu\u00e9 debemos todos cada quien de acuerdo a su realidad a su circunstancia y entender de qu\u00e9 e ir a una nueva normalidad despu\u00e9s de la pandemia implica tambi\u00e9n aceptar de qu\u00e9 hay una nueva realidad en el mundo y en nuestros pa\u00edses ya no se puede continuar con las mismas estrategias tenemos que y reinventarnos en todos los \u00f3rdenes ya no se puede y seguir sosteniendo en la misma pol\u00edtica econ\u00f3mica no se puede poner el vino nuevo en botellas viejas m\u00e1s cu\u00e1ndo las pol\u00edticas que se han aplicado en el pasado no han dado resultados de esto no es un asunto ideol\u00f3gico es de juicio pr\u00e1ctico a nosotros nos deja lecciones muy importantes la pandemia as\u00ed como nos deja sufrimiento y tristeza por la p\u00e9rdida de vidas humanas tambi\u00e9n nos ense\u00f1a de que no se debe de abandonar el sistema p\u00fablico de salud que fue un error grave y apostar a la privatizaci\u00f3n de la salud como se hizo tambi\u00e9n en el caso de la educaci\u00f3n nosotros actualmente por esa pol\u00edtica privatizadora tenemos un d\u00e9ficit de m\u00e9dicos y de especialistas la educaci\u00f3n y la salud no son privilegios son derechos de los pueblos entonces tenemos tambi\u00e9n que revisar dec\u00eda la estrategia que se ha venido aplicando cada vez que se presenta una crisis econ\u00f3mica antes frente a una crisis lo que se hac\u00eda y se recomendaba incluso hasta por organismos financieros internacionales era recurrir a cr\u00e9ditos endeudar a nuestros pa\u00edses y utilizar ese endeudamiento para rescatar a las grandes corporaciones tanto empresariales como financieros ahora con la crisis que precipit\u00f3 la pandemia nosotros optamos por rescatar primero al pueblo a la gente m\u00e1s necesitada empezar a apoyar a reactivar la econom\u00eda de abajo hacia arriba desde la base de la pir\u00e1mide hacia arriba s\u00e9 intensific\u00f3 el apoyo a programas sociales programas del bienestar se adelant\u00f3 la entrega de recursos para la pensi\u00f3n a los adultos mayores para que no salieran los adultos mayores de sus domicilios y se cuidaran se adelant\u00f3 tambi\u00e9n el pago a ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad se adelant\u00f3 el pago a 11 millones de estudiantes que reciben becas y toda esta inversi\u00f3n que se dirigi\u00f3 a la base de la pir\u00e1mide social ayud\u00f3 a que no se nos desplomara el consumo que la gente contar\u00e1 con lo fundamental los alimentos los art\u00edculos de primera necesidad entonces logramos qu\u00e9 la econom\u00eda se reactivar\u00e1 pronto ya estamos en ese proceso es importante informarles que esto se reforz\u00f3 con una aportaci\u00f3n extraordinaria de nuestros paisanos migrantes que a pesar de la pandemia est\u00e1n enviando ahora m\u00e1s recursos a sus familiares en m\u00e9xico este a\u00f1o vamos a tener remesas r\u00e9cord vamos a alcanzar 40.000 millones de d\u00f3lares de env\u00edos de mexicanos que trabajan viven en eeuu y que env\u00edan estos apoyos a 10 millones de familias en m\u00e9xico un promedio de 350 d\u00f3lares mensuales por familia entonces con este apoyo y con la decisi\u00f3n de destinar recursos desde abajo a la gente m\u00e1s necesitada estamos aliento adelante no solicitamos cr\u00e9ditos no aumentamos impuestos no aumentamos los precios de los energ\u00e9ticos estamos optimistas a pesar de lo dif\u00edcil que ha sido de enfrentar la pandemia a pesar de la ca\u00edda de la econom\u00eda estamos seguros de que saldremos con esta f\u00f3rmula con esta nueva estrategia desde luego como ustedes saben en m\u00e9xico hemos decidido acabar con la corrupci\u00f3n en nuestro diagn\u00f3stico desde que est\u00e1bamos en la oposici\u00f3n sosten\u00edamos de que el principal problema de m\u00e9xico era la corrupci\u00f3n que nada hab\u00eda da\u00f1ado m\u00e1s al pa\u00eds que la deshonestidad de los gobernantes y que ten\u00edamos que erradicar la corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n y ahora que estamos en el gobierno y estamos llevando a cabo un programa para limpiar de corrupci\u00f3n al gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras c\u00f3mo se limpian las escaleras estamos encontrando tambi\u00e9n el combate a la corrupci\u00f3n no s\u00f3lo es un asunto de \u00edndole moral sino tambi\u00e9n el combatir la corrupci\u00f3n significa liberar muchos fondos para el desarrollo esto se complementa con una pol\u00edtica de austeridad republicana es decir abandonar los lujos en el gobierno le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno ahora hay austeridad y eso tambi\u00e9n significa ahorros ya en m\u00e9xico no hay estado mayor presidencial saben cu\u00e1ntos elementos el ej\u00e9rcito cuidaban al presidente con cu\u00e1ntos elementos constitu\u00edan el estado mayor presidencial ocho mil elementos para cuidar al presidente se compr\u00f3 un avi\u00f3n para el presidente lo queremos vender y no podemos por qu\u00e9 est\u00e1 valuado en 120 millones de d\u00f3lares y como es muy lujoso extravagante no hay quien quiera comprar imag\u00ednense el tama\u00f1o de esos excesos la dimensi\u00f3n de esos excesos entonces todo eso se termina y con el combate a la corrupci\u00f3n y con un gobierno austero estamos liberando fondos para el desarrollo y repito no hay necesidad de endeudar ni de aumentar impuestos ni de cobrar m\u00e1s por las gasolinas por el diesel por la energ\u00eda el\u00e9ctrica y si termino comentando subrayando de que es muy importante repensar acerca de lo ineficiente que ha sido el modelo econ\u00f3mico neoliberal desde luego bueno para las minor\u00edas muy mal para los pueblos el gobierno tiene que representar a todos y tiene que haber una divisi\u00f3n clara entre el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico cuando el gobierno est\u00e1 al servicio de una minor\u00eda no se puede avanzar entonces yo celebro este encuentro con ustedes la verdad la verdad muchas gracias este al presidente pi\u00f1era que es ahora \u00e9l responsable el coordinador de \u00e9ste encuentro y de la alianza que est\u00e1 est\u00e9 por concluir su mandato y le deseo lo mejor el presente duque que va a tomar la estafeta este a m\u00ed me gustar\u00eda tener esta reuni\u00f3n de manera presencial pero ya sabemos que no es posible por cuestiones sanitarias por la sana distancia que se tiene que mantener pero ya va a pasar esto este y nos vamos a encontrar en lo personal un saludo tambi\u00e9n al presidente del per\u00fa nos da mucho gusto que se haya decidido elegirlo como presidente del per\u00fa el presidente sagasti que este a pesar de la situaci\u00f3n interna \u00e9l representa la conciliaci\u00f3n y deseamos que salga adelante por el bien de su pueblo y tambi\u00e9n pues nosotros apoyamos el ingreso la alianza de singapur y desde luego el ingreso de ecuador votamos por eso y ojal\u00e1 que se pueda lograr lo m\u00e1s pronto posible ya nada m\u00e1s termin\u00f3 diciendo que vamos a firmar las declaraciones particular lo que tiene que ver con la firma de la declaraci\u00f3n de santiago santiago de chile que viva chile y que viva colombia y que viva per\u00fa y que viva nuestra am\u00e9rica ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "2 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 19:42:29.364943"
}