{
    "video_id": "029Ky2qvAgU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/029Ky2qvAgU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBc1YOrIfS4ezuntmLkpmXmiFGFlw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=029Ky2qvAgU",
    "video_title": "Exhorto a EUA para control de armas. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 5944,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 97.78,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "pues en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 102.25,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "realizamos",
            "start": 107.96,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "tanto la reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 110.36,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "nacional en valle de bravo como esta",
            "start": 114.97,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa",
            "start": 119.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tenemos el prop\u00f3sito",
            "start": 125.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tratar el tema",
            "start": 128.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y la inseguridad de la violencia",
            "start": 132.24,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que tanto preocupa a la poblaci\u00f3n todos",
            "start": 135.26,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "los d\u00edas",
            "start": 139.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes",
            "start": 141.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana que se re\u00fane el",
            "start": 143.65,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "gabinete de seguridad todos los que",
            "start": 147.97,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estamos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en valle de",
            "start": 151.079,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bravo",
            "start": 155.17,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3 hacer esta reuni\u00f3n en valle",
            "start": 157.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de bravo",
            "start": 161.959,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 163.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llevar a cabo la evaluaci\u00f3n sobre lo que",
            "start": 165.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sucede en el estado de mexico",
            "start": 168.98,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 s",
            "start": 172.6,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "un importante estado una entidad",
            "start": 174.37,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "federativa fundamental de la rep\u00fablica",
            "start": 177.87,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "es el estado con m\u00e1s poblaci\u00f3n en el",
            "start": 183.45,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 187.02,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "18 millones de habitantes el estado de",
            "start": 188.68,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 193.299,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "y vamos a informar",
            "start": 195.26,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 198.96,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se refiere a seguridad del estado de",
            "start": 201.15,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 206.7,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 208.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a informar como todos los lunes",
            "start": 210.01,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 214.33,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "de las gasolinas del gas",
            "start": 217.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 222.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el diesel",
            "start": 223.74,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es un programa muy importante",
            "start": 226.12,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "nos ha permitido mantener sin alzas los",
            "start": 230.77,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "precios de estos combustibles",
            "start": 235.27,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 238.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "solo por la aplicaci\u00f3n de la ley",
            "start": 240.48,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "de las normas sino por la competencia",
            "start": 246.91,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se promueve a dar a conocer los precios",
            "start": 255.23,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de estos combustibles",
            "start": 259.88,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "antes de darle la palabra al ciudadano",
            "start": 262.62,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "gobernador alfredo del mazo",
            "start": 267.169,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "yo quiero reiterar",
            "start": 272.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "pesar mi tristeza",
            "start": 277.889,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "los asesinatos por los fallecimientos",
            "start": 281.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "mexicanos y tambi\u00e9n de estadounidenses",
            "start": 289.36,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en estos hechos de el fin de semana",
            "start": 293.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y el paso texas",
            "start": 299.68,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "como todos sabemos ciudad ju\u00e1rez y el",
            "start": 303.24,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "paso son ciudades vecinas y hermanas",
            "start": 307.05,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "como lo son",
            "start": 312.83,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "nuestros conciudadanos que viven que",
            "start": 315.78,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 319.53,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "en eeuu y como lo es tambi\u00e9n el pueblo",
            "start": 320.969,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 326.839,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "queremos mantener siempre relaciones de",
            "start": 329.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "amistad de amistad",
            "start": 332.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de respeto de cooperaci\u00f3n para el",
            "start": 335.09,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 338.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "nos unen muchos lazos",
            "start": 341.18,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "cultural es una convivencia",
            "start": 346.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de siglos",
            "start": 351.06,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "por eso no podemos apostar a ser vecinos",
            "start": 353.39,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "distantes",
            "start": 360.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 362.129,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "y procurar una buena vecindad",
            "start": 363.96,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 368.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se ha dado a conocer que perdieron la",
            "start": 369.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 372.54,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la \u00faltima informaci\u00f3n siete",
            "start": 375.11,
            "duration": 11.029
        },
        {
            "text": "mexicanos est\u00e1n graves",
            "start": 380.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 386.139,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "heridos",
            "start": 388.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "7 tambi\u00e9n",
            "start": 390.66,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 393.91,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 396.53,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a familiares de las v\u00edctimas desde el",
            "start": 398.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "primer momento la secretaria de",
            "start": 403.19,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores los consulados de",
            "start": 407.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en estados unidos han estado",
            "start": 410.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 414.05,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 415.76,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se fij\u00f3 la postura de nuestro gobierno",
            "start": 417.51,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "al respecto lo hizo el secretario de",
            "start": 421.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores",
            "start": 426.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad y hoy",
            "start": 427.58,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 431.49,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard se va a trasladar a",
            "start": 433.889,
            "duration": 9.011
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez para",
            "start": 438.93,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "atender personalmente este lamentable",
            "start": 442.9,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "suceso",
            "start": 447.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de nuevo nuestro abrazo fraterno a los",
            "start": 450.969,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "familiares de las v\u00edctimas y vamos a",
            "start": 456.099,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "estar informando permanentemente al",
            "start": 460.779,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 465.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vamos a darle la palabra",
            "start": 466.74,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 469.88,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "al gobernador del estado de m\u00e9xico",
            "start": 472.529,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "alfredo del mazo luego va a informar el",
            "start": 475.229,
            "duration": 11.18
        },
        {
            "text": "secretario de defensa presencia sandoval",
            "start": 481.169,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "posteriormente de carlos 6000 va a dar a",
            "start": 486.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 490.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "el reporte sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 492.0,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "precios ese es el programa esa es la",
            "start": 494.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "agenda que les proponemos y al final la",
            "start": 498.39,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 502.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces le damos la palabra al",
            "start": 505.14,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador",
            "start": 508.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 514.36,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "gracias muy buenos d\u00edas primero queremos",
            "start": 518.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "darle la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 521.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nuevamente al estado de mexico al",
            "start": 523.74,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico a licenciado andr\u00e9s",
            "start": 525.66,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador a todos los",
            "start": 527.25,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete que lo",
            "start": 530.37,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 531.66,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el secretario de seguridad secretario la",
            "start": 533.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "defensa al secretario de marina",
            "start": 535.62,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a en el d\u00eda de hoy y",
            "start": 538.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "agradecer que esta reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 540.579,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "se haya llevado a cabo aqu\u00ed en el estado",
            "start": 543.68,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y en especial en valle de ar\u00e1n",
            "start": 545.449,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "empezar\u00e9 por mostrar algunas l\u00e1minas con",
            "start": 550.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "algunos de primero la estrategia y luego",
            "start": 554.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "algunos avances y estad\u00edsticas en",
            "start": 557.23,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "materia de seguridad en el estado de",
            "start": 560.23,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mexico y destacar de manera muy",
            "start": 561.73,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "importante el trabajo coordinado que se",
            "start": 563.89,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo con el gobierno federal",
            "start": 566.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para que de manera conjunta y con los",
            "start": 568.75,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales podamos atender el",
            "start": 572.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de la violencia y la",
            "start": 574.81,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "delincuencia en el estado de mexico",
            "start": 577.57,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "empezar\u00eda con la siguiente en la mina en",
            "start": 579.45,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "donde tenemos los 8 ejes de operaci\u00f3n en",
            "start": 583.24,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la forma la que estamos trabajando en el",
            "start": 586.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "estado primero con los dos centros de",
            "start": 588.19,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "mando",
            "start": 590.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "uno en toluca y otro en ecatepec que",
            "start": 591.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "concentran toda la informaci\u00f3n con una",
            "start": 595.81,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "capacidad de diez mil c\u00e1maras de",
            "start": 597.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "videovigilancia y estamos en proceso de",
            "start": 599.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "incrementar esta capacidad para tener un",
            "start": 602.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de los delitos y una capacidad",
            "start": 605.23,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "respuesta pronta los n\u00fameros del 9/11 y",
            "start": 608.71,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el 089 para la denuncia an\u00f3nima tambi\u00e9n",
            "start": 611.65,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "son recibidos ah\u00ed",
            "start": 613.63,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "e inicia procesar la informaci\u00f3n a",
            "start": 615.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las unidades de inteligencia",
            "start": 618.56,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en el punto n\u00famero 2 en donde se se",
            "start": 619.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sistematiza esta informaci\u00f3n que recibe",
            "start": 622.73,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "el centro de mando y tenemos mapeado",
            "start": 624.77,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "por municipio por colonia por calle por",
            "start": 628.42,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "horario y por tipo de delito la",
            "start": 632.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en distintas partes",
            "start": 635.589,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "del estado de m\u00e9xico tenemos 610",
            "start": 637.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colonias que tenemos mapeadas de manera",
            "start": 640.12,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "muy puntual con delito calle colonia",
            "start": 643.69,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "horario y municipio",
            "start": 648.149,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a partir de all\u00ed se hace la estrategia",
            "start": 651.779,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del despliegue territorial con las",
            "start": 653.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de trabajo para que las fuerzas",
            "start": 655.649,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica puedan ir a hacer",
            "start": 658.41,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "el despliegue en tierra y establecer",
            "start": 661.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corredores seguros que es el punto",
            "start": 663.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "n\u00famero 4 donde participan las fuerzas",
            "start": 666.12,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "federales estatales y municipales con",
            "start": 668.279,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "patrullaje permanente con \u00e9nfasis en los",
            "start": 670.499,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "lugares y horarios de mayor incidencia",
            "start": 674.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "delictiva en el punto n\u00famero 5 tenemos",
            "start": 676.41,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n integral del delito que se",
            "start": 679.139,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace con prevenci\u00f3n con investigaci\u00f3n y",
            "start": 681.269,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n del delito y focaliz\u00e1ndonos",
            "start": 685.079,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "en el robo al transporte p\u00fablico y el",
            "start": 687.66,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "robo a veh\u00edculo as\u00ed como los delitos de",
            "start": 690.87,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "mayor impacto como lo es la extorsi\u00f3n",
            "start": 694.259,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "feminicidio secuestro homicidio y",
            "start": 697.009,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n",
            "start": 700.379,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo operativos de",
            "start": 702.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n a trav\u00e9s de centros de",
            "start": 704.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "entretenimientos lugares de ventas de",
            "start": 706.17,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "autopartes veh\u00edculos y hacemos \u00e9nfasis",
            "start": 708.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas de mayor incidencia",
            "start": 711.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "delictiva que son los fines de semana",
            "start": 712.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para tener presencia y patrullaje en",
            "start": 715.47,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "esos d\u00edas de manera especial y a los",
            "start": 718.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "horarios nocturnos que es donde tenemos",
            "start": 720.33,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de incidentes tambi\u00e9n se",
            "start": 722.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 trabajando a manera importante en",
            "start": 725.7,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "la prevenci\u00f3n del delito que es el punto",
            "start": 727.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "n\u00famero 7 fortaleciendo la comunicaci\u00f3n",
            "start": 728.58,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "con las comunidades pl\u00e1ticas",
            "start": 731.55,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "conferencias coordinaci\u00f3n con organismos",
            "start": 733.05,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de la sociedad civil c\u00e1maras",
            "start": 735.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "empresariales y tambi\u00e9n recuperaci\u00f3n de",
            "start": 737.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espacios p\u00fablicos y esto es importante",
            "start": 739.8,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "porque estamos focalizando los esfuerzos",
            "start": 741.81,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos en",
            "start": 744.45,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estas colonias y en estos municipios que",
            "start": 746.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tienen la mayor incidencia delictiva en",
            "start": 749.31,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el estado son 28 municipios que",
            "start": 751.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "concentran el 80 por ciento de la",
            "start": 755.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva y son los que est\u00e1n",
            "start": 757.2,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 759.18,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "la mayor atenci\u00f3n y focalizaci\u00f3n en este",
            "start": 759.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "momento para poder atender estos",
            "start": 762.99,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "hechos en el punto n\u00famero 8 vemos el",
            "start": 765.059,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajo que se est\u00e1 haciendo en la",
            "start": 768.449,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "reinserci\u00f3n social tenemos 22 centros",
            "start": 769.859,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "penitenciarios en el estado de mexico",
            "start": 772.379,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "con una capacidad para 13 mil 500",
            "start": 773.989,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "y personas privadas de la libertad que",
            "start": 779.71,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienen una sobrepoblaci\u00f3n y en donde",
            "start": 781.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estamos trabajando tambi\u00e9n en un avance",
            "start": 784.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para la apertura de nuevos espacios que",
            "start": 787.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nos permitan tener",
            "start": 790.12,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "menos saturaci\u00f3n y adem\u00e1s un monitoreo",
            "start": 792.1,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "permanente en estos lugares",
            "start": 794.709,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "en la siguiente tenemos un ejemplo de",
            "start": 798.83,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo tenemos mapeado cada uno de los",
            "start": 801.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipios con la incidencia delictiva",
            "start": 804.65,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "este es un ejemplo el municipio de",
            "start": 806.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "ecatepec en donde tenemos en especial",
            "start": 807.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "293 c\u00e1maras en este municipio y por",
            "start": 810.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ejemplo del mes de marzo a junio de este",
            "start": 812.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se registraron 88 por ciento de",
            "start": 815.21,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estos espacios registraron alguna",
            "start": 819.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva vemos en el mapa",
            "start": 821.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n ubicadas cada una de estas",
            "start": 823.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras en las colonias y calles de",
            "start": 825.26,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mayor incidencia delictiva y vemos los",
            "start": 827.9,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tres sem\u00e1foros en donde 35 c\u00e1maras no",
            "start": 830.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tuvieron ning\u00fan evento 189 alg\u00fan tipo de",
            "start": 832.88,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "delito de menor impacto y 69 eventos de",
            "start": 836.39,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "delito de alto impacto y as\u00ed como est\u00e1",
            "start": 840.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el municipio en la siguiente podemos ver",
            "start": 843.11,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el mapeo de la incidencia delictiva por",
            "start": 845.48,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "colonia",
            "start": 847.43,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos 10 colonias del municipio",
            "start": 848.87,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "de ecatepec desde jardines de morelos",
            "start": 850.52,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ciudad cortemos sancrist\u00f3bal centro",
            "start": 852.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la colonia",
            "start": 855.22,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y el tipo de delito de mayor impacto",
            "start": 858.14,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "robo a veh\u00edculo robo al negocio robo al",
            "start": 860.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "transe\u00fante robo al transporte p\u00fablico y",
            "start": 863.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los horarios a los que \u00e9stos suceden",
            "start": 865.34,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "todo esto nos sirve para que tengamos",
            "start": 867.44,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "identificados cu\u00e1les son los delitos en",
            "start": 871.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lugares a qu\u00e9 horarios suceden y",
            "start": 874.31,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder en base a eso dirigir las \u00f3rdenes",
            "start": 877.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de trabajo a las fuerzas de seguridad",
            "start": 880.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "para poder atender estos lugares y para",
            "start": 883.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poder focalizar que no tenemos la mayor",
            "start": 886.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n de delitos",
            "start": 889.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tenemos algunos avances que quiero",
            "start": 891.92,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mostrar en la siguiente donde est\u00e1n unas",
            "start": 894.5,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas que podemos ver algo importante",
            "start": 896.45,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "los delitos de alto impacto dentro del",
            "start": 900.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "total de los delitos que se cometen ha",
            "start": 903.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "habido una disminuci\u00f3n en la proporci\u00f3n",
            "start": 905.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de delito de alto impacto es decir",
            "start": 908.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "anteriormente el 36 por ciento del total",
            "start": 909.66,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "de los delitos eran delitos de alto",
            "start": 912.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "impacto hoy en d\u00eda el 31 por ciento del",
            "start": 914.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "total de los delitos son delitos de alto",
            "start": 918.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "impacto y podemos hablar de que hay una",
            "start": 919.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n del crecimiento de los",
            "start": 922.21,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "delitos de alto impacto esto lo vemos en",
            "start": 924.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la primera gr\u00e1fica que tenemos ac\u00e1 que",
            "start": 926.89,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "muestra el avance pr\u00e1cticamente desde",
            "start": 929.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que inici\u00f3 la administraci\u00f3n del",
            "start": 932.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente l\u00f3pez obrador a partir del",
            "start": 934.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mes de enero como tenemos de enero a el",
            "start": 936.58,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mes de julio el avance en el delito de",
            "start": 939.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alto impacto segundo tema importante",
            "start": 942.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "robo en el transporte p\u00fablico uno de los",
            "start": 945.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "delitos que m\u00e1s se cometen en volumen y",
            "start": 947.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de los que m\u00e1s se aquejan la ciudadan\u00eda",
            "start": 950.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en donde hemos podido ver que hay ya una",
            "start": 952.81,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "tendencia hacia disminuir el crecimiento",
            "start": 958.84,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "que tiene el robo de veh\u00edculo vemos como",
            "start": 963.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de enero a la fecha hab\u00eda venido",
            "start": 965.31,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "creciendo y pr\u00e1cticamente de hace un mes",
            "start": 968.47,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de julio perd\u00f3n de junio a la fecha",
            "start": 971.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "empezamos a ver una disminuci\u00f3n de la",
            "start": 975.06,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tendencia del robo al transporte p\u00fablico",
            "start": 978.04,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "posteriormente vemos una disminuci\u00f3n",
            "start": 983.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante en el robo de veh\u00edculo en las",
            "start": 986.05,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "siguientes l\u00e1minas ah\u00ed est\u00e1 en donde",
            "start": 988.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vemos una disminuci\u00f3n del 11 por ciento",
            "start": 990.639,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en el robo de veh\u00edculo en lo que va del",
            "start": 992.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y tambi\u00e9n si comparamos este periodo",
            "start": 994.54,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado es",
            "start": 997.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "decir enero a julio 2018 contra enero a",
            "start": 999.55,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "julio 2019 vemos una disminuci\u00f3n del 11",
            "start": 1002.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "por ciento en el robo de veh\u00edculo el",
            "start": 1005.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo con violencia y robo de",
            "start": 1007.35,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos sin violencia en los tres",
            "start": 1009.63,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "tenemos una disminuci\u00f3n de",
            "start": 1011.13,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aproximadamente el 11 por ciento y en el",
            "start": 1012.959,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "caso de homicidio doloso un delito muy",
            "start": 1015.329,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sensible que se da seguimiento puntual y",
            "start": 1017.25,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "diariamente de enero a la fecha ha",
            "start": 1021.089,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "habido una disminuci\u00f3n en el n\u00famero en",
            "start": 1023.819,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "el 9% si comparamos lo que es enero con",
            "start": 1026.25,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "el mes de julio y vemos ah\u00ed una",
            "start": 1029.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja en cuanto a los",
            "start": 1031.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "homicidios dolosos",
            "start": 1034.98,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "posteriormente quisiera mostrar esta",
            "start": 1038.86,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estrategia de las acciones que han",
            "start": 1042.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "llevado a cabo para el robo en el",
            "start": 1044.049,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico tenemos 17 municipios",
            "start": 1045.04,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que concentran el 89 por ciento del robo",
            "start": 1048.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el transporte p\u00fablico y aqu\u00ed se ha",
            "start": 1051.73,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "hecho un esfuerzo muy importante para",
            "start": 1053.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y hacer uso primero de la tecnolog\u00eda a",
            "start": 1056.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la instalaci\u00f3n de c\u00e1maras de",
            "start": 1059.01,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "video-vigilancia de botones de p\u00e1nico de",
            "start": 1061.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sistemas de gps en las unidades de",
            "start": 1063.929,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico que nos ayudan",
            "start": 1066.09,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "primero a inhibir la delincuencia",
            "start": 1068.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "segundo a tener una respuesta mucho m\u00e1s",
            "start": 1070.4,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida y tercero a la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 1072.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hechos estas unidades que a la fecha",
            "start": 1075.539,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "llevan 10 mil 600 unidades que cuentan",
            "start": 1077.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "con este sistema se conectan el centro",
            "start": 1080.61,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de mando y nos permite responder de",
            "start": 1083.07,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "manera inmediata cuando hay alg\u00fan",
            "start": 1085.74,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "incidente o en su caso la reconstrucci\u00f3n",
            "start": 1087.21,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "de hechos y tambi\u00e9n hemos visto que con",
            "start": 1089.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los operadores del transporte p\u00fablico en",
            "start": 1093.059,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "base a las pl\u00e1ticas que hemos tenido con",
            "start": 1095.52,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ellos cuando se sube pues el delincuente",
            "start": 1097.77,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a una unidad que tiene la",
            "start": 1100.65,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "videovigilancia es mucho menos probable",
            "start": 1102.09,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que se cometa alg\u00fan incidente y prefiere",
            "start": 1105.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "irse a una otra unidad esto nos ha",
            "start": 1107.789,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "permitido ya tambi\u00e9n establecer",
            "start": 1109.74,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "corredores seguros en donde tenemos",
            "start": 1111.059,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "varias rutas ya que tienen estos",
            "start": 1113.37,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "corredores seguros donde todas las",
            "start": 1116.49,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "unidades tienen",
            "start": 1117.78,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "videovigilancia y nos ayuda a ir",
            "start": 1119.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "avanzando poco a poco en mejorar la",
            "start": 1121.79,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "delincuencia en el transporte p\u00fablico de",
            "start": 1124.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "igual manera la renovaci\u00f3n de las",
            "start": 1126.83,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "concesiones para ordenar el transporte",
            "start": 1128.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y algo muy importante los",
            "start": 1130.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "operativos con perspectiva de g\u00e9nero en",
            "start": 1133.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde se hace una revisi\u00f3n al transporte",
            "start": 1136.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se da una capacitaci\u00f3n una",
            "start": 1138.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pl\u00e1tica para prevenir la violencia y la",
            "start": 1142.79,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "delincuencia para propiciar la denuncia",
            "start": 1146.06,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por parte de las mujeres en cuanto a la",
            "start": 1149.3,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "violencia y por sensibilizar y",
            "start": 1151.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "concientizar a los hombres en cuanto al",
            "start": 1154.07,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "respeto a las mujeres esto es muy",
            "start": 1156.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "importante porque desde aqu\u00ed estamos",
            "start": 1157.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "atendiendo tambi\u00e9n y trabajando en que",
            "start": 1160.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la violencia que muchas veces inicia",
            "start": 1162.71,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como violencia intrafamiliar y no es",
            "start": 1165.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "denunciada de manera oportuna",
            "start": 1168.41,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "posteriormente puede evolucionar a un",
            "start": 1169.96,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "delito mucho m\u00e1s grave y queremos",
            "start": 1172.07,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "prevenirlo propiciando la denuncia en",
            "start": 1174.43,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los casos de violencia y de",
            "start": 1177.53,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y acoso hacia las mujeres",
            "start": 1179.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en cuanto a la presencia de las fuerzas",
            "start": 1182.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federales en el estado y yo quiero",
            "start": 1186.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprovechar para agradecerle al",
            "start": 1187.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente de mexico el respaldo y el",
            "start": 1190.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyo de las fuerzas federales en el",
            "start": 1194.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado con la presencia de la guardia",
            "start": 1195.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional y por supuesto del ej\u00e9rcito de",
            "start": 1198.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la marina en donde tenemos 32 regiones",
            "start": 1201.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n mostradas en el mapa que se ve",
            "start": 1203.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a un costado son las 32 regiones",
            "start": 1206.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "donde ya se cuenta con m\u00e1s de 3500",
            "start": 1208.57,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "elementos del ej\u00e9rcito y dentro de ellos",
            "start": 1211.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "son 1200 aproximadamente de la guardia",
            "start": 1214.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "nacional que forman parte ya de esta",
            "start": 1217.66,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estrategia y que conforme se vaya",
            "start": 1219.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "avanzando en el desarrollo de la guardia",
            "start": 1222.25,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ir\u00e1 incrementando el n\u00famero de elementos",
            "start": 1223.93,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que se tendr\u00e1n en el estado",
            "start": 1226.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en esta \u00faltima l\u00e1mina vemos la",
            "start": 1229.389,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que ha habido una gran",
            "start": 1232.57,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n interinstitucional entre",
            "start": 1233.95,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "las distintas dependencias tanto",
            "start": 1235.509,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "federales como locales y municipales y",
            "start": 1236.889,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con la ciudad de mexico y aqu\u00ed",
            "start": 1241.119,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quiero destacar esta coordinaci\u00f3n con la",
            "start": 1242.919,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "ciudad e m\u00e9xico porque es la primera vez",
            "start": 1244.929,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "que en muchos a\u00f1os se lleva esta",
            "start": 1246.249,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "estrecha colaboraci\u00f3n para trabajar de",
            "start": 1248.709,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "manera coordinada en lo que es el valle",
            "start": 1250.629,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de mexico el 60 por ciento de los",
            "start": 1252.19,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "delitos que se cometen en el estado de",
            "start": 1254.769,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mexico se llevan a cabo en los",
            "start": 1256.989,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "municipios colindantes con la ciudad de",
            "start": 1258.999,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexico y por primera vez estamos",
            "start": 1260.469,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajando de manera coordinada con la",
            "start": 1262.599,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "jefa de gobierno con la doctora claudia",
            "start": 1264.369,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gemma para poder tanto tener personal de",
            "start": 1266.049,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad del estado en",
            "start": 1270.309,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "los centros del centro de mando naci\u00f3n",
            "start": 1272.049,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexico como personal de la secretaria de",
            "start": 1273.339,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "seguridad de la ciudad mexico en el",
            "start": 1276.129,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "centro de mando del estado poder cruzar",
            "start": 1277.989,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "los l\u00edmites territoriales la",
            "start": 1280.179,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "delincuencia no conoce fronteras y",
            "start": 1282.009,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "debemos de poder continuar en la",
            "start": 1283.929,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n de alg\u00fan delito en",
            "start": 1285.549,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "flagrancia cruzando la frontera hacia la",
            "start": 1286.989,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ciudad o de la ciudad hacia el estado de",
            "start": 1289.299,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1291.489,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "unificando tambi\u00e9n proyectos de",
            "start": 1292.239,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "y prioritarios de inteligencia y de",
            "start": 1294.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "operativos operativos conjuntos en las",
            "start": 1298.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "zonas lim\u00edtrofes y en el transporte",
            "start": 1301.23,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y esto nos ha permitido tambi\u00e9n",
            "start": 1302.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tener un trabajo muy coordinado tanto en",
            "start": 1305.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "lo que es el valle de mexico como en",
            "start": 1308.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todo el estado de mexico gracias a la",
            "start": 1310.89,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las fuerzas federales",
            "start": 1313.17,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "le agradezco al se\u00f1or presidente el",
            "start": 1314.04,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "respaldo que le ha dado al estado de",
            "start": 1316.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexico por primera vez contamos con un",
            "start": 1318.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "n\u00famero tan elevado de elementos de",
            "start": 1321.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "fuerzas federales que coadyuvan de",
            "start": 1323.82,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "manera coordinada con las fuerzas",
            "start": 1326.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "estatales y municipales para brindar",
            "start": 1327.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mayor seguridad a las familias del",
            "start": 1329.88,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estado de mexico nuestro agradecimiento",
            "start": 1331.59,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "al presidente y a todas las fuerzas",
            "start": 1333.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "federales much\u00edsimas gracias",
            "start": 1334.95,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "con permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 1348.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la l\u00e1mina por favor",
            "start": 1351.35,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bien por parte de las fuerzas federales",
            "start": 1355.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ustedes pueden observar el",
            "start": 1358.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "despliegue operativo que tenemos",
            "start": 1360.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa tienen un",
            "start": 1363.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "despliegue total de un poquito m\u00e1s de",
            "start": 1365.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "cuatro mil hombres y 700 realizando",
            "start": 1367.65,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "actividades en el \u00e1mbito de la seguridad",
            "start": 1372.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desplegados de manera permanente en",
            "start": 1375.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "diferentes puntos tenemos tambi\u00e9n 2.247",
            "start": 1377.73,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "hombres que est\u00e1n haciendo funciones en",
            "start": 1382.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "guardia nacional en las 32",
            "start": 1385.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales que tiene el",
            "start": 1387.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "estado y 1.095 hombres que atienden la",
            "start": 1389.7,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "seguridad de instalaciones de pemex a la",
            "start": 1394.47,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguridad tambi\u00e9n en ductos",
            "start": 1397.71,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a la seguridad en el traslado de",
            "start": 1400.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cisternas en el movimiento que hay en el",
            "start": 1403.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "estado para abastecer de combustibles la",
            "start": 1406.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "secretaria de marina tiene en la",
            "start": 1409.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "capitan\u00eda de puerto 17 elementos y a",
            "start": 1411.0,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "partir de hoy habr\u00e1 un incremento",
            "start": 1413.61,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en valle de bravo y en lista para",
            "start": 1416.999,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "de la sal este personal de d",
            "start": 1419.549,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "de la 'armada' se incorporar\u00e1 a las",
            "start": 1423.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "actividades de apoyo a la guardia",
            "start": 1425.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nacional la guardia nacional en las 32",
            "start": 1428.94,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "coordinaciones tenemos mil 122 hombres",
            "start": 1432.33,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "por la polic\u00eda federal en los 36",
            "start": 1436.72,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "municipios 4 mil 326 hombres la polic\u00eda",
            "start": 1439.27,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estatal en ocho coordinaciones",
            "start": 1442.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "operativas en las que tiene distribuido",
            "start": 1444.429,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "su personal tiene 16 mil 616 quisiera",
            "start": 1447.01,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "hacer la aclaraci\u00f3n en cuanto a la",
            "start": 1450.49,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "guardia",
            "start": 1452.08,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1453.47,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en total con lo que s sedena la guardia",
            "start": 1455.53,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1460.48,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "un total de tres mil trescientos sesenta",
            "start": 1462.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y nueve hombres haciendo funciones",
            "start": 1464.049,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "en estas tareas aqu\u00ed se le incrementar\u00e1n",
            "start": 1468.12,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el personal de la secretar\u00eda de marina",
            "start": 1471.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que estar\u00e1 como ya mencion\u00e9 aqu\u00ed en",
            "start": 1474.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "valle de bravo y en lista para de la sal",
            "start": 1475.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y adicional a esto podemos sumar la",
            "start": 1479.22,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "parte de la polic\u00eda federal que est\u00e1",
            "start": 1483.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n realizando actividades de",
            "start": 1486.33,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "seguridad en beneficio de la ciudadan\u00eda",
            "start": 1488.22,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "haciendo un total de fuerzas federales",
            "start": 1490.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de siete mil 695 hombres para poder",
            "start": 1493.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "incrementar en lo que ya mencion\u00e9 de ese",
            "start": 1497.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "mar",
            "start": 1500.34,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional",
            "start": 1501.56,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1 considerado que el estado tenga un",
            "start": 1504.7,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "total de 14.400 hombres estos van a ser",
            "start": 1507.58,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de manera progresiva ahorita estamos en",
            "start": 1512.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el proceso de reclutamiento despu\u00e9s el",
            "start": 1515.11,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "adiestramiento de la gente y conforme",
            "start": 1517.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vayan culminando su adiestramiento ir\u00e1n",
            "start": 1520.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "incorpor\u00e1ndose a las 32 regiones a las",
            "start": 1523.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estrategias coordinaciones regionales",
            "start": 1526.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se tienen consideradas en el estado",
            "start": 1527.59,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para poder tener los efectivos que",
            "start": 1530.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atiendan la problem\u00e1tica que afecta a la",
            "start": 1532.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda todo este despliegue",
            "start": 1535.06,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "trabaja en coordinaci\u00f3n con las fuerzas",
            "start": 1538.31,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del estado con las fuerzas municipales",
            "start": 1541.61,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para poder reducir los \u00edndices",
            "start": 1543.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delictivos el se\u00f1or gobernador ya lo",
            "start": 1545.72,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "cit\u00f3 la reducci\u00f3n que ha habido y",
            "start": 1547.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo que desarrollan las",
            "start": 1550.09,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "fuerzas estatales como las fuerzas",
            "start": 1552.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "federales que aqu\u00ed mencion\u00f3 en \u00e9l",
            "start": 1555.17,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en el despliegue ha habido tambi\u00e9n en el",
            "start": 1558.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estado una reducci\u00f3n importante en el",
            "start": 1561.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "robo de hidrocarburos el 74 por ciento",
            "start": 1563.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de lo que se estaba robando de",
            "start": 1566.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "hidrocarburos gracias a todo este",
            "start": 1568.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trabajo coordinado estado y federaci\u00f3n",
            "start": 1570.52,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se ha podido reducir aqu\u00ed en este estado",
            "start": 1572.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 1577.54,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1578.47,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas qui\u00e9n es qui\u00e9n en los",
            "start": 1598.19,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles",
            "start": 1601.25,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "tenemos primeramente la gasolina regular",
            "start": 1602.929,
            "duration": 9.151
        },
        {
            "text": "que en esta semana que concluye la",
            "start": 1607.269,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "gasolinera por segunda semana con el",
            "start": 1612.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto y el margen m\u00e1s alto un",
            "start": 1614.539,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "margen de 3 p 69 centavos por litro y un",
            "start": 1617.09,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 20 pesos con 80",
            "start": 1620.269,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "centavos en guanajuato one a 4 grupos",
            "start": 1622.519,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "seca gasolineras mientras que la masa",
            "start": 1625.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y con el margen menor de 13",
            "start": 1627.86,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "centavos por litro el margen y un precio",
            "start": 1630.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 17 pesos con 69 centavos",
            "start": 1633.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "en servicio parrilla en centro tabasco",
            "start": 1636.62,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en el combustible premium el precio y el",
            "start": 1640.1,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "margen m\u00e1s alto lo encontramos en north",
            "start": 1644.12,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "and el norte san pedro garza garc\u00eda",
            "start": 1646.49,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n con un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1648.519,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "21 99 por litro y un margen de 3 pesos",
            "start": 1651.019,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "con 64 centavos por litro mientras que",
            "start": 1654.409,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "el margen m\u00e1s bajo",
            "start": 1657.95,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encontramos en lila pan veracruz a 42",
            "start": 1660.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "centavos por litro de margen un precio",
            "start": 1664.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "al p\u00fablico de 1899 en la gasolina",
            "start": 1668.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "premiun y en el combustible di\u00e9sel",
            "start": 1672.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tenemos un margen de tres pesos con",
            "start": 1675.58,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "siete centavos que lo tiene gabino",
            "start": 1678.08,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "barrera estrada en churumuco michoac\u00e1n",
            "start": 1680.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con",
            "start": 1683.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "8 centavos por litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico",
            "start": 1686.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "en nacajuca tabasco 18 pesos con 99",
            "start": 1689.87,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "centavos por litro un margen de 45",
            "start": 1693.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "centavos y si vemos los promedios",
            "start": 1696.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacionales por marca hemos estado viendo",
            "start": 1699.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos 2 meses c\u00f3mo est\u00e1 muy",
            "start": 1702.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plano ya quiere decir que en los",
            "start": 1705.53,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "promedios no hay una gran diferencia",
            "start": 1708.14,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "entre los m\u00e1s caros y los m\u00e1s econ\u00f3micos",
            "start": 1710.23,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed se han mantenido como los",
            "start": 1713.47,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s caros en el pa\u00eds",
            "start": 1716.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "chevron redco y arco mientras que han",
            "start": 1718.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "mantenido como los m\u00e1s econ\u00f3micos total",
            "start": 1721.64,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "jordan pemex est\u00e1 en el medio de la",
            "start": 1724.82,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "tabla y si vemos los trabajos realizados",
            "start": 1730.009,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "por la profeta en materia de",
            "start": 1732.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n",
            "start": 1734.179,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en esta semana que concluy\u00f3 atendimos",
            "start": 1736.0,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "1.228 quejas presentadas por los",
            "start": 1740.7,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "consumidores en nuestra app por cierto",
            "start": 1743.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una gasolinera en la zona metropolitana",
            "start": 1747.55,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de guadalajara reuni\u00f3 casi 200 de esas",
            "start": 1750.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mil 228 quejas",
            "start": 1754.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "obviamente verificamos esta gasolinera y",
            "start": 1756.88,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "encontramos aires calibradas las bombas",
            "start": 1759.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "son cuatrocientos cincuenta y nueve",
            "start": 1763.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "visitas una de esas visitas pues atendi\u00f3",
            "start": 1765.49,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de dos casi 200 quejas de \u00e9sta de",
            "start": 1769.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "esta gasolinera en la zona metropolitana",
            "start": 1772.78,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de guadalajara y inmovilizamos 30 bombas",
            "start": 1776.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hubo cuatro gasolineras que no se",
            "start": 1779.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dejaron verificar en esta semana una en",
            "start": 1782.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "puebla puebla otra en aguascalientes",
            "start": 1785.65,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aguascalientes es m\u00e1s adelante y otra",
            "start": 1787.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en campeche campeche",
            "start": 1791.56,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de colotl\u00e1n jalisco",
            "start": 1794.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo en relaci\u00f3n a la app",
            "start": 1797.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comentarles que llevamos al momento 85",
            "start": 1800.46,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "mil 790 descargas de la app sigue",
            "start": 1804.1,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "creciendo ya de manera moderada despu\u00e9s",
            "start": 1810.04,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "del arranque inicial y ya llevamos un",
            "start": 1812.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "poquito m\u00e1s de un mes de haber",
            "start": 1816.01,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "respondido a apple o el sistema ios",
            "start": 1817.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunas observaciones sin embargo",
            "start": 1821.52,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no tenemos disponible en napoli",
            "start": 1823.9,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el sistema esperemos que ya pronto nos",
            "start": 1827.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo permitan tener disponible a los",
            "start": 1829.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consumidores tambi\u00e9n de del sistema y",
            "start": 1832.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "oeste y en la app el precio m\u00e1s bajo en",
            "start": 1835.09,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds se presenta en centro",
            "start": 1838.54,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tabasco con un precio de 17 pesos con 45",
            "start": 1841.48,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "centavos por litro de gasolina regular y",
            "start": 1845.35,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "la m\u00e1scara 21 75 en la paz baja",
            "start": 1848.62,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "california sur",
            "start": 1851.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mientras que en el combustible premium",
            "start": 1853.87,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos el precio m\u00e1s bajo en el pa\u00eds en",
            "start": 1856.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "agua dulce veracruz a 1889 por litro y",
            "start": 1859.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el precio m\u00e1s alto en el pa\u00eds en bah\u00eda",
            "start": 1863.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de banderas nayarit con 23 pesos 29",
            "start": 1865.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "centavos por litro de premium y en",
            "start": 1868.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "diesel el precio m\u00e1s bajo 1889 en",
            "start": 1871.3,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nacajuca tabasco y el m\u00e1s alto a 23",
            "start": 1874.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pesos con 8 centavos en churumuco",
            "start": 1878.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n estos precios son solo el m\u00e1s",
            "start": 1880.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "alto y el m\u00e1s bajo como hacemos con m\u00e1s",
            "start": 1883.78,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de 10 mil precios de servicios y",
            "start": 1886.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "productos en todo el pa\u00eds cada semana en",
            "start": 1888.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios en gas",
            "start": 1891.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lp en tanques estacionarios el precio",
            "start": 1893.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alto 10 pesos con 78 centavos por",
            "start": 1897.22,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "litro que se presenten servigas guadiana",
            "start": 1899.95,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en francisco y madero coahuila con un",
            "start": 1902.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "margen de 5 pesos 35 centavos por litro",
            "start": 1905.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico para",
            "start": 1908.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tanques estacionarios est\u00e1 en ser bigas",
            "start": 1910.42,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "es sea de seve est\u00e1 en tar\u00edmbaro",
            "start": 1912.73,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 7",
            "start": 1914.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "pesos 47 centavos por litro",
            "start": 1917.35,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y un margen de 2 pesos con 21 centavos",
            "start": 1919.63,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por litro en los cilindros de gas que se",
            "start": 1921.6,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "vende por kilo a 1997 el kilo es el",
            "start": 1925.78,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto que est\u00e1 en ser vigas de",
            "start": 1930.22,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guadiana en francisco y madero coahuila",
            "start": 1932.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "igual que el estacionario con un margen",
            "start": 1934.75,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de 9 pesos 32 centavos y servigas s ha",
            "start": 1937.42,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de saber que sea de seven tar\u00edmbaro",
            "start": 1942.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n presente el precio m\u00e1s bajo a",
            "start": 1944.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "13 pesos con 84 centavos por kilo un",
            "start": 1947.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "margen de 3 pesos con 50 centavos y en",
            "start": 1950.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el tema de verificaciones a quienes",
            "start": 1953.44,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "expenden el gas lp verificamos 34",
            "start": 1956.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "expendedores de ellos 10 recibieron",
            "start": 1960.07,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "infracciones y uno se neg\u00f3 a ser",
            "start": 1963.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verificado ya estamos preparando un",
            "start": 1967.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "operativo especial en el tema del gas lp",
            "start": 1969.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque hemos ido juntando varias",
            "start": 1972.04,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estaciones que no se han permitido",
            "start": 1974.59,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "verificar vimos la calibraci\u00f3n de 331",
            "start": 1975.87,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "b\u00e1sculas",
            "start": 1980.53,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y seis resultaron con problemas de",
            "start": 1982.21,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "calibraci\u00f3n fueron inmovilizadas se",
            "start": 1984.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inmovilizaron 6 de 18 veh\u00edculos",
            "start": 1986.86,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "verificados sin movilizaron 2 de 39 auto",
            "start": 1989.32,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "tanques verificados y verificamos 19",
            "start": 1994.72,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "lotes de cilindros 648 en total de estos",
            "start": 1998.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "lotes 15 se encontraron con problemas",
            "start": 2002.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que representan inseguridad para los",
            "start": 2005.81,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "consumidores este es un porcentaje en",
            "start": 2009.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "promedio del 2% hemos visto una",
            "start": 2011.61,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy significativa lo cual",
            "start": 2014.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "implica que a ra\u00edz de que hemos estado",
            "start": 2016.83,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "observando y publicando los resultados",
            "start": 2018.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en cilindros de gas se ha notado una",
            "start": 2022.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "baja muy significativa and\u00e1bamos cerca",
            "start": 2025.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del 40% de cilindros de gas en mal",
            "start": 2027.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estado que se que sacaron de sus bodegas",
            "start": 2030.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "los expendedores los cilindros nuevos y",
            "start": 2032.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los estamos viendo ya reemplazados en el",
            "start": 2035.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mercado muchas gracias",
            "start": 2038.1,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "bueno pues esta es la informaci\u00f3n",
            "start": 2043.18,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "si les parece abrimos",
            "start": 2046.669,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas",
            "start": 2049.8,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "y nos organizamos tambi\u00e9n la propuesta",
            "start": 2053.96,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "es que sea",
            "start": 2058.429,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 2061.95,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "mujer o hombre",
            "start": 2064.12,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el comunicador del estado de m\u00e9xico y",
            "start": 2066.14,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "uno nacional para",
            "start": 2070.13,
            "duration": 9.999
        },
        {
            "text": "que sea justo equitativo entonces vamos",
            "start": 2074.46,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "a empezar con una",
            "start": 2080.129,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "mujer de el estado de m\u00e9xico dedicada al",
            "start": 2084.889,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 2089.599,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "vaya",
            "start": 2090.919,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "mi pregunta es qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la",
            "start": 2107.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de armas desde estados",
            "start": 2109.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "unidos hacia nuestro pa\u00eds qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 2111.62,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "haciendo el gobierno para para frenar",
            "start": 2115.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta descontrolada",
            "start": 2118.6,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entrada de armas a nuestro pa\u00eds es eso",
            "start": 2121.1,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y la otra ser\u00eda que s\u00e9 qu\u00e9 medidas se",
            "start": 2128.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tomando para los penales las",
            "start": 2132.17,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles que est\u00e1n sobrepobladas",
            "start": 2135.65,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "que en algunas tienen el doble",
            "start": 2139.99,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pues de capacidad que deber\u00edan de tener",
            "start": 2144.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 medidas son las que se est\u00e1n tomando",
            "start": 2147.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 2149.46,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "bueno en el caso de la pregunta estamos",
            "start": 2151.29,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajando para",
            "start": 2156.969,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y evitar que entren armas",
            "start": 2159.569,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "y contrabando",
            "start": 2163.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2166.27,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la delincuencia",
            "start": 2167.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito la secretaria de marina",
            "start": 2170.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tienen este plan y sean",
            "start": 2174.94,
            "duration": 11.899
        },
        {
            "text": "logrado pues decomisos de armas",
            "start": 2179.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "creo que hay algo importante",
            "start": 2187.089,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que destacar",
            "start": 2190.52,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "no se permite ning\u00fan acuerdo como era",
            "start": 2195.35,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2199.55,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "con el gobierno de eeuu para la",
            "start": 2201.17,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "introducci\u00f3n de armas a nuestro pa\u00eds",
            "start": 2205.4,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 2210.34,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en un tiempo",
            "start": 2213.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hasta un acuerdo",
            "start": 2216.28,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 2220.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "confidencial",
            "start": 2222.52,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "clandestino",
            "start": 2224.679,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "para introducir armas a m\u00e9xico eso",
            "start": 2227.17,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no se ha permitido",
            "start": 2232.26,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 2236.26,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2238.33,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "combatiendo el tr\u00e1fico de armas",
            "start": 2240.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 2244.03,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "un esfuerzo",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "especial por el da\u00f1o que causan las",
            "start": 2249.76,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "armas",
            "start": 2253.78,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2256.3,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente",
            "start": 2258.44,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "existe m\u00e1s control",
            "start": 2263.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que en otros pa\u00edses en cuanto a la",
            "start": 2266.8,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de armas la aportaci\u00f3n de",
            "start": 2269.92,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "armas que requieren de permisos de la",
            "start": 2272.83,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 2277.39,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "y somos muy respetuosos de lo que",
            "start": 2279.69,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "decidan otros gobiernos",
            "start": 2283.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pero pensamos",
            "start": 2287.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "estos lamentables hechos",
            "start": 2291.01,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "que se presentaron en eeuu de vend\u00e9e",
            "start": 2296.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "llevara",
            "start": 2303.36,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "la reflexi\u00f3n al an\u00e1lisis",
            "start": 2305.06,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n",
            "start": 2309.6,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2311.63,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "controlar",
            "start": 2314.25,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la venta",
            "start": 2316.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "indiscriminada de armas",
            "start": 2318.8,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "lo digo con todo respeto",
            "start": 2322.39,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "no es nuestro \u00e1nimo entrometernos a la",
            "start": 2326.37,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "vida interna de ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2331.32,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2337.07,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2338.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "debe de",
            "start": 2341.07,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y replantearse",
            "start": 2344.19,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 2346.75,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2350.299,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "afecta mucho",
            "start": 2353.17,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en este caso",
            "start": 2355.869,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a los estadounidenses",
            "start": 2358.53,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n nos afecta a nosotros",
            "start": 2361.49,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vamos a hacerlo",
            "start": 2366.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "que nos corresponde",
            "start": 2370.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siempre respetos",
            "start": 2373.72,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "al derecho ajeno",
            "start": 2376.26,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no intervenir en asuntos internos de",
            "start": 2379.9,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 2385.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que de esta manera tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 2387.32,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "podamos mantener nuestra soberan\u00eda",
            "start": 2389.98,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "nuestra independencia",
            "start": 2395.14,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "eso por lo que corresponde",
            "start": 2398.609,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "a las armas la otra pregunta",
            "start": 2401.609,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "este miren",
            "start": 2408.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en cuanto a los penales",
            "start": 2411.47,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 2415.47,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "no tenemos sobrepoblaci\u00f3n",
            "start": 2417.57,
            "duration": 11.289
        },
        {
            "text": "si en el caso de pedales estatales",
            "start": 2421.97,
            "duration": 11.599
        },
        {
            "text": "si existe sobrepoblaci\u00f3n y ya se est\u00e1",
            "start": 2428.859,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "actuando tambi\u00e9n",
            "start": 2433.569,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "no es en todos los estados",
            "start": 2438.33,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "si hay sobrepoblaci\u00f3n",
            "start": 2442.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "lo acaba de informar",
            "start": 2447.119,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "el gobernador",
            "start": 2450.86,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "del estado de mexico",
            "start": 2452.829,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2455.04,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2456.68,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "sobre poblaci\u00f3n tienen capacidad las",
            "start": 2458.5,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles",
            "start": 2462.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "13 mil reclusos",
            "start": 2465.09,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 20000",
            "start": 2468.89,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "este es un problema que ya se est\u00e1",
            "start": 2471.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "atendiendo el gobierno del estado de",
            "start": 2476.07,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 trabajando en coordinaci\u00f3n",
            "start": 2479.94,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal",
            "start": 2483.619,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estamos colaborando apoyando para el",
            "start": 2486.609,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "traslado a penales federales",
            "start": 2490.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de internos",
            "start": 2493.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles en reclusorios del estado de",
            "start": 2497.039,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mexico y tambien",
            "start": 2500.309,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "esto hasta me gustar\u00eda que lo expusiera",
            "start": 2504.369,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "le voy a pedir que lo haga hay el",
            "start": 2508.589,
            "duration": 9.821
        },
        {
            "text": "compromiso de construir dos penales m\u00e1s",
            "start": 2512.529,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 2518.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un tema",
            "start": 2520.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 2523.29,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces a ver si alfredo nos",
            "start": 2525.329,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "expone sobre este asunto quiero",
            "start": 2528.67,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "aprovechar para decir que existe muy",
            "start": 2533.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "buena coordinaci\u00f3n con el gobierno del",
            "start": 2536.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "estado de mexico y tambien",
            "start": 2539.65,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "y he constatado que el gobernador del",
            "start": 2544.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 2548.5,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2550.66,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pendiente est\u00e1 al tanto",
            "start": 2552.26,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de lo que sucede",
            "start": 2555.859,
            "duration": 4.811
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2559.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "este tema que tanto le importa a los",
            "start": 2560.67,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2564.45,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los problemas de inseguridad y de",
            "start": 2566.83,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "violencia no",
            "start": 2568.69,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2572.95,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "en otras cosas conoce de lo que est\u00e1",
            "start": 2574.7,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "sucediendo y eso es muy importante",
            "start": 2578.42,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque cuando no se atiende un problema",
            "start": 2581.589,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "problema que se subraya est\u00e1 all\u00e1",
            "start": 2585.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y esto no se puede delegar",
            "start": 2591.5,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "eso se tiene que atender personalmente",
            "start": 2594.299,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tiene que haber conducci\u00f3n tiene que",
            "start": 2597.269,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "haber direcci\u00f3n pero a ver qu\u00e9 nos puede",
            "start": 2599.999,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "decir el gobernador sobre este tema en",
            "start": 2603.329,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "particular",
            "start": 2606.15,
            "duration": 2.029
        },
        {
            "text": "gracias en caso de los penales",
            "start": 2612.839,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "efectivamente lo coment\u00e1bamos hace un",
            "start": 2615.239,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "momento hay una sobrepoblaci\u00f3n de",
            "start": 2617.219,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personas privadas de la libertad en el",
            "start": 2620.21,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "caso del estado de mexico",
            "start": 2622.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos 22 penales de esos 22 penales",
            "start": 2624.329,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tenemos 13 mil capacidad para 13.000",
            "start": 2627.539,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personas que van de la libertad y la",
            "start": 2631.739,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que hoy en d\u00eda tiene el estado",
            "start": 2633.749,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de mexico es de casi 28 mil es decir",
            "start": 2635.549,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tenemos casi un 120 por ciento de",
            "start": 2638.999,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobrepoblaci\u00f3n en los penales del estado",
            "start": 2641.64,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 2644.789,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "agradezco al gobierno de mexico en",
            "start": 2646.22,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "especial al secretario durazo que nos ha",
            "start": 2650.43,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "apoyado para el traslado de algunas",
            "start": 2652.56,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "personas privadas de su libertad de",
            "start": 2655.59,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "penales estatales a penales federales y",
            "start": 2657.33,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de otras entidades esto nos ayuda a",
            "start": 2660.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desahogar un poco esa saturaci\u00f3n que",
            "start": 2663.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos y tambi\u00e9n resaltar que en",
            "start": 2665.1,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "particular han sido personas privadas de",
            "start": 2667.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la libertad de alta peligrosidad es",
            "start": 2670.95,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decir son delincuentes de alta",
            "start": 2673.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "peligrosidad los que se han trasladado a",
            "start": 2676.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "penales federales y por otro lado",
            "start": 2679.8,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estamos en proceso de iniciar la",
            "start": 2682.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de dos penales m\u00e1s en el",
            "start": 2686.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico uno en ixtlahuaca y",
            "start": 2688.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "otro en otumba que nos van a permitir",
            "start": 2691.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "incrementar la capacidad que tenemos hoy",
            "start": 2694.16,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en d\u00eda y con esto y de saturando un poco",
            "start": 2696.36,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gran presencia que tenemos de personas",
            "start": 2701.119,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "privadas libertad en los penales del",
            "start": 2703.519,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "estado de mexico y algo importante que",
            "start": 2704.749,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 para mencionar tambi\u00e9n es que",
            "start": 2706.91,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "se hace",
            "start": 2709.069,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un monitoreo muy permanente tanto desde",
            "start": 2710.609,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "los centros de los penales como en el",
            "start": 2714.029,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "centro de mando del estado de m\u00e9xico en",
            "start": 2717.18,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "toluca para tener una comunicaci\u00f3n",
            "start": 2719.94,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "directa con la vigilancia que tienen los",
            "start": 2722.249,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "penales y poder fortalecer reforzar",
            "start": 2725.849,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos casos y lo mismo se est\u00e1",
            "start": 2729.029,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "trabajando tambi\u00e9n de manera importante",
            "start": 2731.849,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en un programa de reinserci\u00f3n social que",
            "start": 2734.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "esto nos ayude tambi\u00e9n a ir disminuyendo",
            "start": 2736.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas privadas de",
            "start": 2738.869,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "libertad que tenemos en los penales a",
            "start": 2741.119,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de pl\u00e1ticas a trav\u00e9s de",
            "start": 2743.099,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "conferencias a los mismos personas",
            "start": 2745.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pruebas de la libertad ya sus familias y",
            "start": 2749.73,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hemos hecho convenios con",
            "start": 2752.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "algunos organismos empresariales para",
            "start": 2754.319,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "facilitar la incorporaci\u00f3n",
            "start": 2756.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana a estas personas a",
            "start": 2759.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "incorporarse en una actividad laboral y",
            "start": 2762.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n capacit\u00e1ndolos en artes",
            "start": 2764.61,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "oficios que les permitan a ellos ir",
            "start": 2767.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "llevando a cabo alguna actividad para la",
            "start": 2770.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reinserci\u00f3n social y esto nos ayude pues",
            "start": 2773.34,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "a ir atendiendo a esta situaci\u00f3n que",
            "start": 2775.56,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tenemos hoy en d\u00eda en el estado de",
            "start": 2777.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2778.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "vamos a lo nacional",
            "start": 2783.369,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "carmen",
            "start": 2787.34,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas yo quisiera",
            "start": 2792.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntarle respecto de este lamentable",
            "start": 2795.16,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "suceso registrado en texas dado que",
            "start": 2797.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tiene el tinte de que fue un acto",
            "start": 2802.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "premeditado",
            "start": 2805.24,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y de que tiene justamente un rasgo",
            "start": 2807.49,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "xenof\u00f3bicos",
            "start": 2811.05,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "que parece que de alguna manera",
            "start": 2813.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "responden a esos mensajes de odio en",
            "start": 2815.47,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "contra de los latinos de los mexicanos",
            "start": 2818.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en alguna medida",
            "start": 2822.05,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "yo quisiera saber si hay en este mensaje",
            "start": 2824.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que usted est\u00e1 mandando justo de que se",
            "start": 2828.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "termine ese tema del odio y de del ajeno",
            "start": 2831.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "fobia si este mensaje es directo para el",
            "start": 2834.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente de los eeuu quien desde su",
            "start": 2837.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "primera campa\u00f1a a la presidencia durante",
            "start": 2841.18,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el mandato que ha realizado ya y ahora",
            "start": 2843.43,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en esta segunda campa\u00f1a pues no ha",
            "start": 2846.97,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "bajado la guardia y ha mantenido",
            "start": 2849.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "justamente como una bandera de campa\u00f1a y",
            "start": 2850.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de gesti\u00f3n esos mensajes de odio usted",
            "start": 2854.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "le estar\u00eda pidiendo directamente al",
            "start": 2856.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente de los eeuu que dejara de",
            "start": 2859.15,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lado que terminara digamos con ese con",
            "start": 2861.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ese mensaje de odio de animadversi\u00f3n",
            "start": 2864.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacia los latinos en general y hacia los",
            "start": 2867.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos en particular ese es una y la",
            "start": 2870.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "otra pregunta ser\u00eda el canciller marcelo",
            "start": 2873.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ebrard estar\u00e1 atendiendo ya all\u00e1 el",
            "start": 2876.91,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "asunto con los familiares de las",
            "start": 2880.72,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas y dem\u00e1s pero yo quisiera saber",
            "start": 2882.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "si hay alguna instrucci\u00f3n no se espera",
            "start": 2884.65,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s de quiz\u00e1 una posible nota",
            "start": 2887.17,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tica",
            "start": 2889.03,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan acercamiento con funcionarios",
            "start": 2890.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federales del gobierno de los eeuu",
            "start": 2893.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "justamente en este \u00e1mbito diplom\u00e1tico",
            "start": 2895.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para pues quiz\u00e1 buscar cambiar ese \u00e1nimo",
            "start": 2897.54,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y ese mensaje y tambi\u00e9n sobre el tema de",
            "start": 2901.57,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las investigaciones que est\u00e1 realizando",
            "start": 2903.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sobre todo el fbi y all\u00e1 gracias bueno",
            "start": 2905.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nosotros siempre hemos sostenido que el",
            "start": 2908.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "camino no es el uso de la fuerza",
            "start": 2911.23,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "las medidas positivas para enfrentar los",
            "start": 2916.53,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "problemas",
            "start": 2920.55,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 2923.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 2927.26,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo la conciliaci\u00f3n",
            "start": 2929.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y promover la fraternidad universal m\u00e1s",
            "start": 2934.06,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de las fronteras",
            "start": 2938.14,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "y hemos venido insistiendo que ante el",
            "start": 2941.819,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio lo mejor es la",
            "start": 2945.299,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 2948.479,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "la gente que tiene que emigrar no lo",
            "start": 2951.65,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "hace por gusto lo hace por necesidad",
            "start": 2956.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si mejoran las condiciones de vida de",
            "start": 2960.869,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "trabajo en centroam\u00e9rica en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2964.289,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pues vamos a poder",
            "start": 2968.15,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "atemperar el flujo migratorio y a",
            "start": 2971.69,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "resolver el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n",
            "start": 2975.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "esto lo estamos haciendo",
            "start": 2980.63,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los primeros d\u00edas es m\u00e1s desde antes de",
            "start": 2984.45,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tomara posici\u00f3n",
            "start": 2987.69,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como presidente electo esto lo he dejado",
            "start": 2989.49,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "de manifiesto y se lo expuse con mucha",
            "start": 2994.61,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "claridad",
            "start": 2999.27,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "al presidente donald trump tanto en",
            "start": 3001.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "conversaciones telef\u00f3nicas como en una",
            "start": 3004.68,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "carta",
            "start": 3007.38,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "que le envi\u00e9 de este tema",
            "start": 3008.67,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 3014.789,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "y creo en eso creo que",
            "start": 3016.71,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 3021.54,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el fruto de la justicia",
            "start": 3024.33,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y que no se puede",
            "start": 3027.589,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "apagar el fuego con el fuego no se puede",
            "start": 3030.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enfrentar la violencia con la violencia",
            "start": 3033.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "no se puede enfrentar el mal con el mal",
            "start": 3036.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 3041.6,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y hacer el bien",
            "start": 3043.78,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y se tiene que tener amor al pr\u00f3jimo",
            "start": 3046.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3051.19,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fomentar promover",
            "start": 3053.19,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "auspician valores",
            "start": 3056.049,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "humanitarios en nuestra relaci\u00f3n no",
            "start": 3060.869,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "quiero personalizar",
            "start": 3064.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es decir no",
            "start": 3068.369,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "voy a mandar ning\u00fan mensaje con",
            "start": 3070.94,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "dedicatoria",
            "start": 3075.079,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3077.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no quiero",
            "start": 3081.71,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que se vaya a malinterpretar nosotros",
            "start": 3083.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "siempre vamos a defender",
            "start": 3089.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 3091.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico siempre",
            "start": 3095.79,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sera",
            "start": 3099.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra prioridad",
            "start": 3101.63,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "primero m\u00e9xico",
            "start": 3105.46,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "primero los mexicanos",
            "start": 3107.54,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "sin embargo y a pesar de el dolor de la",
            "start": 3110.33,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n que se tiene por estos",
            "start": 3115.82,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 3118.67,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no queremos prestarnos",
            "start": 3120.29,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a que se utilicen con prop\u00f3sitos",
            "start": 3122.47,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 3126.43,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3128.839,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tenemos que tener presente que hay una",
            "start": 3131.559,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "circunstancia especial hay elecciones",
            "start": 3134.589,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3141.329,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y no queremos meternos",
            "start": 3143.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no es un asunto maniqueo",
            "start": 3148.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de buenos y malos",
            "start": 3152.4,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vemos las cosas con objetividad",
            "start": 3162.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que",
            "start": 3166.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 3168.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en los dos partidos principales",
            "start": 3173.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de eeuu",
            "start": 3177.57,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ha habido",
            "start": 3184.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "poca atenci\u00f3n",
            "start": 3186.67,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "al control",
            "start": 3190.55,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de las armas",
            "start": 3192.64,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no hablaba",
            "start": 3197.07,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "hace un momento",
            "start": 3198.95,
            "duration": 3.669
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3200.95,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ese operativo llamado r\u00e1pido y furioso",
            "start": 3202.619,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "que fue permitido",
            "start": 3206.39,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quienes estaban en ese entonces en la",
            "start": 3212.26,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 3216.31,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "eran los que ahora est\u00e1n en la oposici\u00f3n",
            "start": 3218.17,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 3223.05,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s digo esto",
            "start": 3226.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3229.69,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nivelarnos equilibrarnos",
            "start": 3231.63,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nosotros queremos una relaci\u00f3n",
            "start": 3236.15,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "respetuosa con el gobierno eeuu",
            "start": 3237.589,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n decir que lamentamos",
            "start": 3243.04,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las p\u00e9rdidas de vidas humanas en ese",
            "start": 3249.27,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3252.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "desde luego nos duele mucho nuestros",
            "start": 3254.07,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muertos",
            "start": 3256.26,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n nos duele que pierdan la",
            "start": 3259.61,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 3261.92,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "seres humanos de otra nacionalidad",
            "start": 3264.069,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "secreta de relaciones exteriores ya",
            "start": 3272.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "tiene instrucciones precisas",
            "start": 3274.829,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3277.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "primero se atienda",
            "start": 3280.27,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a familiares de las v\u00edctimas se tenga",
            "start": 3282.82,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los heridos",
            "start": 3286.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se proceda de conformidad con el derecho",
            "start": 3292.31,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "internacional para hacer las notas",
            "start": 3295.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticas que requiere el caso y",
            "start": 3299.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "proceder tambi\u00e9n",
            "start": 3302.36,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "si hay elementos legalmente",
            "start": 3304.45,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ayer lo expres\u00f3",
            "start": 3310.44,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "-sector las relaciones s\u00ed",
            "start": 3313.28,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3317.029,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "procedente se va a presentar una",
            "start": 3319.01,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "denuncia contra quien cometi\u00f3",
            "start": 3322.02,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 3327.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "actos este crimen",
            "start": 3329.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "se va a ser la acusaci\u00f3n",
            "start": 3334.43,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3337.19,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas terroristas",
            "start": 3339.18,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "al gobierno",
            "start": 3343.859,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3345.809,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "eeuu para que act\u00fae",
            "start": 3347.309,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "de conformidad con su legislaci\u00f3n",
            "start": 3351.71,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "es muy probable que se haga esta",
            "start": 3356.59,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "denuncia",
            "start": 3359.62,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y vamos tambi\u00e9n siendo muy respetuosos a",
            "start": 3361.49,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo",
            "start": 3365.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 3367.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 3370.67,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en la venta de armas",
            "start": 3372.74,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que no se puedan adquirir las armas en",
            "start": 3375.55,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cualquier centro comercial",
            "start": 3379.93,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "como sucede sin ning\u00fan control",
            "start": 3383.31,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "eso no pasa",
            "start": 3388.63,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n de manera muy",
            "start": 3392.349,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "respetuosa hasta podr\u00edamos nosotros",
            "start": 3395.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "enviar",
            "start": 3401.96,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3405.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sobre nuestra legislaci\u00f3n y los",
            "start": 3407.62,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "procedimientos que se siguen en esta",
            "start": 3410.86,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "materia",
            "start": 3413.83,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "para que ayudemos comeremos en todo lo",
            "start": 3415.62,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que se puede",
            "start": 3419.97,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico",
            "start": 3422.67,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "particular de la venta de armas en eeuu",
            "start": 3435.34,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en las tiendas departamentales aqu\u00ed en",
            "start": 3438.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el estado de mexico se est\u00e1 viendo un",
            "start": 3441.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno interesante y peligroso est\u00e1n",
            "start": 3443.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "vendiendo en tiendas de autoservicio",
            "start": 3447.67,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "armas o r\u00e9plicas de armas de fuego que",
            "start": 3450.15,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "usan de estas municiones",
            "start": 3453.76,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "como de pr\u00e1ctica no son armas de fuego",
            "start": 3456.64,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pero son r\u00e9plicas id\u00e9nticas a las armas",
            "start": 3460.39,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "de fuego ya sean en la venta en tiendas",
            "start": 3462.79,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "comerciales muy a la mano muy econ\u00f3micas",
            "start": 3465.06,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "desde rifles hasta rev\u00f3lveres de 600",
            "start": 3468.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pesos novecientos dos mil y tres mil",
            "start": 3473.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pesos se podr\u00e1 hacer algo gobierno tiene",
            "start": 3476.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocimiento de esto que se va a hacer",
            "start": 3479.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "al respecto pues es muy buena la",
            "start": 3480.58,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que \u00e9ste est\u00e1s aportando",
            "start": 3482.92,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si le pedimos aqu\u00ed al sector de la",
            "start": 3487.71,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "defensa que nos",
            "start": 3492.48,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "informe sobre cu\u00e1l es el control que se",
            "start": 3496.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 3501.67,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "de las armas",
            "start": 3503.16,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3506.619,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "est\u00e1 reglamentado y aprovechar tambi\u00e9n",
            "start": 3510.38,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 3515.02,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les informes sobre operativos que se",
            "start": 3516.81,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "llevan a cabo para confiscar armas sobre",
            "start": 3520.02,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todo en la frontera",
            "start": 3523.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "\u00e9l tiene conocimiento es",
            "start": 3525.7,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n lo hacen muy bien los",
            "start": 3532.68,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "marinos y los soldados de m\u00e9xico quiero",
            "start": 3538.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "aprovechar para decir eso",
            "start": 3541.64,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "a pesar de las dificultades de lo",
            "start": 3544.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "complejo que es el problema de",
            "start": 3547.81,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "inseguridad de violencia contamos con el",
            "start": 3550.27,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "apoyo de dos grandes instituciones",
            "start": 3553.03,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa y la",
            "start": 3558.74,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 3561.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 3563.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "es posible porque se reform\u00f3 la",
            "start": 3566.609,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3570.809,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "para permitir que",
            "start": 3572.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "marinos soldados puedan ayudarnos en",
            "start": 3576.42,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tareas de seguridad p\u00fablica antes hay",
            "start": 3580.26,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que subrayarlo hay que repetirlo no",
            "start": 3584.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pod\u00edan participar",
            "start": 3588.72,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "en estas tareas que tanto importan a los",
            "start": 3592.24,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ciudadanos claro que nos importa la",
            "start": 3598.63,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "defensa nacional",
            "start": 3602.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a seguridad",
            "start": 3606.4,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "del estado la seguridad interior",
            "start": 3608.3,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pero lo que nos importa m\u00e1s",
            "start": 3612.89,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por las circunstancias en que est\u00e1 el",
            "start": 3616.17,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es la seguridad p\u00fablica la",
            "start": 3618.63,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n a los ciudadanos",
            "start": 3622.049,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ahora ya se puede",
            "start": 3625.819,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "este tener la colaboraci\u00f3n de elementos",
            "start": 3628.77,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de marina de la",
            "start": 3633.32,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 3636.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya es constitucional",
            "start": 3638.33,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "es legal",
            "start": 3641.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces esto tambi\u00e9n es importante",
            "start": 3644.32,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "recordarlo imag\u00ednense",
            "start": 3647.88,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "si hubi\u00e9semos seguido con el mismo marco",
            "start": 3651.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "legal que exist\u00eda",
            "start": 3655.06,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "solo se pod\u00eda contar con la polic\u00eda",
            "start": 3659.06,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3662.72,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "en realidad con 10.000 efectivos",
            "start": 3664.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 3668.58,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "teniendo",
            "start": 3671.14,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estas dos instituciones nada m\u00e1s",
            "start": 3673.99,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "en el caso del ej\u00e9rcito alrededor de",
            "start": 3678.97,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "230.000 elementos en la marina 65.000",
            "start": 3683.01,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "elementos por eso tengo confianza",
            "start": 3688.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de que vamos a ir avanzando y",
            "start": 3692.3,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "pacificando el pa\u00eds sin violar",
            "start": 3696.05,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "derechos humanos bueno pues ahora vamos",
            "start": 3700.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a pedir",
            "start": 3703.659,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al canal sandoval quienes explic\u00f3",
            "start": 3704.829,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a la pregunta en la parte de armas de",
            "start": 3711.81,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuego est\u00e1 regulado por la ley federal",
            "start": 3714.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de armas y control de explosivos y",
            "start": 3717.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tenemos todo un procedimiento de hecho",
            "start": 3720.12,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional es",
            "start": 3721.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la \u00fanica instituci\u00f3n el responsable de",
            "start": 3723.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "la importaci\u00f3n de armas de la venta de",
            "start": 3728.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "armas dentro del pa\u00eds a trav\u00e9s del",
            "start": 3730.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "procedimiento de adquisici\u00f3n que tenemos",
            "start": 3733.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para para fuerzas",
            "start": 3737.73,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estatales fuerzas municipales para",
            "start": 3740.519,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inclusive",
            "start": 3743.38,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "el p\u00fablico en general tiene que",
            "start": 3744.519,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "responder a un procedimiento unos cubrir",
            "start": 3746.799,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "unos requisitos",
            "start": 3751.72,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "hacia asia hacia afuera tambi\u00e9n con las",
            "start": 3754.64,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "diferentes empresas que se encargan en",
            "start": 3758.38,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el mundo de adquirir de vender armamento",
            "start": 3761.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ellos tambi\u00e9n tienen el conocimiento que",
            "start": 3764.63,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional es",
            "start": 3768.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el \u00fanico ente responsable aqu\u00ed en el",
            "start": 3770.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "estado mexicano de la adquisici\u00f3n de",
            "start": 3773.99,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "armamento en la parte de armas como las",
            "start": 3776.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que se mencionaban que son parecidas a",
            "start": 3779.269,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las armas sin ser un arma de fuego pero",
            "start": 3782.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "que son totalmente id\u00e9nticas",
            "start": 3786.019,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "no lo registra la ley federal de armas",
            "start": 3789.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de fuego",
            "start": 3792.09,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no tiene alguna disposici\u00f3n sobre esto",
            "start": 3794.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pero hay en el congreso ya iniciativas",
            "start": 3796.05,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para regular esta parte y desde actuar",
            "start": 3798.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desde dentro de la ley para poder",
            "start": 3802.1,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "regular la importaci\u00f3n de ese tipo de",
            "start": 3804.81,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "armas y la venta tambi\u00e9n y a qui\u00e9n se",
            "start": 3807.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "les vende porque efectivamente no no hay",
            "start": 3810.45,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una regulaci\u00f3n que permita pedir",
            "start": 3813.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "requisitos tener el control de la gente",
            "start": 3817.61,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que ha comprado esas armas en que las",
            "start": 3820.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "utiliza como si lo establece la actual",
            "start": 3823.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ley entonces ya se est\u00e1 buscando regular",
            "start": 3826.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta parte porque se est\u00e1 convirtiendo",
            "start": 3829.59,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en una en una",
            "start": 3831.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pues es una actividad que de alguna u",
            "start": 3834.2,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "otra forma se utilizan esos esos",
            "start": 3837.079,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "armas para poder cometer diferentes",
            "start": 3841.609,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "tipos de delitos y bueno no se",
            "start": 3846.65,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "identifica muy r\u00e1pidamente si una",
            "start": 3848.93,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "persona lo que tiene en la mano es un",
            "start": 3853.069,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "arma de fuego real o un arma",
            "start": 3856.009,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "dir\u00edamos de juguete una r\u00e9plica en donde",
            "start": 3861.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "no dispara una munici\u00f3n pero s\u00ed una",
            "start": 3865.21,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "munici\u00f3n como tal pero si alg\u00fan",
            "start": 3867.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proyectil que pueda servir como",
            "start": 3870.46,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "eso no pero ya se est\u00e1 en el congreso",
            "start": 3873.22,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "viendo esto es la modificaci\u00f3n a la ley",
            "start": 3877.03,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "federal de armas de fuego",
            "start": 3879.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por parte de profeco sobre todo en el",
            "start": 3883.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "d\u00eda del ni\u00f1o en el mes de abril fin de",
            "start": 3887.79,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y",
            "start": 3890.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y reyes tenemos operativos especiales",
            "start": 3892.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o",
            "start": 3895.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "destruimos varias miles de juguetes con",
            "start": 3897.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "apariencia de arma solamente se permite",
            "start": 3900.27,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la importaci\u00f3n y venta de aquellos que",
            "start": 3903.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por sus colores resulta evidente que son",
            "start": 3906.39,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un juguete pero cualquier otro que a",
            "start": 3909.66,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "distancia no se puede distinguir",
            "start": 3912.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nosotros lo decomisamos y lo destruimos",
            "start": 3915.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "si nos pasa por favor la informaci\u00f3n de",
            "start": 3919.02,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 detectado no tenemos ning\u00fan",
            "start": 3921.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reporte especial en el estado de mexico",
            "start": 3924.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "con mucho gusto hacemos un verificativo",
            "start": 3927.0,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no nacional",
            "start": 3933.019,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "gracias se\u00f1or presidente secretarios",
            "start": 3940.239,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 3942.609,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas arturo p\u00e1ramo de imagen",
            "start": 3944.229,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "insistirle en cual ser\u00e1 entonces la",
            "start": 3945.719,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "actitud del gobierno mexicano respecto a",
            "start": 3948.999,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "esta venta de armas en eeuu finalmente",
            "start": 3952.359,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "un episodio de eeuu pero ya hay una",
            "start": 3955.419,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "enmienda a la constituci\u00f3n que permite",
            "start": 3957.899,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "el derecho de portar un arma es",
            "start": 3960.279,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "imposible de tratar de hacer una",
            "start": 3963.849,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n o promover una regulaci\u00f3n sin",
            "start": 3966.009,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "afectar ese derecho que es",
            "start": 3970.539,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "constitucional cu\u00e1l ser\u00eda entonces la",
            "start": 3972.699,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ruta que elegir\u00eda el gobierno mexicano",
            "start": 3975.299,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "se quedar\u00e1 solamente en este exhorto que",
            "start": 3978.309,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se hace al gobierno de los eeuu eso es",
            "start": 3981.009,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por una parte y la otra el presidente en",
            "start": 3984.159,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "otro tema y ayer se anunci\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 3986.649,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "congelamiento de cuentas a la ex",
            "start": 3990.189,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretaria de desarrollo social y de la",
            "start": 3992.469,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seda tu rosarios roble por parte de la",
            "start": 3995.079,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "unidad de inteligencia financiera",
            "start": 3997.629,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "si nos pudiera comentar qu\u00e9 avances hay",
            "start": 4000.01,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de esa investigaci\u00f3n porque se",
            "start": 4001.9,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "le congelan las cuentas es parte del",
            "start": 4003.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "proceso que se est\u00e1 llevando en contra",
            "start": 4005.71,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de ella ya haya alguna avance m\u00e1s ya se",
            "start": 4007.48,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tiene alg\u00fan tipo de responsabilidad en",
            "start": 4009.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "contra de esa ex funcionaria bueno",
            "start": 4011.95,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "acerca lo primero pues insisto",
            "start": 4014.68,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "y somos respetuosos de",
            "start": 4018.03,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la independencia d",
            "start": 4020.94,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses de los gobiernos el",
            "start": 4023.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 4026.539,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "pienso que es",
            "start": 4031.15,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n que este tema va a ser",
            "start": 4034.52,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de batido analizado",
            "start": 4040.13,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 4044.53,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "va a ser un tema",
            "start": 4046.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n de an\u00e1lisis",
            "start": 4051.079,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y puede llevar",
            "start": 4055.99,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a una modificaci\u00f3n",
            "start": 4058.099,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "a sus leyes",
            "start": 4060.81,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "porque es muy impactante lo que est\u00e1",
            "start": 4065.25,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "sucediendo lamentable y muy fuerte",
            "start": 4069.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y estoy seguro que la sociedad",
            "start": 4076.48,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 4079.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el pueblo estadounidense va a",
            "start": 4080.71,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "atender este asunto",
            "start": 4085.1,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y ellos van a resolver lo que m\u00e1s",
            "start": 4088.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "conviene",
            "start": 4092.28,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no descarto el qu\u00e9",
            "start": 4095.13,
            "duration": 9.729
        },
        {
            "text": "puedan llevar a cabo modificaciones a su",
            "start": 4099.67,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y a las leyes",
            "start": 4104.859,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4108.12,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tiempos nuevos siempre hay que estar",
            "start": 4109.489,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "ajustando el marco legal a la nueva",
            "start": 4113.65,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 4117.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no se puede permanecer",
            "start": 4118.7,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "con las mismas leyes de siempre cuando",
            "start": 4124.0,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "son\u00f3 est\u00e1 la realidad",
            "start": 4128.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "espero que esto",
            "start": 4131.97,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "suceda",
            "start": 4134.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sin duda va a ser",
            "start": 4137.029,
            "duration": 8.951
        },
        {
            "text": "por el bien de eeuu y por el bien de m\u00ed",
            "start": 4140.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la contienda electoral",
            "start": 4147.569,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero de ellos",
            "start": 4149.29,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo espero que",
            "start": 4157.07,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "se trate estoy seguro que s\u00ed",
            "start": 4159.569,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero nosotros",
            "start": 4163.2,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no podemos este",
            "start": 4165.799,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "participaron m\u00e1s",
            "start": 4170.369,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "que con nuestra opini\u00f3n",
            "start": 4172.92,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "respetos acerca de la congelaci\u00f3n de las",
            "start": 4175.96,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cuentas son procesos que",
            "start": 4178.989,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando al cabo la fiscal\u00eda",
            "start": 4181.79,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4184.609,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "y seguramente est\u00e1n solicitando",
            "start": 4187.01,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la unidad de inteligencia",
            "start": 4190.22,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "financiera de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 4193.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "esta unidad",
            "start": 4199.239,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera",
            "start": 4201.38,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "act\u00faa",
            "start": 4205.11,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4207.18,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se lo solicitan",
            "start": 4209.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "a instancias gubernamentales e incluso",
            "start": 4212.98,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "hay acuerdos internacionales",
            "start": 4215.55,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "sobre todo en lo relacionado con el",
            "start": 4220.81,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "lavado del 10 del dinero",
            "start": 4224.08,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "entonces la fiscal\u00eda general",
            "start": 4228.43,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es la que tiene este proceso",
            "start": 4233.48,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "en curso",
            "start": 4239.33,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "es muy probable que",
            "start": 4243.17,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "se haya solicitado la congelaci\u00f3n de las",
            "start": 4247.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 4251.829,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4256.24,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "y continuar con la investigaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 4258.3,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros",
            "start": 4260.639,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "y condenar a nadie",
            "start": 4263.429,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "no se pueden ser juicios sumarios",
            "start": 4265.7,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "se tiene que cuidar siempre la dignidad",
            "start": 4271.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las personas y es la autoridad",
            "start": 4274.27,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "competente la que resuelve",
            "start": 4277.0,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "hasta ah\u00ed puedo decir he estado de",
            "start": 4280.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 4283.49,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "saber qu\u00e9 har\u00e1 su gobierno ante el",
            "start": 4294.26,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "desplazamiento de migrantes en",
            "start": 4296.599,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "diferentes municipios del estado de",
            "start": 4298.219,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "mexico por un lado algunos se dedican a",
            "start": 4299.9,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la mendicidad y algunos otros son",
            "start": 4302.51,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "incorporados a las organizaciones",
            "start": 4304.579,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "delictivas",
            "start": 4306.349,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es es una y a m\u00ed me gustar\u00eda saber se",
            "start": 4308.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dar\u00e1 continuidad al programa del",
            "start": 4311.989,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "training interurbano",
            "start": 4315.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "al 100% y para cuando porque es una",
            "start": 4317.54,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "necesidad que tienen los mexicanos",
            "start": 4320.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "mexiquense y los habitantes de la ciudad",
            "start": 4321.71,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4324.56,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "bueno acerca de lo primero estamos",
            "start": 4326.04,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "trabajando en un plan",
            "start": 4331.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "para atender el fen\u00f3meno migratorio es",
            "start": 4333.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "un plan integral que tiene que ver con",
            "start": 4338.5,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la aplicaci\u00f3n de la ley en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4341.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en materia migratoria",
            "start": 4343.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nos ayuda a la guardia nacional con ese",
            "start": 4347.55,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 4351.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4353.739,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando",
            "start": 4356.81,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 4359.34,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para que haya desarrollo",
            "start": 4361.679,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 4365.26,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "actividades productivas empleos en",
            "start": 4368.13,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica ya me he reunido con ese",
            "start": 4371.79,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito con los presidentes de el",
            "start": 4376.86,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "salvador y de honduras estamos esperando",
            "start": 4380.31,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "que pase el proceso electoral en",
            "start": 4383.429,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "guatemala para hacer lo propio",
            "start": 4386.219,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "hay ya programas en marcha de",
            "start": 4391.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 4395.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9jico con honduras y el salvador",
            "start": 4396.96,
            "duration": 11.9
        },
        {
            "text": "se tiene que tener en cuenta qu\u00e9",
            "start": 4403.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el mayor n\u00famero de emigrantes",
            "start": 4410.48,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "proviene de centroam\u00e9rica",
            "start": 4414.67,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de tres pa\u00edses en especial de honduras",
            "start": 4418.239,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "casi el 50%",
            "start": 4425.73,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de los migrantes",
            "start": 4428.52,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "por eso insistimos en que hay que",
            "start": 4431.969,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "atender las causas",
            "start": 4434.849,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "la gente no salga de sus pueblos y si lo",
            "start": 4439.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hacen pues como todos sabemos lo hacen",
            "start": 4445.52,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "por necesidad",
            "start": 4448.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por inseguridad",
            "start": 4451.38,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo esto y lo mismo en la",
            "start": 4455.719,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "frontera norte",
            "start": 4459.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "hay protecci\u00f3n a migrantes albergues se",
            "start": 4462.78,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "le est\u00e1n dando opciones de empleo tanto",
            "start": 4467.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el sur como en el norte del pa\u00eds",
            "start": 4471.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "estamos contando incluso en el norte con",
            "start": 4473.84,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "el apoyo de empresarios",
            "start": 4478.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 4480.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "empresas las plantas",
            "start": 4482.57,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y maquiladoras est\u00e1n ofreciendo empleos",
            "start": 4486.43,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y ya hay un n\u00famero considerable de",
            "start": 4490.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "migrantes trabajando",
            "start": 4493.87,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "estas empresas cuidando siempre repito",
            "start": 4496.81,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "los derechos humanos vamos nosotros a",
            "start": 4502.74,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "seguir actuando de esa manera no vamos",
            "start": 4507.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "lo he venido diciendo",
            "start": 4512.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 4517.74,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que se promuevan",
            "start": 4520.19,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as xenof\u00f3bicas",
            "start": 4524.36,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no queremos eso",
            "start": 4528.139,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "acabo de ver una encuesta",
            "start": 4530.71,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "el comportamiento de los pa\u00edses en el",
            "start": 4535.21,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mundo con relaci\u00f3n a los migrantes me",
            "start": 4538.57,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto",
            "start": 4542.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque hay pa\u00edses en donde el rechazo al",
            "start": 4543.79,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "migrante es de m\u00e1s del 50%",
            "start": 4547.87,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4553.05,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 4555.3,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "y desgraciadamente",
            "start": 4557.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses europeos",
            "start": 4560.05,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y uno de los pa\u00edses con menos rechazos",
            "start": 4563.05,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "a la migraci\u00f3n a los migrantes es m\u00e9xico",
            "start": 4567.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es uno de los pa\u00edses m\u00e1s fraternos m\u00e1s",
            "start": 4571.76,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "solidarios",
            "start": 4574.88,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "y esto corresponde a lo que",
            "start": 4577.42,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ha sucedido en nuestro pa\u00eds muchos por",
            "start": 4581.369,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "necesidad se han tenido que ir a",
            "start": 4585.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buscarse la vida",
            "start": 4587.669,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "a eeuu",
            "start": 4590.13,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed del estado de m\u00e9xico y de todo",
            "start": 4592.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y ahora nuestros paisanos",
            "start": 4595.69,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "migrantes est\u00e1n",
            "start": 4599.26,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ayudando mucho",
            "start": 4602.93,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con lo que env\u00edan a sus familiares",
            "start": 4607.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o la proyecci\u00f3n es que vamos a",
            "start": 4612.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s de 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 4615.04,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "en remesas",
            "start": 4619.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos de",
            "start": 4621.9,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 4625.65,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "yo les llamo los h\u00e9roes vivientes",
            "start": 4627.2,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos migrantes",
            "start": 4630.76,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4635.429,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y ser prudentes",
            "start": 4637.389,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "tratar bien",
            "start": 4643.0,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "a los migrantes",
            "start": 4644.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "no tratar mal como est\u00e1 escrito en la",
            "start": 4648.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "biblia al forastero",
            "start": 4651.93,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "y tratar bien a todos los seres humanos",
            "start": 4655.1,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la segunda pregunta",
            "start": 4659.92,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "vamos a terminar esa obra es un",
            "start": 4663.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 4667.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4671.23,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "elevo mucho el costo",
            "start": 4672.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estaba originalmente",
            "start": 4675.72,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "programada para",
            "start": 4678.89,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que costara",
            "start": 4682.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "30 mil millones de pesos",
            "start": 4685.1,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "en el tren",
            "start": 4687.98,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "toluca la ciudad de m\u00ed",
            "start": 4689.79,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y se han ejercido",
            "start": 4692.83,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "alrededor de 60 mil millones",
            "start": 4695.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "y para terminarlo se van a requerir",
            "start": 4700.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "30 mil millones m\u00e1s",
            "start": 4704.48,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 4707.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "se estima un presupuesto de 30 mil",
            "start": 4709.23,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "y va a terminar",
            "start": 4714.79,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "con un presupuesto de 90.000 millones",
            "start": 4717.93,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "pero no podemos dejar esa obra tirada",
            "start": 4722.84,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "porque ya como lo estoy expresando ha",
            "start": 4727.179,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "implicado inversi\u00f3n dinero del",
            "start": 4731.499,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo ya",
            "start": 4735.369,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "tenemos un plan para terminar el tren",
            "start": 4738.219,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os",
            "start": 4745.02,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "no podr\u00edamos terminarlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 4747.58,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "porque se necesitar\u00edan 30.000 millones",
            "start": 4752.59,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de pesos",
            "start": 4756.82,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "si ya estamos haciendo el compromiso de",
            "start": 4758.51,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "e invertir",
            "start": 4764.18,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pr\u00f3ximo y poder",
            "start": 4767.27,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "e inaugurarlo terminarlo en el 22 porque",
            "start": 4771.85,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo es esta obra",
            "start": 4776.65,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "la que qued\u00f3 inconclusa",
            "start": 4779.25,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay muchas obras m\u00e1s",
            "start": 4782.219,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "el sector de comunicaciones es decir",
            "start": 4789.02,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 4793.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "as\u00ed como este es el caso de el tren",
            "start": 4796.63,
            "duration": 11.38
        },
        {
            "text": "la zona conurbada de guadalajara ah\u00ed se",
            "start": 4803.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de invertir",
            "start": 4808.01,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "adicionalmente 3 mil 500 millones de",
            "start": 4811.42,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pesos para concluirlo este a\u00f1o en",
            "start": 4815.179,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 4818.9,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pero tenemos as\u00ed carreteras tenemos",
            "start": 4820.67,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 4824.179,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tenemos escuelas",
            "start": 4826.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 4832.119,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "dando prioridad",
            "start": 4834.36,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 4836.9,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "se invierta bien el presupuesto",
            "start": 4838.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y van a ver",
            "start": 4842.03,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "y obras que",
            "start": 4843.9,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no van a poder",
            "start": 4846.989,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "continuarse porque estoy hablando de",
            "start": 4849.37,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "cientos de obras",
            "start": 4855.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s hospitales y centros de salud m\u00e1s",
            "start": 4858.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de 300",
            "start": 4862.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "inconclusos",
            "start": 4864.64,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "y algunos que no debieron",
            "start": 4866.869,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "e iniciarse acabo de estar",
            "start": 4870.82,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "oaxaca en el ismo",
            "start": 4877.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de mat\u00edas romero",
            "start": 4879.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se empez\u00f3 desde hace 10 a\u00f1os tampoco",
            "start": 4883.23,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "todo fue del sexenio pasado",
            "start": 4887.52,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "se inici\u00f3 en un hospital qued\u00f3 el",
            "start": 4891.69,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "hospital inconcluso al 80%",
            "start": 4895.26,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "entonces cuando nos plantean esto lo que",
            "start": 4899.54,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "voy a una gira vemos un hospital d",
            "start": 4903.35,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "seguro de links bienestar que est\u00e1",
            "start": 4907.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "saturado",
            "start": 4910.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4913.77,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pens\u00e1bamos que era l\u00f3gico terminar",
            "start": 4916.12,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "en el hospital que ya estaba iniciado",
            "start": 4920.92,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "que le faltaba el 20% para concluirlo y",
            "start": 4924.07,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "sumarlo",
            "start": 4931.37,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "adherirlo al hospital del infiel estar",
            "start": 4934.09,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad",
            "start": 4939.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 4943.19,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "pero mandamos",
            "start": 4944.79,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "a hacer la inspecci\u00f3n la supervisi\u00f3n del",
            "start": 4946.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hospital inconcluso le resulta que ya",
            "start": 4950.38,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "est\u00e1 fracturado porque se hizo",
            "start": 4953.05,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4960.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en una cosa",
            "start": 4961.909,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "se hizo",
            "start": 4966.61,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en una parte baja",
            "start": 4968.56,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y no resisti\u00f3 sobre todo tuvieron",
            "start": 4973.34,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "temblores y est\u00e1 fracturado entonces ya",
            "start": 4978.31,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "no es el 20% para terminarlo ahora va a",
            "start": 4983.69,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "requerir m\u00e1s y tenemos que tomar la",
            "start": 4988.7,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n",
            "start": 4990.38,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "metemos dinero bueno al malo",
            "start": 4991.49,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos en este caso ampliamos el",
            "start": 4996.16,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "hospital que ya se tiene",
            "start": 4999.82,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "son decisiones que estamos tomando pero",
            "start": 5003.019,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el caso de el tren",
            "start": 5007.489,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "toluca ciudad de mexico el compromiso es",
            "start": 5009.939,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "terminarlo ya",
            "start": 5013.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos trabajando de manera coordinada",
            "start": 5016.16,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "con el gobernador y con el secretario de",
            "start": 5019.03,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes les informo",
            "start": 5024.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "que llevamos como tres o cuatro",
            "start": 5027.89,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "reuniones conjuntas para ver asuntos del",
            "start": 5032.42,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico y del gobierno federal",
            "start": 5037.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hemos estado tratando lo del tren hemos",
            "start": 5040.54,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "estado tratando por el proyecto de el",
            "start": 5043.85,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "metro a chalco",
            "start": 5050.03,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "hemos estado tratando lo del aeropuerto",
            "start": 5053.93,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de toluca hemos estado tratando",
            "start": 5057.58,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "proyectos para el desarrollo urbano en",
            "start": 5062.41,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 5066.79,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "con poblaci\u00f3n marginada pobre en el",
            "start": 5068.8,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "estado de mexico",
            "start": 5073.989,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces hay muy buena coordinaci\u00f3n con",
            "start": 5076.059,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "el gobernador del estado de mexico",
            "start": 5079.989,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 5087.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y una m\u00e1s hola presidente buenos d\u00edas",
            "start": 5089.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oiga perd\u00f3neme que me regres\u00e9 tantito a",
            "start": 5092.02,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lo del tema de valle de bravo f\u00edjese que",
            "start": 5094.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una base aqu\u00ed de operaci\u00f3n de la",
            "start": 5098.1,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "marina nos cuentan algunos empresarios",
            "start": 5101.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de que algunos ciudadanos que esa base",
            "start": 5103.989,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "estaba ayudando a inhibir un poco el",
            "start": 5106.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "delito del secuestro y que esa base",
            "start": 5108.73,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 no s\u00e9 si usted tenga los",
            "start": 5110.94,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "motivos de por qu\u00e9 desapareci\u00f3 esta base",
            "start": 5113.469,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "si va a volver van a volver a tener esta",
            "start": 5115.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a base de operaci\u00f3n de la marina",
            "start": 5117.91,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a lo que nos dice la",
            "start": 5120.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda pues ayuda a mejorar el clima",
            "start": 5121.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de seguridad en esta zona y si nos puede",
            "start": 5124.36,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ampliar un poco la informaci\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 5126.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo que ya anunciaban de c\u00f3mo van a estar",
            "start": 5129.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recorriendo las fuerzas federales esta",
            "start": 5131.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "parte del estado de mexico",
            "start": 5134.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si me ven este en efecto si tienen",
            "start": 5135.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "instalaciones en valle de bravo",
            "start": 5138.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay en esta regi\u00f3n demanda de los",
            "start": 5142.27,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pobladores",
            "start": 5146.59,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n demandando",
            "start": 5148.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "m\u00e1s protecci\u00f3n m\u00e1s seguridad toda esta",
            "start": 5153.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n",
            "start": 5157.15,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y estamos haciendo la reuni\u00f3n aqu\u00ed en",
            "start": 5158.83,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "valle de bravo es tambi\u00e9n por eso",
            "start": 5161.56,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "hemos estado recorriendo dos d\u00edas esta",
            "start": 5165.57,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de mexico",
            "start": 5170.63,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "desde luego est\u00e1n las instalaciones",
            "start": 5175.03,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "de la secretaria de marina fueron",
            "start": 5178.6,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "construidos por el gobierno del estado",
            "start": 5182.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son instalaciones de la secretar\u00eda de",
            "start": 5188.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "marina es un centro de adiestramiento",
            "start": 5191.119,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "pero ahora que eso es lo m\u00e1s importante",
            "start": 5194.71,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "se ha llegado al acuerdo de que se va a",
            "start": 5198.949,
            "duration": 9.591
        },
        {
            "text": "reforzar esta instalaci\u00f3n con m\u00e1s",
            "start": 5204.32,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "elementos esto no los",
            "start": 5208.54,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 la gente y no los pidi\u00f3 tambi\u00e9n el",
            "start": 5212.37,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5215.97,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "van a apoyar elementos de la secretar\u00eda",
            "start": 5218.869,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "de marina se van a reforzar",
            "start": 5223.309,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las coordinaciones de la guardia",
            "start": 5228.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional lo que queremos es que ya no",
            "start": 5231.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haya operativos",
            "start": 5234.58,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "sueltos",
            "start": 5237.12,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya queremos es que toda la acci\u00f3n",
            "start": 5240.38,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "recaiga",
            "start": 5243.77,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "las operaciones de la guardia nacional",
            "start": 5246.01,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "unirnos como lo estamos haciendo",
            "start": 5250.3,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "si cada quien act\u00faa por su cuenta no es",
            "start": 5254.58,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo mismo estamos trabajando de manera",
            "start": 5259.56,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 5262.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa secretar\u00eda de",
            "start": 5264.27,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "marina secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5267.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n los gobiernos",
            "start": 5268.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estatales juntos",
            "start": 5271.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que hay dos elementos importantes uno la",
            "start": 5273.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n plena",
            "start": 5278.18,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "eso es important\u00edsimo",
            "start": 5280.48,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "y dos la perseverancia",
            "start": 5283.67,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "que todos los d\u00edas",
            "start": 5287.87,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo",
            "start": 5290.2,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad y de la",
            "start": 5293.98,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 5296.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas desde muy temprano m\u00e1s",
            "start": 5297.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "otras cosas por ejemplo el que tengamos",
            "start": 5302.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos",
            "start": 5306.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que no se ten\u00edan actualmente hay tres",
            "start": 5308.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "mil 500 elementos de la guardia nacional",
            "start": 5313.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en el estado de m\u00e9xico",
            "start": 5317.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "van a llegar a ser m\u00e1s de 20 mil",
            "start": 5320.26,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s que es un proceso de",
            "start": 5323.49,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "reclutamiento de capacitaci\u00f3n no se",
            "start": 5327.73,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 5332.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y ponerlos a trabajar a operar sin la",
            "start": 5335.949,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 5339.579,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "necesaria",
            "start": 5341.86,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "como andante",
            "start": 5344.02,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional tiene todo un",
            "start": 5346.079,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "plan de formaci\u00f3n se est\u00e1 llevando a",
            "start": 5349.53,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 5352.169,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "actualmente se est\u00e1n capacitando",
            "start": 5353.49,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "elementos constantemente salen grupos y",
            "start": 5356.7,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "entran otros para tener todos los",
            "start": 5360.43,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "elementos entonces la buena noticia para",
            "start": 5363.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "valle de bravo y para esta regi\u00f3n es que",
            "start": 5367.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se va a reforzar con m\u00e1s elementos la",
            "start": 5370.81,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de la guardia nacional y se",
            "start": 5374.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "van a utilizar las instalaciones de la",
            "start": 5377.53,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y entonces la",
            "start": 5380.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "guardia nacional ya va a recorrer ahora",
            "start": 5383.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "as\u00ed que vaya a hablar si este eso ya se",
            "start": 5385.18,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ver\u00e1 hoy",
            "start": 5388.54,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene por favor",
            "start": 5390.62,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas si en efecto se va a",
            "start": 5396.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reforzar la guardia nacional estamos",
            "start": 5399.44,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para eso estamos aqu\u00ed yo terminando esta",
            "start": 5401.69,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n me voy a ir para all\u00e1 para",
            "start": 5404.03,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "definir cu\u00e1l va a ser la estrategia y",
            "start": 5405.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo van a entrar en funcionamiento me",
            "start": 5407.389,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tengo que poner de acuerdo con el",
            "start": 5410.09,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "gobernador del estado para que nos d\u00e9 un",
            "start": 5411.469,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "lugar donde se van a ubicar para",
            "start": 5413.929,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "reforzar a la guardia nacional",
            "start": 5416.48,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ok bueno much\u00edsimas gracias",
            "start": 5418.15,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s porque",
            "start": 5422.4,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "para el estado de mexico terminamos con",
            "start": 5425.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "alto",
            "start": 5430.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed es muy complejo pues as\u00ed esto",
            "start": 5432.38,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "muy dif\u00edcil comprometedor",
            "start": 5437.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 5441.45,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente estuvo antonio s\u00e1nchez del",
            "start": 5443.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "diario en l\u00ednea apocal\u00edptico puntocom",
            "start": 5445.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre todo adem\u00e1s de los",
            "start": 5447.35,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "recortes que ha tenido al gobierno su",
            "start": 5449.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobierno este a producciones",
            "start": 5451.68,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cinematogr\u00e1ficas y sobre todo a los",
            "start": 5454.02,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "apoyos del cine mexicano",
            "start": 5455.4,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y pues previendo que la reforma a la ley",
            "start": 5457.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cinematogr\u00e1fica impulsada por pues por",
            "start": 5460.77,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el comisi\u00f3n la comisi\u00f3n de cultura de",
            "start": 5463.05,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "encabezada por sergio mayer",
            "start": 5465.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pues que no favorece pr\u00e1cticamente a las",
            "start": 5467.69,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "productoras independientes ni al cine de",
            "start": 5470.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autor y sobre todo a los este j\u00f3venes",
            "start": 5472.62,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cineastas y pues como ejemplo aqu\u00ed en el",
            "start": 5474.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estado de m\u00e9xico ya se gradu\u00f3 la primera",
            "start": 5476.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de esta licenciatura entonces",
            "start": 5479.19,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "me pregunta ir\u00eda m\u00e1s que nada p por cu\u00e1l",
            "start": 5482.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es la visi\u00f3n del presidente en torno al",
            "start": 5485.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cine mexicano y este que tan importante",
            "start": 5486.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "es el cine para su gobierno es muy",
            "start": 5490.89,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "importante como todas las artes como",
            "start": 5493.98,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "toda la actividad cultural y no tengo yo",
            "start": 5496.98,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de que se est\u00e9",
            "start": 5500.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "reduciendo el presupuesto destinado a la",
            "start": 5504.679,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "cultura y al cine voy de todas maneras a",
            "start": 5507.69,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pedir informaci\u00f3n al respecto nosotros",
            "start": 5512.219,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "queremos apoyar todas las actividades",
            "start": 5516.17,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas culturales lo estamos",
            "start": 5521.099,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 5523.56,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "estamos haciendo",
            "start": 5525.05,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "y se va a apoyar m\u00e1s",
            "start": 5527.719,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 5531.469,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "se den est\u00edmulos tenemos la lecci\u00f3n que",
            "start": 5533.31,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "nos han dado los cineastas mexicanos su",
            "start": 5539.46,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "destacado desempe\u00f1o",
            "start": 5544.22,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el cine mundial",
            "start": 5548.27,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "con muy poco apoyo de gobierno",
            "start": 5551.85,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "vamos a ir apoyando cada vez m\u00e1s",
            "start": 5557.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "actores",
            "start": 5563.78,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5565.52,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "promotores culturales y cineastas lo",
            "start": 5567.0,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "vamos a seguir haciendo es parte de",
            "start": 5571.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "nuestra convicci\u00f3n",
            "start": 5575.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "el apoyo a la cultura como tambi\u00e9n",
            "start": 5578.94,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "aprovecho para decir que se es",
            "start": 5582.39,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "est\u00e1 apoyando y se va a apoyar mucho m\u00e1s",
            "start": 5587.999,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al deporte",
            "start": 5590.759,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 5593.849,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de la delegaci\u00f3n",
            "start": 5596.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en los juegos panamericanos ha",
            "start": 5600.36,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "sido extraordinaria",
            "start": 5603.69,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "de acuerdo al medallero 20 medallas de",
            "start": 5607.81,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "oro hasta ahora",
            "start": 5612.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "buen lugar",
            "start": 5616.66,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5618.76,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 5621.98,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "y darles una muy buena sorpresa",
            "start": 5624.16,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ahora que van a regresar ma\u00f1ana voy a",
            "start": 5627.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hablar",
            "start": 5630.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un poco sobre este tema adelanto",
            "start": 5631.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5636.26,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se les van a otorgar a todos los",
            "start": 5637.78,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "participantes",
            "start": 5641.11,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos becas",
            "start": 5643.019,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "al regreso",
            "start": 5649.69,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tambi\u00e9n va a ser",
            "start": 5653.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en funci\u00f3n",
            "start": 5658.79,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el desempe\u00f1o",
            "start": 5662.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "todos van a tener apoyo todos",
            "start": 5665.849,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "todos los que integran la delegaci\u00f3n",
            "start": 5670.369,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "es el compromiso",
            "start": 5674.21,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 5677.12,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5678.75,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "trato especial",
            "start": 5683.25,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 5685.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1n obteniendo medallas",
            "start": 5688.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y los que est\u00e1n logrando",
            "start": 5692.09,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "su pase a las olimpiadas",
            "start": 5694.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy",
            "start": 5700.449,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para dar a conocer de d\u00f3nde van a salir",
            "start": 5703.909,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estos fondos",
            "start": 5708.38,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "apenas se regresen se les van a entregar",
            "start": 5713.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los apoyos",
            "start": 5716.97,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "no va a haber tr\u00e1mite burocr\u00e1tico y",
            "start": 5719.59,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vamos a procurar entregar los apoyos",
            "start": 5722.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cuando menos",
            "start": 5726.77,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 5728.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5731.32,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "olimpiada de jap\u00f3n",
            "start": 5733.23,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 5735.989,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "por adelantado para que no hay",
            "start": 5739.28,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "intermediarios",
            "start": 5742.07,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de manera directa c\u00f3mo se est\u00e1n",
            "start": 5744.83,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "entregando todos los apoyos salto",
            "start": 5747.89,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "para que lleguen",
            "start": 5752.55,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "para que lleguen completos que no haya",
            "start": 5755.51,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "noche o piquete de ojos",
            "start": 5758.389,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "directo en este caso hay toda una",
            "start": 5763.25,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reglamentaci\u00f3n",
            "start": 5766.86,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5768.71,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se mantiene vigente en donde hay",
            "start": 5771.98,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos y hay becas pero este es algo",
            "start": 5775.37,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "especial es un programa especial del",
            "start": 5779.44,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica a los",
            "start": 5783.68,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "deportistas que nos est\u00e1n representando",
            "start": 5788.29,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "ahora en per\u00fa en los panamericanos",
            "start": 5790.93,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "entonces ma\u00f1ana voy a hablar de la",
            "start": 5794.18,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "fuente de financiamiento",
            "start": 5798.5,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1nto va a implicar y",
            "start": 5801.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5805.68,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "apenas regresen",
            "start": 5807.51,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "domingo el lunes en ocho d\u00edas van a",
            "start": 5812.85,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tener ya",
            "start": 5816.96,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sus recursos",
            "start": 5818.51,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "no administrados ni siquiera",
            "start": 5821.81,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "mensualmente sino",
            "start": 5824.86,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "cuando menos un a\u00f1o",
            "start": 5829.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 lees",
            "start": 5833.8,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "permita",
            "start": 5835.489,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "y seguir",
            "start": 5837.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entrenando",
            "start": 5839.179,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "aplic\u00e1ndose porque ahora como el caso de",
            "start": 5841.48,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "el cine y de los artistas",
            "start": 5845.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todo est\u00e1 recayendo",
            "start": 5851.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en su esfuerzo en el esfuerzo que hacen",
            "start": 5854.49,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en lo personal en el caso del deporte el",
            "start": 5857.58,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "esfuerzo de las familias",
            "start": 5860.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que les ayudan",
            "start": 5863.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n el medallero",
            "start": 5866.52,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5872.59,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "hemos estado siempre arriba",
            "start": 5878.369,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "apenas dos d\u00edas este",
            "start": 5883.449,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "bajamos en oro pero",
            "start": 5888.54,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "faltan otras competencias",
            "start": 5893.369,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "yo espero",
            "start": 5897.77,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "sigamos",
            "start": 5900.09,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y avanzando",
            "start": 5901.949,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que abortan",
            "start": 5905.83,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "destacada hasta hoy y falta esta semana",
            "start": 5908.68,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "\u00e9chenle ganas \u00e1nimo arriba m\u00e9xico y viva",
            "start": 5912.52,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y muchas gracias a todas ya todos",
            "start": 5917.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 5925.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana seguimos hablando",
            "start": 5927.989,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "muchas gracias gracias",
            "start": 5931.46,
            "duration": 3.529
        }
    ],
    "transcription_text": " d\u00edas pues en esta ocasi\u00f3n realizamos tanto la reuni\u00f3n de seguridad nacional en valle de bravo como esta conferencia de prensa tenemos el prop\u00f3sito tratar el tema y la inseguridad de la violencia que tanto preocupa a la poblaci\u00f3n todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana que se re\u00fane el gabinete de seguridad todos los que estamos el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en valle de bravo se decidi\u00f3 hacer esta reuni\u00f3n en valle de bravo para llevar a cabo la evaluaci\u00f3n sobre lo que sucede en el estado de mexico qu\u00e9 s un importante estado una entidad federativa fundamental de la rep\u00fablica es el estado con m\u00e1s poblaci\u00f3n en el pa\u00eds 18 millones de habitantes el estado de m\u00e9xico y vamos a informar en lo que se refiere a seguridad del estado de mexico tambi\u00e9n vamos a informar como todos los lunes sobre el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de las gasolinas del gas d el diesel es un programa muy importante nos ha permitido mantener sin alzas los precios de estos combustibles no solo por la aplicaci\u00f3n de la ley de las normas sino por la competencia se promueve a dar a conocer los precios de estos combustibles antes de darle la palabra al ciudadano gobernador alfredo del mazo yo quiero reiterar pesar mi tristeza los asesinatos por los fallecimientos mexicanos y tambi\u00e9n de estadounidenses en estos hechos de el fin de semana y el paso texas como todos sabemos ciudad ju\u00e1rez y el paso son ciudades vecinas y hermanas como lo son nuestros conciudadanos que viven que trabajan en eeuu y como lo es tambi\u00e9n el pueblo estadounidense queremos mantener siempre relaciones de amistad de amistad de respeto de cooperaci\u00f3n para el desarrollo nos unen muchos lazos cultural es una convivencia de siglos por eso no podemos apostar a ser vecinos distantes tenemos y procurar una buena vecindad ya se ha dado a conocer que perdieron la vida de acuerdo a la \u00faltima informaci\u00f3n siete mexicanos est\u00e1n graves algunos heridos 7 tambi\u00e9n estamos atendiendo a familiares de las v\u00edctimas desde el primer momento la secretaria de relaciones exteriores los consulados de m\u00e9xico en estados unidos han estado actuando ayer se fij\u00f3 la postura de nuestro gobierno al respecto lo hizo el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrad y hoy el secretario de relaciones exteriores marcelo ebrard se va a trasladar a ciudad ju\u00e1rez para atender personalmente este lamentable suceso de nuevo nuestro abrazo fraterno a los familiares de las v\u00edctimas y vamos a estar informando permanentemente al pueblo de mexico vamos a darle la palabra si les parece al gobernador del estado de m\u00e9xico alfredo del mazo luego va a informar el secretario de defensa presencia sandoval posteriormente de carlos 6000 va a dar a conocer el reporte sobre qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios ese es el programa esa es la agenda que les proponemos y al final la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas entonces le damos la palabra al ciudadano gobernador [M\u00fasica] gracias muy buenos d\u00edas primero queremos darle la m\u00e1s cordial bienvenida nuevamente al estado de mexico al presidente de m\u00e9xico a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a todos los integrantes del gabinete que lo acompa\u00f1an a la secretaria de gobernaci\u00f3n el secretario de seguridad secretario la defensa al secretario de marina que nos acompa\u00f1a en el d\u00eda de hoy y agradecer que esta reuni\u00f3n de seguridad se haya llevado a cabo aqu\u00ed en el estado de m\u00e9xico y en especial en valle de ar\u00e1n empezar\u00e9 por mostrar algunas l\u00e1minas con algunos de primero la estrategia y luego algunos avances y estad\u00edsticas en materia de seguridad en el estado de mexico y destacar de manera muy importante el trabajo coordinado que se est\u00e1 haciendo con el gobierno federal para que de manera conjunta y con los gobiernos municipales podamos atender el fen\u00f3meno de la violencia y la delincuencia en el estado de mexico empezar\u00eda con la siguiente en la mina en donde tenemos los 8 ejes de operaci\u00f3n en la forma la que estamos trabajando en el estado primero con los dos centros de mando uno en toluca y otro en ecatepec que concentran toda la informaci\u00f3n con una capacidad de diez mil c\u00e1maras de videovigilancia y estamos en proceso de incrementar esta capacidad para tener un an\u00e1lisis de los delitos y una capacidad respuesta pronta los n\u00fameros del 9/11 y el 089 para la denuncia an\u00f3nima tambi\u00e9n son recibidos ah\u00ed e inicia procesar la informaci\u00f3n a trav\u00e9s de las unidades de inteligencia en el punto n\u00famero 2 en donde se se sistematiza esta informaci\u00f3n que recibe el centro de mando y tenemos mapeado por municipio por colonia por calle por horario y por tipo de delito la incidencia delictiva en distintas partes del estado de m\u00e9xico tenemos 610 colonias que tenemos mapeadas de manera muy puntual con delito calle colonia horario y municipio a partir de all\u00ed se hace la estrategia del despliegue territorial con las \u00f3rdenes de trabajo para que las fuerzas de seguridad p\u00fablica puedan ir a hacer el despliegue en tierra y establecer corredores seguros que es el punto n\u00famero 4 donde participan las fuerzas federales estatales y municipales con patrullaje permanente con \u00e9nfasis en los lugares y horarios de mayor incidencia delictiva en el punto n\u00famero 5 tenemos la atenci\u00f3n integral del delito que se hace con prevenci\u00f3n con investigaci\u00f3n y persecuci\u00f3n del delito y focaliz\u00e1ndonos en el robo al transporte p\u00fablico y el robo a veh\u00edculo as\u00ed como los delitos de mayor impacto como lo es la extorsi\u00f3n feminicidio secuestro homicidio y violaci\u00f3n se llevan a cabo operativos de inspecci\u00f3n a trav\u00e9s de centros de entretenimientos lugares de ventas de autopartes veh\u00edculos y hacemos \u00e9nfasis en los d\u00edas de mayor incidencia delictiva que son los fines de semana para tener presencia y patrullaje en esos d\u00edas de manera especial y a los horarios nocturnos que es donde tenemos el mayor n\u00famero de incidentes tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando a manera importante en la prevenci\u00f3n del delito que es el punto n\u00famero 7 fortaleciendo la comunicaci\u00f3n con las comunidades pl\u00e1ticas conferencias coordinaci\u00f3n con organismos de la sociedad civil c\u00e1maras empresariales y tambi\u00e9n recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos y esto es importante porque estamos focalizando los esfuerzos de recuperaci\u00f3n de espacios p\u00fablicos en estas colonias y en estos municipios que tienen la mayor incidencia delictiva en el estado son 28 municipios que concentran el 80 por ciento de la incidencia delictiva y son los que est\u00e1n teniendo la mayor atenci\u00f3n y focalizaci\u00f3n en este momento para poder atender estos hechos en el punto n\u00famero 8 vemos el trabajo que se est\u00e1 haciendo en la reinserci\u00f3n social tenemos 22 centros penitenciarios en el estado de mexico con una capacidad para 13 mil 500 y personas privadas de la libertad que tienen una sobrepoblaci\u00f3n y en donde estamos trabajando tambi\u00e9n en un avance para la apertura de nuevos espacios que nos permitan tener menos saturaci\u00f3n y adem\u00e1s un monitoreo permanente en estos lugares en la siguiente tenemos un ejemplo de c\u00f3mo tenemos mapeado cada uno de los municipios con la incidencia delictiva este es un ejemplo el municipio de ecatepec en donde tenemos en especial 293 c\u00e1maras en este municipio y por ejemplo del mes de marzo a junio de este a\u00f1o se registraron 88 por ciento de estos espacios registraron alguna incidencia delictiva vemos en el mapa c\u00f3mo est\u00e1n ubicadas cada una de estas c\u00e1maras en las colonias y calles de mayor incidencia delictiva y vemos los tres sem\u00e1foros en donde 35 c\u00e1maras no tuvieron ning\u00fan evento 189 alg\u00fan tipo de delito de menor impacto y 69 eventos de delito de alto impacto y as\u00ed como est\u00e1 el municipio en la siguiente podemos ver el mapeo de la incidencia delictiva por colonia aqu\u00ed tenemos 10 colonias del municipio de ecatepec desde jardines de morelos ciudad cortemos sancrist\u00f3bal centro donde est\u00e1 la colonia y el tipo de delito de mayor impacto robo a veh\u00edculo robo al negocio robo al transe\u00fante robo al transporte p\u00fablico y los horarios a los que \u00e9stos suceden todo esto nos sirve para que tengamos identificados cu\u00e1les son los delitos en qu\u00e9 lugares a qu\u00e9 horarios suceden y poder en base a eso dirigir las \u00f3rdenes de trabajo a las fuerzas de seguridad para poder atender estos lugares y para poder focalizar que no tenemos la mayor concentraci\u00f3n de delitos tenemos algunos avances que quiero mostrar en la siguiente donde est\u00e1n unas gr\u00e1ficas que podemos ver algo importante los delitos de alto impacto dentro del total de los delitos que se cometen ha habido una disminuci\u00f3n en la proporci\u00f3n de delito de alto impacto es decir anteriormente el 36 por ciento del total de los delitos eran delitos de alto impacto hoy en d\u00eda el 31 por ciento del total de los delitos son delitos de alto impacto y podemos hablar de que hay una contenci\u00f3n del crecimiento de los delitos de alto impacto esto lo vemos en la primera gr\u00e1fica que tenemos ac\u00e1 que muestra el avance pr\u00e1cticamente desde que inici\u00f3 la administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador a partir del mes de enero como tenemos de enero a el mes de julio el avance en el delito de alto impacto segundo tema importante robo en el transporte p\u00fablico uno de los delitos que m\u00e1s se cometen en volumen y de los que m\u00e1s se aquejan la ciudadan\u00eda en donde hemos podido ver que hay ya una tendencia hacia disminuir el crecimiento que tiene el robo de veh\u00edculo vemos como de enero a la fecha hab\u00eda venido creciendo y pr\u00e1cticamente de hace un mes de julio perd\u00f3n de junio a la fecha empezamos a ver una disminuci\u00f3n de la tendencia del robo al transporte p\u00fablico posteriormente vemos una disminuci\u00f3n importante en el robo de veh\u00edculo en las siguientes l\u00e1minas ah\u00ed est\u00e1 en donde vemos una disminuci\u00f3n del 11 por ciento en el robo de veh\u00edculo en lo que va del a\u00f1o y tambi\u00e9n si comparamos este periodo con el mismo per\u00edodo del a\u00f1o pasado es decir enero a julio 2018 contra enero a julio 2019 vemos una disminuci\u00f3n del 11 por ciento en el robo de veh\u00edculo el robo de veh\u00edculo con violencia y robo de veh\u00edculos sin violencia en los tres tenemos una disminuci\u00f3n de aproximadamente el 11 por ciento y en el caso de homicidio doloso un delito muy sensible que se da seguimiento puntual y diariamente de enero a la fecha ha habido una disminuci\u00f3n en el n\u00famero en el 9% si comparamos lo que es enero con el mes de julio y vemos ah\u00ed una tendencia a la baja en cuanto a los homicidios dolosos posteriormente quisiera mostrar esta estrategia de las acciones que han llevado a cabo para el robo en el transporte p\u00fablico tenemos 17 municipios que concentran el 89 por ciento del robo en el transporte p\u00fablico y aqu\u00ed se ha hecho un esfuerzo muy importante para y hacer uso primero de la tecnolog\u00eda a trav\u00e9s de la instalaci\u00f3n de c\u00e1maras de video-vigilancia de botones de p\u00e1nico de sistemas de gps en las unidades de transporte p\u00fablico que nos ayudan primero a inhibir la delincuencia segundo a tener una respuesta mucho m\u00e1s r\u00e1pida y tercero a la reconstrucci\u00f3n de hechos estas unidades que a la fecha llevan 10 mil 600 unidades que cuentan con este sistema se conectan el centro de mando y nos permite responder de manera inmediata cuando hay alg\u00fan incidente o en su caso la reconstrucci\u00f3n de hechos y tambi\u00e9n hemos visto que con los operadores del transporte p\u00fablico en base a las pl\u00e1ticas que hemos tenido con ellos cuando se sube pues el delincuente a una unidad que tiene la videovigilancia es mucho menos probable que se cometa alg\u00fan incidente y prefiere irse a una otra unidad esto nos ha permitido ya tambi\u00e9n establecer corredores seguros en donde tenemos varias rutas ya que tienen estos corredores seguros donde todas las unidades tienen videovigilancia y nos ayuda a ir avanzando poco a poco en mejorar la delincuencia en el transporte p\u00fablico de igual manera la renovaci\u00f3n de las concesiones para ordenar el transporte p\u00fablico y algo muy importante los operativos con perspectiva de g\u00e9nero en donde se hace una revisi\u00f3n al transporte p\u00fablico se da una capacitaci\u00f3n una pl\u00e1tica para prevenir la violencia y la delincuencia para propiciar la denuncia por parte de las mujeres en cuanto a la violencia y por sensibilizar y concientizar a los hombres en cuanto al respeto a las mujeres esto es muy importante porque desde aqu\u00ed estamos atendiendo tambi\u00e9n y trabajando en que la violencia que muchas veces inicia como violencia intrafamiliar y no es denunciada de manera oportuna posteriormente puede evolucionar a un delito mucho m\u00e1s grave y queremos prevenirlo propiciando la denuncia en los casos de violencia y de y acoso hacia las mujeres en cuanto a la presencia de las fuerzas federales en el estado y yo quiero aprovechar para agradecerle al presidente de mexico el respaldo y el apoyo de las fuerzas federales en el estado con la presencia de la guardia nacional y por supuesto del ej\u00e9rcito de la marina en donde tenemos 32 regiones que est\u00e1n mostradas en el mapa que se ve aqu\u00ed a un costado son las 32 regiones donde ya se cuenta con m\u00e1s de 3500 elementos del ej\u00e9rcito y dentro de ellos son 1200 aproximadamente de la guardia nacional que forman parte ya de esta estrategia y que conforme se vaya avanzando en el desarrollo de la guardia ir\u00e1 incrementando el n\u00famero de elementos que se tendr\u00e1n en el estado y aqu\u00ed en esta \u00faltima l\u00e1mina vemos la coordinaci\u00f3n que ha habido una gran coordinaci\u00f3n interinstitucional entre las distintas dependencias tanto federales como locales y municipales y tambi\u00e9n con la ciudad de mexico y aqu\u00ed quiero destacar esta coordinaci\u00f3n con la ciudad e m\u00e9xico porque es la primera vez que en muchos a\u00f1os se lleva esta estrecha colaboraci\u00f3n para trabajar de manera coordinada en lo que es el valle de mexico el 60 por ciento de los delitos que se cometen en el estado de mexico se llevan a cabo en los municipios colindantes con la ciudad de mexico y por primera vez estamos trabajando de manera coordinada con la jefa de gobierno con la doctora claudia gemma para poder tanto tener personal de la secretar\u00eda de seguridad del estado en los centros del centro de mando naci\u00f3n mexico como personal de la secretaria de seguridad de la ciudad mexico en el centro de mando del estado poder cruzar los l\u00edmites territoriales la delincuencia no conoce fronteras y debemos de poder continuar en la persecuci\u00f3n de alg\u00fan delito en flagrancia cruzando la frontera hacia la ciudad o de la ciudad hacia el estado de mexico unificando tambi\u00e9n proyectos de y prioritarios de inteligencia y de operativos operativos conjuntos en las zonas lim\u00edtrofes y en el transporte p\u00fablico y esto nos ha permitido tambi\u00e9n tener un trabajo muy coordinado tanto en lo que es el valle de mexico como en todo el estado de mexico gracias a la coordinaci\u00f3n con las fuerzas federales le agradezco al se\u00f1or presidente el respaldo que le ha dado al estado de mexico por primera vez contamos con un n\u00famero tan elevado de elementos de fuerzas federales que coadyuvan de manera coordinada con las fuerzas estatales y municipales para brindar mayor seguridad a las familias del estado de mexico nuestro agradecimiento al presidente y a todas las fuerzas federales much\u00edsimas gracias con permiso se\u00f1or presidente la l\u00e1mina por favor bien por parte de las fuerzas federales aqu\u00ed ustedes pueden observar el despliegue operativo que tenemos la secretaria de la defensa tienen un despliegue total de un poquito m\u00e1s de cuatro mil hombres y 700 realizando actividades en el \u00e1mbito de la seguridad desplegados de manera permanente en diferentes puntos tenemos tambi\u00e9n 2.247 hombres que est\u00e1n haciendo funciones en guardia nacional en las 32 coordinaciones regionales que tiene el estado y 1.095 hombres que atienden la seguridad de instalaciones de pemex a la seguridad tambi\u00e9n en ductos a la seguridad en el traslado de cisternas en el movimiento que hay en el estado para abastecer de combustibles la secretaria de marina tiene en la capitan\u00eda de puerto 17 elementos y a partir de hoy habr\u00e1 un incremento aqu\u00ed en valle de bravo y en lista para de la sal este personal de d de la 'armada' se incorporar\u00e1 a las actividades de apoyo a la guardia nacional la guardia nacional en las 32 coordinaciones tenemos mil 122 hombres por la polic\u00eda federal en los 36 municipios 4 mil 326 hombres la polic\u00eda estatal en ocho coordinaciones operativas en las que tiene distribuido su personal tiene 16 mil 616 quisiera hacer la aclaraci\u00f3n en cuanto a la guardia tenemos en total con lo que s sedena la guardia nacional un total de tres mil trescientos sesenta y nueve hombres haciendo funciones en estas tareas aqu\u00ed se le incrementar\u00e1n el personal de la secretar\u00eda de marina que estar\u00e1 como ya mencion\u00e9 aqu\u00ed en valle de bravo y en lista para de la sal y adicional a esto podemos sumar la parte de la polic\u00eda federal que est\u00e1 tambi\u00e9n realizando actividades de seguridad en beneficio de la ciudadan\u00eda haciendo un total de fuerzas federales de siete mil 695 hombres para poder incrementar en lo que ya mencion\u00e9 de ese mar en la guardia nacional est\u00e1 considerado que el estado tenga un total de 14.400 hombres estos van a ser de manera progresiva ahorita estamos en el proceso de reclutamiento despu\u00e9s el adiestramiento de la gente y conforme vayan culminando su adiestramiento ir\u00e1n incorpor\u00e1ndose a las 32 regiones a las estrategias coordinaciones regionales que se tienen consideradas en el estado para poder tener los efectivos que atiendan la problem\u00e1tica que afecta a la ciudadan\u00eda todo este despliegue trabaja en coordinaci\u00f3n con las fuerzas del estado con las fuerzas municipales para poder reducir los \u00edndices delictivos el se\u00f1or gobernador ya lo cit\u00f3 la reducci\u00f3n que ha habido y gracias al trabajo que desarrollan las fuerzas estatales como las fuerzas federales que aqu\u00ed mencion\u00f3 en \u00e9l en el despliegue ha habido tambi\u00e9n en el estado una reducci\u00f3n importante en el robo de hidrocarburos el 74 por ciento de lo que se estaba robando de hidrocarburos gracias a todo este trabajo coordinado estado y federaci\u00f3n se ha podido reducir aqu\u00ed en este estado de mexico muchas gracias muy buenos d\u00edas qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios de los combustibles tenemos primeramente la gasolina regular que en esta semana que concluye la gasolinera por segunda semana con el precio m\u00e1s alto y el margen m\u00e1s alto un margen de 3 p 69 centavos por litro y un precio al p\u00fablico de 20 pesos con 80 centavos en guanajuato one a 4 grupos seca gasolineras mientras que la masa econ\u00f3mica y con el margen menor de 13 centavos por litro el margen y un precio al p\u00fablico de 17 pesos con 69 centavos en servicio parrilla en centro tabasco en el combustible premium el precio y el margen m\u00e1s alto lo encontramos en north and el norte san pedro garza garc\u00eda nuevo le\u00f3n con un precio al p\u00fablico de 21 99 por litro y un margen de 3 pesos con 64 centavos por litro mientras que el margen m\u00e1s bajo encontramos en lila pan veracruz a 42 centavos por litro de margen un precio al p\u00fablico de 1899 en la gasolina premiun y en el combustible di\u00e9sel tenemos un margen de tres pesos con siete centavos que lo tiene gabino barrera estrada en churumuco michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 8 centavos por litro y el m\u00e1s econ\u00f3mico en nacajuca tabasco 18 pesos con 99 centavos por litro un margen de 45 centavos y si vemos los promedios nacionales por marca hemos estado viendo en los \u00faltimos 2 meses c\u00f3mo est\u00e1 muy plano ya quiere decir que en los promedios no hay una gran diferencia entre los m\u00e1s caros y los m\u00e1s econ\u00f3micos pero a\u00fan as\u00ed se han mantenido como los m\u00e1s caros en el pa\u00eds chevron redco y arco mientras que han mantenido como los m\u00e1s econ\u00f3micos total jordan pemex est\u00e1 en el medio de la tabla y si vemos los trabajos realizados por la profeta en materia de verificaci\u00f3n en esta semana que concluy\u00f3 atendimos 1.228 quejas presentadas por los consumidores en nuestra app por cierto una gasolinera en la zona metropolitana de guadalajara reuni\u00f3 casi 200 de esas mil 228 quejas obviamente verificamos esta gasolinera y encontramos aires calibradas las bombas son cuatrocientos cincuenta y nueve visitas una de esas visitas pues atendi\u00f3 m\u00e1s de dos casi 200 quejas de \u00e9sta de esta gasolinera en la zona metropolitana de guadalajara y inmovilizamos 30 bombas hubo cuatro gasolineras que no se dejaron verificar en esta semana una en puebla puebla otra en aguascalientes aguascalientes es m\u00e1s adelante y otra m\u00e1s en campeche campeche de colotl\u00e1n jalisco y por \u00faltimo en relaci\u00f3n a la app comentarles que llevamos al momento 85 mil 790 descargas de la app sigue creciendo ya de manera moderada despu\u00e9s del arranque inicial y ya llevamos un poquito m\u00e1s de un mes de haber respondido a apple o el sistema ios algunas observaciones sin embargo todav\u00eda no tenemos disponible en napoli el sistema esperemos que ya pronto nos lo permitan tener disponible a los consumidores tambi\u00e9n de del sistema y oeste y en la app el precio m\u00e1s bajo en todo el pa\u00eds se presenta en centro tabasco con un precio de 17 pesos con 45 centavos por litro de gasolina regular y la m\u00e1scara 21 75 en la paz baja california sur mientras que en el combustible premium tenemos el precio m\u00e1s bajo en el pa\u00eds en agua dulce veracruz a 1889 por litro y el precio m\u00e1s alto en el pa\u00eds en bah\u00eda de banderas nayarit con 23 pesos 29 centavos por litro de premium y en diesel el precio m\u00e1s bajo 1889 en nacajuca tabasco y el m\u00e1s alto a 23 pesos con 8 centavos en churumuco michoac\u00e1n estos precios son solo el m\u00e1s alto y el m\u00e1s bajo como hacemos con m\u00e1s de 10 mil precios de servicios y productos en todo el pa\u00eds cada semana en el qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios en gas lp en tanques estacionarios el precio m\u00e1s alto 10 pesos con 78 centavos por litro que se presenten servigas guadiana en francisco y madero coahuila con un margen de 5 pesos 35 centavos por litro mientras que el m\u00e1s econ\u00f3mico para tanques estacionarios est\u00e1 en ser bigas es sea de seve est\u00e1 en tar\u00edmbaro michoac\u00e1n con un precio al p\u00fablico de 7 pesos 47 centavos por litro y un margen de 2 pesos con 21 centavos por litro en los cilindros de gas que se vende por kilo a 1997 el kilo es el precio m\u00e1s alto que est\u00e1 en ser vigas de guadiana en francisco y madero coahuila igual que el estacionario con un margen de 9 pesos 32 centavos y servigas s ha de saber que sea de seven tar\u00edmbaro michoac\u00e1n presente el precio m\u00e1s bajo a 13 pesos con 84 centavos por kilo un margen de 3 pesos con 50 centavos y en el tema de verificaciones a quienes expenden el gas lp verificamos 34 expendedores de ellos 10 recibieron infracciones y uno se neg\u00f3 a ser verificado ya estamos preparando un operativo especial en el tema del gas lp porque hemos ido juntando varias estaciones que no se han permitido verificar vimos la calibraci\u00f3n de 331 b\u00e1sculas y seis resultaron con problemas de calibraci\u00f3n fueron inmovilizadas se inmovilizaron 6 de 18 veh\u00edculos verificados sin movilizaron 2 de 39 auto tanques verificados y verificamos 19 lotes de cilindros 648 en total de estos lotes 15 se encontraron con problemas que representan inseguridad para los consumidores este es un porcentaje en promedio del 2% hemos visto una reducci\u00f3n muy significativa lo cual implica que a ra\u00edz de que hemos estado observando y publicando los resultados en cilindros de gas se ha notado una baja muy significativa and\u00e1bamos cerca del 40% de cilindros de gas en mal estado que se que sacaron de sus bodegas los expendedores los cilindros nuevos y los estamos viendo ya reemplazados en el mercado muchas gracias bueno pues esta es la informaci\u00f3n si les parece abrimos la sesi\u00f3n de preguntas y respuestas y nos organizamos tambi\u00e9n la propuesta es que sea un periodista mujer o hombre el comunicador del estado de m\u00e9xico y uno nacional para que sea justo equitativo entonces vamos a empezar con una mujer de el estado de m\u00e9xico dedicada al periodismo vaya mi pregunta es qu\u00e9 est\u00e1 pasando con la exportaci\u00f3n de armas desde estados unidos hacia nuestro pa\u00eds qu\u00e9 est\u00e1 haciendo el gobierno para para frenar esta descontrolada entrada de armas a nuestro pa\u00eds es eso y la otra ser\u00eda que s\u00e9 qu\u00e9 medidas se est\u00e1n tomando para los penales las c\u00e1rceles que est\u00e1n sobrepobladas que en algunas tienen el doble pues de capacidad que deber\u00edan de tener qu\u00e9 medidas son las que se est\u00e1n tomando se\u00f1or presidente bueno en el caso de la pregunta estamos trabajando para y evitar que entren armas y contrabando para la delincuencia el ej\u00e9rcito la secretaria de marina tienen este plan y sean logrado pues decomisos de armas creo que hay algo importante que destacar no se permite ning\u00fan acuerdo como era antes con el gobierno de eeuu para la introducci\u00f3n de armas a nuestro pa\u00eds hubo en un tiempo hasta un acuerdo inclusive confidencial clandestino para introducir armas a m\u00e9xico eso no se ha permitido desde luego estamos combatiendo el tr\u00e1fico de armas haciendo un esfuerzo especial por el da\u00f1o que causan las armas en nuestro pa\u00eds de acuerdo a la legislaci\u00f3n vigente existe m\u00e1s control que en otros pa\u00edses en cuanto a la adquisici\u00f3n de armas la aportaci\u00f3n de armas que requieren de permisos de la secretar\u00eda de la defensa y somos muy respetuosos de lo que decidan otros gobiernos pero pensamos estos lamentables hechos que se presentaron en eeuu de vend\u00e9e llevara la reflexi\u00f3n al an\u00e1lisis la decisi\u00f3n d controlar la venta indiscriminada de armas lo digo con todo respeto no es nuestro \u00e1nimo entrometernos a la vida interna de ning\u00fan pa\u00eds pero s\u00ed debe de y replantearse este asunto por qu\u00e9 afecta mucho en este caso a los estadounidenses y tambi\u00e9n nos afecta a nosotros vamos a hacerlo que nos corresponde siempre respetos al derecho ajeno no intervenir en asuntos internos de otros pa\u00edses para que de esta manera tambi\u00e9n nosotros podamos mantener nuestra soberan\u00eda nuestra independencia eso por lo que corresponde a las armas la otra pregunta este miren en cuanto a los penales federales no tenemos sobrepoblaci\u00f3n si en el caso de pedales estatales si existe sobrepoblaci\u00f3n y ya se est\u00e1 actuando tambi\u00e9n no es en todos los estados si hay sobrepoblaci\u00f3n lo acaba de informar el gobernador del estado de mexico aqu\u00ed ay sobre poblaci\u00f3n tienen capacidad las c\u00e1rceles 13 mil reclusos hay m\u00e1s de 20000 este es un problema que ya se est\u00e1 atendiendo el gobierno del estado de m\u00e9xico est\u00e1 trabajando en coordinaci\u00f3n con el gobierno federal estamos colaborando apoyando para el traslado a penales federales de internos c\u00e1rceles en reclusorios del estado de mexico y tambien esto hasta me gustar\u00eda que lo expusiera le voy a pedir que lo haga hay el compromiso de construir dos penales m\u00e1s en el estado de m\u00e9xico qu\u00e9 es un tema importante entonces a ver si alfredo nos expone sobre este asunto quiero aprovechar para decir que existe muy buena coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado de mexico y tambien y he constatado que el gobernador del estado de mexico est\u00e1 pendiente est\u00e1 al tanto de lo que sucede en este tema que tanto le importa a los ciudadanos los problemas de inseguridad y de violencia no est\u00e1 en otras cosas conoce de lo que est\u00e1 sucediendo y eso es muy importante porque cuando no se atiende un problema problema que se subraya est\u00e1 all\u00e1 y esto no se puede delegar eso se tiene que atender personalmente tiene que haber conducci\u00f3n tiene que haber direcci\u00f3n pero a ver qu\u00e9 nos puede decir el gobernador sobre este tema en particular gracias en caso de los penales efectivamente lo coment\u00e1bamos hace un momento hay una sobrepoblaci\u00f3n de personas privadas de la libertad en el caso del estado de mexico tenemos 22 penales de esos 22 penales tenemos 13 mil capacidad para 13.000 personas que van de la libertad y la poblaci\u00f3n que hoy en d\u00eda tiene el estado de mexico es de casi 28 mil es decir tenemos casi un 120 por ciento de sobrepoblaci\u00f3n en los penales del estado de mexico agradezco al gobierno de mexico en especial al secretario durazo que nos ha apoyado para el traslado de algunas personas privadas de su libertad de penales estatales a penales federales y de otras entidades esto nos ayuda a desahogar un poco esa saturaci\u00f3n que tenemos y tambi\u00e9n resaltar que en particular han sido personas privadas de la libertad de alta peligrosidad es decir son delincuentes de alta peligrosidad los que se han trasladado a penales federales y por otro lado estamos en proceso de iniciar la construcci\u00f3n de dos penales m\u00e1s en el estado de m\u00e9xico uno en ixtlahuaca y otro en otumba que nos van a permitir incrementar la capacidad que tenemos hoy en d\u00eda y con esto y de saturando un poco gran presencia que tenemos de personas privadas libertad en los penales del estado de mexico y algo importante que aprovech\u00f3 para mencionar tambi\u00e9n es que se hace un monitoreo muy permanente tanto desde los centros de los penales como en el centro de mando del estado de m\u00e9xico en toluca para tener una comunicaci\u00f3n directa con la vigilancia que tienen los penales y poder fortalecer reforzar estos casos y lo mismo se est\u00e1 trabajando tambi\u00e9n de manera importante en un programa de reinserci\u00f3n social que esto nos ayude tambi\u00e9n a ir disminuyendo el n\u00famero de personas privadas de libertad que tenemos en los penales a trav\u00e9s de pl\u00e1ticas a trav\u00e9s de conferencias a los mismos personas pruebas de la libertad ya sus familias y tambi\u00e9n hemos hecho convenios con algunos organismos empresariales para facilitar la incorporaci\u00f3n el d\u00eda de ma\u00f1ana a estas personas a incorporarse en una actividad laboral y esto tambi\u00e9n capacit\u00e1ndolos en artes oficios que les permitan a ellos ir llevando a cabo alguna actividad para la reinserci\u00f3n social y esto nos ayude pues a ir atendiendo a esta situaci\u00f3n que tenemos hoy en d\u00eda en el estado de mexico vamos a lo nacional carmen presidente buenos d\u00edas yo quisiera preguntarle respecto de este lamentable suceso registrado en texas dado que tiene el tinte de que fue un acto premeditado y de que tiene justamente un rasgo xenof\u00f3bicos que parece que de alguna manera responden a esos mensajes de odio en contra de los latinos de los mexicanos en alguna medida yo quisiera saber si hay en este mensaje que usted est\u00e1 mandando justo de que se termine ese tema del odio y de del ajeno fobia si este mensaje es directo para el presidente de los eeuu quien desde su primera campa\u00f1a a la presidencia durante el mandato que ha realizado ya y ahora en esta segunda campa\u00f1a pues no ha bajado la guardia y ha mantenido justamente como una bandera de campa\u00f1a y de gesti\u00f3n esos mensajes de odio usted le estar\u00eda pidiendo directamente al presidente de los eeuu que dejara de lado que terminara digamos con ese con ese mensaje de odio de animadversi\u00f3n hacia los latinos en general y hacia los mexicanos en particular ese es una y la otra pregunta ser\u00eda el canciller marcelo ebrard estar\u00e1 atendiendo ya all\u00e1 el asunto con los familiares de las v\u00edctimas y dem\u00e1s pero yo quisiera saber si hay alguna instrucci\u00f3n no se espera que adem\u00e1s de quiz\u00e1 una posible nota diplom\u00e1tica en alg\u00fan acercamiento con funcionarios federales del gobierno de los eeuu justamente en este \u00e1mbito diplom\u00e1tico para pues quiz\u00e1 buscar cambiar ese \u00e1nimo y ese mensaje y tambi\u00e9n sobre el tema de las investigaciones que est\u00e1 realizando sobre todo el fbi y all\u00e1 gracias bueno nosotros siempre hemos sostenido que el camino no es el uso de la fuerza las medidas positivas para enfrentar los problemas tenemos buscar el di\u00e1logo la conciliaci\u00f3n y promover la fraternidad universal m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras y hemos venido insistiendo que ante el fen\u00f3meno migratorio lo mejor es la cooperaci\u00f3n para el desarrollo la gente que tiene que emigrar no lo hace por gusto lo hace por necesidad si mejoran las condiciones de vida de trabajo en centroam\u00e9rica en nuestro pa\u00eds pues vamos a poder atemperar el flujo migratorio y a resolver el fen\u00f3meno de la migraci\u00f3n esto lo estamos haciendo los primeros d\u00edas es m\u00e1s desde antes de que tomara posici\u00f3n como presidente electo esto lo he dejado de manifiesto y se lo expuse con mucha claridad al presidente donald trump tanto en conversaciones telef\u00f3nicas como en una carta que le envi\u00e9 de este tema yo y creo en eso creo que la paz el fruto de la justicia y que no se puede apagar el fuego con el fuego no se puede enfrentar la violencia con la violencia no se puede enfrentar el mal con el mal se tiene que y hacer el bien y se tiene que tener amor al pr\u00f3jimo [M\u00fasica] fomentar promover auspician valores humanitarios en nuestra relaci\u00f3n no quiero personalizar es decir no voy a mandar ning\u00fan mensaje con dedicatoria por qu\u00e9 no quiero que se vaya a malinterpretar nosotros siempre vamos a defender a nuestro pueblo m\u00e9xico siempre sera nuestra prioridad primero m\u00e9xico primero los mexicanos sin embargo y a pesar de el dolor de la indignaci\u00f3n que se tiene por estos hechos no queremos prestarnos a que se utilicen con prop\u00f3sitos electorales en eeuu tenemos que tener presente que hay una circunstancia especial hay elecciones en eeuu y no queremos meternos no es un asunto maniqueo de buenos y malos vemos las cosas con objetividad tendr\u00edamos que es decir en los dos partidos principales de eeuu ha habido poca atenci\u00f3n al control de las armas no hablaba hace un momento d ese operativo llamado r\u00e1pido y furioso que fue permitido quienes estaban en ese entonces en la presidencia eran los que ahora est\u00e1n en la oposici\u00f3n en eeuu jam\u00e1s digo esto para nivelarnos equilibrarnos nosotros queremos una relaci\u00f3n respetuosa con el gobierno eeuu y tambi\u00e9n decir que lamentamos las p\u00e9rdidas de vidas humanas en ese pa\u00eds desde luego nos duele mucho nuestros muertos pero tambi\u00e9n nos duele que pierdan la vida seres humanos de otra nacionalidad secreta de relaciones exteriores ya tiene instrucciones precisas para qu\u00e9 primero se atienda a familiares de las v\u00edctimas se tenga atenci\u00f3n de los heridos se proceda de conformidad con el derecho internacional para hacer las notas diplom\u00e1ticas que requiere el caso y proceder tambi\u00e9n si hay elementos legalmente ayer lo expres\u00f3 -sector las relaciones s\u00ed es procedente se va a presentar una denuncia contra quien cometi\u00f3 estos actos este crimen se va a ser la acusaci\u00f3n sobre pr\u00e1cticas terroristas al gobierno d eeuu para que act\u00fae de conformidad con su legislaci\u00f3n es muy probable que se haga esta denuncia y vamos tambi\u00e9n siendo muy respetuosos a seguir insistiendo que haya control en la venta de armas que no se puedan adquirir las armas en cualquier centro comercial como sucede sin ning\u00fan control eso no pasa nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n de manera muy respetuosa hasta podr\u00edamos nosotros enviar informaci\u00f3n sobre nuestra legislaci\u00f3n y los procedimientos que se siguen en esta materia para que ayudemos comeremos en todo lo que se puede estado de m\u00e9xico particular de la venta de armas en eeuu en las tiendas departamentales aqu\u00ed en el estado de mexico se est\u00e1 viendo un fen\u00f3meno interesante y peligroso est\u00e1n vendiendo en tiendas de autoservicio armas o r\u00e9plicas de armas de fuego que usan de estas municiones como de pr\u00e1ctica no son armas de fuego pero son r\u00e9plicas id\u00e9nticas a las armas de fuego ya sean en la venta en tiendas comerciales muy a la mano muy econ\u00f3micas desde rifles hasta rev\u00f3lveres de 600 pesos novecientos dos mil y tres mil pesos se podr\u00e1 hacer algo gobierno tiene conocimiento de esto que se va a hacer al respecto pues es muy buena la informaci\u00f3n que \u00e9ste est\u00e1s aportando no s\u00e9 si le pedimos aqu\u00ed al sector de la defensa que nos informe sobre cu\u00e1l es el control que se tiene de las armas c\u00f3mo est\u00e1 reglamentado y aprovechar tambi\u00e9n para qu\u00e9 les informes sobre operativos que se llevan a cabo para confiscar armas sobre todo en la frontera \u00e9l tiene conocimiento es funci\u00f3n lo hacen muy bien los marinos y los soldados de m\u00e9xico quiero aprovechar para decir eso a pesar de las dificultades de lo complejo que es el problema de inseguridad de violencia contamos con el apoyo de dos grandes instituciones la secretaria de la defensa y la secretaria de marina esto es posible porque se reform\u00f3 la constituci\u00f3n para permitir que marinos soldados puedan ayudarnos en tareas de seguridad p\u00fablica antes hay que subrayarlo hay que repetirlo no pod\u00edan participar en estas tareas que tanto importan a los ciudadanos claro que nos importa la defensa nacional a seguridad del estado la seguridad interior pero lo que nos importa m\u00e1s por las circunstancias en que est\u00e1 el pa\u00eds es la seguridad p\u00fablica la protecci\u00f3n a los ciudadanos ahora ya se puede este tener la colaboraci\u00f3n de elementos de la secretar\u00eda de marina de la secretar\u00eda de la defensa ya es constitucional es legal entonces esto tambi\u00e9n es importante recordarlo imag\u00ednense si hubi\u00e9semos seguido con el mismo marco legal que exist\u00eda solo se pod\u00eda contar con la polic\u00eda federal en realidad con 10.000 efectivos de la polic\u00eda federal teniendo estas dos instituciones nada m\u00e1s en el caso del ej\u00e9rcito alrededor de 230.000 elementos en la marina 65.000 elementos por eso tengo confianza de que vamos a ir avanzando y pacificando el pa\u00eds sin violar derechos humanos bueno pues ahora vamos a pedir al canal sandoval quienes explic\u00f3 a la pregunta en la parte de armas de fuego est\u00e1 regulado por la ley federal de armas y control de explosivos y tenemos todo un procedimiento de hecho la secretar\u00eda de la defensa nacional es la \u00fanica instituci\u00f3n el responsable de la importaci\u00f3n de armas de la venta de armas dentro del pa\u00eds a trav\u00e9s del procedimiento de adquisici\u00f3n que tenemos para para fuerzas estatales fuerzas municipales para inclusive el p\u00fablico en general tiene que responder a un procedimiento unos cubrir unos requisitos hacia asia hacia afuera tambi\u00e9n con las diferentes empresas que se encargan en el mundo de adquirir de vender armamento ellos tambi\u00e9n tienen el conocimiento que la secretaria de la defensa nacional es el \u00fanico ente responsable aqu\u00ed en el estado mexicano de la adquisici\u00f3n de armamento en la parte de armas como las que se mencionaban que son parecidas a las armas sin ser un arma de fuego pero que son totalmente id\u00e9nticas no lo registra la ley federal de armas de fuego no tiene alguna disposici\u00f3n sobre esto pero hay en el congreso ya iniciativas para regular esta parte y desde actuar desde dentro de la ley para poder regular la importaci\u00f3n de ese tipo de armas y la venta tambi\u00e9n y a qui\u00e9n se les vende porque efectivamente no no hay una regulaci\u00f3n que permita pedir requisitos tener el control de la gente que ha comprado esas armas en que las utiliza como si lo establece la actual ley entonces ya se est\u00e1 buscando regular esta parte porque se est\u00e1 convirtiendo en una en una pues es una actividad que de alguna u otra forma se utilizan esos esos armas para poder cometer diferentes tipos de delitos y bueno no se identifica muy r\u00e1pidamente si una persona lo que tiene en la mano es un arma de fuego real o un arma dir\u00edamos de juguete una r\u00e9plica en donde no dispara una munici\u00f3n pero s\u00ed una munici\u00f3n como tal pero si alg\u00fan proyectil que pueda servir como eso no pero ya se est\u00e1 en el congreso viendo esto es la modificaci\u00f3n a la ley federal de armas de fuego por parte de profeco sobre todo en el d\u00eda del ni\u00f1o en el mes de abril fin de a\u00f1o y y reyes tenemos operativos especiales a\u00f1o con a\u00f1o destruimos varias miles de juguetes con apariencia de arma solamente se permite la importaci\u00f3n y venta de aquellos que por sus colores resulta evidente que son un juguete pero cualquier otro que a distancia no se puede distinguir nosotros lo decomisamos y lo destruimos si nos pasa por favor la informaci\u00f3n de d\u00f3nde est\u00e1 detectado no tenemos ning\u00fan reporte especial en el estado de mexico con mucho gusto hacemos un verificativo no nacional gracias se\u00f1or presidente secretarios compa\u00f1eros buenos d\u00edas arturo p\u00e1ramo de imagen insistirle en cual ser\u00e1 entonces la actitud del gobierno mexicano respecto a esta venta de armas en eeuu finalmente un episodio de eeuu pero ya hay una enmienda a la constituci\u00f3n que permite el derecho de portar un arma es imposible de tratar de hacer una regulaci\u00f3n o promover una regulaci\u00f3n sin afectar ese derecho que es constitucional cu\u00e1l ser\u00eda entonces la ruta que elegir\u00eda el gobierno mexicano se quedar\u00e1 solamente en este exhorto que se hace al gobierno de los eeuu eso es por una parte y la otra el presidente en otro tema y ayer se anunci\u00f3 tambi\u00e9n el congelamiento de cuentas a la ex secretaria de desarrollo social y de la seda tu rosarios roble por parte de la unidad de inteligencia financiera si nos pudiera comentar qu\u00e9 avances hay tambi\u00e9n de esa investigaci\u00f3n porque se le congelan las cuentas es parte del proceso que se est\u00e1 llevando en contra de ella ya haya alguna avance m\u00e1s ya se tiene alg\u00fan tipo de responsabilidad en contra de esa ex funcionaria bueno acerca lo primero pues insisto y somos respetuosos de la independencia d en los pa\u00edses de los gobiernos el respeto al derecho ajeno es la paz pienso que es mi opini\u00f3n que este tema va a ser de batido analizado eeuu va a ser un tema reflexi\u00f3n de an\u00e1lisis y puede llevar a una modificaci\u00f3n a sus leyes porque es muy impactante lo que est\u00e1 sucediendo lamentable y muy fuerte y estoy seguro que la sociedad estadounidense el pueblo estadounidense va a atender este asunto y ellos van a resolver lo que m\u00e1s conviene no descarto el qu\u00e9 puedan llevar a cabo modificaciones a su constituci\u00f3n y a las leyes son tiempos nuevos siempre hay que estar ajustando el marco legal a la nueva realidad no se puede permanecer con las mismas leyes de siempre cuando son\u00f3 est\u00e1 la realidad espero que esto suceda sin duda va a ser por el bien de eeuu y por el bien de m\u00ed la contienda electoral s\u00ed pero de ellos yo espero que se trate estoy seguro que s\u00ed pero nosotros no podemos este participaron m\u00e1s que con nuestra opini\u00f3n respetos acerca de la congelaci\u00f3n de las cuentas son procesos que est\u00e1 llevando al cabo la fiscal\u00eda general y seguramente est\u00e1n solicitando informaci\u00f3n a la unidad de inteligencia financiera de la secretar\u00eda de hacienda esta unidad de inteligencia financiera act\u00faa por qu\u00e9 se lo solicitan a instancias gubernamentales e incluso hay acuerdos internacionales sobre todo en lo relacionado con el lavado del 10 del dinero entonces la fiscal\u00eda general es la que tiene este proceso en curso es muy probable que se haya solicitado la congelaci\u00f3n de las cuentas para y continuar con la investigaci\u00f3n tambi\u00e9n no podemos nosotros y condenar a nadie no se pueden ser juicios sumarios se tiene que cuidar siempre la dignidad de las personas y es la autoridad competente la que resuelve hasta ah\u00ed puedo decir he estado de mexico saber qu\u00e9 har\u00e1 su gobierno ante el desplazamiento de migrantes en diferentes municipios del estado de mexico por un lado algunos se dedican a la mendicidad y algunos otros son incorporados a las organizaciones delictivas es es una y a m\u00ed me gustar\u00eda saber se dar\u00e1 continuidad al programa del training interurbano al 100% y para cuando porque es una necesidad que tienen los mexicanos mexiquense y los habitantes de la ciudad de m\u00e9xico bueno acerca de lo primero estamos trabajando en un plan para atender el fen\u00f3meno migratorio es un plan integral que tiene que ver con la aplicaci\u00f3n de la ley en nuestro pa\u00eds en materia migratoria nos ayuda a la guardia nacional con ese prop\u00f3sito tambi\u00e9n est\u00e1n dando opciones para que haya desarrollo para que haya actividades productivas empleos en centroam\u00e9rica ya me he reunido con ese prop\u00f3sito con los presidentes de el salvador y de honduras estamos esperando que pase el proceso electoral en guatemala para hacer lo propio hay ya programas en marcha de cooperaci\u00f3n de m\u00e9jico con honduras y el salvador se tiene que tener en cuenta qu\u00e9 el mayor n\u00famero de emigrantes proviene de centroam\u00e9rica de tres pa\u00edses en especial de honduras casi el 50% de los migrantes por eso insistimos en que hay que atender las causas la gente no salga de sus pueblos y si lo hacen pues como todos sabemos lo hacen por necesidad y tambi\u00e9n por inseguridad estamos atendiendo esto y lo mismo en la frontera norte hay protecci\u00f3n a migrantes albergues se le est\u00e1n dando opciones de empleo tanto en el sur como en el norte del pa\u00eds estamos contando incluso en el norte con el apoyo de empresarios todas las empresas las plantas y maquiladoras est\u00e1n ofreciendo empleos y ya hay un n\u00famero considerable de migrantes trabajando estas empresas cuidando siempre repito los derechos humanos vamos nosotros a seguir actuando de esa manera no vamos lo he venido diciendo permitir que se promuevan campa\u00f1as xenof\u00f3bicas no queremos eso acabo de ver una encuesta el comportamiento de los pa\u00edses en el mundo con relaci\u00f3n a los migrantes me dio mucho gusto porque hay pa\u00edses en donde el rechazo al migrante es de m\u00e1s del 50% de la poblaci\u00f3n sobre todo y desgraciadamente en los pa\u00edses europeos y uno de los pa\u00edses con menos rechazos a la migraci\u00f3n a los migrantes es m\u00e9xico es uno de los pa\u00edses m\u00e1s fraternos m\u00e1s solidarios y esto corresponde a lo que ha sucedido en nuestro pa\u00eds muchos por necesidad se han tenido que ir a buscarse la vida a eeuu de aqu\u00ed del estado de m\u00e9xico y de todo el pa\u00eds y ahora nuestros paisanos migrantes est\u00e1n est\u00e1 ayudando mucho con lo que env\u00edan a sus familiares este a\u00f1o la proyecci\u00f3n es que vamos a tener m\u00e1s de 35 mil millones de d\u00f3lares en remesas es la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds yo les llamo los h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos migrantes por eso y ser prudentes tratar bien a los migrantes no tratar mal como est\u00e1 escrito en la biblia al forastero y tratar bien a todos los seres humanos la segunda pregunta vamos a terminar esa obra es un compromiso s\u00ed elevo mucho el costo estaba originalmente programada para que costara 30 mil millones de pesos en el tren toluca la ciudad de m\u00ed y se han ejercido alrededor de 60 mil millones y para terminarlo se van a requerir 30 mil millones m\u00e1s es decir se estima un presupuesto de 30 mil y va a terminar con un presupuesto de 90.000 millones pero no podemos dejar esa obra tirada porque ya como lo estoy expresando ha implicado inversi\u00f3n dinero del presupuesto que es dinero del pueblo ya tenemos un plan para terminar el tren tres a\u00f1os no podr\u00edamos terminarlo el a\u00f1o pr\u00f3ximo porque se necesitar\u00edan 30.000 millones de pesos si ya estamos haciendo el compromiso de e invertir el a\u00f1o pr\u00f3ximo y poder e inaugurarlo terminarlo en el 22 porque no s\u00f3lo es esta obra la que qued\u00f3 inconclusa hay muchas obras m\u00e1s el sector de comunicaciones es decir trenes as\u00ed como este es el caso de el tren la zona conurbada de guadalajara ah\u00ed se tom\u00f3 la decisi\u00f3n de invertir adicionalmente 3 mil 500 millones de pesos para concluirlo este a\u00f1o en diciembre pero tenemos as\u00ed carreteras tenemos hospitales tenemos escuelas estamos dando prioridad para qu\u00e9 se invierta bien el presupuesto y van a ver y obras que no van a poder continuarse porque estoy hablando de cientos de obras de m\u00e1s hospitales y centros de salud m\u00e1s de 300 inconclusos y algunos que no debieron e iniciarse acabo de estar oaxaca en el ismo de mat\u00edas romero se empez\u00f3 desde hace 10 a\u00f1os tampoco todo fue del sexenio pasado se inici\u00f3 en un hospital qued\u00f3 el hospital inconcluso al 80% entonces cuando nos plantean esto lo que voy a una gira vemos un hospital d seguro de links bienestar que est\u00e1 saturado entonces pens\u00e1bamos que era l\u00f3gico terminar en el hospital que ya estaba iniciado que le faltaba el 20% para concluirlo y sumarlo adherirlo al hospital del infiel estar para la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social pero mandamos a hacer la inspecci\u00f3n la supervisi\u00f3n del hospital inconcluso le resulta que ya est\u00e1 fracturado porque se hizo pues en una cosa se hizo en una parte baja y no resisti\u00f3 sobre todo tuvieron temblores y est\u00e1 fracturado entonces ya no es el 20% para terminarlo ahora va a requerir m\u00e1s y tenemos que tomar la decisi\u00f3n metemos dinero bueno al malo qu\u00e9 hacemos en este caso ampliamos el hospital que ya se tiene son decisiones que estamos tomando pero en el caso de el tren toluca ciudad de mexico el compromiso es terminarlo ya estamos trabajando de manera coordinada con el gobernador y con el secretario de comunicaciones y transportes les informo que llevamos como tres o cuatro reuniones conjuntas para ver asuntos del estado de m\u00e9xico y del gobierno federal hemos estado tratando lo del tren hemos estado tratando por el proyecto de el metro a chalco hemos estado tratando lo del aeropuerto de toluca hemos estado tratando proyectos para el desarrollo urbano en municipios con poblaci\u00f3n marginada pobre en el estado de mexico entonces hay muy buena coordinaci\u00f3n con el gobernador del estado de mexico les parece y una m\u00e1s hola presidente buenos d\u00edas oiga perd\u00f3neme que me regres\u00e9 tantito a lo del tema de valle de bravo f\u00edjese que hab\u00eda una base aqu\u00ed de operaci\u00f3n de la marina nos cuentan algunos empresarios de que algunos ciudadanos que esa base estaba ayudando a inhibir un poco el delito del secuestro y que esa base desapareci\u00f3 no s\u00e9 si usted tenga los motivos de por qu\u00e9 desapareci\u00f3 esta base si va a volver van a volver a tener esta peque\u00f1a base de operaci\u00f3n de la marina que de acuerdo a lo que nos dice la ciudadan\u00eda pues ayuda a mejorar el clima de seguridad en esta zona y si nos puede ampliar un poco la informaci\u00f3n de c\u00f3mo lo que ya anunciaban de c\u00f3mo van a estar recorriendo las fuerzas federales esta parte del estado de mexico si me ven este en efecto si tienen instalaciones en valle de bravo aqu\u00ed hay en esta regi\u00f3n demanda de los pobladores nos est\u00e1n demandando m\u00e1s protecci\u00f3n m\u00e1s seguridad toda esta regi\u00f3n y estamos haciendo la reuni\u00f3n aqu\u00ed en valle de bravo es tambi\u00e9n por eso hemos estado recorriendo dos d\u00edas esta regi\u00f3n del estado de mexico desde luego est\u00e1n las instalaciones de la secretaria de marina fueron construidos por el gobierno del estado son instalaciones de la secretar\u00eda de marina es un centro de adiestramiento pero ahora que eso es lo m\u00e1s importante se ha llegado al acuerdo de que se va a reforzar esta instalaci\u00f3n con m\u00e1s elementos esto no los pidi\u00f3 la gente y no los pidi\u00f3 tambi\u00e9n el gobernador van a apoyar elementos de la secretar\u00eda de marina se van a reforzar las coordinaciones de la guardia nacional lo que queremos es que ya no haya operativos sueltos ya queremos es que toda la acci\u00f3n recaiga las operaciones de la guardia nacional unirnos como lo estamos haciendo si cada quien act\u00faa por su cuenta no es lo mismo estamos trabajando de manera coordinada la secretaria de defensa secretar\u00eda de marina secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n los gobiernos estatales juntos que hay dos elementos importantes uno la coordinaci\u00f3n plena eso es important\u00edsimo y dos la perseverancia que todos los d\u00edas estamos atendiendo el problema de la inseguridad y de la violencia todos los d\u00edas desde muy temprano m\u00e1s otras cosas por ejemplo el que tengamos m\u00e1s elementos que no se ten\u00edan actualmente hay tres mil 500 elementos de la guardia nacional en el estado de m\u00e9xico van a llegar a ser m\u00e1s de 20 mil elementos m\u00e1s que es un proceso de reclutamiento de capacitaci\u00f3n no se trata y ponerlos a trabajar a operar sin la capacitaci\u00f3n necesaria como andante de la guardia nacional tiene todo un plan de formaci\u00f3n se est\u00e1 llevando a cabo actualmente se est\u00e1n capacitando elementos constantemente salen grupos y entran otros para tener todos los elementos entonces la buena noticia para valle de bravo y para esta regi\u00f3n es que se va a reforzar con m\u00e1s elementos la coordinaci\u00f3n de la guardia nacional y se van a utilizar las instalaciones de la secretar\u00eda de marina y entonces la guardia nacional ya va a recorrer ahora as\u00ed que vaya a hablar si este eso ya se ver\u00e1 hoy qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene por favor buenos d\u00edas si en efecto se va a reforzar la guardia nacional estamos para eso estamos aqu\u00ed yo terminando esta reuni\u00f3n me voy a ir para all\u00e1 para definir cu\u00e1l va a ser la estrategia y cu\u00e1ndo van a entrar en funcionamiento me tengo que poner de acuerdo con el gobernador del estado para que nos d\u00e9 un lugar donde se van a ubicar para reforzar a la guardia nacional ok bueno much\u00edsimas gracias una m\u00e1s porque para el estado de mexico terminamos con alto aqu\u00ed es muy complejo pues as\u00ed esto muy dif\u00edcil comprometedor buenos d\u00edas a todos buenos d\u00edas se\u00f1or presidente estuvo antonio s\u00e1nchez del diario en l\u00ednea apocal\u00edptico puntocom preguntarle sobre todo adem\u00e1s de los recortes que ha tenido al gobierno su gobierno este a producciones cinematogr\u00e1ficas y sobre todo a los apoyos del cine mexicano y pues previendo que la reforma a la ley cinematogr\u00e1fica impulsada por pues por el comisi\u00f3n la comisi\u00f3n de cultura de encabezada por sergio mayer pues que no favorece pr\u00e1cticamente a las productoras independientes ni al cine de autor y sobre todo a los este j\u00f3venes cineastas y pues como ejemplo aqu\u00ed en el estado de m\u00e9xico ya se gradu\u00f3 la primera generaci\u00f3n de esta licenciatura entonces me pregunta ir\u00eda m\u00e1s que nada p por cu\u00e1l es la visi\u00f3n del presidente en torno al cine mexicano y este que tan importante es el cine para su gobierno es muy importante como todas las artes como toda la actividad cultural y no tengo yo informaci\u00f3n de que se est\u00e9 reduciendo el presupuesto destinado a la cultura y al cine voy de todas maneras a pedir informaci\u00f3n al respecto nosotros queremos apoyar todas las actividades art\u00edsticas culturales lo estamos haciendo estamos haciendo y se va a apoyar m\u00e1s para qu\u00e9 se den est\u00edmulos tenemos la lecci\u00f3n que nos han dado los cineastas mexicanos su destacado desempe\u00f1o el cine mundial con muy poco apoyo de gobierno vamos a ir apoyando cada vez m\u00e1s actores [M\u00fasica] promotores culturales y cineastas lo vamos a seguir haciendo es parte de nuestra convicci\u00f3n el apoyo a la cultura como tambi\u00e9n aprovecho para decir que se es est\u00e1 apoyando y se va a apoyar mucho m\u00e1s al deporte ahora desempe\u00f1o de la delegaci\u00f3n m\u00e9xico en los juegos panamericanos ha sido extraordinaria de acuerdo al medallero 20 medallas de oro hasta ahora buen lugar este y vamos y darles una muy buena sorpresa ahora que van a regresar ma\u00f1ana voy a hablar un poco sobre este tema adelanto qu\u00e9 se les van a otorgar a todos los participantes est\u00edmulos becas al regreso nada m\u00e1s que tambi\u00e9n va a ser en funci\u00f3n el desempe\u00f1o todos van a tener apoyo todos todos los que integran la delegaci\u00f3n es el compromiso todos y trato especial a los est\u00e1n obteniendo medallas y los que est\u00e1n logrando su pase a las olimpiadas ma\u00f1ana voy para dar a conocer de d\u00f3nde van a salir estos fondos apenas se regresen se les van a entregar los apoyos no va a haber tr\u00e1mite burocr\u00e1tico y vamos a procurar entregar los apoyos cuando menos hasta [M\u00fasica] olimpiada de jap\u00f3n poco m\u00e1s de un a\u00f1o por adelantado para que no hay intermediarios de manera directa c\u00f3mo se est\u00e1n entregando todos los apoyos salto para que lleguen para que lleguen completos que no haya noche o piquete de ojos directo en este caso hay toda una reglamentaci\u00f3n qu\u00e9 se mantiene vigente en donde hay est\u00edmulos y hay becas pero este es algo especial es un programa especial del gobierno de la rep\u00fablica a los deportistas que nos est\u00e1n representando ahora en per\u00fa en los panamericanos entonces ma\u00f1ana voy a hablar de la fuente de financiamiento de cu\u00e1nto va a implicar y c\u00f3mo apenas regresen domingo el lunes en ocho d\u00edas van a tener ya sus recursos no administrados ni siquiera mensualmente sino cuando menos un a\u00f1o qu\u00e9 lees permita y seguir entrenando aplic\u00e1ndose porque ahora como el caso de el cine y de los artistas todo est\u00e1 recayendo en su esfuerzo en el esfuerzo que hacen en lo personal en el caso del deporte el esfuerzo de las familias que les ayudan es tambi\u00e9n el medallero este hemos estado siempre arriba apenas dos d\u00edas este bajamos en oro pero faltan otras competencias yo espero sigamos y avanzando tambi\u00e9n que abortan destacada hasta hoy y falta esta semana \u00e9chenle ganas \u00e1nimo arriba m\u00e9xico y viva m\u00e9xico y muchas gracias a todas ya todos muchas gracias ma\u00f1ana seguimos hablando muchas gracias gracias ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:29:35.921819"
}