{
    "video_id": "05aAbmzfwgs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/05aAbmzfwgs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1pzbJIJ2bExW3oPZl3c6ICb_fAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=05aAbmzfwgs",
    "video_title": "Inicio del ciclo escolar 2023-2024 en educaci\u00f3n b\u00e1sica en M\u00e9xico. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 11038,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1136.02,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1143.21,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1149.56,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1165.95,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1176.22,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 1251.32,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1n \u00e1nimo",
            "start": 1254.799,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a iniciar la semana",
            "start": 1260.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como siempre",
            "start": 1264.2,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 1267.94,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios",
            "start": 1269.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 1272.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presentar toda la informaci\u00f3n de precios",
            "start": 1277.059,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tanto de",
            "start": 1281.74,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos",
            "start": 1283.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como de alimentos",
            "start": 1285.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n sobre calidad de productos",
            "start": 1287.98,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1292.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hoy es el reinicio a clases",
            "start": 1293.799,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1297.59,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades",
            "start": 1298.82,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1303.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 1306.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "a maestras maestros padres de familia",
            "start": 1310.46,
            "duration": 10.82
        },
        {
            "text": "porque es todo un acontecimiento",
            "start": 1316.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1321.38,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "las v\u00edsperas",
            "start": 1322.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ayer que regres\u00e9 de una gira",
            "start": 1325.159,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "no pod\u00eda yo entrar a palacio",
            "start": 1330.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1335.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estaba a la venta",
            "start": 1337.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de \u00fatiles",
            "start": 1339.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de escolares",
            "start": 1342.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de algunos pap\u00e1s mam\u00e1s dejan",
            "start": 1344.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para el \u00faltimo d\u00eda",
            "start": 1348.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1351.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estaba yendo todo",
            "start": 1353.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto que tomen as\u00ed las",
            "start": 1358.34,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "calles para comprar los \u00fatiles escolares",
            "start": 1361.4,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y es un acontecimiento vamos a",
            "start": 1367.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "establecer comunicaci\u00f3n con gobernadoras",
            "start": 1373.1,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "gobernadores que est\u00e1n en escuelas",
            "start": 1376.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1381.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como testigos de este reinicio de clases",
            "start": 1382.78,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y Lety nos va a hablar de",
            "start": 1388.64,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas ni\u00f1as ni\u00f1os escuelas",
            "start": 1392.26,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n reiniciando de labores empezamos",
            "start": 1396.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con Ricardo",
            "start": 1401.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos",
            "start": 1405.039,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9nes",
            "start": 1407.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tienen el precio de los combustibles el",
            "start": 1410.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "promedio de la gasolina regular la",
            "start": 1412.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "semana pasada fue de 22 pesos con 54",
            "start": 1414.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "centavos el litro de veinticuatro pesos",
            "start": 1417.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con 60 centavos el litro de Premium y 23",
            "start": 1420.679,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "pesos con 90 centavos el litro de diesel",
            "start": 1423.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "contin\u00faan presionados los mercados",
            "start": 1427.78,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "internacionales con corte el 24 de",
            "start": 1429.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "agosto la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 76",
            "start": 1432.26,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares con 53 centavos de d\u00f3lar el",
            "start": 1435.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "barril por eso sigue habiendo un",
            "start": 1439.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "incentivo fiscal alto cuarenta y nueve",
            "start": 1441.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por ciento esta semana es el incentivo a",
            "start": 1443.96,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la regular",
            "start": 1446.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "36% a la Premium y cuarenta y cuatro",
            "start": 1447.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "punto seis por ciento al di\u00e9sel y con",
            "start": 1451.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este incentivo fiscal que debemos de",
            "start": 1453.86,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cuidar los consumidores que llega",
            "start": 1456.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nuestro bolsillo cuando compramos El",
            "start": 1458.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "combustible tenemos estos precios",
            "start": 1459.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "promedios en todo el el pa\u00eds de todos",
            "start": 1462.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "modos no falta quien se pase de rosca ya",
            "start": 1465.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "los iremos viendo en lo particular que",
            "start": 1467.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se embolsan ese incentivo fiscal porque",
            "start": 1469.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "dan muy caro las tres mascareras la",
            "start": 1472.94,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "semana pasada fueron Chevron redco y",
            "start": 1476.12,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "Oxxo Gas y las tres aliadas de los",
            "start": 1479.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "consumidores que incluso dieron por",
            "start": 1482.419,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "debajo de esos precios promedio fue g500",
            "start": 1484.88,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "bp y Epson m\u00f3vil exxon m\u00f3vil fue la m\u00e1s",
            "start": 1488.24,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica la semana pasada y vamos a ver",
            "start": 1492.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por regiones y por tipo de combustible",
            "start": 1496.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "quien tiene el margen m\u00e1s alto corpo gas",
            "start": 1498.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan Quintana Roo con un precio al",
            "start": 1502.34,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "p\u00fablico de veinticuatro pesos con 28",
            "start": 1504.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "centavos por litro y un margen de tres",
            "start": 1506.539,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "punto veintid\u00f3s tres pesos veintid\u00f3s",
            "start": 1510.02,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "centavos fue el m\u00e1s alto para la regular",
            "start": 1512.78,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mientras que la mejor opci\u00f3n a nivel de",
            "start": 1515.659,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gasolineras estuvo en Tampico Tamaulipas",
            "start": 1518.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de franquicia Pemex un precio al p\u00fablico",
            "start": 1521.059,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1523.4,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "centavos un margen muy bajo de 17",
            "start": 1524.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "centavos ahora para la Premium",
            "start": 1528.1,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "servif\u00e1cil desentotaba en centro Tabasco",
            "start": 1530.559,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "con un precio al p\u00fablico de veinticinco",
            "start": 1533.299,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pesos veinticuatro centavos por litro",
            "start": 1535.7,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tuvo un margen de dos pesos ochenta y",
            "start": 1537.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seis centavos Comparado con el margen de",
            "start": 1540.799,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "15 centavos de franquicia Pemex en",
            "start": 1543.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n que ten\u00eda un",
            "start": 1545.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "precio al p\u00fablico de 23 pesos con 90",
            "start": 1547.76,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "centavos la semana pasada en el diesel",
            "start": 1550.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto fue",
            "start": 1553.179,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "arco en Hermosillo Sonora 25 pesos con",
            "start": 1556.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "79 centavos el litro un margen de tres",
            "start": 1559.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pesos con 11 centavos Mientras que el",
            "start": 1562.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Lerdo Durango franquicia Pemex tuvo un",
            "start": 1566.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "margen de 15 centavos un precio m\u00e1s bajo",
            "start": 1568.7,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en consecuencia 23 pesos con 90 centavos",
            "start": 1570.799,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "el litro realizamos",
            "start": 1574.419,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "350 verificaciones o constataciones",
            "start": 1578.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "porque recibimos",
            "start": 1581.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "cuatro denuncias a trav\u00e9s de la app de",
            "start": 1583.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "litro por litro que pueden descargar en",
            "start": 1586.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Android o en US y una gasolinera se neg\u00f3",
            "start": 1588.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a que le coloc\u00e1ramos los sellos de",
            "start": 1592.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inmovilizaci\u00f3n O sea que tiene fallas",
            "start": 1594.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "serias que es de un se\u00f1or Pedro Rafael",
            "start": 1596.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pinto vivas este se\u00f1or pinto en Sinaloa",
            "start": 1600.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Sinaloa es su gasolinera deber\u00eda de",
            "start": 1604.76,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tener sellos vamos a regresar para",
            "start": 1608.36,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "colocarlos con apoyo de la guardia",
            "start": 1610.46,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nacional y hay siete gasolineras que no",
            "start": 1612.799,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se dejaron verificar esta semana pasada",
            "start": 1615.919,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "bastantes una en",
            "start": 1618.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "huitzitl\u00e1n de Serd\u00e1n en Pachuca Hidalgo",
            "start": 1621.34,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y cuatro en Mazatl\u00e1n Sinaloa una en",
            "start": 1625.7,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "hermosillos Sonora tambi\u00e9n seguimos",
            "start": 1630.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "verificando el tema de los servicios",
            "start": 1632.179,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "sanitarios que est\u00e9n limpios en buen",
            "start": 1634.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y que de preferencia no",
            "start": 1637.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los cobren vamos a ver el gas LP con",
            "start": 1639.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "corte el 23 de agosto convirtiendo el",
            "start": 1642.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "precio internacional",
            "start": 1644.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a kilos y a pesos este precio fue de 19",
            "start": 1645.58,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pesos con 99 centavos vemos que como",
            "start": 1649.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "siempre casi dos pesos por abajo para",
            "start": 1653.059,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "cilindros de gas el promedio de las 220",
            "start": 1655.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "regiones en M\u00e9xico que fue de 17 pesos",
            "start": 1658.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con 26 centavos mientras que para",
            "start": 1662.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cilindros de gas el precio internacional",
            "start": 1666.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "10 pesos con 85 centavos y el promedio",
            "start": 1667.88,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de las 220 regiones nueve pesos con",
            "start": 1671.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "treinta y tres centavos realizamos 900",
            "start": 1674.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "visitas o verificaciones en esta semana",
            "start": 1678.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todas cumpliendo con el precio m\u00e1ximo",
            "start": 1680.679,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "todos al precio m\u00e1ximo o por abajo del",
            "start": 1684.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aliados de los consumidores que dan por",
            "start": 1687.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "abajo de \u00e9l encontramos en Michoac\u00e1n en",
            "start": 1689.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Guerrero en el Estado de M\u00e9xico en",
            "start": 1692.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Jalisco en Sinaloa y en Nuevo Le\u00f3n un",
            "start": 1694.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ejemplo de ello gas especial en La",
            "start": 1696.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Piedad Michoac\u00e1n un precio al p\u00fablico de",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocho pesos noventa centavos",
            "start": 1701.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "litro para tanque estacionario el precio",
            "start": 1703.64,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo nueve pesos con 31 centavos m\u00e1s",
            "start": 1705.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de 50 centavos de diferencia muy bien",
            "start": 1708.919,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por litro mientras que para cilindros de",
            "start": 1711.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gas tambi\u00e9n encontramos aliados de los",
            "start": 1716.059,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "consumidores que dan por debajo del",
            "start": 1718.4,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo en Jalisco en Guerrero en",
            "start": 1719.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Veracruz en Chihuahua y en el Estado de",
            "start": 1722.299,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n es",
            "start": 1724.64,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un ejemplo de ello lo ha sido varias",
            "start": 1727.58,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "veces por cierto es un proveedor Aliado",
            "start": 1729.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de los consumidores en totatiche Jalisco",
            "start": 1731.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene un precio al p\u00fablico de 17 pesos",
            "start": 1734.419,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sesenta y seis centavos cuando el precio",
            "start": 1737.24,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo en esa zona es de 18 pesos con 99",
            "start": 1739.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "centavos y en general encontramos en",
            "start": 1744.1,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "buen funcionamiento y cumpliendo las",
            "start": 1747.5,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "normas a los expendedores de gas LP en",
            "start": 1749.419,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "esta semana que concluy\u00f3 vamos a ver",
            "start": 1752.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de la",
            "start": 1754.46,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "canasta de los veinticuatro productos",
            "start": 1756.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s consumen las familias mexicanas",
            "start": 1758.419,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "vemos que una ligera alza ya alcanzando",
            "start": 1760.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estabilidad otra vez el \u00edndice Nacional",
            "start": 1764.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de precios al consumidor en bebidas y",
            "start": 1766.82,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alimentos una ligera baja en los precios",
            "start": 1769.94,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "altos de la canasta y muy ligera alza en",
            "start": 1772.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los precios bajos vamos a verlo por",
            "start": 1776.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "zonas en la semana que concluy\u00f3 el",
            "start": 1779.059,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1s alto en la zona centro lo",
            "start": 1781.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "encontramos en Walmart de Naucalpan",
            "start": 1783.799,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico mil veinte pesos con 70",
            "start": 1785.899,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "centavos 13 pesos m\u00e1s barato que en Le\u00f3n",
            "start": 1789.399,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "La semana pasada que fue el precio m\u00e1s",
            "start": 1793.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alto y tambi\u00e9n el precio m\u00e1s bajo lo",
            "start": 1795.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "encontramos ligeramente M\u00e1s alto que fue",
            "start": 1798.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en mega Soriana otra vez en Coacalco en",
            "start": 1801.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico la central de",
            "start": 1804.86,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "abastos aqu\u00ed en Iztapalapa tambi\u00e9n entre",
            "start": 1807.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s bajos a 861 pesos los mismos 24",
            "start": 1809.179,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "productos en la zona centro Norte El",
            "start": 1813.559,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Precio m\u00e1s alto en Durango Durango es de",
            "start": 1816.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Soriana mil diez pesos el paquete",
            "start": 1819.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Mientras que el m\u00e1s bajo es de Soriana",
            "start": 1821.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en Zacatecas Zacatecas ochocientos",
            "start": 1824.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "veintitr\u00e9s pesos con cuarenta centavos",
            "start": 1827.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en la zona norte ese Mart una regional",
            "start": 1829.64,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "un supermercado regional en Monterrey",
            "start": 1833.72,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n tiene el precio m\u00e1s alto mil",
            "start": 1836.059,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diecinueve pesos con dieciocho centavos",
            "start": 1838.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y Soriana el precio m\u00e1s bajo en Tampico",
            "start": 1840.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tamaulipas ochocientos sesenta y cinco",
            "start": 1843.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pesos con 90 centavos por \u00faltimo en la",
            "start": 1846.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "zona Sur sureste el precio m\u00e1s alto est\u00e1",
            "start": 1849.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "en centro Tabasco en Walmart mil Trece",
            "start": 1852.5,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "pesos el paquete ya M\u00e9rida Aunque est\u00e1",
            "start": 1855.679,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "entre los m\u00e1s altos ya no fue el m\u00e1s",
            "start": 1858.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "carero ya le baj\u00f3 le baj\u00f3 bastante a 995",
            "start": 1860.179,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pesos esta semana que concluy\u00f3 y el m\u00e1s",
            "start": 1863.659,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico es Soriana en Acapulco",
            "start": 1867.799,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "Guerrero tiene el paquete en 826 pesos",
            "start": 1870.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "con 80 centavos la semana pasada",
            "start": 1873.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "publicamos una gu\u00eda para los influencers",
            "start": 1876.62,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en el diario oficial de la federaci\u00f3n",
            "start": 1880.52,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "es un medio de comunicaci\u00f3n digamos",
            "start": 1883.46,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "moderno pero que influye mucho sobre",
            "start": 1887.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "todo en ni\u00f1os y en j\u00f3venes y en base al",
            "start": 1890.779,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 32 de la Ley Federal de",
            "start": 1893.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al consumidor hemos emitido",
            "start": 1895.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esta gu\u00eda para influencers que los",
            "start": 1897.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "invitamos a que la sigan porque lo que",
            "start": 1900.62,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hacen con mucha frecuencia es publicidad",
            "start": 1903.74,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como la que se hace en otros medios y",
            "start": 1905.659,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "hay que cumplir tambi\u00e9n con la ley los",
            "start": 1908.48,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ayudamos a cumplirla con esta gu\u00eda y",
            "start": 1910.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vamos a ver ahora el laboratorio de",
            "start": 1913.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Profeco qu\u00e9 nos recomienda con los",
            "start": 1914.72,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "quesos panela",
            "start": 1917.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "consumidores con informaci\u00f3n veraz la",
            "start": 1921.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Profeco analiz\u00f3 17 productos que se",
            "start": 1924.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "denominan queso panela adem\u00e1s 8",
            "start": 1927.26,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reducidos en grasa dos deslactosados y",
            "start": 1930.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dos imitaciones en equipos",
            "start": 1933.62,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "especializados se determin\u00f3 la cantidad",
            "start": 1935.96,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de humedad prote\u00edna sodio el tipo y",
            "start": 1938.539,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "cantidad de grasa y su aporte cal\u00f3rico",
            "start": 1942.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "por cada 100 gramos de producto uno de",
            "start": 1944.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los hallazgos m\u00e1s relevantes fue que el",
            "start": 1947.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "queso estilo panela de la marca franja",
            "start": 1950.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que se vende a granel presente",
            "start": 1952.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ingredientes no permitidos como grasas",
            "start": 1954.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trans y por si fuera poco es el producto",
            "start": 1957.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imitaci\u00f3n con mayor contenido de sodio",
            "start": 1960.559,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "498 miligramos por cada 100 gramos",
            "start": 1963.88,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de este 8 quesos tienen exceso de",
            "start": 1967.179,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sodio Recuerda que debes moderar el",
            "start": 1971.299,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "consumo de este ingrediente toma",
            "start": 1973.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "decisiones informadas y cuida tu salud",
            "start": 1976.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por ejemplo la queso panela cremoso",
            "start": 1979.159,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "contiene",
            "start": 1982.64,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "490 mg de sodio por cada 100 gramos en",
            "start": 1983.98,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cambio uno de los productos con menor",
            "start": 1988.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cantidad de este ingrediente es el queso",
            "start": 1990.32,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "panela artesanal de la marca Nochebuena",
            "start": 1992.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "con 216 miligramos por cada 100 gramos",
            "start": 1995.299,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "como resultado de este estudio de",
            "start": 1999.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "calidad los productos que ahora est\u00e1n en",
            "start": 2001.899,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "el mercado rectificaron y tienen",
            "start": 2004.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "formulaciones y etiquetado que cumplen",
            "start": 2006.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la norma si compras queso panela a",
            "start": 2009.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "granel exige que te muestren la etiqueta",
            "start": 2011.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si es una imitaci\u00f3n debe ser m\u00e1s barato",
            "start": 2014.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que un panel aut\u00e9ntico que no te den",
            "start": 2017.26,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "gato por liebre Lee las etiquetas y",
            "start": 2020.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "empod\u00e9rate con los estudios de calidad",
            "start": 2023.019,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de la Profeco",
            "start": 2025.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda Federal del consumidor",
            "start": 2027.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "buen regreso a clases con mucho",
            "start": 2030.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "entusiasmo y alegr\u00eda",
            "start": 2033.039,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos Hoy es un",
            "start": 2039.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "d\u00eda de mucha alegr\u00eda porque es el inicio",
            "start": 2043.179,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "del ciclo escolar",
            "start": 2046.6,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "2023-2024 donde m\u00e1s de 24 millones de",
            "start": 2049.2,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes estar\u00e1n en",
            "start": 2053.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las escuelas en las aulas es un d\u00eda de",
            "start": 2057.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda vamos a iniciarlo como",
            "start": 2060.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "iniciamos siempre en las escuelas con la",
            "start": 2063.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ceremonia c\u00edvica que nos permite",
            "start": 2066.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reconocer De d\u00f3nde venimos y tener esa",
            "start": 2068.919,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "respeto por nuestros s\u00edmbolos patrios",
            "start": 2072.399,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "tenemos el contacto primero con",
            "start": 2075.46,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2080.379,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2095.32,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Exacto esto estaba llegando de la",
            "start": 2111.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de gabinete",
            "start": 2113.859,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "adelante jefe de gobierno",
            "start": 2117.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ahorita resolvemos",
            "start": 2139.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el audio",
            "start": 2142.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 2147.3,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno bueno ahora s\u00ed Buenos d\u00edas",
            "start": 2155.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 2157.66,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2162.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "quiero informar que estamos en la",
            "start": 2164.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 2166.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social n\u00famero dos en la",
            "start": 2168.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda Venustiano Carranza",
            "start": 2171.7,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n incorporando a clases",
            "start": 2174.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n cuatrocientos mil alumnos",
            "start": 2177.579,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n b\u00e1sica fundamentalmente la",
            "start": 2181.079,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda un mill\u00f3n doscientos mil de",
            "start": 2185.14,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica",
            "start": 2189.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y quiero informar",
            "start": 2191.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n repartiendo aqu\u00ed en la",
            "start": 2194.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2196.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "casi cuatro millones de libros de texto",
            "start": 2198.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "gratuito",
            "start": 2201.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "estos libros son un derecho de las ni\u00f1as",
            "start": 2203.859,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os",
            "start": 2206.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y son un factor de cohesi\u00f3n social de",
            "start": 2207.76,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "cohesi\u00f3n cultural de cohesi\u00f3n de",
            "start": 2211.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identidad nacional y adem\u00e1s un gran",
            "start": 2213.579,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "apoyo para las familias para los padres",
            "start": 2216.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de familia por lo tanto procedemos en la",
            "start": 2218.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con esta entrega de",
            "start": 2221.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "libros de texto gratuito que insisto son",
            "start": 2224.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un derecho de la infancia y una",
            "start": 2227.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n de los gobiernos entregarlos",
            "start": 2229.42,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 2231.88,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Muchas gracias se\u00f1or presidente estamos",
            "start": 2236.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "a la orden muchas",
            "start": 2238.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Gracias estamos con el Toque de bandera",
            "start": 2241.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 2242.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "vamos con el Toque de bandera",
            "start": 2266.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2279.26,
            "duration": 9.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2301.07,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ponerse de pie por favor",
            "start": 2304.74,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2308.69,
            "duration": 37.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2352.94,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "firmes",
            "start": 2358.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2362.98,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "vamos ahora al Estado de Durango",
            "start": 2368.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Muchas gracias secretaria Presidente",
            "start": 2372.339,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Buenos d\u00edas comentarle que",
            "start": 2374.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "en Durango todo bien est\u00e1n empezando a",
            "start": 2376.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "llegar los ni\u00f1os y los j\u00f3venes a las",
            "start": 2379.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escuelas cuatrocientos mil ni\u00f1os el d\u00eda",
            "start": 2382.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de hoy tambi\u00e9n",
            "start": 2385.119,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n sus libros de texto gratuitos",
            "start": 2386.339,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "pero aparte ac\u00e1 presidente por sus",
            "start": 2389.82,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "instrucciones de igualdad y de equidad",
            "start": 2392.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que nos ha dado estamos entregando",
            "start": 2395.619,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "cuatrocientos mil uniformes gratuitos a",
            "start": 2397.92,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os de preescolar primaria y",
            "start": 2400.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "secundaria arrancaremos con mil aulas",
            "start": 2402.22,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "digitales y tambi\u00e9n estaremos entregando",
            "start": 2404.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "400.000 paquetes de \u00fatiles escolares",
            "start": 2408.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presidente como usted nos lo indic\u00f3 en",
            "start": 2411.46,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el tema de la igualdad que los ni\u00f1os se",
            "start": 2414.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "vean igual en la escuela que no haya",
            "start": 2416.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diferencias a pesar de la situaci\u00f3n",
            "start": 2418.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que pase cada familia listos",
            "start": 2421.48,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "para arrancar las clases al 100%",
            "start": 2424.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente y gracias por todo su apoyo y",
            "start": 2427.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su respaldo",
            "start": 2430.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gracias se\u00f1or gobernador",
            "start": 2432.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos escuchar el himno nacional",
            "start": 2435.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mexicano vamos por el himno nacional",
            "start": 2437.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2483.28,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se escribi\u00f3",
            "start": 2496.68,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "un extra\u00f1o",
            "start": 2499.74,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2529.22,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2540.17,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2543.359,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2545.3,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "vamos ahora al Estado de Guerrero",
            "start": 2548.099,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2554.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos les saludamos",
            "start": 2557.859,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "desde Guerrero donde la patria es",
            "start": 2560.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Primero estamos muy contentos de iniciar",
            "start": 2563.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este nuevo ciclo escolar que ser\u00e1",
            "start": 2566.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico porque significa la puesta en",
            "start": 2568.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "marcha de la nueva escuela mexicana en",
            "start": 2571.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Guerrero estamos convencidos de que la",
            "start": 2575.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nueva escuela Mexicana va a permitir",
            "start": 2577.72,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "consolidar los avances que ha tenido",
            "start": 2580.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y profundizar los procesos",
            "start": 2582.16,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de paz de bienestar y de Justicia hoy",
            "start": 2584.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nos encontramos en la escuela secundaria",
            "start": 2588.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que lleva por nombre el de un destacado",
            "start": 2591.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "guerrerense Jos\u00e9 Agust\u00edn Ram\u00edrez y nos",
            "start": 2594.64,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sumamos con mucho gusto y con mucha",
            "start": 2598.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n a este nuevo paradigma",
            "start": 2601.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "educativo Muchas gracias a todas las",
            "start": 2604.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "maestras a todos los maestros a los",
            "start": 2607.359,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes estudiantes y por supuesto a los",
            "start": 2610.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "padres de familia que son parte",
            "start": 2613.42,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fundamental de esta gran Revoluci\u00f3n",
            "start": 2615.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "educativa le informamos se\u00f1or presidente",
            "start": 2618.3,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en Guerrero ya tenemos un",
            "start": 2621.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "avance del 100% en la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2623.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los libros de texto ya recibidos",
            "start": 2628.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Seguimos avanzando con la transformaci\u00f3n",
            "start": 2630.579,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y avanzando con la escuela la nueva",
            "start": 2633.579,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "escuela mexicana Muchas gracias a todas",
            "start": 2636.819,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a todos y vamos a ceder el uso de la",
            "start": 2640.359,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "palabra a la alumna Alexa y tandewi",
            "start": 2643.42,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Barroso Castro de tercer a\u00f1o quien nos",
            "start": 2646.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "va a dar el juramento a la bandera",
            "start": 2650.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Muchas gracias adelante",
            "start": 2652.9,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "bandera de M\u00e9xico legal legado de",
            "start": 2659.079,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "nuestros h\u00e9roes",
            "start": 2663.4,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de la unidad",
            "start": 2666.099,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de nuestros padres y nuestros hermanos",
            "start": 2669.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2671.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "te prometemos",
            "start": 2673.96,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "ser siempre fieles",
            "start": 2676.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a los principios de libertad y de",
            "start": 2679.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2682.48,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 hacen de nuestra patria",
            "start": 2685.8,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n independiente",
            "start": 2689.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "humana y generosa",
            "start": 2693.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2694.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la que entregamos nuestra existencia",
            "start": 2696.46,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "firmes ya",
            "start": 2700.98,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 2704.7,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gobernadora Muchas gracias y tan dewin",
            "start": 2706.98,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pasamos ahora al Estado de Michoac\u00e1n",
            "start": 2709.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2717.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador saludos saludos",
            "start": 2719.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "secretaria Leticia Ram\u00edrez desde",
            "start": 2722.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n desde la tierra de Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 2725.02,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Morelos y Pav\u00f3n de Melchor Ocampo y del",
            "start": 2728.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo hoy con",
            "start": 2731.859,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "mucha alegr\u00eda inician clases un mill\u00f3n",
            "start": 2734.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "doscientos mil ni\u00f1as y ni\u00f1os en nuestro",
            "start": 2738.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "estado y algo que nos alegra todav\u00eda m\u00e1s",
            "start": 2741.64,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "es que estamos repartiendo el 100% de",
            "start": 2744.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los libros de texto gratuito a todas las",
            "start": 2747.579,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os del Estado los libros son",
            "start": 2751.0,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "libertad y eso es lo que promovemos en",
            "start": 2755.079,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n profundizar la",
            "start": 2758.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n para todo el pueblo de",
            "start": 2761.74,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y de M\u00e9xico con mucho \u00e1nimo",
            "start": 2764.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Saludos e iniciemos el ciclo escolar en",
            "start": 2766.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico gracias",
            "start": 2770.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Gracias gobernador Alfredo Ram\u00edrez Hasta",
            "start": 2772.48,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "luego vamos ahora a Baja California",
            "start": 2776.079,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "te nos da mucho gusto saludarlo desde",
            "start": 2783.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mexicali Baja California y aqu\u00ed nuestros",
            "start": 2785.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estudiantes tambi\u00e9n quieren saludarlo",
            "start": 2788.92,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2791.26,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "estamos listos presidente para arrancar",
            "start": 2795.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "con este nuevo ciclo escolar m\u00e1s de un",
            "start": 2798.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de estudiantes de alumnos est\u00e1n",
            "start": 2801.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "regresando el d\u00eda de hoy a las aulas de",
            "start": 2803.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ellos El 60% forman parte de educaci\u00f3n",
            "start": 2805.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica estamos entregando los libros de",
            "start": 2809.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "texto libros de texto hechos con amor",
            "start": 2811.839,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para construir a mejores profesionistas",
            "start": 2814.359,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pero sobre todo mejores ciudadanos",
            "start": 2816.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mejores seres humanos con amor a la",
            "start": 2819.339,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cultura amor a la patria y sobre todo a",
            "start": 2822.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la no discriminaci\u00f3n Seguiremos",
            "start": 2826.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presidente trabajando de su mano de lado",
            "start": 2828.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y",
            "start": 2830.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "haciendo entrega de estos libros de",
            "start": 2833.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "texto m\u00e1s de cuatro millones de libros",
            "start": 2834.76,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de texto que corresponden a Baja",
            "start": 2837.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "California que se est\u00e1n repartiendo para",
            "start": 2839.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "que sean los instrumentos y las",
            "start": 2841.119,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "herramientas para que nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 2843.339,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as cumplan y desarrollen y construyan",
            "start": 2845.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sus sue\u00f1os presidente le reitero nuestro",
            "start": 2848.859,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "compromiso Y a qui\u00e9n Baja California",
            "start": 2852.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "entregamos",
            "start": 2854.26,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "calientitos todos los d\u00edas en las",
            "start": 2855.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "escuelas m\u00e1s de",
            "start": 2859.24,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "300.000 desayunos calientitos que",
            "start": 2861.119,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "entregamos a nuestros ni\u00f1os para que",
            "start": 2864.099,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aprendan con su pancita llena y su",
            "start": 2866.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n contento y pues bueno listos",
            "start": 2869.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente para tocar la campanazo la",
            "start": 2872.14,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "campana y arrancar con el ciclo escolar",
            "start": 2875.079,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Gracias presidente",
            "start": 2883.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Gracias Marina",
            "start": 2887.2,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Quintana Roo",
            "start": 2888.96,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "adelante gobernadora Amara",
            "start": 2904.2,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente estamos",
            "start": 2908.02,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en nuestra capital saludo a todas y",
            "start": 2910.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos desde Chetumal esta maravillosa",
            "start": 2914.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "capital en la escuela primaria Francisco",
            "start": 2917.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "I Madero para la inauguraci\u00f3n del ciclo",
            "start": 2920.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "escolar",
            "start": 2922.3,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "2023-2024 en el marco del Gran proyecto",
            "start": 2923.16,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Nacional de la nueva escuela mexicana",
            "start": 2925.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que construimos todas y todos como",
            "start": 2927.46,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "primera gobernadora mujer que estoy",
            "start": 2930.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "segura que de aqu\u00ed saldr\u00e1n m\u00e1s",
            "start": 2932.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "gobernadoras mujeres el cabeza a un",
            "start": 2933.64,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobierno humanista y progresista imagen",
            "start": 2936.4,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y semejanza de su gobierno se\u00f1or",
            "start": 2938.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "presidente creo que estos actos que",
            "start": 2940.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tienen un valor simb\u00f3lico particular",
            "start": 2942.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n deben de estar acompa\u00f1ados de",
            "start": 2944.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hechos pr\u00e1cticos que marquen la",
            "start": 2946.54,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "diferencia para nuestro pueblo por eso",
            "start": 2948.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llegamos no solo a dar un discurso sino",
            "start": 2950.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "apoyar a nuestras y nuestros estudiantes",
            "start": 2953.8,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y por primera vez nos vamos de aqu\u00ed a",
            "start": 2955.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto iniciar el ciclo",
            "start": 2958.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "escolar tambi\u00e9n en la Zona Maya y de ah\u00ed",
            "start": 2960.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este bordado que seguramente una mujer",
            "start": 2962.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "artesana madre de alguna o de alguno de",
            "start": 2965.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estos bordaron para llevar sustento a",
            "start": 2967.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "casa y en este sentido Les comento que a",
            "start": 2970.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la par de la inauguraci\u00f3n del ciclo",
            "start": 2972.76,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "escolar iniciamos la entrega",
            "start": 2974.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "absolutamente gratuita de m\u00e1s de 261,000",
            "start": 2975.819,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "paquetes de \u00fatiles escolares",
            "start": 2979.72,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "242 mochilas 242 mil uniformes para",
            "start": 2981.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "cubrir las necesidades de las y los",
            "start": 2986.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estudiantes de escuelas p\u00fablicas y los",
            "start": 2989.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "entregamos as\u00ed de mano a cada una y cada",
            "start": 2991.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "uno de ellos de manera paralela est\u00e1n en",
            "start": 2993.94,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "marcha tambi\u00e9n programas que nos ayudan",
            "start": 2997.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "a cubrir necesidades alimentarias",
            "start": 2998.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fundamentales de nuestras ni\u00f1as y",
            "start": 3000.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os distribuimos desayunos",
            "start": 3003.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "escolares en las modalidades de fr\u00edos y",
            "start": 3005.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "calientes Se entregan alrededor de 12",
            "start": 3008.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones de raciones al a\u00f1o y a trav\u00e9s",
            "start": 3010.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del programa comemos todas y todos nos",
            "start": 3012.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "permite llegar con alimentos y recursos",
            "start": 3016.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de mujeres como jefas de hogar",
            "start": 3018.48,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 160.000 familiares directos",
            "start": 3020.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "fundamentalmente a ellas a sus hijas y a",
            "start": 3023.78,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sus con esos tres programas logramos que",
            "start": 3027.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nuestras alumnas y alumnos lleguen a las",
            "start": 3029.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "escuelas bien alimentados que es algo",
            "start": 3031.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "fundamental para que su capacidad de",
            "start": 3033.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "aprendizaje sean \u00f3ptimos y les damos",
            "start": 3036.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "uniformes como le dije mochilas todos",
            "start": 3038.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los \u00fatiles que necesitan para que puedan",
            "start": 3040.98,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estudiar y aprender y estamos a punto de",
            "start": 3042.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "concluir la distribuci\u00f3n de m\u00e1s de dos",
            "start": 3045.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "millones de libros de texto gratuito en",
            "start": 3048.9,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "todo el estado los cuales han sido muy",
            "start": 3052.38,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "bien recibidos por el magisterio de",
            "start": 3054.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Quintana Roo ya que promueven el",
            "start": 3056.819,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "pensamiento cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n",
            "start": 3059.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para el di\u00e1logo la conciencia hist\u00f3rica",
            "start": 3062.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el humanismo la argumentaci\u00f3n siempre",
            "start": 3065.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mediante el respeto hacia los dem\u00e1s y",
            "start": 3067.319,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "por supuesto algo fundamental tambi\u00e9n el",
            "start": 3070.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cuidado al medio ambiente se\u00f1or",
            "start": 3072.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente Amigas y amigos en el nuevo",
            "start": 3074.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acuerdo por el bienestar y desarrollo de",
            "start": 3077.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Quintana Roo que es la base ideol\u00f3gica",
            "start": 3079.319,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conceptual pol\u00edtica y operativa del",
            "start": 3081.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobierno que encabez\u00f3 creemos en la",
            "start": 3083.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la justicia social la cual",
            "start": 3085.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como usted ha dicho se\u00f1or presidente es",
            "start": 3088.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una obligaci\u00f3n y un imperativo \u00e9tico de",
            "start": 3090.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un gobierno la educaci\u00f3n es un factor",
            "start": 3093.0,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "fundamental porque la escuela como esta",
            "start": 3095.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es el \u00e1mbito m\u00e1s propicio para generar",
            "start": 3098.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "igualdad de oportunidades movilidad",
            "start": 3100.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "social ascendente y prosperidad",
            "start": 3103.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compartida que son objetivos centrales",
            "start": 3105.0,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "para lograr una transformaci\u00f3n profunda",
            "start": 3107.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en nuestro estado la educaci\u00f3n es el",
            "start": 3109.859,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "camino id\u00f3neo hacia una sociedad m\u00e1s",
            "start": 3112.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "justa m\u00e1s igualitaria y con",
            "start": 3114.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "oportunidades para todas y todos y desde",
            "start": 3116.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed desde Quintana Roo Muchas gracias",
            "start": 3119.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente les saludamos con todo",
            "start": 3121.859,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "el cari\u00f1o desde Quintana Roo",
            "start": 3124.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "Hasta luego Muchas gracias gobernadora",
            "start": 3128.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Mara vamos ahora a Tamaulipas",
            "start": 3131.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernadora Am\u00e9rico no escuchamos",
            "start": 3156.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar hoy Iniciando el ciclo",
            "start": 3160.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "escolar con m\u00e1s de un mill\u00f3n de alumnos",
            "start": 3163.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "desde preescolar hasta educaci\u00f3n media",
            "start": 3168.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "superior y de estos cerca de medio",
            "start": 3171.5,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de alumnos de las escuelas",
            "start": 3175.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "institucionales gracias a los apoyos que",
            "start": 3178.819,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "hoy da la federaci\u00f3n y se ha sumado el",
            "start": 3182.64,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "estado y el municipio tenemos la forma",
            "start": 3186.24,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de brindar apoyo en el 100% del alumnado",
            "start": 3190.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "va a recibir el apoyo de \u00fatiles",
            "start": 3194.339,
            "duration": 8.181
        },
        {
            "text": "escolares y mochila y 50.000 paquetes de",
            "start": 3197.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "uniformes para los municipios con mayor",
            "start": 3202.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad gracias a la",
            "start": 3206.119,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n federal y el estado se",
            "start": 3209.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n distribuyendo m\u00e1s de",
            "start": 3212.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "231,000 becas a estos alumnos con un",
            "start": 3215.839,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "monto de m\u00e1s de mil millones de pesos y",
            "start": 3219.54,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hoy tenemos el gusto de decirle que el",
            "start": 3223.26,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "100% de los libros escolares gratuitos",
            "start": 3226.619,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que equivalen a tres millones y medio de",
            "start": 3229.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estos libros ya se encuentran",
            "start": 3233.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "distribuidos en todas nuestras escuelas",
            "start": 3235.94,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "para que inicie este ciclo escolar",
            "start": 3239.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3242.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "agradecerle el apoyo a lo largo de toda",
            "start": 3244.04,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la formaci\u00f3n profesional y decirle que",
            "start": 3247.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en Tamaulipas las escuelas y las",
            "start": 3250.38,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "universidades Benito Ju\u00e1rez est\u00e1n",
            "start": 3253.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "funcionando que tenemos tres carreras",
            "start": 3255.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n aplicando y ya est\u00e1n en",
            "start": 3258.18,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite de titulaci\u00f3n la primera",
            "start": 3261.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de esta Escuela Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 3264.78,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en San Fernando de la carrera de",
            "start": 3268.02,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ambiental sustentable y las",
            "start": 3271.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dos nuevas carreras que est\u00e1n",
            "start": 3276.0,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "relacionadas con el \u00e1rea de la salud",
            "start": 3277.74,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para impulsando este gran proceso de",
            "start": 3280.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mejora de los sistemas de salud de",
            "start": 3284.819,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n As\u00ed es que estamos aqu\u00ed",
            "start": 3286.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ados de autoridades municipales",
            "start": 3289.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "autoridades educativas",
            "start": 3292.28,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "representantes sindicales del magisterio",
            "start": 3295.52,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y el gabinete del gobierno del Estado",
            "start": 3298.619,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "para iniciar con entusiasmo y apoyo y",
            "start": 3301.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "restricto a la nueva escuela mexicana",
            "start": 3306.42,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "porque en Tamaulipas se\u00f1or presidente",
            "start": 3308.52,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que para transformar",
            "start": 3311.599,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "necesitamos educar educar y continuar",
            "start": 3315.859,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n lo abrazamos con mucho",
            "start": 3320.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "afecto y ya lo extra\u00f1amos por ac\u00e1 por",
            "start": 3323.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las tierras tamaulipecas gusto en",
            "start": 3326.339,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "saludarlos",
            "start": 3329.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Muchas gracias gobernadora m\u00e9dico s\u00ed",
            "start": 3331.4,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver hoy a lo largo y",
            "start": 3336.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ancho del pa\u00eds el d\u00eda de hoy se inicia",
            "start": 3340.2,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar 2023 2024 es un d\u00eda en",
            "start": 3343.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "donde m\u00e1s de 24 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 3349.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y adolescentes estar\u00e1n en las escuelas",
            "start": 3352.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n en las aulas ser\u00e1 un a\u00f1o escolar",
            "start": 3355.339,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de grandes retos pero tambi\u00e9n de",
            "start": 3358.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples aventuras descubriendo nuevos",
            "start": 3362.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "conocimientos",
            "start": 3365.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Esperamos que todas y todos lo disfruten",
            "start": 3366.2,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda cada momento",
            "start": 3369.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "saludamos a los padres de familia y",
            "start": 3373.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "madres de familia a las maestras y los",
            "start": 3376.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "maestros de M\u00e9xico con un gran",
            "start": 3379.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reconocimiento a la labor que realizan",
            "start": 3381.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cotidianamente por su gran vocaci\u00f3n de",
            "start": 3384.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "servicio y por sobre todo su compromiso",
            "start": 3387.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "con el bienestar de ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 3391.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 3394.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son m\u00e1s de 24 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 3396.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "adolescentes son un mill\u00f3n doscientos",
            "start": 3400.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "veintitr\u00e9s mil trescientos ochenta y",
            "start": 3403.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "siete maestras Y maestros en escuelas",
            "start": 3406.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y privadas",
            "start": 3409.559,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "229,000 eso es donde vamos a iniciar el",
            "start": 3412.52,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ciclo escolar el d\u00eda de hoy 28 de agosto",
            "start": 3416.099,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y de verdad da alegr\u00eda y quisimos hacer",
            "start": 3421.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo de la ceremonia c\u00edvica Porque todos",
            "start": 3424.74,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "los lunes en las escuelas",
            "start": 3427.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esta misma ceremonia se realiza con",
            "start": 3429.619,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "mucha devoci\u00f3n con mucha importancia de",
            "start": 3432.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "reconocer De d\u00f3nde venimos para saber",
            "start": 3436.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Hacia d\u00f3nde vamos",
            "start": 3438.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con los nuevos libros de",
            "start": 3440.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "texto gratuito quisiera comentarles que",
            "start": 3442.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se han repartido noventa y cinco casi",
            "start": 3446.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "noventa y cinco punto seis millones de",
            "start": 3449.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libros en las escuelas Y ustedes vieron",
            "start": 3452.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s veintis\u00e9is estados que los est\u00e1n",
            "start": 3456.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "repartiendo de la manera como ya lo",
            "start": 3459.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "observamos en Baja California en",
            "start": 3462.24,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Quintana Roo en Tamaulipas Durango",
            "start": 3464.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Guerrero Michoac\u00e1n digamos en Tlaxcala",
            "start": 3466.26,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en Puebla todo",
            "start": 3469.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quiero informarles a ustedes que donde",
            "start": 3472.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "no se han podido repartir los libros es",
            "start": 3474.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "en el estado de Chihuahua y en el estado",
            "start": 3477.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Coahuila Porque tanto la gobernadora",
            "start": 3480.839,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Campos como el gobernador riquelme han",
            "start": 3484.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "establecido una controversia",
            "start": 3487.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constitucional y el ministro Luis Mar\u00eda",
            "start": 3489.48,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Aguilar ha determinado que los libros no",
            "start": 3492.66,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "se repartan por eso las alumnas y los",
            "start": 3496.02,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica de esos",
            "start": 3499.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estados no los tienen es una decisi\u00f3n",
            "start": 3503.099,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que tom\u00f3 la el ministro Luis Mar\u00eda",
            "start": 3505.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Aguilar en la suprema corte de justicia",
            "start": 3508.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos otros estados en donde a\u00fan no se",
            "start": 3511.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "han repartido como es",
            "start": 3515.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Aguascalientes Guanajuato Quer\u00e9taro y",
            "start": 3517.64,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n esperamos que esto avance",
            "start": 3521.64,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "embargo la decisi\u00f3n sobre la utilizaci\u00f3n",
            "start": 3525.799,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de los libros de texto gra tuito tendr\u00e1",
            "start": 3530.22,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que recaer en madres padres de familia",
            "start": 3533.22,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "maestras Y maestros por parte de la",
            "start": 3536.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con",
            "start": 3540.299,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de Chihuahua y Coahuila",
            "start": 3542.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nosotros decimos que no hay impedimento",
            "start": 3544.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico para que nosotros cumplamos con",
            "start": 3547.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la responsabilidad que nos corresponde",
            "start": 3549.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que es entregar materiales para",
            "start": 3552.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 3555.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con una caracter\u00edstica fundamental o",
            "start": 3558.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "varias es una educaci\u00f3n",
            "start": 3561.299,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "profundamente humanista cient\u00edfica",
            "start": 3563.72,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "multicultural y e inclusiva Esas son las",
            "start": 3567.859,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de la educaci\u00f3n que",
            "start": 3571.859,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estamos impulsando poniendo siempre en",
            "start": 3573.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "el centro a el bienestar de las ni\u00f1as",
            "start": 3576.599,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os y los adolescentes",
            "start": 3580.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "reconociendo siempre la participaci\u00f3n de",
            "start": 3582.98,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "madres y padres de familia y sobre todo",
            "start": 3586.14,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda profesional que tiene las",
            "start": 3588.859,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "maestras y los maestros de verdad que",
            "start": 3592.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este ciclo escolar sea de grandes",
            "start": 3595.14,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "alegr\u00edas de momentos felices de",
            "start": 3597.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "disfrutarlo como debe de ser como se",
            "start": 3600.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "empieza desde la compra del cuaderno el",
            "start": 3602.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recibir el libro la mochila estar en la",
            "start": 3605.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escuela ver a mis amigas a mis amigos a",
            "start": 3608.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "mis compa\u00f1eros disfrutar cada momento de",
            "start": 3611.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la escuela porque nosotros lo repetimos",
            "start": 3614.4,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constantemente",
            "start": 3616.559,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es en las escuelas donde tienen que",
            "start": 3618.42,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "estar las ni\u00f1as los ni\u00f1os los j\u00f3venes y",
            "start": 3620.819,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "los adolescentes porque aparte de que en",
            "start": 3624.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la escuela se convive se aprende se",
            "start": 3627.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "disfruta se juega en la escuela se es",
            "start": 3629.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "feliz la escuela p\u00fablica va avanzando la",
            "start": 3633.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "escuela mexicana est\u00e1 en un proceso de",
            "start": 3637.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones Felicidades a",
            "start": 3640.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "todos y que se disfrute este ciclo",
            "start": 3642.66,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "escolar dos mil tres dos mil",
            "start": 3645.299,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "veinticuatro Muchas gracias",
            "start": 3647.579,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "bueno V\u00e1monos por aqu\u00ed empezamos a ver",
            "start": 3654.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Mi nombre",
            "start": 3661.859,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "es josel Carolina de c\u00f3digo libre punto",
            "start": 3663.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mx ya la secretaria nos inform\u00f3 que",
            "start": 3665.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "muchos estadios est\u00e1 entregando los",
            "start": 3669.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "libros Pero hay municipios en el Estado",
            "start": 3670.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico donde no tambi\u00e9n hay padres",
            "start": 3672.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que van a seguir protestando como en",
            "start": 3674.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Toluca y en otros lugares porque no no",
            "start": 3676.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de acuerdo con esto sigue viendo",
            "start": 3680.7,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la pol\u00e9mica en el sentido porque c\u00f3mo",
            "start": 3682.2,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n estos ni\u00f1os a pesar de que los",
            "start": 3683.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los maestros C\u00f3mo van a c\u00f3mo van a",
            "start": 3687.18,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "impartir las clases Esa es la primera",
            "start": 3689.94,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente la segunda el",
            "start": 3691.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "gobernador de Florida ron de saintez",
            "start": 3693.96,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "retir\u00f3 el s\u00e1bado su promesa de enviar",
            "start": 3696.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fuerzas especiales para combatir aqu\u00ed la",
            "start": 3697.68,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "delincuencia muchos expertos dicen que",
            "start": 3700.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "esto puede ser tambi\u00e9n muy grave para",
            "start": 3702.9,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y M\u00e9xico que nos puede",
            "start": 3704.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decir de esto y por \u00faltimo se\u00f1or",
            "start": 3707.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "presidente que nos puede decir sobre los",
            "start": 3709.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ataques y la violencia que ocurri\u00f3 ayer",
            "start": 3711.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "en Michoac\u00e1n este ataques a Oxxo Los",
            "start": 3713.7,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "transportistas y todo lo que est\u00e1",
            "start": 3717.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ocurriendo en ese lugar Muchas gracias",
            "start": 3719.339,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "bueno lo de los libros ya se explic\u00f3 en",
            "start": 3721.74,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda",
            "start": 3726.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de las escuelas ya est\u00e1n los libros de",
            "start": 3727.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "preescolar de primaria",
            "start": 3732.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3734.26,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "son pocos los estados",
            "start": 3736.859,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "en donde no se han distribuido los",
            "start": 3740.119,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "libros en el caso de Chihuahua y de",
            "start": 3744.42,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Coahuila por lo que ya sabemos",
            "start": 3748.38,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3751.5,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "los gobernadores",
            "start": 3753.059,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de esos estados la gobernadora de",
            "start": 3755.819,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Chihuahua el gobernador de Coahuila",
            "start": 3759.18,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentaron una controversia y un",
            "start": 3762.74,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ministro de la suprema corte",
            "start": 3765.66,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "resolvi\u00f3 que no se distribuyan los",
            "start": 3770.119,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "libros y por eso no se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 3774.66,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "otros casos",
            "start": 3780.059,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ya se tienen los libros",
            "start": 3781.76,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "pero no los han distribuido todav\u00eda que",
            "start": 3784.46,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "es Aguascalientes",
            "start": 3790.26,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Yucat\u00e1n",
            "start": 3793.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "y Guanajuato pero ya los tiene Ya est\u00e1n",
            "start": 3797.04,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Incluso en las escuelas",
            "start": 3800.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ah\u00ed no hay",
            "start": 3804.18,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "entiendo ning\u00fan",
            "start": 3806.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Amparo nada y en el caso del Estado de",
            "start": 3808.88,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3812.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hay dos",
            "start": 3814.099,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "criterios",
            "start": 3816.26,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "parece que",
            "start": 3818.059,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "el amparo solo",
            "start": 3820.579,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "obliga a la autoridad",
            "start": 3827.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a no entregar los libros a 20",
            "start": 3831.02,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 3836.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "y hay la interpretaci\u00f3n de que no solo a",
            "start": 3837.799,
            "duration": 10.861
        },
        {
            "text": "los veinte sino a todos los estudiantes",
            "start": 3844.02,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de El Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3848.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la primer interpretaci\u00f3n",
            "start": 3853.14,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "a lo que resolvi\u00f3 un juez",
            "start": 3856.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3861.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es la que tiene",
            "start": 3863.78,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3866.42,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Federal",
            "start": 3869.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los abogados de la Secretar\u00eda de",
            "start": 3871.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica federal y los abogados",
            "start": 3874.92,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "del gobierno del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 3878.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sostienen que aplica para todos los",
            "start": 3880.7,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "estudiantes hoy se va a tener una",
            "start": 3884.52,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con el gobierno del Estado de",
            "start": 3890.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el gobernador Alfredo del",
            "start": 3894.66,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "Mazo con el equipo jur\u00eddico y con la",
            "start": 3897.599,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n y los abogados",
            "start": 3903.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda y se va a llegar",
            "start": 3907.319,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a un acuerdo Si Se entregan o no todos",
            "start": 3910.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los libros",
            "start": 3915.299,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "libros as\u00ed miren tenemos ya que irnos",
            "start": 3920.52,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 3928.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acostumbrando",
            "start": 3931.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a estas balandoronadas",
            "start": 3934.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3938.7,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vienen elecciones",
            "start": 3941.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 3944.22,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "entonces tanto de un partido como de",
            "start": 3949.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "otro van a estar",
            "start": 3951.18,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "haciendo cuestionamientos a M\u00e9xico",
            "start": 3953.78,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "unos m\u00e1s otros menos",
            "start": 3959.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "por ejemplo este se\u00f1or de santis quiere",
            "start": 3965.099,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "rebasar",
            "start": 3968.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "por la derecha A",
            "start": 3970.02,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3972.17,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3977.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aparece m\u00e1s antimigrante",
            "start": 3979.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que Trump",
            "start": 3985.14,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pura publicidad",
            "start": 3990.18,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 3993.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 3996.839,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3997.55,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "corriente barata",
            "start": 4002.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "chafa",
            "start": 4005.78,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero pues es lo que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 4010.819,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "resulta que el se\u00f1or de Santi",
            "start": 4013.28,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la informaci\u00f3n",
            "start": 4018.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que aparece",
            "start": 4021.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "en los medios",
            "start": 4023.26,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos",
            "start": 4025.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "se lanz\u00f3 con una estrategia",
            "start": 4028.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "antimigrantes",
            "start": 4031.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "y no le fue bien",
            "start": 4034.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Y en vez de rectificar",
            "start": 4037.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "sigue",
            "start": 4040.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con lo mismo",
            "start": 4041.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "y se sigue hundiendo",
            "start": 4044.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque no levanta",
            "start": 4047.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "con todo respeto",
            "start": 4050.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "vean las encuestas",
            "start": 4053.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "no tenemos una encuesta ah\u00ed de c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 4056.78,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or de Sant",
            "start": 4061.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "Y eso es lo mismo de las boyas",
            "start": 4080.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "del gobernador de Texas",
            "start": 4083.859,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya las retiraron a su",
            "start": 4090.079,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "territorio porque nos estaban invadiendo",
            "start": 4094.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y hay",
            "start": 4098.9,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "una queja",
            "start": 4101.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "en el poder judicial de Estados Unidos",
            "start": 4103.66,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "una queja que present\u00f3 el mismo",
            "start": 4107.48,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "presidente Valle",
            "start": 4109.88,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 4114.259,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "de esta decisi\u00f3n que no corresponde",
            "start": 4115.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a un gobierno Estatal porque tiene que",
            "start": 4122.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "ver con pol\u00edtica exterior",
            "start": 4126.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "con las relaciones internacionales",
            "start": 4130.699,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "pero es lo mismo",
            "start": 4135.14,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "as\u00ed van a continuar declarando",
            "start": 4139.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tanto en el tema",
            "start": 4143.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mire c\u00f3mo est\u00e1 el se\u00f1or de Santos",
            "start": 4147.02,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ayuda mucho esto no para este entender",
            "start": 4155.359,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 4158.42,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esto es mejor que andar este aclarando",
            "start": 4161.06,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "en abstracto",
            "start": 4168.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "es mejor",
            "start": 4173.66,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "el resultado los hechos",
            "start": 4179.54,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "miren C\u00f3mo empez\u00f3",
            "start": 4183.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed estaba casi pegado a",
            "start": 4193.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lo mejor tiene de publicista a Claudia x",
            "start": 4204.86,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez hijo",
            "start": 4209.66,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pero mire empieza con esa pol\u00edtica",
            "start": 4213.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "antimigrante",
            "start": 4217.1,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en Florida",
            "start": 4219.92,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y no cambia",
            "start": 4233.179,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 4235.42,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Entonces eso explica pero no solo en el",
            "start": 4241.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "caso de de Santi hay otros casos",
            "start": 4244.52,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pero yo creo que esto ayuda mucho a que",
            "start": 4248.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4252.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y nuestros paisanos mexicanos est\u00e1n all\u00e1",
            "start": 4257.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "pues tengan",
            "start": 4263.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "m\u00e1s elementos",
            "start": 4267.14,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "del por qu\u00e9",
            "start": 4268.659,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de esas declaraciones ofensivas",
            "start": 4271.699,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la falta de respeto",
            "start": 4278.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "a M\u00e9xico",
            "start": 4281.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a nuestro pueblo",
            "start": 4285.64,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "es que piensan",
            "start": 4289.82,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de que con esa pol\u00edtica",
            "start": 4292.699,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "anti inmigrante extrema",
            "start": 4296.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "les ayuda",
            "start": 4300.02,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "electoralmente",
            "start": 4302.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "eso a lo mejor",
            "start": 4304.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aunque siempre",
            "start": 4307.0,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ha sido inhumano",
            "start": 4309.64,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "y truculento",
            "start": 4314.78,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "A lo mejor antes",
            "start": 4319.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "s\u00ed enga\u00f1aba a ciudadanos estadounidenses",
            "start": 4321.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y les daba votos",
            "start": 4327.08,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero ya cambiaron las cosas",
            "start": 4330.08,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "y no se puede poner",
            "start": 4334.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Vino Nuevo",
            "start": 4336.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en botellas viejas",
            "start": 4341.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "no cambian tu estrategia",
            "start": 4344.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n mal tus asesores sus consejeros",
            "start": 4348.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sus publicistas",
            "start": 4351.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ya cambi\u00f3 tambi\u00e9n la mentalidad de los",
            "start": 4354.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciudadanos estadounidenses y ah\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 4358.28,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "resultado",
            "start": 4360.56,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "Pero ellos siguen con lo mismo",
            "start": 4362.78,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Entonces como estamos en esa temporada",
            "start": 4366.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de elecciones",
            "start": 4368.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "pues este hablan",
            "start": 4372.86,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de intervenir en asuntos de M\u00e9xico",
            "start": 4377.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "De no respetar nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4382.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "insultan",
            "start": 4386.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero no hay que este",
            "start": 4390.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tomarlos muy en serio nada m\u00e1s",
            "start": 4393.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aclarar para que la gente",
            "start": 4396.64,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "tenga todos los elementos",
            "start": 4400.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "Gracias y sobre la jornada que se vivi\u00f3",
            "start": 4405.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ayer en Michoac\u00e1n se\u00f1or presidente la",
            "start": 4407.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "puerta de jornada de violencia que se",
            "start": 4410.0,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n viviendo y por grupos delictivos Y",
            "start": 4411.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo este que nos Comenta sobre la",
            "start": 4413.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "\u00faltima etapa que se est\u00e1n viviendo las",
            "start": 4416.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "corcholatas antes que se levanten las",
            "start": 4417.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "encuestas Gracias bueno los de Michoac\u00e1n",
            "start": 4419.3,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Ya se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 4422.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fue un acto Pues tambi\u00e9n",
            "start": 4424.54,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que nada publicitario",
            "start": 4428.84,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "propagand\u00edstico",
            "start": 4430.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Thomas quemas de",
            "start": 4434.199,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 4437.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 4441.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "incendios en oxxos",
            "start": 4443.62,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y ya b\u00e1sicamente afortunadamente nada",
            "start": 4447.52,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de violencia en cuanto a p\u00e9rdidas de",
            "start": 4451.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Vidas humanas",
            "start": 4455.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "hay algunos detenidos",
            "start": 4459.219,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intervino",
            "start": 4462.219,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 4464.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "con el apoyo de la secretar\u00eda de la",
            "start": 4468.88,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 4471.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas estatales esto",
            "start": 4473.9,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se dio b\u00e1sicamente",
            "start": 4477.46,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "en tres municipios en Buenavista en",
            "start": 4479.62,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Apatzing\u00e1n",
            "start": 4483.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "creo que uruapa",
            "start": 4485.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4488.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya se recobr\u00f3 la paz la tranquilidad y",
            "start": 4489.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es lo otro",
            "start": 4494.42,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "\u00faltima de la \u00faltima jornada para",
            "start": 4497.3,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "proteger a las corcholatas As\u00ed que se",
            "start": 4499.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "levante las encuestas ya termin\u00f3",
            "start": 4501.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "este y hay que esperarnos nada m\u00e1s como",
            "start": 4507.44,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que esperar a ver qu\u00e9",
            "start": 4512.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se va a decidir",
            "start": 4515.179,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "en el flanco derecho",
            "start": 4518.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "no me meto opinar de eso no no todos",
            "start": 4522.56,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estuvo muy bien Todo muy tranquilo",
            "start": 4525.26,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4530.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema",
            "start": 4532.239,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "en todo este proceso",
            "start": 4536.02,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de los partidos",
            "start": 4539.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no ha habido violencia",
            "start": 4544.04,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ning\u00fan",
            "start": 4549.82,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desorden nada",
            "start": 4552.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ni siquiera se han",
            "start": 4555.58,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "este faltado el respeto",
            "start": 4558.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "han actuado con mucho",
            "start": 4562.46,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mucha urbanidad pol\u00edtica",
            "start": 4565.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4571.58,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "han actuado muy bien todos todos",
            "start": 4575.06,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "o ustedes saben de alg\u00fan",
            "start": 4579.679,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "este enfrentamiento M\u00e1s all\u00e1 del debate",
            "start": 4582.64,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "normal",
            "start": 4587.3,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 4588.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en blanco todo saldo blanco no no no no",
            "start": 4596.06,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no no no no no no",
            "start": 4600.739,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 establecido un procedimiento en",
            "start": 4601.96,
            "duration": 11.259
        },
        {
            "text": "los del bloque conservador y tambi\u00e9n en",
            "start": 4608.06,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con la",
            "start": 4613.219,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4615.739,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y hay que esperarnos",
            "start": 4617.08,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Hay vida adem\u00e1s ya no se puede hablar de",
            "start": 4622.659,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "eso ya d\u00e9jeme estar preguntando",
            "start": 4626.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 4632.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4632.95,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Abelardo Mart\u00edn G\u00f3mez",
            "start": 4636.02,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de al momento MX y el Maya punto mx Pues",
            "start": 4638.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el con respecto a las declaraciones",
            "start": 4641.78,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "recientes de la senadora G\u00e1lvez respecto",
            "start": 4643.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "a que usted est\u00e1 tratando de imponer a",
            "start": 4647.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Samuel Garc\u00eda y causando un factor de",
            "start": 4650.6,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n en movimiento ciudadano Qu\u00e9",
            "start": 4653.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n tiene al respecto",
            "start": 4655.219,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no puedo",
            "start": 4656.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4659.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y respecto a lo publicado por la",
            "start": 4660.52,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "arquidi\u00f3cesis de Guadalajara de del",
            "start": 4663.679,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "Estado de Jalisco en en su semanario de",
            "start": 4666.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este paso de este domingo respecto a que",
            "start": 4669.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en sus ma\u00f1aneras Pues usted est\u00e1",
            "start": 4672.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "diciendo puras ocurrencias as\u00ed lo",
            "start": 4674.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "public\u00f3 en su editorial pues qu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 4676.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene de respecto a esta",
            "start": 4679.58,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "injerencia los reportes de empleo tienen",
            "start": 4681.94,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "derecho a expresarse a manifestarse hay",
            "start": 4685.64,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 4689.179,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes que yo me",
            "start": 4692.38,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por lo que",
            "start": 4697.52,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "opina el Papa Francisco",
            "start": 4700.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "soy simpatizante",
            "start": 4707.38,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4713.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4715.4,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "manera de pensar y de ser del papa",
            "start": 4719.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4725.78,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e1 a favor",
            "start": 4726.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la justicia",
            "start": 4730.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a favor de Los Humildes a favor",
            "start": 4733.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 4737.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "humillados",
            "start": 4739.1,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 a favor de la oligarqu\u00eda",
            "start": 4743.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 a favor de los potentados",
            "start": 4749.12,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4752.48,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico pastor",
            "start": 4757.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cristiano",
            "start": 4762.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y lo respeto si \u00e9l opinara algo en",
            "start": 4768.76,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 4774.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica de M\u00e9xico",
            "start": 4775.659,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 4779.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que ver que estaba pasando",
            "start": 4781.9,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando Pero qu\u00e9 puede opinar",
            "start": 4784.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en contra del Papa Francisco",
            "start": 4787.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Si en M\u00e9xico",
            "start": 4789.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo a los pobres como",
            "start": 4792.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4795.98,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "si se est\u00e1 demostrando",
            "start": 4799.58,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico",
            "start": 4802.4,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se redujo la pobreza",
            "start": 4804.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y se redujo la desigualdad",
            "start": 4807.5,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "como no sucede en otros pa\u00edses",
            "start": 4812.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 4816.44,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 4821.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no hay nada que",
            "start": 4823.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "temer",
            "start": 4826.28,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estamos bien",
            "start": 4829.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y garantizar las libertades a todos",
            "start": 4831.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n",
            "start": 4835.94,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tiene que haber",
            "start": 4837.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "discrepancias",
            "start": 4841.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "No puede haber un pensamiento \u00fanico",
            "start": 4844.46,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "la democracia es pluralidad",
            "start": 4848.659,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "es la opini\u00f3n de todos",
            "start": 4853.46,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y es libertad",
            "start": 4856.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "todos podemos manifestarnos M\u00e9xico hay",
            "start": 4865.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libertades plenas",
            "start": 4869.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y hay libertad religiosa",
            "start": 4872.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "es un estado laico que",
            "start": 4879.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en su esencia",
            "start": 4885.5,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 4888.14,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que debe de haber libertad",
            "start": 4890.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de creencia",
            "start": 4894.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "libertad religiosa",
            "start": 4897.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que pueden",
            "start": 4902.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4905.11,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "expresarse",
            "start": 4906.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con libertad",
            "start": 4909.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todas las religiones",
            "start": 4912.26,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la religi\u00f3n cat\u00f3lica",
            "start": 4915.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "las religiones",
            "start": 4918.98,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4922.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "evang\u00e9licas de todas las denominaciones",
            "start": 4924.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "otras religiones",
            "start": 4927.58,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "y desde luego garantizar la libertad",
            "start": 4930.92,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "a agn\u00f3sticos ateos",
            "start": 4935.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "libres pensadores",
            "start": 4941.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eso es el estado laico",
            "start": 4944.12,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y es lo que",
            "start": 4948.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hemos hecho jam\u00e1s",
            "start": 4951.679,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hemos reprimido a nadie no lo vamos a",
            "start": 4954.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4956.9,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no hemos aplicado",
            "start": 4960.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 33 que ya lo estamos Este",
            "start": 4963.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "modificando",
            "start": 4967.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para que hasta los extranjeros puedan",
            "start": 4971.06,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "expresarse libremente C\u00f3mo desantis",
            "start": 4975.82,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que tambi\u00e9n nosotros somos",
            "start": 4982.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 4986.0,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4987.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ejercemos nuestro derecho de r\u00e9plica",
            "start": 4989.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pero eso es la democracia",
            "start": 4993.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hay quienes quisieran",
            "start": 4996.62,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que nos pele\u00e1ramos",
            "start": 4999.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5004.659,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no tenemos diferencia",
            "start": 5009.58,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y nosotros tenemos muy claro",
            "start": 5014.26,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son nuestros adversarios",
            "start": 5018.179,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que coincide",
            "start": 5024.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "que nuestros adversarios son los",
            "start": 5027.58,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "adversarios que tiene el pueblo de",
            "start": 5029.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la mayor\u00eda de los mexicanos",
            "start": 5031.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "son los que se dedican a robar a saquear",
            "start": 5034.42,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "los clasistas racistas",
            "start": 5038.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "los que discriminan",
            "start": 5043.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "esos son nuestros",
            "start": 5047.08,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5054.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 5055.86,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "damos muy bien",
            "start": 5057.78,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ayer se manifestaron",
            "start": 5059.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en contra los libros de texto",
            "start": 5063.6,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en distintas partes del pa\u00eds en completa",
            "start": 5066.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 5070.659,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "en completa libertad",
            "start": 5072.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5077.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "se puede seguir haciendo no se pueden",
            "start": 5079.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "seguir manifestando",
            "start": 5083.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "ya tenemos mucha confianza",
            "start": 5084.9,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "a la mayor\u00eda de la gente ya no",
            "start": 5088.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5093.04,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil la manipulaci\u00f3n",
            "start": 5094.26,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5098.32,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 5101.32,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de manipulaci\u00f3n",
            "start": 5104.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "podr\u00edan sacar a miles",
            "start": 5109.02,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a las calles ahora no",
            "start": 5113.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora no no no no",
            "start": 5116.62,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 muy consciente",
            "start": 5119.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "son otros tiempos",
            "start": 5124.84,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "completamente distintos",
            "start": 5128.14,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y vamos avanzando mucho en eso",
            "start": 5131.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "porque se est\u00e1 transformando el pa\u00eds",
            "start": 5135.52,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "sin limitar libertades",
            "start": 5142.06,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "de lo m\u00e1s importante sin violencia",
            "start": 5146.08,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "sin represi\u00f3n",
            "start": 5149.28,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "Nadie puede decir que es perseguido",
            "start": 5156.1,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por sus ideales",
            "start": 5160.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "o es censurado por lo que escribe por lo",
            "start": 5165.219,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "que dice",
            "start": 5169.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "insultan al presidente",
            "start": 5170.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y no pasa nada",
            "start": 5174.52,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "mienten calumnian no pasa nada",
            "start": 5178.36,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "gritan",
            "start": 5186.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con esto de los libros",
            "start": 5190.54,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 5194.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "que les van a inyectar el comunismo",
            "start": 5196.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el virus del",
            "start": 5202.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s atrasado",
            "start": 5208.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sin fundamento",
            "start": 5215.02,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "irracional",
            "start": 5217.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5223.42,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "conservador muy",
            "start": 5229.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fan\u00e1tico dogm\u00e1tico",
            "start": 5232.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mucho atraso",
            "start": 5235.96,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "bueno llegaron a plantear que iban a",
            "start": 5239.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "arrancar las hojas de los libros y",
            "start": 5241.179,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "quemaron libros",
            "start": 5243.46,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "como en el medioevo",
            "start": 5244.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libros prohibidos",
            "start": 5248.199,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ning\u00fan libro se debe de prohibir",
            "start": 5253.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "menos destruir los libros",
            "start": 5258.219,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5262.0,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "le sali\u00f3",
            "start": 5264.34,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo conservador",
            "start": 5269.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque la",
            "start": 5271.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "doctrina conservadora el pensamiento",
            "start": 5274.719,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "conservador existe siempre ha existido",
            "start": 5277.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "va a seguir existiendo",
            "start": 5279.78,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "yo les comentaba que",
            "start": 5282.52,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "en el siglo 19",
            "start": 5285.219,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "los conservadores apoyan a Santana",
            "start": 5288.699,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y nos quitan la mitad del territorio",
            "start": 5292.659,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "por los conservadores",
            "start": 5297.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y todav\u00eda despu\u00e9s de que nos quitan la",
            "start": 5301.6,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "mitad del territorio del Gran zarpazo",
            "start": 5305.62,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "van los conservadores a buscar a Santana",
            "start": 5308.739,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5313.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se profundiza m\u00e1s",
            "start": 5316.54,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la tiran\u00eda",
            "start": 5319.719,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "hasta que viene el movimiento de reforma",
            "start": 5323.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no pero luego",
            "start": 5328.6,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5329.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 5331.48,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se oponen a las reformas",
            "start": 5333.84,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de los liberales",
            "start": 5338.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y cuando ya estaban perdidos",
            "start": 5341.26,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "acuden al extranjero",
            "start": 5344.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed van",
            "start": 5350.739,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones",
            "start": 5354.46,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este esa foto de Miramar",
            "start": 5356.46,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "donde van los conservadores hablar con",
            "start": 5362.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Maximiliano",
            "start": 5365.08,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 5367.6,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones el grabado en donde",
            "start": 5371.26,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un mexicano",
            "start": 5377.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "del pueblo est\u00e1 levantando una piedra",
            "start": 5379.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5382.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n invadiendo",
            "start": 5383.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los estadounidenses cuando izaron la",
            "start": 5387.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bandera estadounidense",
            "start": 5390.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Palacio Nacional",
            "start": 5393.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Y eso lo apoyaron",
            "start": 5396.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 5398.98,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "A lo mejor va a costar tiempo pero es",
            "start": 5402.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "importante adem\u00e1s Hoy estamos Este",
            "start": 5406.3,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "Iniciando el nuevo ciclo escolar y eso",
            "start": 5410.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ayuda mucho",
            "start": 5413.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para los muchachos",
            "start": 5416.199,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "que estudian",
            "start": 5419.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la historia mire esto es cuando van a",
            "start": 5421.9,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "buscarlo",
            "start": 5425.86,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "S\u00ed este hacen una revisi\u00f3n de cada uno",
            "start": 5429.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de ellos",
            "start": 5433.42,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se van a encontrar",
            "start": 5438.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muchas similitud",
            "start": 5440.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "todo lo que pasa actualmente",
            "start": 5443.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de las c\u00fapulas conservadoras",
            "start": 5447.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5453.159,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "antes est\u00e1",
            "start": 5464.26,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "lo de",
            "start": 5466.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5468.6,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "a ver si lo pones",
            "start": 5470.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero donde",
            "start": 5472.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "a esto es muy bueno",
            "start": 5484.179,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Este es el 47",
            "start": 5493.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "los est\u00e1n",
            "start": 5504.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "invadiendo",
            "start": 5506.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed esto es M\u00e9xico",
            "start": 5518.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "en la defensa de su soberan\u00eda",
            "start": 5522.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 5525.46,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "esto es el 47 lo otro debe ser como",
            "start": 5526.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sesenta y dos sesenta y tres",
            "start": 5535.42,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "sesenta y uno",
            "start": 5540.699,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 5547.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo de Miramar",
            "start": 5549.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5560.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "vuelve a poner el",
            "start": 5562.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "otro 64 cuando",
            "start": 5565.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5569.82,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "triunfa",
            "start": 5571.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica",
            "start": 5573.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 5579.46,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "es este fusilado Maximiliano",
            "start": 5581.739,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y regresa a Ju\u00e1rez triunfante",
            "start": 5587.26,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "el 67",
            "start": 5591.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muchos pensaban",
            "start": 5596.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya se acab\u00f3",
            "start": 5599.139,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "el conservador hizo",
            "start": 5601.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5604.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "continu\u00f3 y",
            "start": 5608.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y se hizo fuerte con el Porfiriato",
            "start": 5612.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a pesar de que el partido liberal era",
            "start": 5622.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "predominante",
            "start": 5626.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "poco a poco se fueron",
            "start": 5629.62,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "derechando",
            "start": 5634.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y con Porfirio",
            "start": 5638.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Volvi\u00f3 el conservadurismo",
            "start": 5643.06,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "viene la revoluci\u00f3n",
            "start": 5647.139,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "se avanza",
            "start": 5650.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Se atiende m\u00e1s al pueblo",
            "start": 5655.139,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "por eso fue la Revoluci\u00f3n",
            "start": 5659.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n pasa el tiempo",
            "start": 5663.219,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5667.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vuelve el predominio conservador y su",
            "start": 5669.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "mejor \u00e9poca",
            "start": 5673.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "es cuando Salinas",
            "start": 5675.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "con la derecha",
            "start": 5683.1,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "y entrega los bienes de la naci\u00f3n a",
            "start": 5689.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 5693.34,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "para crear la nueva oligarqu\u00eda",
            "start": 5696.159,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "o el grupo Compacto",
            "start": 5701.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l ten\u00eda pensado",
            "start": 5704.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de que si entregaba los bancos como lo",
            "start": 5707.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hizo las empresas",
            "start": 5710.44,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con ese nuevo grupo",
            "start": 5713.679,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "de oligarcas",
            "start": 5717.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "iba",
            "start": 5719.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a mantenerse en el poder",
            "start": 5722.139,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo",
            "start": 5724.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con reelecci\u00f3n o sin reelecci\u00f3n",
            "start": 5728.679,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "como la \u00e9poca de calles",
            "start": 5731.86,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5740.62,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se le conoc\u00eda como el jefe m\u00e1ximo",
            "start": 5745.179,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "arruin\u00f3 sus planes",
            "start": 5750.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5751.48,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando \u00e9l pone a Cedillo",
            "start": 5754.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Se le voltea a Cedillo",
            "start": 5760.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "por eso no se llevan",
            "start": 5766.179,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5772.3,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Salinas piensa que",
            "start": 5773.82,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Cedillo lo traicion\u00f3",
            "start": 5776.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l lo puso",
            "start": 5780.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y pues se tiene que ir al exilio",
            "start": 5784.179,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "y es muy interesante que cuando",
            "start": 5788.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "quiere regresar",
            "start": 5792.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de Zedillo",
            "start": 5796.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "se fue primero a la Habana a Cuba y",
            "start": 5799.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 5802.12,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "a Inglaterra",
            "start": 5808.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "a dubl\u00edn",
            "start": 5812.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y cuando regresa con un libro para",
            "start": 5815.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "justificar",
            "start": 5818.44,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 5821.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quiere regresar",
            "start": 5823.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5827.139,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "le sacan una conversaci\u00f3n",
            "start": 5830.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque su hermano Estaba preso",
            "start": 5835.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ra\u00fal Salinas una conversaci\u00f3n entre",
            "start": 5838.179,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 5841.6,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de Ra\u00fal Salinas y su hermana",
            "start": 5843.4,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "en donde Ra\u00fal desesperado habla de que",
            "start": 5848.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "va a decir toda la verdad",
            "start": 5853.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sobre el dinero",
            "start": 5857.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "que acusaban de que \u00e9l",
            "start": 5860.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "hab\u00eda utilizado",
            "start": 5866.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "dice genera una discusi\u00f3n entre hermanos",
            "start": 5871.42,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "eso lo publican en Televisa",
            "start": 5873.78,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez D\u00f3riga",
            "start": 5880.239,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "esa conversaci\u00f3n y a qui\u00e9n sabe qui\u00e9n la",
            "start": 5883.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grab\u00f3",
            "start": 5886.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n graba",
            "start": 5887.98,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n grababa",
            "start": 5891.639,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "en esos tiempos",
            "start": 5895.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y luego de eso",
            "start": 5900.94,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "pues tuvo que posponer su regreso",
            "start": 5905.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "Yo creo que ni present\u00f3 el libro",
            "start": 5912.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 en el extranjero",
            "start": 5916.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta que entra Fox",
            "start": 5919.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda dicho aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 5923.739,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "que si llegaba iba a investigar",
            "start": 5927.219,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "a la familia Salinas",
            "start": 5930.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n narcotr\u00e1fico",
            "start": 5936.94,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "por todo",
            "start": 5940.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "por el fraude del 88 ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 5946.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "el discurso",
            "start": 5950.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el Z\u00f3calo",
            "start": 5953.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "nese C\u00f3mo son las cosas",
            "start": 5958.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 de opini\u00f3n de parecer",
            "start": 5961.12,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "y le entrada a Salinas y lo convirti\u00f3 en",
            "start": 5965.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Aliado",
            "start": 5970.48,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y bueno este",
            "start": 5973.9,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "lo peor de todo es que se convirtieron",
            "start": 5978.46,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "en aliados para",
            "start": 5982.6,
            "duration": 9.619
        },
        {
            "text": "lanzarse en contra del de tepetit\u00e1n",
            "start": 5986.159,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya saben qui\u00e9n",
            "start": 5993.699,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed Se juntaron",
            "start": 5996.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Y todav\u00eda",
            "start": 5999.159,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ah\u00ed andan",
            "start": 6001.38,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 6004.5,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "los mismos",
            "start": 6007.62,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la misma situaci\u00f3n",
            "start": 6010.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Entonces eso es lo que podr\u00eda decirte de",
            "start": 6014.52,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "manera ampliada no a tu pregunta",
            "start": 6018.659,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidente Hans Salazar de",
            "start": 6027.32,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "noticiero en redes preguntarle respecto",
            "start": 6030.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al presupuesto al poder judicial ya que",
            "start": 6033.179,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "empieza de acuerdo a lo que se ha estado",
            "start": 6036.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "publicando en algunos medios en las",
            "start": 6039.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "redes sociales que el poder judicial",
            "start": 6042.659,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las formas corte de justicia el tribunal",
            "start": 6046.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "electoral del poder judicial ya est\u00e1n",
            "start": 6048.659,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "movi\u00e9ndose para manifestarse y defender",
            "start": 6051.62,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "su presupuesto porque est\u00e1n muy",
            "start": 6054.239,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "preocupados de que se les quite dinero y",
            "start": 6056.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que dicen Incluso se pierda su",
            "start": 6059.1,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "independencia eso es lo que afirman",
            "start": 6060.9,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ellos es lo que afirma incluso por",
            "start": 6063.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ejemplo el pan que dice que ellos no van",
            "start": 6064.62,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a permitir el recorte de ninguna manera",
            "start": 6067.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al poder judicial en temas",
            "start": 6070.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presupuestales para el 2024 ellos",
            "start": 6072.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "afirman que Incluso se puede preparar",
            "start": 6075.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "esto por parte de morena y aliados en la",
            "start": 6077.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "propia c\u00e1mara de diputados Qu\u00e9",
            "start": 6080.34,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tiene usted presidente y qu\u00e9",
            "start": 6081.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "postura tiene al respecto de un por",
            "start": 6084.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presupuestal que aqu\u00ed tambi\u00e9n ya se ha",
            "start": 6087.0,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mencionado los dispendios los excesos",
            "start": 6088.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "los fideicomisos toda una lista de de",
            "start": 6090.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dineros lo que no se quieren pues",
            "start": 6094.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "ajustar en los",
            "start": 6097.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ingresos de acuerdo a la propia",
            "start": 6099.08,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que la que la violan y Que",
            "start": 6101.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ellos se han negado a ajustarse",
            "start": 6103.5,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a no ganar en exceso todo esto c\u00f3mo lo",
            "start": 6105.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ve presidente en el tema presupuestal",
            "start": 6109.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque Bueno tambi\u00e9n est\u00e1 claro que en",
            "start": 6112.199,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "este contexto en el que se da pues la",
            "start": 6114.719,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "propia Suprema Corte pues ha estado con",
            "start": 6117.179,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una postura completamente en contra de",
            "start": 6119.34,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 6121.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una una y otra tambi\u00e9n esto de los",
            "start": 6123.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "libros de texto Bueno pues sin duda est\u00e1",
            "start": 6127.26,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "muy claro el tema de los dineros que no",
            "start": 6129.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "quieren pagar algunos empresarios",
            "start": 6131.699,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "respecto a sus adeudos del SAT Bueno",
            "start": 6133.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hasta un un propio ministro no que ten\u00eda",
            "start": 6137.58,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "y ya baj\u00f3 ah\u00ed la Pues el destituirlo O",
            "start": 6140.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sea a ese grado a m\u00ed me parece que esto",
            "start": 6147.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya se conforma en un en un ataque",
            "start": 6148.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "directo de la propia",
            "start": 6151.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Suprema Corte de Justicia del poder",
            "start": 6154.52,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "judicial que ha estado encapsulado de",
            "start": 6156.659,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "esta manera por grupos de poder grupos",
            "start": 6159.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de poder claramente Eh pues que tienen",
            "start": 6161.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ya una postura pol\u00edtico partidista Por",
            "start": 6164.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decirlo poco qu\u00e9 postura tiene usted",
            "start": 6166.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente si tiene informaci\u00f3n y c\u00f3mo",
            "start": 6168.78,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ve este tema del presupuesto pues Mire",
            "start": 6171.119,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo del presupuesto corresponde",
            "start": 6175.1,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 6178.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6180.23,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6182.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "poder legislativo",
            "start": 6183.679,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "y es una facultad exclusiva",
            "start": 6187.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6190.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la cisterna constituci\u00f3n",
            "start": 6194.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6198.659,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el procedimiento es que",
            "start": 6201.42,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el poder",
            "start": 6205.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6209.219,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 6212.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "el INE y otros \u00f3rganos",
            "start": 6213.619,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos env\u00edan",
            "start": 6216.86,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sus propuestas hacienda",
            "start": 6222.5,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y lo que hace la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 6228.719,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "solo es",
            "start": 6230.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "enviarlas completa",
            "start": 6233.179,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a el congreso",
            "start": 6236.94,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "no puede El Ejecutivo modificar",
            "start": 6240.78,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "el presupuesto que env\u00eda el poder",
            "start": 6247.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 6250.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "s\u00ed puede hacerlo",
            "start": 6253.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y lo han hecho",
            "start": 6256.679,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6259.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque su facultad",
            "start": 6263.4,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Entonces nosotros no vamos a Modificar",
            "start": 6269.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el presupuesto del poder judicial pero",
            "start": 6273.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed lo puede hacer",
            "start": 6276.48,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 6279.239,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "Es legal es constitucional",
            "start": 6284.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Y ahora cu\u00e1l es mi opini\u00f3n",
            "start": 6290.82,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de que no se deben de permitir excesos",
            "start": 6294.36,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "que ganan much\u00edsimo",
            "start": 6298.159,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "los jueces los magistrados los ministros",
            "start": 6301.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho seiscientos",
            "start": 6307.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 6310.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "escucharon",
            "start": 6315.119,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "600 y hasta 700 mil pesos mensuales",
            "start": 6320.06,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n gana eso",
            "start": 6328.199,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico",
            "start": 6330.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 6335.159,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6337.619,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "grandes empresarios banqueros",
            "start": 6338.9,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero trabajadores",
            "start": 6343.739,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "incluso hasta gerentes de empresas no",
            "start": 6347.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "llegan a ganar",
            "start": 6352.38,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 6356.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Porque no solo es el sueldo",
            "start": 6360.06,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "es que tienen much\u00edsimas prestaciones",
            "start": 6363.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 6367.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la compra de espejuelos lentes",
            "start": 6369.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6375.239,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "la compra de veh\u00edculos",
            "start": 6376.52,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "s\u00ed comidas",
            "start": 6381.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "fondo de ahorro especial",
            "start": 6383.9,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico privado",
            "start": 6387.8,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "viajes seguridad",
            "start": 6395.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "jardiner\u00eda para sus casas",
            "start": 6397.82,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mantenimiento de sus casas",
            "start": 6401.0,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este se\u00f1or que acaban de contratar que",
            "start": 6405.78,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 6408.42,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cercano a Garc\u00eda Luna que lo contrat\u00f3 la",
            "start": 6410.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6414.179,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pues gana m\u00e1s que yo",
            "start": 6416.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6421.38,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que sea juez",
            "start": 6422.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 6427.8,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "magistrado o ministro",
            "start": 6429.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "es un funcionario",
            "start": 6432.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed me entregaron",
            "start": 6436.619,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "a ver si te mandan lo que va a ganar",
            "start": 6445.46,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "creo que 125 126 mil pesos mensuales lo",
            "start": 6448.82,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "que yo gano m\u00e1s o menos",
            "start": 6454.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pero tiene",
            "start": 6456.719,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 6460.38,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "tiene vi\u00e1ticos",
            "start": 6466.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tiene seguro m\u00e9dico privado",
            "start": 6469.86,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "tiene caja de ahorro especial",
            "start": 6474.06,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ese cuando termina",
            "start": 6480.06,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "se lleva nada m\u00e1s por la caja de ahorro",
            "start": 6482.88,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 6485.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "con cargo al presupuesto",
            "start": 6486.02,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se debe de llevar como",
            "start": 6489.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ocho diez millones de pesos adicionales",
            "start": 6492.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "o sea como finiquito",
            "start": 6497.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "como liquidaci\u00f3n de la caja de ahorro",
            "start": 6502.139,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Porque si gana 120",
            "start": 6508.38,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Si deja 20",
            "start": 6516.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de ahorro",
            "start": 6521.659,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "le ponen 20 m\u00e1s",
            "start": 6525.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y ya ahorr\u00f3 40",
            "start": 6527.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "O sea que",
            "start": 6532.679,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o ahorra quinientos mil",
            "start": 6535.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 a 10 a\u00f1os pues son cinco",
            "start": 6540.9,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 6543.96,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que se lleva",
            "start": 6545.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pero para mantener esa caja de ahorro",
            "start": 6547.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se utiliza dinero del presupuesto",
            "start": 6552.5,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que es dinero de todos",
            "start": 6555.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed Yo creo que es un abuso",
            "start": 6564.719,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "claro est\u00e1n tan c\u00ednicos",
            "start": 6569.58,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que aunque les quiten o les reduzcan el",
            "start": 6577.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 6581.82,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "para estos excesos",
            "start": 6583.679,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "se van a amparar ellos mismos pero son",
            "start": 6585.619,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "juez y parte s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed",
            "start": 6590.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed lo hicieron",
            "start": 6593.6,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "cuando se estableci\u00f3 en la Constituci\u00f3n",
            "start": 6596.179,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "que nadie puede ganar m\u00e1s que el",
            "start": 6598.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 6601.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violando la constituci\u00f3n",
            "start": 6604.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "los que supuestamente est\u00e1n para cuidar",
            "start": 6608.699,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "que se cumpla",
            "start": 6613.44,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu y la letra de la",
            "start": 6619.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 6620.94,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y digo esp\u00edritu y letra porque siempre",
            "start": 6622.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "como luego",
            "start": 6628.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "buscan interpretaciones",
            "start": 6631.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 6634.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1n violando la",
            "start": 6640.86,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n porque no deber\u00edan de ganar",
            "start": 6643.32,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente",
            "start": 6646.199,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y que el pan los apoye",
            "start": 6650.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "No hay ninguna novedad si el pan los",
            "start": 6656.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "puso casi a todos",
            "start": 6659.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense Esto es para los j\u00f3venes",
            "start": 6661.4,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "hablaba yo de la negociaci\u00f3n que",
            "start": 6665.76,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 6668.219,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "los conservadores con Salinas",
            "start": 6669.139,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed surgi\u00f3 el prian",
            "start": 6674.46,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6676.41,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6680.699,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "a partir de esas linas",
            "start": 6681.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "empezaron a darles prebendas",
            "start": 6684.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a los panistas de arriba",
            "start": 6688.619,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de la c\u00fapula",
            "start": 6691.52,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense que con Salinas",
            "start": 6695.58,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 6698.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 el peri\u00f3dico Reforma",
            "start": 6700.58,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "el pan gan\u00f3 la primera gobernatura",
            "start": 6705.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con Salinas",
            "start": 6709.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6713.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "y empezaron",
            "start": 6714.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a darles",
            "start": 6716.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "espacios sobre todo en el poder judicial",
            "start": 6718.699,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed vino lo del jefe Diego",
            "start": 6721.699,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que era el interlocutor",
            "start": 6726.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "el que le ayudaba a Salinas",
            "start": 6733.44,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "luego con Cedillo",
            "start": 6740.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se llega",
            "start": 6743.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "incluso a entregarle al pan la",
            "start": 6745.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 6749.76,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "con Lozano gracia",
            "start": 6753.36,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con Cedillo y Diego es el gestor el que",
            "start": 6756.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "promueve",
            "start": 6760.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y en el caso de jueces magistrados",
            "start": 6763.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ministros se llen\u00f3",
            "start": 6765.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de panistas",
            "start": 6770.28,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6775.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 raro",
            "start": 6779.58,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "puede resultar",
            "start": 6782.179,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que el pan apoyo",
            "start": 6786.3,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ese poder judicial nosotros lo que",
            "start": 6790.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "sostenemos",
            "start": 6794.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "es de que tiene que haber una renovaci\u00f3n",
            "start": 6795.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 6798.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por la corrupci\u00f3n que impera",
            "start": 6801.719,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6804.38,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 6806.219,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "y por estos excesos",
            "start": 6810.42,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que los pintan",
            "start": 6815.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de cuerpo entero",
            "start": 6818.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 6825.32,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "excesos y C\u00f3mo renovar el poder judicial",
            "start": 6827.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6830.23,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la mejor forma",
            "start": 6833.699,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es que el pueblo elija a los jueces y a",
            "start": 6835.52,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "los magistrados y a los ministros",
            "start": 6841.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "para eso se requiere una reforma",
            "start": 6847.38,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6849.96,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y se puede lograr",
            "start": 6852.719,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed se cuenta con los votos",
            "start": 6855.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "de una mayor\u00eda calificada",
            "start": 6860.82,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de dos terceras partes tanto en la",
            "start": 6864.679,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados como la c\u00e1mara de",
            "start": 6868.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "senadores por eso es muy importante la",
            "start": 6870.42,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo no solo para",
            "start": 6874.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "elegir",
            "start": 6877.739,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a la presidenta al presidente",
            "start": 6878.84,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sino para elegir",
            "start": 6883.699,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "a legisladores",
            "start": 6886.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acu\u00e9rdense",
            "start": 6891.78,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que se elige por tres cosas",
            "start": 6894.0,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o se decide votar por tres",
            "start": 6899.4,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sitos",
            "start": 6907.139,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no por tres razones",
            "start": 6911.699,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "por el candidato",
            "start": 6916.26,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o candidata",
            "start": 6917.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "esa es una",
            "start": 6921.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 6925.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el partido",
            "start": 6927.02,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6928.48,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Esa es la segunda",
            "start": 6931.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay quienes dicen no me gusta el",
            "start": 6934.619,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "candidato pero yo soy de este partido",
            "start": 6937.38,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "no hay quienes dicen no me gusta el",
            "start": 6943.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 6946.44,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed me gusta el candidato",
            "start": 6948.6,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "para m\u00ed lo m\u00e1s importante en estos",
            "start": 6955.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 6958.32,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es votar",
            "start": 6960.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por el proyecto",
            "start": 6962.58,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ya es candidato partido o proyecto",
            "start": 6966.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "yo creo que lo que se tiene que pensar",
            "start": 6970.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6973.02,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "en votar por el proyecto Y definir",
            "start": 6975.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "quieres",
            "start": 6982.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "es como un plebiscito",
            "start": 6985.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "como un referendo",
            "start": 6988.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una consulta quieres",
            "start": 6991.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "que regresen",
            "start": 6995.1,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los que estaban",
            "start": 6998.04,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "o quieres",
            "start": 7002.36,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "que contin\u00fae",
            "start": 7004.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n",
            "start": 7006.619,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7009.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 7014.9,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Por eso",
            "start": 7017.179,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7017.87,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "si contin\u00faa la transformaci\u00f3n tiene que",
            "start": 7020.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "renovarse el poder judicial",
            "start": 7023.5,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "que no puede ser posible que le est\u00e9n",
            "start": 7028.34,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "dando libertad a presuntos delincuentes",
            "start": 7031.82,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "no puede ser posible que est\u00e9n al",
            "start": 7037.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 7040.639,
            "duration": 2.121
        },
        {
            "text": "de los potentados",
            "start": 7042.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "esto quiso",
            "start": 7045.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el ministro Aguilar",
            "start": 7049.28,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "de tener ah\u00ed en la gaveta guardado un",
            "start": 7054.139,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 7057.739,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "en donde",
            "start": 7062.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de por medio",
            "start": 7064.36,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el que se pague",
            "start": 7067.4,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 7069.86,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pero que se tiene que resolver",
            "start": 7072.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "porque no se pueden aplicar t\u00e1cticas",
            "start": 7074.739,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "dilatorias esas son chicanadas como un",
            "start": 7078.679,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 7082.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia",
            "start": 7084.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "recurre",
            "start": 7089.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a esos trucos",
            "start": 7092.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de guardar",
            "start": 7094.06,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "un expediente",
            "start": 7097.639,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de ocho meses en donde est\u00e1n de por",
            "start": 7101.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 7103.52,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "25 mil millones de pesos",
            "start": 7106.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de pago de impuestos",
            "start": 7112.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "de una empresa",
            "start": 7115.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y por el otro lado no",
            "start": 7118.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "el jurisconsulto",
            "start": 7121.28,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "porque la ley es la ley",
            "start": 7126.139,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "le dan paro a la gobernadora de",
            "start": 7131.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de Chihuahua al gobernador de Coahuila",
            "start": 7137.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "para que no repartan los libros",
            "start": 7139.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "de texto",
            "start": 7141.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gratuitos",
            "start": 7144.38,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo no se va a requerir de una reforma",
            "start": 7150.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "al poder judicial",
            "start": 7155.179,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 7157.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "miren este se\u00f1or",
            "start": 7158.739,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "Ricardo M\u00e1rquez Blas",
            "start": 7166.82,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "lo acaba de nombrar la presidenta",
            "start": 7170.3,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de la suprema corte",
            "start": 7174.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "cargo coordinador de fortalecimiento",
            "start": 7177.619,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 7180.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se va a apuntalar",
            "start": 7183.199,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "a fortalecer al poder judicial",
            "start": 7186.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e1rea coordinaci\u00f3n de fortalecimiento",
            "start": 7190.3,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 7192.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "correo electr\u00f3nico",
            "start": 7194.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la sede suprema corte de justicia",
            "start": 7196.659,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 esto no me equivocaba yo Plaza",
            "start": 7200.239,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "sueldo tabulador mensual 174 bruto",
            "start": 7203.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ciento veintid\u00f3s mil mensuales",
            "start": 7207.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es el coordinador",
            "start": 7211.76,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7214.58,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "esta esta coordinaci\u00f3n de",
            "start": 7218.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fortalecimiento institucional",
            "start": 7220.34,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vienen las prestaciones",
            "start": 7225.619,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si las tienes",
            "start": 7228.26,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "aguinaldo",
            "start": 7232.46,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vacaciones",
            "start": 7236.659,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "prima vacacional",
            "start": 7239.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "asignaciones adicionales",
            "start": 7243.699,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "prima quinquenal",
            "start": 7246.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aportaciones de seguro social al",
            "start": 7250.34,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "FOVISSSTE",
            "start": 7253.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dep\u00f3sito para el ahorro solidario ese es",
            "start": 7255.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el que les hablaba yo",
            "start": 7259.219,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "seguro de gasto m\u00e9dico mayor",
            "start": 7261.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "seguro de separaci\u00f3n no es este es este",
            "start": 7266.06,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n individualizada",
            "start": 7271.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "estos todos los quitamos nosotros",
            "start": 7276.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 7279.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para el ejecutivo",
            "start": 7281.96,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "en el poder ejecutivo todos los quitamos",
            "start": 7284.78,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "seguro de vida personal",
            "start": 7290.119,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 7294.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "colectivo de retiro",
            "start": 7297.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "otras prestaciones apoyo de anteojos",
            "start": 7299.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 7303.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "o lentes graduado",
            "start": 7304.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo por jubilaci\u00f3n",
            "start": 7309.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pago de defunci\u00f3n",
            "start": 7312.02,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "licencia prejubilatoria",
            "start": 7315.02,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo del D\u00eda del Padre",
            "start": 7322.639,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ayuda por incapacidad m\u00e9dica permanente",
            "start": 7327.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "est\u00edmulo por antig\u00fcedad",
            "start": 7332.719,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "ayuda de gastos funerales",
            "start": 7335.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pero estamos hablando de un servidor",
            "start": 7341.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 7348.92,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "los ministros",
            "start": 7351.08,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "tienen much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 7354.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que esto",
            "start": 7358.76,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "entonces por tu pregunta",
            "start": 7361.46,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que resuelva",
            "start": 7363.58,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "El poder legislativo la c\u00e1mara de",
            "start": 7370.699,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "diputados",
            "start": 7373.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 adem\u00e1s de esto del presupuesto",
            "start": 7375.26,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "tienen un fideicomiso un guardadito los",
            "start": 7378.639,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "del poder judicial",
            "start": 7383.659,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "de veinte mil millones de pesos",
            "start": 7386.0,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Y por qu\u00e9 puedo yo hablar as\u00ed porque",
            "start": 7394.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cuando nosotros llegamos",
            "start": 7398.06,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "la presidencia de la Rep\u00fablica manejaba",
            "start": 7401.599,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "un presupuesto",
            "start": 7404.659,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "de tres mil seiscientos millones de",
            "start": 7405.82,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 7408.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tres mil seiscientos millones de pesos",
            "start": 7409.599,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "y este a\u00f1o estamos ejerciendo",
            "start": 7414.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "600 millones",
            "start": 7417.28,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "de tres mil seiscientos a 600",
            "start": 7422.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tenemos autoridad moral Porque adem\u00e1s",
            "start": 7431.119,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 7433.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "yo lo quit\u00e9",
            "start": 7436.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde que fui jefe de gobierno",
            "start": 7437.92,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7440.72,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico yo ganaba como",
            "start": 7443.54,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jefe de gobierno lo que ganaba un",
            "start": 7446.659,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "director de \u00e1rea del Gobierno Federal",
            "start": 7449.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 7456.619,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "he aplicado",
            "start": 7459.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "una pol\u00edtica de austeridad republicana",
            "start": 7460.9,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "bajo el principio de que no puede haber",
            "start": 7464.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 7469.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que suced\u00eda",
            "start": 7474.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "como ten\u00edan que maiciarlos a todos",
            "start": 7477.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 7483.139,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "se hicieran de la vista gorda",
            "start": 7486.02,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7490.94,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7491.43,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "ayudaran",
            "start": 7493.639,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "en el robo en el saqueo de los bienes",
            "start": 7497.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del pueblo y de la naci\u00f3n los ten\u00edan que",
            "start": 7500.3,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "tratar muy bien",
            "start": 7503.84,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7505.11,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "a todos ellos todos",
            "start": 7511.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los bur\u00f3cratas el m\u00e1s alto nivel",
            "start": 7515.619,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una burocracia dorada",
            "start": 7518.92,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Pues todo el presupuesto casi",
            "start": 7524.659,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "era para mantener el aparato burocr\u00e1tico",
            "start": 7531.139,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "oneroso",
            "start": 7533.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba ensimismado",
            "start": 7537.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 7541.34,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "no lo entregaban a la gente",
            "start": 7543.88,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7546.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si no serv\u00eda",
            "start": 7547.659,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "para entregar moches",
            "start": 7551.239,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para maisear",
            "start": 7556.28,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y se ten\u00eda un gobierno",
            "start": 7561.32,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mantenido",
            "start": 7564.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y bueno para nada o s\u00ed",
            "start": 7566.02,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "bueno para",
            "start": 7570.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "facilitar el saqueo",
            "start": 7573.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para ayudar",
            "start": 7578.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "a la transferencia",
            "start": 7580.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de bienes p\u00fablicos a particulares para",
            "start": 7582.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso era el gobierno",
            "start": 7586.94,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 7589.639,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estaban pagarles bien",
            "start": 7593.0,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 crearon",
            "start": 7599.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no solo es el poder judicial",
            "start": 7602.179,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "todos esos organismos aut\u00f3nomos durante",
            "start": 7605.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal",
            "start": 7607.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "infinidad de organismos aut\u00f3nomos",
            "start": 7610.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "supuestamente de la sociedad civil",
            "start": 7614.9,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 7620.239,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "le quitaron a la Secretar\u00eda de",
            "start": 7625.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes el Gobierno",
            "start": 7627.26,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Federal la funci\u00f3n",
            "start": 7629.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de regular todo lo relacionado con las",
            "start": 7633.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "comunicaciones y crearon",
            "start": 7636.92,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "un organismo aut\u00f3nomo que se llama",
            "start": 7640.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7642.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se llama el de las comunicaciones",
            "start": 7645.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n Instituto Federal de",
            "start": 7649.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "telecomunicaci\u00f3n supuestamente",
            "start": 7652.94,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "para que no hubiese monopolios",
            "start": 7655.78,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "en el manejo de la comunicaci\u00f3n",
            "start": 7661.099,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eufem\u00edsticamente utilizaban",
            "start": 7665.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mucho porque se pusieron de moda no",
            "start": 7667.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos t\u00e9rminos",
            "start": 7669.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "la preponderancia",
            "start": 7672.699,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 7677.119,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "se permitiera actores preponderantes",
            "start": 7679.46,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "o sea monopolios",
            "start": 7683.659,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "En qu\u00e9 termin\u00f3 todo",
            "start": 7687.02,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pues que esos organismos",
            "start": 7690.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que fueron promovidos por los mismos",
            "start": 7694.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "preponderantes",
            "start": 7696.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "por los mismos monopolios",
            "start": 7699.139,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al servicio",
            "start": 7702.08,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "de los preponderantes",
            "start": 7704.42,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "lo de la transparencia",
            "start": 7710.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ya lo hemos hablado",
            "start": 7714.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 7716.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "as\u00ed como",
            "start": 7719.78,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "mil millones de pesos cuesta cada a\u00f1o",
            "start": 7721.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "y Los sueldos de los consejeros tambi\u00e9n",
            "start": 7727.099,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que esto",
            "start": 7731.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 7735.02,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "hicieron alguna denuncia los de la",
            "start": 7740.139,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "transparencia sobre la corrupci\u00f3n que",
            "start": 7743.54,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "imperaba",
            "start": 7745.82,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "se dieron cuenta de c\u00f3mo",
            "start": 7748.46,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Luna",
            "start": 7751.3,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "ten\u00eda",
            "start": 7754.699,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el negocio de la venta de las c\u00e1maras",
            "start": 7756.159,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "para supuestamente",
            "start": 7761.659,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "combatir la",
            "start": 7765.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "delincuencia la inseguridad",
            "start": 7767.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "hicieron algo los de la transparencia",
            "start": 7770.84,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "conocen ustedes",
            "start": 7775.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "algo que hayan hecho",
            "start": 7778.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los de la suprema corte En beneficio del",
            "start": 7782.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7787.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos",
            "start": 7790.159,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os",
            "start": 7792.219,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os",
            "start": 7795.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "D\u00edgame algo",
            "start": 7797.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no al contrario",
            "start": 7801.26,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "encubrieron las privatizaciones",
            "start": 7804.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Les pedimos que de conformidad con la",
            "start": 7807.82,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se hiciera una consulta",
            "start": 7811.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "para preguntarle al pueblo si quer\u00edan o",
            "start": 7812.84,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "no que se privatizara el petr\u00f3leo y",
            "start": 7815.599,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dijeron que no se pod\u00eda",
            "start": 7819.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ellos aprobaron",
            "start": 7825.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7829.219,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "se privatizaran las pensiones de los",
            "start": 7830.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 7833.36,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "ellos aprobaron",
            "start": 7837.139,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "los aumentos de impuestos los",
            "start": 7839.86,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gasolinazos",
            "start": 7843.199,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas cosas",
            "start": 7848.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "nunca nada",
            "start": 7852.139,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en favor del pueblo siempre",
            "start": 7853.84,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "a favor de los de arriba",
            "start": 7857.599,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed hace falta",
            "start": 7863.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "una reforma",
            "start": 7866.06,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "porque estamos hablando de justicia",
            "start": 7868.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Usted cree que la reforma sea la \u00fanica",
            "start": 7873.02,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "forma el \u00fanico camino que ellos pudieran",
            "start": 7875.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "aceptar disminuirse el presupuesto",
            "start": 7878.179,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque se aferran no van a aceptar ya",
            "start": 7880.46,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hasta les puedo este adelantar que si",
            "start": 7884.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "en el congreso les reducen el",
            "start": 7889.54,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "presupuesto se van a amparar",
            "start": 7892.28,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Y no van",
            "start": 7896.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a obedecer",
            "start": 7898.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y van a violar la constituci\u00f3n",
            "start": 7902.84,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y van a tener el apoyo de los",
            "start": 7907.04,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conservadores y de la mayor\u00eda de los",
            "start": 7910.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 7911.78,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7913.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 7914.98,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "como rosas excepciones entonces",
            "start": 7916.659,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n Pero qui\u00e9n tiene",
            "start": 7921.34,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la \u00faltima palabra",
            "start": 7924.679,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 7926.199,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 7929.719,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y vienen las elecciones",
            "start": 7932.36,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s",
            "start": 7937.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aclararlo seguir aclar\u00e1ndolo",
            "start": 7939.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "porque antes la gente pues no ten\u00eda",
            "start": 7943.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 7946.34,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "y que iba a saber si",
            "start": 7949.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "todo se manejaban a clandestinidad",
            "start": 7953.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "los jueces hac\u00edan lo que quer\u00edan",
            "start": 7957.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "un ministro como",
            "start": 7962.199,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "es Imag\u00ednese",
            "start": 7966.139,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "el que un ministro pida A ver dame ese",
            "start": 7969.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 7974.06,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "yo lo quiero",
            "start": 7976.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "tratar yo lo voy a estudiar",
            "start": 7978.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "y yo voy a resolver",
            "start": 7982.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "yo se lo entregan",
            "start": 7989.06,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que va a estudiar",
            "start": 7994.76,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "que va a resolver nada",
            "start": 7997.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ah\u00ed lo tiene Pero adem\u00e1s",
            "start": 8002.56,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "se escudan en que no hay tiempo",
            "start": 8006.94,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no hay tiempo",
            "start": 8012.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Aunque la Constituci\u00f3n establece de que",
            "start": 8014.739,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la justicia tiene que ser prote\u00edna",
            "start": 8017.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "expedita",
            "start": 8020.079,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8021.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "no hay tiempo para",
            "start": 8022.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "ellos no hay no hay no hay no hay y este",
            "start": 8026.199,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y para qu\u00e9",
            "start": 8032.32,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "pues vamos a esperar no que se vaya",
            "start": 8036.219,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya saben qui\u00e9n",
            "start": 8041.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Y entonces",
            "start": 8045.699,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "podemos hacer algo no sin que se sepa",
            "start": 8049.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n mal porque ya no es el tiempo",
            "start": 8058.239,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "de antes",
            "start": 8061.9,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 8064.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo nos enteramos",
            "start": 8066.179,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de que estaba ese expediente ah\u00ed",
            "start": 8070.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "que ibas a ver la gente",
            "start": 8076.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "por eso estamos viviendo tiempos",
            "start": 8080.679,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "important\u00edsimos",
            "start": 8083.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy importantes",
            "start": 8086.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "momentos Estelares",
            "start": 8090.219,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en la historia de M\u00e9xico",
            "start": 8092.159,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8096.28,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "este debemos de celebrarlo",
            "start": 8097.38,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "presidente en mi segunda pregunta y",
            "start": 8101.38,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "finalmente quisiera exponerle rapid\u00edsimo",
            "start": 8104.56,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "sobre lo que tiene que ver con los",
            "start": 8107.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "despojos de hecho a partir le comentaba",
            "start": 8110.739,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed expuesto algunos casos donde se",
            "start": 8113.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se se\u00f1ala despojo Claro est\u00e1 que eso",
            "start": 8117.42,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya depende de las autoridades de",
            "start": 8120.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dilucidar qu\u00e9 es lo que est\u00e1 ocurriendo",
            "start": 8123.639,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 8126.36,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n que yo tengo es que en",
            "start": 8128.46,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "algunos estados del pa\u00eds se est\u00e1",
            "start": 8131.739,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presentando una problem\u00e1tica social",
            "start": 8133.659,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "grave que es esta pues hay ejidos que se",
            "start": 8135.099,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de quejando y denunciando que hay",
            "start": 8137.739,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "asociaciones civiles apoyadas por el",
            "start": 8139.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "Tribunal Superior Agrario entiendo que",
            "start": 8142.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "el Tribunal Superior Agrario es de",
            "start": 8145.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter administrativo pero pues est\u00e1",
            "start": 8147.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "siendo de las suyas Aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos",
            "start": 8150.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "expuesto de algunos otros estados ahora",
            "start": 8152.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n hay un modus operandi que se est\u00e1",
            "start": 8155.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "detectando de acuerdo a esta informaci\u00f3n",
            "start": 8159.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que este se est\u00e1 reclutando Y utilizando",
            "start": 8161.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a ind\u00edgenas para tratar de despojar de",
            "start": 8164.079,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sus tierras a ejidos integrados por",
            "start": 8166.599,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "otros ind\u00edgenas creados desde hace m\u00e1s",
            "start": 8168.579,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de 60 a\u00f1os y algo grave del problema es",
            "start": 8171.699,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n tratando de aplicar un tratado",
            "start": 8174.699,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "internacional un convenio internacional",
            "start": 8176.619,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "precisamente para aplicar esto por",
            "start": 8179.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "encima incluso de la Constituci\u00f3n de las",
            "start": 8182.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "leyes nacionales Donde ha dicho el",
            "start": 8185.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Tribunal Superior Agrario que ese",
            "start": 8188.679,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tratado es el que debe de regular M\u00e9xico",
            "start": 8191.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "como deben los mexicanos ejercer y",
            "start": 8192.58,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "acceder a los derechos de Propiedad y",
            "start": 8195.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "posesi\u00f3n en M\u00e9xico y no la Constituci\u00f3n",
            "start": 8197.019,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tal es el caso de un Ejido por ejemplo",
            "start": 8199.3,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Tengo este el de coloradas en el Ejido",
            "start": 8202.479,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "coloradas en el municipio de Guadalupe y",
            "start": 8206.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Calvo en el estado de Chihuahua esto",
            "start": 8208.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos hablando de decenas de miles de",
            "start": 8211.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se est\u00e1 hablando de bueno de",
            "start": 8214.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "por s\u00ed Chihuahua es un estado enorme",
            "start": 8217.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pero bueno estamos hablando de grandes",
            "start": 8220.179,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cantidades he detectado en algunos otros",
            "start": 8222.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "casos tambi\u00e9n informaci\u00f3n en el caso de",
            "start": 8225.219,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "este le traigo parte de lo que se ha",
            "start": 8228.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "podido recabar para poder ser revisado",
            "start": 8231.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "si es el caso o sino que es lo que est\u00e1",
            "start": 8233.859,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "ocurriendo al respecto presidente porque",
            "start": 8236.5,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "el tema de los despojos es es un tema de",
            "start": 8240.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n a veces vemos casi infinito",
            "start": 8243.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "por todas las d\u00e9cadas que se ha estado",
            "start": 8246.46,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "incubando este problema el otro tambi\u00e9n",
            "start": 8248.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "rapid\u00edsimo le voy a entregar si me",
            "start": 8251.439,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "permite igual a trav\u00e9s de El eh del",
            "start": 8254.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Vocero Jes\u00fas Ram\u00edrez el tema que tambi\u00e9n",
            "start": 8257.32,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ya se ha expuesto sobre los Mineros de",
            "start": 8260.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Monclova el tema de amsa El de todo esto",
            "start": 8263.219,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "que ha sucedido a partir precisamente",
            "start": 8268.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "todas estas corruptelas pero que quien",
            "start": 8270.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al final termina siendo m\u00e1s agraviado",
            "start": 8273.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pisoteado m\u00e1s ninguneado pues son",
            "start": 8276.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los mineros los trabajadores",
            "start": 8279.28,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "febrero los campesinos en este caso",
            "start": 8281.2,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "Bueno pues ellos Yo tuve la oportunidad",
            "start": 8283.3,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de estar en Coahuila platiqu\u00e9 con ellos",
            "start": 8284.979,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "y ellos tienen diversas problem\u00e1ticas",
            "start": 8288.219,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "muy concretas donde se pudiera estar",
            "start": 8290.5,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "revisando son de una secci\u00f3n en",
            "start": 8293.62,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "particular entre ellos por ejemplo que",
            "start": 8295.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tienen cr\u00e9ditos con Infonavit y por la",
            "start": 8298.139,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "falta de pago Bueno pues ah\u00ed ya hay un",
            "start": 8301.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "problema de que se les puede quitar su",
            "start": 8302.979,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "vivienda o que ya est\u00e1n siendo",
            "start": 8305.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "acusados al respecto y claro una serie",
            "start": 8307.5,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de puntos muy concretos ah\u00ed vienen los",
            "start": 8310.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "datos presidentes y se pudiera tambi\u00e9n",
            "start": 8313.179,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "revisar por parte de en este caso",
            "start": 8314.859,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entiendo yo de la Secretar\u00eda del trabajo",
            "start": 8317.439,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y lo que usted pueda estar eh tambi\u00e9n",
            "start": 8319.719,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "indicando para poder revisar esto y si",
            "start": 8323.019,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "me permite Bueno pues estos datos son",
            "start": 8326.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "los que yo voy a entregarle para que se",
            "start": 8327.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueda estar checando y tratando de",
            "start": 8330.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "avanzar con esta gente Gracias te",
            "start": 8333.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "agradezco los dos casos los dos casos lo",
            "start": 8336.099,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con Guadalupe calvo",
            "start": 8340.0,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "deben ser este tierras o ejidos",
            "start": 8341.82,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "forestales",
            "start": 8345.519,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "c Y",
            "start": 8349.559,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "en el otro caso pues es el de altos",
            "start": 8352.019,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hornos",
            "start": 8356.26,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 8360.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es all\u00e1 en la Sierra de de Chihuahua",
            "start": 8366.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "lo vemos los dos casos los casos tambi\u00e9n",
            "start": 8370.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para decirle a la gente",
            "start": 8374.2,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de Monclova y sobre todos los",
            "start": 8376.3,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "trabajadores de que hemos estado",
            "start": 8378.219,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "buscando la forma de rescatar",
            "start": 8380.859,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "a altos hornos",
            "start": 8385.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tienen una deuda",
            "start": 8388.92,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "enorme los due\u00f1os",
            "start": 8391.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8394.13,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or ancira",
            "start": 8396.04,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y han dejado sin trabajo",
            "start": 8401.14,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "a mucha gente y hay incluso proveedores",
            "start": 8404.68,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "que no han cobrado",
            "start": 8409.74,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8414.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al Gobierno Federal le deben tambi\u00e9n",
            "start": 8415.979,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "mucho a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 8419.92,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n federal a Pemex al SAT al",
            "start": 8424.72,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "seguro social al Infonavit",
            "start": 8430.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ya much\u00edsimo",
            "start": 8432.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8435.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el Se\u00f1or no",
            "start": 8436.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "no este",
            "start": 8439.78,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "no cede",
            "start": 8441.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "\u00e9l quisiera",
            "start": 8444.84,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pienso que",
            "start": 8447.24,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "se le permitiera seguir a \u00e9l",
            "start": 8451.439,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "siendo preponderante ya que us\u00e1bamos",
            "start": 8457.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "la palabra el t\u00e9rmino",
            "start": 8462.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y eso no es posible",
            "start": 8465.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8468.46,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no hay quien quiera",
            "start": 8471.06,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "asociarse",
            "start": 8475.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando",
            "start": 8478.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 demostrado",
            "start": 8480.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que no fue",
            "start": 8483.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bueno el manejo administrativo",
            "start": 8486.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la empresa",
            "start": 8489.0,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "entonces \u00c9l deber\u00eda de",
            "start": 8493.84,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 8500.319,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "que ya termina su ciclo",
            "start": 8501.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y que",
            "start": 8507.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "acepte",
            "start": 8512.08,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que empresas",
            "start": 8514.479,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s capacidad",
            "start": 8516.24,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "financiera administrativa",
            "start": 8519.54,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se hagan cargo de altos hornos",
            "start": 8523.6,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Y de esa manera",
            "start": 8527.74,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 8530.8,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "vuelvan a recontratar a los trabajadores",
            "start": 8532.979,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "y se llega de acuerdo con los",
            "start": 8539.02,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "proveedores a los que se les debe y se",
            "start": 8543.42,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vaya saneando pero no se puede",
            "start": 8548.14,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "no se puede este sobre",
            "start": 8551.46,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "las mismas bases",
            "start": 8556.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "es un poco lo que dec\u00eda sobre el mensaje",
            "start": 8561.1,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "b\u00edblico no se puede poner Vino Nuevo en",
            "start": 8564.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "botellas viejas",
            "start": 8568.96,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "\u00e9l debe de entender que",
            "start": 8572.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 8576.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 su ciclo",
            "start": 8578.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Y de esa manera nosotros ayudamos para",
            "start": 8583.3,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "reestructurar la deuda que se tiene con",
            "start": 8587.1,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la hacienda p\u00fablica",
            "start": 8591.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no podemos condonar la deuda",
            "start": 8594.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 8597.76,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed se puede a nuevos inversionistas",
            "start": 8600.76,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "que garanticen que van",
            "start": 8606.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a destinar",
            "start": 8613.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "recursos dinero fresco",
            "start": 8616.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para echar a andar de nuevo la empresa",
            "start": 8621.899,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "s\u00ed podr\u00edamos con ellos hacer un acuerdo",
            "start": 8625.439,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 8629.26,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "paguen en plazos lo que deben alzar",
            "start": 8633.18,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "a Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 8638.979,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Electricidad ayudar a que consigan un",
            "start": 8641.439,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "acuerdo con el Infonavit con el seguro",
            "start": 8644.74,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 8647.02,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero no podemos hacer ese acuerdo con el",
            "start": 8649.479,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se\u00f1or ancira",
            "start": 8653.319,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "por razones",
            "start": 8657.28,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "obvias",
            "start": 8659.74,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "sin que tengamos nada personal contra \u00e9l",
            "start": 8662.859,
            "duration": 10.341
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n de juicio pr\u00e1ctico",
            "start": 8668.979,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "de sentido com\u00fan entonces decirle a la",
            "start": 8673.54,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gente de Monclova que est\u00e1bamos en eso",
            "start": 8676.78,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 bien que lo preguntas porque ya ha",
            "start": 8681.06,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pasado tiempo A lo mejor tambi\u00e9n el",
            "start": 8685.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se\u00f1or nacida",
            "start": 8688.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "equivocadamente",
            "start": 8690.42,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esperando que yo me vaya",
            "start": 8692.22,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "pensando que Quien llegue",
            "start": 8697.54,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "le va a condonar la deuda",
            "start": 8703.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "va a utilizar dinero del presupuesto",
            "start": 8709.5,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 8711.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para rescatarlo",
            "start": 8714.04,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "eso va a ser muy dif\u00edcil",
            "start": 8718.54,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 hacia adelante no lo va a",
            "start": 8722.74,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "permitir el pueblo ya eso ya",
            "start": 8725.62,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no se va a aceptar",
            "start": 8730.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 8736.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8738.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "un consejo",
            "start": 8739.84,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n que no les crean",
            "start": 8742.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8745.58,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "a los que los en campana",
            "start": 8747.28,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y les dicen no te preocupes",
            "start": 8750.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya este se va a ir",
            "start": 8756.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 8761.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y les pueden estar diciendo que van a",
            "start": 8763.72,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "regresar los de antes",
            "start": 8767.26,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y hasta les pueden estar diciendo T\u00fa",
            "start": 8772.06,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 8774.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este ten confianza y coopera no",
            "start": 8776.02,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed le hac\u00edan antes",
            "start": 8782.08,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "para que dieran dinero",
            "start": 8784.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "daban dinero",
            "start": 8786.3,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Pues a nadie se le debe de",
            "start": 8793.06,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "negar",
            "start": 8795.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "un consejo",
            "start": 8798.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "porque los van a estafar",
            "start": 8800.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ya no es lo de antes",
            "start": 8805.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no hay quien pueda decir coopera",
            "start": 8811.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vamos a pasar la charola",
            "start": 8816.76,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y ya despu\u00e9s",
            "start": 8821.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "te vamos a devolver hasta con creces",
            "start": 8823.859,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "copeteado",
            "start": 8826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que aportaste",
            "start": 8830.859,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 8832.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es el pueblo El que va a decidir",
            "start": 8835.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8839.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "no los potentados y sus medios de",
            "start": 8841.6,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 8844.54,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "Entonces nada m\u00e1s para que se entienda",
            "start": 8848.68,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "esto a ver la compa\u00f1era",
            "start": 8851.62,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "cobarde de proceso primero Bueno pues s\u00ed",
            "start": 8856.5,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en el marco de que se concluyen estas",
            "start": 8859.24,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "asambleas informativas en el marco",
            "start": 8861.34,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de que existe una veda que",
            "start": 8862.78,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente Aplica para los aspirantes",
            "start": 8864.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para simpatizantes y tambi\u00e9n en sobre",
            "start": 8866.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "todo al margen de lo que es en general",
            "start": 8869.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "proceso hacia las cuestiones electorales",
            "start": 8871.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda no son los tiempos oficiales",
            "start": 8875.08,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pero quisiera preguntarle si en primer",
            "start": 8876.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en primer lugar despu\u00e9s de que se cierra",
            "start": 8879.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta primera etapa interna de morena que",
            "start": 8881.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "es interna que es solamente para en este",
            "start": 8883.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "caso ser\u00eda para Quienes son Los",
            "start": 8886.66,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Seguidores o simpatizantes o militantes",
            "start": 8888.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de morena si el mensaje ser\u00eda que a\u00fan",
            "start": 8890.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con la encuesta nada est\u00e1 definido",
            "start": 8893.14,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Porque todav\u00eda faltar\u00edan los tiempos s\u00ed",
            "start": 8894.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "oficiales de precampa\u00f1a porque en caso",
            "start": 8897.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de ser as\u00ed pues entonces no pudieran",
            "start": 8899.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tomarse esos tiempos hacia finales de",
            "start": 8901.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 8903.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues no puedo opinar sobre todo menos lo",
            "start": 8904.96,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que me est\u00e1s preguntando porque",
            "start": 8909.34,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "sobre todo porque Bueno usted ha",
            "start": 8912.819,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mencionado que no ha entregado el bast\u00f3n",
            "start": 8914.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "de mando entonces",
            "start": 8915.939,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ya tengo adem\u00e1s hasta el bast\u00f3n",
            "start": 8923.46,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ya lo tengo Eh s\u00ed va a ser formal la",
            "start": 8927.479,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "ceremonia y va a ser aqu\u00ed en palacio no",
            "start": 8931.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "No aqu\u00ed no se puede si es el movimiento",
            "start": 8933.819,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "o sea es el movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 8936.6,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "no es aqu\u00ed es un bast\u00f3n de Mando que ni",
            "start": 8941.1,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "siquiera va a tener este",
            "start": 8945.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "los tres colores de la bandera como son",
            "start": 8948.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "los bastones de Mando de los pueblos",
            "start": 8951.34,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en Oaxaca es un bast\u00f3n de Mando que s\u00ed",
            "start": 8954.84,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "va a tener este sus cintas porque as\u00ed",
            "start": 8959.92,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "son los bastones de mando pero de todos",
            "start": 8963.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los colores",
            "start": 8965.74,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8968.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo c\u00f3mo va a ser c\u00f3mo va a",
            "start": 8970.14,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "ser ese momento en el que usted entregue",
            "start": 8973.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "el bast\u00f3n de Mando presidente c\u00f3mo va a",
            "start": 8974.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ser el momento o sea es una cuesti\u00f3n",
            "start": 8976.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "interna pero usted est\u00e1 anunciando pues",
            "start": 8977.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente que lo entregara c\u00f3mo va a",
            "start": 8979.96,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ser la entrega ya vamos a verlos vamos a",
            "start": 8981.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ver este",
            "start": 8984.939,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8989.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 todav\u00eda no s\u00e9 pero s\u00ed lo voy a",
            "start": 8990.54,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "entregar porque ya a partir de que yo",
            "start": 8993.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 el bast\u00f3n de mando ya la",
            "start": 8997.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n del movimiento por la",
            "start": 8999.64,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ya va a estar a cargo de",
            "start": 9002.04,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n reciba el bast\u00f3n de Manto",
            "start": 9005.939,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Yo",
            "start": 9010.979,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sigo gobernando hasta que entregue la",
            "start": 9012.319,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "banda presidencial",
            "start": 9017.819,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pero el movimiento del cual surgimos que",
            "start": 9020.939,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "es un movimiento de transformaci\u00f3n",
            "start": 9024.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo lo he venido",
            "start": 9027.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dirigiendo",
            "start": 9029.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "encabezando",
            "start": 9032.939,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "aunque",
            "start": 9035.46,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "no de manera directa sino con mi ejemplo",
            "start": 9037.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9044.76,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "ahora ya",
            "start": 9046.46,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 el momento de que yo",
            "start": 9049.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 la direcci\u00f3n",
            "start": 9053.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del movimiento",
            "start": 9056.3,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9058.1,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "mande no cree que lo acusen de",
            "start": 9059.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "intromisi\u00f3n en el proceso No porque no",
            "start": 9061.979,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo voy a hacer este",
            "start": 9064.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este cuando me reun\u00ed",
            "start": 9066.78,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "con los gobernadores y",
            "start": 9072.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "di mi opini\u00f3n sobre el proceso",
            "start": 9075.5,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "lo hicimos en un restaurante",
            "start": 9078.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y en la noche",
            "start": 9083.479,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9088.39,
            "duration": 2.71
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9088.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9091.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues no s\u00e9 no s\u00e9 ya lo vamos a ver este",
            "start": 9094.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ha sido muy importante Mucho muy",
            "start": 9100.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "importante todo el procedimiento Eso s\u00ed",
            "start": 9103.68,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque yo por ejemplo recomend\u00e9",
            "start": 9106.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9110.399,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9112.319,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "se debatiera",
            "start": 9113.899,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9117.479,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "lo iban a utilizar",
            "start": 9119.0,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios los conservadores y",
            "start": 9123.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sus medios de manipulaci\u00f3n",
            "start": 9127.62,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "como los conozco bien",
            "start": 9130.979,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "te conozco la bacalao Aunque vengas",
            "start": 9135.3,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "disfrazado Entonces",
            "start": 9138.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no no no no no no no no no no no no eso",
            "start": 9140.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no no no no no no no",
            "start": 9143.34,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a ver aqu\u00ed",
            "start": 9147.62,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9148.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "te abrimos la televisi\u00f3n",
            "start": 9150.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la radio",
            "start": 9153.74,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "todo y mira c\u00f3mo te dijo se acuerdan",
            "start": 9156.18,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "como ya ustedes a lo mejor como son",
            "start": 9160.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes muy j\u00f3venes",
            "start": 9163.319,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no son este j\u00f3venes maduros",
            "start": 9166.439,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "antes este en la escuela se dec\u00eda a ver",
            "start": 9171.78,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Qu\u00edtame la basurita",
            "start": 9176.34,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed empezaba la confrontaci\u00f3n",
            "start": 9179.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se pon\u00edan una basurita",
            "start": 9184.8,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los muchachos",
            "start": 9187.52,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "pon\u00edan los dos ah\u00ed Qu\u00edtame la basurita",
            "start": 9190.22,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed ya pasaron",
            "start": 9194.1,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "entonces son muy buenos para",
            "start": 9197.1,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "picar la cresta",
            "start": 9204.479,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9207.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "amarrar la bajas",
            "start": 9208.7,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "para cucar",
            "start": 9211.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 9213.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "y la pol\u00edtica",
            "start": 9216.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "es el equilibrio",
            "start": 9220.74,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 9222.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entre la raz\u00f3n y la pasi\u00f3n",
            "start": 9224.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la pol\u00edtica aconseja",
            "start": 9230.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9235.439,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "haya prudencia",
            "start": 9237.02,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "presencia y paciencia S\u00ed con estos",
            "start": 9242.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debates presidente hubiera considerado",
            "start": 9245.58,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "que se hubiera tenido la tentaci\u00f3n de",
            "start": 9247.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "descalificaciones o se\u00f1alamientos sin",
            "start": 9249.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "embargo Claro pues Imag\u00ednese su",
            "start": 9251.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico pero sin embargo su revista",
            "start": 9253.439,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "Proceso se hubiesen dado gusto sin",
            "start": 9255.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "echado vuelo se dieron se\u00f1alamientos S\u00ed",
            "start": 9260.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en los en este tipo de nada nada no fue",
            "start": 9262.8,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s lo que dijo el proceso entonces lo",
            "start": 9266.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se dijeron entre ellos la idea del",
            "start": 9269.58,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de que no hubiera debates Pues fue de",
            "start": 9271.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "usted porque hubo alg\u00fan aspirante que",
            "start": 9274.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "quer\u00eda debate si algunas pero todos",
            "start": 9276.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estuvieron de acuerdo porque yo hice un",
            "start": 9278.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "razonamiento no fue una imposici\u00f3n",
            "start": 9279.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "argument\u00e9 as\u00ed como lo estoy haciendo",
            "start": 9282.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9285.479,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "y les dije no Aqu\u00ed somos hermanos",
            "start": 9287.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9295.22,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "Marcelo Ad\u00e1n",
            "start": 9297.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Ricardo",
            "start": 9301.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a",
            "start": 9310.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Manuel",
            "start": 9314.96,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "y Claudia todos hermanos hermana todos",
            "start": 9317.899,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "todos no hay",
            "start": 9322.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ag\u00e1rrense de la mano",
            "start": 9327.62,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 9330.42,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "y vamos a que sea la gente la Que decida",
            "start": 9332.899,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Esa es la regla que sea el pueblo El Que",
            "start": 9336.979,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "decida mediante el procedimiento de",
            "start": 9340.859,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 9344.04,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9345.6,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 9346.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 9349.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la gente sabe no que representa cada uno",
            "start": 9351.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "les conoce bien",
            "start": 9354.92,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s van a ir",
            "start": 9356.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a dar a conocer sus propuestas",
            "start": 9359.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Como lo hicieron y todo muy bien",
            "start": 9364.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "todo muy bien todo muy bien sali\u00f3 muy",
            "start": 9367.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 9369.84,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "presidente Entonces el tema de los",
            "start": 9370.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tiempos es decir o sea si si todav\u00eda hay",
            "start": 9372.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n para que haya algunos",
            "start": 9375.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "precandidatos no te puedo contestar eso",
            "start": 9378.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no t\u00fa",
            "start": 9383.42,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en la revista Proceso que es muy",
            "start": 9385.22,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 9388.02,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "su este manejo editorial",
            "start": 9390.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "da pena ajena",
            "start": 9394.979,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "van a decir",
            "start": 9397.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "son capaces de poner",
            "start": 9399.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 9403.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 decidido",
            "start": 9405.12,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "son capaces no no no por los tiempos",
            "start": 9408.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "oficiales hasta los mejores tiempo de la",
            "start": 9410.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "revista lo padec\u00ed",
            "start": 9413.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "iniciar\u00edan los tiempos presidente hacia",
            "start": 9415.7,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "noviembre de este a\u00f1o por eso lo",
            "start": 9417.72,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "preguntaba si todav\u00eda hubiera",
            "start": 9419.76,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "posibilidades a\u00fan con la encuesta Esa es",
            "start": 9421.02,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "la la \u00fanica pregunta",
            "start": 9423.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pero todo lo contrario una de los temas",
            "start": 9428.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente que precisamente ha quedado",
            "start": 9432.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n principalmente en el tema",
            "start": 9434.66,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico hubo en un sector",
            "start": 9437.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "uno de los temas que han preocupado y",
            "start": 9438.6,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que incluso se habl\u00f3 en algunas de estas",
            "start": 9440.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "asambleas pero que a final de cuentas lo",
            "start": 9442.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "importante es la demanda o la denuncia",
            "start": 9444.66,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que tienen las personas que todav\u00eda se",
            "start": 9446.16,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mantienen afectadas es el asunto de los",
            "start": 9448.14,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "damnificados por la reconstrucci\u00f3n ese",
            "start": 9450.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "tema de las viviendas",
            "start": 9452.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de de por los sismos de 2017 lo que",
            "start": 9454.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ellos acusan es que no se ha logrado un",
            "start": 9457.88,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "avance como se ha manejado pues",
            "start": 9461.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "oficialmente pero que tambi\u00e9n ellos me",
            "start": 9464.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "han que pues antes recibido un trato no",
            "start": 9467.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "como personas damnificadas sino pues",
            "start": 9470.58,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "incluso todo tipo de",
            "start": 9472.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "maltratos ha habido ellos mencionan",
            "start": 9474.859,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n ah\u00ed el caso de una de",
            "start": 9477.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estas personas que han hecho este tipo",
            "start": 9479.46,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de declaraciones o bueno que hicieron en",
            "start": 9481.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su momento Miguel \u00c1ngel tirado que es",
            "start": 9483.06,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "una de las de los damnificados que era",
            "start": 9485.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un adulto mayor de una de estas de uno",
            "start": 9486.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de estos edificios esto en Pet\u00e9n 915 que",
            "start": 9490.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mencionan ellos y otros de los",
            "start": 9493.5,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "damnificados que una de las \u00f3rdenes que",
            "start": 9494.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se dio que fue que pasaran algunas de",
            "start": 9497.399,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "estas propiedades m\u00e1s de 90 de estos",
            "start": 9499.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inmuebles de de la entidad encargada que",
            "start": 9500.58,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasaran al invi para que pudieran",
            "start": 9504.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "reconstruirse estos multifamiliares Sin",
            "start": 9506.7,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "embargo a partir de ah\u00ed lo que ellos",
            "start": 9508.439,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "mencionan es que ha habido una serie de",
            "start": 9510.18,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inconsistencias o irregularidades y",
            "start": 9512.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n injusticias porque les quieren",
            "start": 9514.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dejar este tipo de departamentos a pagar",
            "start": 9516.6,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "a veinte o treinta a\u00f1os cuando son",
            "start": 9519.24,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "adultos mayores de hecho este se\u00f1or",
            "start": 9520.859,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Miguel \u00c1ngel pues ya muri\u00f3 hace como mes",
            "start": 9522.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a como mes y medio y no vio reconstruido",
            "start": 9524.939,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "su hogar preg\u00fantale presidente Qui\u00e9n va",
            "start": 9527.399,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "a atender este tema de para poner un",
            "start": 9529.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "orden una una reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 9532.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "cronograma que se pueda cumplir porque",
            "start": 9534.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lo que ellos denuncian es que bueno Pues",
            "start": 9536.04,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "fue una promesa de la jefa de gobierno y",
            "start": 9538.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que no se ha cumplido hasta ahora",
            "start": 9540.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "incluso con el actual jefe de gobierno",
            "start": 9542.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ven que pudiera haber no avances qui\u00e9n",
            "start": 9545.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "les tendr\u00e1 que poner orden a ese tema",
            "start": 9547.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "para atender pues justamente a estas",
            "start": 9549.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "personas damnificadas el jefe de",
            "start": 9552.18,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "gobierno pero est\u00e1n saliendo todas estas",
            "start": 9553.859,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 9556.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "por politiquer\u00eda",
            "start": 9557.06,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 9560.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 9561.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9564.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "actuando de manera tendenciosa y con",
            "start": 9566.42,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "deshonestidad proceso",
            "start": 9570.3,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 9574.14,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es como lo que habl\u00e1bamos de",
            "start": 9577.62,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de santis",
            "start": 9580.819,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "como hay un proceso electoral all\u00e1 pues",
            "start": 9585.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9589.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hace propaganda",
            "start": 9590.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en contra de los",
            "start": 9594.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "migrantes aqu\u00ed procesos est\u00e1 haciendo",
            "start": 9596.12,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "propaganda en contra de",
            "start": 9599.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "un aspirante hombre o mujer Entonces es",
            "start": 9608.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "muy obvio muy obvio muy obvio Este pero",
            "start": 9611.939,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 9615.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "un periodismo inmoral",
            "start": 9617.16,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 9624.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la \u00e9tica",
            "start": 9626.7,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "period\u00edstica",
            "start": 9631.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "con la verdad",
            "start": 9632.6,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "es lamentable que estemos hablando de",
            "start": 9637.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estos temas ese s\u00ed presidente que las",
            "start": 9640.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "personas que se vean afectadas en",
            "start": 9642.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cualquier situaci\u00f3n no pueden hablar en",
            "start": 9643.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tiempos electorales ni denunciar sobre",
            "start": 9646.02,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "todo porque es un tema que Se abord\u00f3 en",
            "start": 9647.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "en algunas de las asambleas pues ahora",
            "start": 9649.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed que no son los medios lo mencion\u00f3 la",
            "start": 9651.479,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "aspirante s\u00ed pueden hablar como yo",
            "start": 9653.28,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puedo decir Pues",
            "start": 9654.899,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de que la revista Proceso",
            "start": 9656.54,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 9659.939,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando de manera tendenciosa",
            "start": 9662.58,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Eso es todo y este",
            "start": 9667.62,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "quienes tienen",
            "start": 9671.399,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "denuncias que presentar",
            "start": 9674.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "son atendidos Y seguir\u00e1n siendo",
            "start": 9678.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "atendidos Precisamente en este caso S\u00ed",
            "start": 9681.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "para contestar tu pregunta por el jefe",
            "start": 9684.14,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de gobierno S\u00ed justo lo que mencionan es",
            "start": 9687.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que no han sido atendidos por eso se han",
            "start": 9689.64,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "atendidos van a ser atendidos este hoy",
            "start": 9691.92,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 9694.439,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "S\u00ed hablamos con el jefe de gobierno",
            "start": 9695.18,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "para que busque a estas personas y los",
            "start": 9700.14,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "atienda",
            "start": 9704.34,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pero gracias presidente sobre todo Bueno",
            "start": 9707.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que mencionan Es que muchos ya son",
            "start": 9709.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "adultos mayores tienen enfermedades y lo",
            "start": 9710.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que quieren es ver su casa reconstruida",
            "start": 9712.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estoy seguro que a todos los est\u00e1n",
            "start": 9713.899,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "atendiendo",
            "start": 9717.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y creo m\u00e1s que se trata",
            "start": 9719.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9721.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "un asunto vinculado",
            "start": 9724.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 9727.56,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n de de proceso de perjudicar",
            "start": 9731.18,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "a un aspirante",
            "start": 9736.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ser coordinadora",
            "start": 9742.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "o coordinador",
            "start": 9745.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n presidente en otro",
            "start": 9748.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tema el mecanismo de protecci\u00f3n a",
            "start": 9751.02,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "personas periodistas y personas",
            "start": 9752.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "defensoras de derechos preguntarle ha",
            "start": 9754.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habido una situaci\u00f3n en la que se ha",
            "start": 9757.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "manifestado tambi\u00e9n que han llegado",
            "start": 9759.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "denuncias de del propio personal de este",
            "start": 9760.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n y que bueno esta",
            "start": 9764.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n es han llegado incluso de",
            "start": 9767.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acuerdo con lo que mencionan los",
            "start": 9769.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "denunciantes al acoso sexual el",
            "start": 9771.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hostigamiento laboral y tambi\u00e9n que han",
            "start": 9772.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "buscado en muchos casos como cansar a",
            "start": 9775.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ciertas en ciertas \u00e1reas o ciertas",
            "start": 9777.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "personas en este caso por ejemplo de",
            "start": 9779.52,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis para que renuncien a su cargo",
            "start": 9781.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "algunas de estas denuncias lo que han",
            "start": 9783.78,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mencionado es que han llegado Enrique",
            "start": 9785.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "irasoke Palazuelos Qui\u00e9n es el titular",
            "start": 9787.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la unidad de derechos humanos y que",
            "start": 9789.359,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "bueno pues sea de alguna manera evitado",
            "start": 9791.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que se lleguen a dar que causa estas",
            "start": 9794.1,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "denuncias que se han negado a escuchar",
            "start": 9796.74,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "parte de lo que se menciona como las",
            "start": 9798.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 9800.939,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "como el lo que est\u00e1n dando a conocer que",
            "start": 9801.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hay al interior del mecanismo dentro de",
            "start": 9805.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los propios ya ni siquiera afuera con",
            "start": 9807.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "con los las personas que pueden ser",
            "start": 9810.06,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "beneficiadas en el mecanismo de",
            "start": 9811.8,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n esto Es depende de las de la",
            "start": 9813.72,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de derechos humanos de la",
            "start": 9816.18,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n esto algunas",
            "start": 9817.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de estas denuncias bueno en el caso de",
            "start": 9819.479,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "de una de ellas es presentada por un",
            "start": 9821.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "analista que ha revelado que bueno pues",
            "start": 9823.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hay persistencia de apoyo de acoso",
            "start": 9825.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "laboral y que bueno pues tambi\u00e9n han",
            "start": 9827.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "buscado en algunas instancias como la",
            "start": 9830.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cndh algunas otras de \u00f3rganos internos",
            "start": 9832.14,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que se pueda resolver esta",
            "start": 9834.479,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n y sin embargo no se ha no se",
            "start": 9836.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ha dado respuesta uno de los se\u00f1alados",
            "start": 9839.46,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "es Cristian de la Rosa L\u00f3pez uno de",
            "start": 9841.08,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "estas personas que han se\u00f1alado como",
            "start": 9843.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "perpetrador de este tipo de acosos o de",
            "start": 9844.939,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "abusos y que les han cerrado la puerta",
            "start": 9847.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "para poder hacer este tipo de denuncias",
            "start": 9849.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y este tipo de de se\u00f1alamientos yo",
            "start": 9851.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "quisiera preguntarle qu\u00e9 va a suceder",
            "start": 9854.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con el mecanismo si van a hacer una",
            "start": 9856.68,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "revisional interior con los trabajadores",
            "start": 9858.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 planes se tiene para en general",
            "start": 9860.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "mecanismo para los que trabajan y para",
            "start": 9862.859,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "los que son beneficiados a nivel",
            "start": 9864.96,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 9867.24,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "Pues todos este tienen que ser",
            "start": 9868.08,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "respetados",
            "start": 9871.859,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "protegidos en el caso de las v\u00edctimas",
            "start": 9873.38,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y yo no sab\u00eda de esto ahora me estoy",
            "start": 9877.319,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "enterando De todas maneras vamos a pedir",
            "start": 9880.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a la secretaria de gobernaci\u00f3n que lo",
            "start": 9887.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "investigue",
            "start": 9891.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y se vea de qu\u00e9 se trata y desde luego",
            "start": 9893.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "no debe de haber acuso ni ning\u00fan tipo de",
            "start": 9896.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "abusos",
            "start": 9901.8,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "a servidores p\u00fablicos",
            "start": 9903.2,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se sigue con el plan de que contin\u00fae",
            "start": 9907.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "adelante en alg\u00fan momento se ha",
            "start": 9909.54,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mencionado precisamente por esa",
            "start": 9911.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "titularidad que estar\u00eda destinado",
            "start": 9913.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "incluso a desaparecer eh No porque no",
            "start": 9914.819,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "encuentran apoyo en los Estados sobre",
            "start": 9918.06,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "todo por el apoyo no no no nada de eso",
            "start": 9920.34,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 9923.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este",
            "start": 9928.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y se va a seguir apoyando siempre",
            "start": 9932.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidente y finalmente el tema del",
            "start": 9934.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol que mi compa\u00f1era Hace unos d\u00edas",
            "start": 9936.78,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "vino a mencionar en torno a la Liga",
            "start": 9938.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Mexicana de esta disciplina del b\u00e9isbol",
            "start": 9940.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preguntarle Bueno pues ya han pasado",
            "start": 9942.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "varios d\u00edas y los due\u00f1os de estos",
            "start": 9945.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "equipos de estos clubes no han hecho",
            "start": 9947.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caso en torno a que pues de forma",
            "start": 9950.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "voluntaria expulsen a los jugadores que",
            "start": 9952.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no que no est\u00e1n con una nacionalidad",
            "start": 9955.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicana de manera regular sino que se",
            "start": 9958.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "han valido de algunas trampas como lo",
            "start": 9961.08,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mencionaba usted cachirules para poder",
            "start": 9962.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "participar en algunos de estos juegos de",
            "start": 9964.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la Liga Y bueno pues ver qu\u00e9 va a",
            "start": 9966.479,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "suceder si Entonces si Siguen sin hacer",
            "start": 9968.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "caso alguno de ellos lo que mencionaban",
            "start": 9970.62,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "o lo que argumentaban es que si hay",
            "start": 9972.359,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "protocolos que seguir lo siguen pero",
            "start": 9974.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues no hablan De qu\u00e9 manera los est\u00e1n",
            "start": 9975.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siguiendo de Cu\u00e1l es el procedimiento y",
            "start": 9977.76,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si hacen trampa preguntarle si van a",
            "start": 9979.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hacer esta revisi\u00f3n si van a entonces a",
            "start": 9981.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proceder a que sea la autoridad o la",
            "start": 9984.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instancia necesaria para que pueda",
            "start": 9986.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "resolver esta situaci\u00f3n y que no haya ya",
            "start": 9988.74,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "este tipo de irregularidades sobre todo",
            "start": 9990.66,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porque pues ellos se basan mucho en el",
            "start": 9992.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "decir Pues aqu\u00ed est\u00e1n las actas est\u00e1n",
            "start": 9994.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "compitiendo como debe de ser se est\u00e1n",
            "start": 9997.22,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "apegando pero lo que no s\u00e9 lo que de lo",
            "start": 9999.54,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que no se habla es de lo que hay detr\u00e1s",
            "start": 10001.52,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "y de C\u00f3mo fue que llegaron para ese tipo",
            "start": 10002.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de para poder ese tipo de cumplir ese",
            "start": 10005.899,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tipo de requerimientos y poder jugar la",
            "start": 10008.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "liga y Bueno nada m\u00e1s preguntarle sobre",
            "start": 10010.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "el tema Ya el inai por fin va a poder a",
            "start": 10011.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reactivar estas sesiones luego de varios",
            "start": 10013.66,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "meses de no poder sesionar por Pues el",
            "start": 10016.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el freno que se le estaba poniendo y a",
            "start": 10018.859,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la corte por fin decidi\u00f3 que s\u00ed va a",
            "start": 10020.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poder sesionar con menos de los",
            "start": 10022.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "comisionados que se tienen para poder",
            "start": 10024.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "resolver algunos temas de transparencia",
            "start": 10026.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Gracias bueno acerca de lo del b\u00e9isbol",
            "start": 10028.34,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "yo creo que los due\u00f1os de los equipos",
            "start": 10030.5,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 10034.66,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "atendiendo la solicitud que se les hizo",
            "start": 10036.28,
            "duration": 12.4
        },
        {
            "text": "para que no se cometan irregularidades",
            "start": 10042.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 10049.16,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el consejo",
            "start": 10050.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 10052.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el deporte de jueces",
            "start": 10054.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10058.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene el prop\u00f3sito de dirimir",
            "start": 10060.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estas",
            "start": 10065.18,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "controversias",
            "start": 10066.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 tomando nota",
            "start": 10068.859,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Yo espero que se resuelva bien",
            "start": 10072.38,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que no se manche",
            "start": 10075.34,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "el b\u00e9isbol que no se manche ning\u00fan",
            "start": 10078.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "deporte",
            "start": 10081.859,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "es muy importante el fomento al deporte",
            "start": 10084.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10088.54,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un buen momento para el deporte en el",
            "start": 10090.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en especial para el b\u00e9isbol",
            "start": 10093.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando mucha gente",
            "start": 10098.78,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a los estadios aqu\u00ed por ejemplo",
            "start": 10101.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "en la Ciudad de M\u00e9xico se llena el",
            "start": 10105.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "estadio",
            "start": 10110.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ahora que hubo la final Puebla",
            "start": 10112.399,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "diablos",
            "start": 10115.22,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estaba Allende y estuve importante",
            "start": 10117.5,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "interesante porque ya son las",
            "start": 10121.46,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "eliminatorias",
            "start": 10124.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le gan\u00f3 Puebla",
            "start": 10128.24,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "al rojos de M\u00e9xico",
            "start": 10132.979,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y ya qued\u00f3",
            "start": 10135.859,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 10137.26,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el sur sureste",
            "start": 10139.24,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 10143.84,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "enfrentarse",
            "start": 10148.0,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "leones de Yucat\u00e1n",
            "start": 10149.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "contra pericos del pueblo",
            "start": 10153.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entonces en el sur y en el norte tambi\u00e9n",
            "start": 10156.8,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 Nuevo Laredo",
            "start": 10160.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y algodoneros",
            "start": 10164.78,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de Laguna ah\u00ed estoy pendiente ahora s\u00ed",
            "start": 10167.8,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "que con un ojo al gato y otro al",
            "start": 10172.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "garabato este",
            "start": 10173.899,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "va a estar muy bien",
            "start": 10175.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "la final y estamos viendo eso",
            "start": 10178.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 10181.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "convenciendo persuadiendo",
            "start": 10184.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "yo creo que se va a resolver bien",
            "start": 10189.02,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pues es que ya este s\u00ed si tienen alg\u00fan",
            "start": 10194.979,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "cachirul no lo metan a jugar",
            "start": 10199.34,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no lo metan a jugar",
            "start": 10204.02,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10207.979,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s son tan buenos los equipos que",
            "start": 10210.859,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tienen bastante banca",
            "start": 10213.859,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienen bastante banca buen picheo bateo",
            "start": 10218.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tan completo",
            "start": 10223.18,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 muy bien el b\u00e9isbol",
            "start": 10226.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en sus mejores momentos",
            "start": 10230.54,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 fue lo otro",
            "start": 10235.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10237.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Ah Est\u00e1 muy bien Est\u00e1 bien este",
            "start": 10239.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que",
            "start": 10246.7,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no ayuda en nada",
            "start": 10252.02,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "es lamentable pues",
            "start": 10257.26,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "deber\u00edan ellos de hacer algo",
            "start": 10259.42,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "reducirse Los sueldos cuando menos",
            "start": 10264.76,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "hacer algo pues",
            "start": 10273.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10280.22,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "debe dar pena no",
            "start": 10283.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "estar cobrando",
            "start": 10287.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sin hacer nada",
            "start": 10291.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "sin contribuir al desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 10295.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y hay una especie de enajenaci\u00f3n algunos",
            "start": 10303.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no estoy hablando nada m\u00e1s de este caso",
            "start": 10306.819,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "sino de quienes trabajan estos",
            "start": 10310.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "organismos aut\u00f3nomos no",
            "start": 10313.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el poder judicial",
            "start": 10317.26,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 10322.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "manejan en una burbuja",
            "start": 10324.52,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que no tiene nada que ver",
            "start": 10331.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "con los sentimientos del pueblo",
            "start": 10335.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n completamente",
            "start": 10339.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "separados del pueblo",
            "start": 10341.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se le olvida al ministro",
            "start": 10344.6,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "o a la ministra",
            "start": 10347.26,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 10351.56,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vivimos en una democracia y aunque de",
            "start": 10354.5,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "manera indirecta",
            "start": 10357.439,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a ellos se les haya nombrado",
            "start": 10362.06,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dependen del pueblo",
            "start": 10368.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "por eso Pienso que lo mejor es que el",
            "start": 10372.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pueblo los elija de manera directa",
            "start": 10375.62,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no sea",
            "start": 10381.319,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s",
            "start": 10383.3,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de el titular del ejecutivo",
            "start": 10386.12,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "o de los legisladores",
            "start": 10389.66,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que se les desinte",
            "start": 10396.859,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sino que los elige el pueblo con los",
            "start": 10400.819,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "requisitos que se ped\u00edan en la \u00e9poca del",
            "start": 10403.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 10407.779,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "cuando se eleg\u00eda a los jueces a los",
            "start": 10410.18,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "magistrados a los ministros eran electos",
            "start": 10414.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "y eran independientes",
            "start": 10418.1,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de rechazaron iniciativas al presidente",
            "start": 10423.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 10426.08,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "es una ocasi\u00f3n cuando se regresa",
            "start": 10428.359,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "triunfante despu\u00e9s",
            "start": 10431.62,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de la guerra de intervenci\u00f3n",
            "start": 10436.899,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "el presidente Ju\u00e1rez decide que los",
            "start": 10443.14,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "militares entreguen el poder a las",
            "start": 10446.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "autoridades civiles",
            "start": 10450.439,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "porque el presidente Ju\u00e1rez era",
            "start": 10452.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "civilista",
            "start": 10454.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y hay cierta inconformidad porque cuando",
            "start": 10458.18,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos invaden",
            "start": 10461.84,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "muchas autoridades civiles se esconden",
            "start": 10465.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y quienes dan la cara",
            "start": 10470.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10473.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "los caudillos",
            "start": 10476.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 10479.84,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz y otros",
            "start": 10482.68,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que incluso muchos ni eran militares",
            "start": 10486.859,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "formales pero se vuelven militares eran",
            "start": 10490.18,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 10494.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "que deciden",
            "start": 10496.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "defender a la patria",
            "start": 10498.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se forman",
            "start": 10501.56,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guardias nacionales para defender a",
            "start": 10503.319,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 10507.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ya exist\u00edan las guardias nacionales",
            "start": 10509.18,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "desde la intervenci\u00f3n",
            "start": 10511.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estadounidense Entonces se constituyen",
            "start": 10514.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "se se fortalecen con muchos civiles",
            "start": 10518.18,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero que se vuelven militares Entonces",
            "start": 10522.62,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuando se triunfa",
            "start": 10525.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "viene la instrucci\u00f3n del presidente de",
            "start": 10527.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se entregue",
            "start": 10530.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el mando en los Estados a los",
            "start": 10533.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gobernadores civiles",
            "start": 10535.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan estado",
            "start": 10539.54,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en la defensa de la patria",
            "start": 10543.38,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y se cumple",
            "start": 10546.939,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 10548.859,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "como no hab\u00edan fondos",
            "start": 10550.96,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "se licencia a La tropa",
            "start": 10555.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y muchos soldados que hab\u00edan luchado",
            "start": 10561.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "defender a la rep\u00fablica se quedan sin",
            "start": 10565.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajo y empiezan a ver No",
            "start": 10568.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "necesariamente por eso",
            "start": 10572.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "sino por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social",
            "start": 10574.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "asaltos en caminos",
            "start": 10578.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "robos",
            "start": 10582.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "Y entonces el presidente Ju\u00e1rez Env\u00eda",
            "start": 10584.72,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "una iniciativa fuerte",
            "start": 10587.779,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgica",
            "start": 10591.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para combatir robos",
            "start": 10593.54,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y asaltos",
            "start": 10598.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y su iniciativa",
            "start": 10603.859,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es muy cuestionada",
            "start": 10606.62,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "y se le rechaza",
            "start": 10613.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 10619.52,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el legislativo",
            "start": 10621.16,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "no se le aprob\u00f3",
            "start": 10627.02,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10631.399,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "en el poder judicial lo mismo",
            "start": 10634.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10641.0,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda que los hombres de",
            "start": 10644.18,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la Reforma",
            "start": 10647.08,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "de los que lucharon contra la",
            "start": 10648.939,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n eran hombres y yo agregar\u00eda",
            "start": 10651.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a mujeres",
            "start": 10654.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que parec\u00edan gigantes o gigantes",
            "start": 10656.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "\u00danicos",
            "start": 10661.939,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "hombres libres mujeres libres",
            "start": 10665.54,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Entonces en ese tiempo",
            "start": 10670.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se eleg\u00eda",
            "start": 10673.34,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "a los integrantes del poder judicial por",
            "start": 10676.7,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no lo vamos a hacer ahora",
            "start": 10679.939,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1n pensando los conservadores",
            "start": 10683.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "primero no conocen mucho la historia",
            "start": 10686.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y segundo",
            "start": 10693.979,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pueden estar pensando que cualquiera va",
            "start": 10695.979,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a ser",
            "start": 10699.08,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "o va a ser magistrado Va a ser ministro",
            "start": 10701.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 10704.42,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "pues tiene que ser abogados",
            "start": 10705.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "como requisito",
            "start": 10708.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "y fundamentalmente tienen que ser gente",
            "start": 10712.6,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "\u00edntegras",
            "start": 10715.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "honestas",
            "start": 10717.02,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "se pueden",
            "start": 10724.06,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "elegir de listas y que se d\u00e9 a conocer",
            "start": 10726.04,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes son Qu\u00e9 cargos han ocupado c\u00f3mo",
            "start": 10730.939,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "se han comportado",
            "start": 10735.439,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "ni modo que se elija al juez",
            "start": 10739.1,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que le dio",
            "start": 10746.899,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "el amparo",
            "start": 10748.359,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "a Guzm\u00e1n Loera para que no lo",
            "start": 10751.64,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "extraditaran",
            "start": 10755.18,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Pues a ese no lo va a elegir el pueblo",
            "start": 10758.779,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 10762.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 10764.26,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "ni modo que van a elegir como ministro",
            "start": 10768.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al que tiene ah\u00ed en su gaveta en el",
            "start": 10771.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escritorio",
            "start": 10774.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el expediente de los 25 mil millones de",
            "start": 10775.88,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 10779.6,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "porque todo eso va a salir",
            "start": 10782.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 10789.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "de esa manera se puede",
            "start": 10791.42,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "conseguir la renovaci\u00f3n y esto de la",
            "start": 10794.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "transparencia",
            "start": 10799.52,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "Pues que se apliquen",
            "start": 10801.38,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n Dejen de estar actuando de",
            "start": 10805.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "manera facciosa",
            "start": 10808.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "que tengan la arrogancia de sentirse",
            "start": 10811.46,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 10814.819,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 le van a estar haciendo caso a",
            "start": 10817.46,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Claudia que es Gonz\u00e1lez hijo",
            "start": 10819.74,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y a los integrantes",
            "start": 10823.34,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de la oligarqu\u00eda",
            "start": 10825.1,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si se deben al pueblo",
            "start": 10828.319,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "solamente",
            "start": 10834.08,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "tienen como amo al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 10835.479,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "pero si van a seguir ah\u00ed prest\u00e1ndose",
            "start": 10843.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para chicanadas",
            "start": 10849.02,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 10853.76,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "callar",
            "start": 10858.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "como vasallos",
            "start": 10859.54,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues se van a sentir muy mal",
            "start": 10865.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "porque antes pues no importaba pero",
            "start": 10869.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ahora c\u00f3mo",
            "start": 10871.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "se desquita el sueldo",
            "start": 10873.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "si se gana",
            "start": 10882.979,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que el presidente",
            "start": 10884.979,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s se trabaja",
            "start": 10888.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes",
            "start": 10892.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y no se resuelve nada en favor del",
            "start": 10895.7,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10897.92,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "solo se est\u00e1 esperando a que llegue un",
            "start": 10898.72,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "caso para proteger a un potentado",
            "start": 10901.819,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes porque s\u00e1bado y",
            "start": 10906.979,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 10909.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "es d\u00eda de descanso",
            "start": 10911.96,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10917.06,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ciento cincuenta mil pesos mensuales",
            "start": 10919.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "cuando el promedio de lo que ganan los",
            "start": 10926.24,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "trabajadores y eso es ahora",
            "start": 10929.12,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que han aumentado los salarios",
            "start": 10934.1,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 10938.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "16 mil pesos mensuales",
            "start": 10939.939,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a 150",
            "start": 10945.14,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Y eso son los que est\u00e1n inscritos en el",
            "start": 10950.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 10954.2,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "promedio de seis mil pesos",
            "start": 10956.84,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y dicen este algunos es que no nos",
            "start": 10964.12,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "alcanza",
            "start": 10969.02,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no salimos as\u00ed",
            "start": 10974.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Bueno y c\u00f3mo sale el que gana 16 mil",
            "start": 10977.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 10981.439,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que es la mayor\u00eda",
            "start": 10985.279,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "Lamentablemente",
            "start": 10988.64,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "debemos de estar agradecidos tiene",
            "start": 10994.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tenemos m\u00e1s salarios",
            "start": 10997.46,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y aplicarnos m\u00e1s",
            "start": 11002.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y servir m\u00e1s",
            "start": 11006.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y no traicionar al pueblo",
            "start": 11008.399,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "y actuar con honestidad",
            "start": 11012.939,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Pero en fin ah\u00ed est\u00e1n las cosas Bueno",
            "start": 11019.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "pues nos vemos ma\u00f1ana",
            "start": 11023.26,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Muchas gracias Nos vemos",
            "start": 11025.96,
            "duration": 4.22
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n \u00e1nimo Bueno vamos a iniciar la semana como siempre informando sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios Ricardo presentar toda la informaci\u00f3n de precios tanto de energ\u00e9ticos como de alimentos y tambi\u00e9n sobre calidad de productos y hoy es el reinicio a clases [M\u00fasica] Muchas felicidades a ni\u00f1as ni\u00f1os estudiantes a maestras maestros padres de familia porque es todo un acontecimiento desde las v\u00edsperas ayer que regres\u00e9 de una gira no pod\u00eda yo entrar a palacio porque estaba a la venta de \u00fatiles de escolares de algunos pap\u00e1s mam\u00e1s dejan para el \u00faltimo d\u00eda y estaba yendo todo me dio mucho gusto que tomen as\u00ed las calles para comprar los \u00fatiles escolares y es un acontecimiento vamos a establecer comunicaci\u00f3n con gobernadoras gobernadores que est\u00e1n en escuelas est\u00e1n como testigos de este reinicio de clases y Lety nos va a hablar de Cu\u00e1ntas ni\u00f1as ni\u00f1os escuelas est\u00e1n reiniciando de labores empezamos con Ricardo Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos ustedes Qui\u00e9nes tienen el precio de los combustibles el promedio de la gasolina regular la semana pasada fue de 22 pesos con 54 centavos el litro de veinticuatro pesos con 60 centavos el litro de Premium y 23 pesos con 90 centavos el litro de diesel contin\u00faan presionados los mercados internacionales con corte el 24 de agosto la mezcla mexicana de petr\u00f3leo 76 d\u00f3lares con 53 centavos de d\u00f3lar el barril por eso sigue habiendo un incentivo fiscal alto cuarenta y nueve por ciento esta semana es el incentivo a la regular 36% a la Premium y cuarenta y cuatro punto seis por ciento al di\u00e9sel y con este incentivo fiscal que debemos de cuidar los consumidores que llega nuestro bolsillo cuando compramos El combustible tenemos estos precios promedios en todo el el pa\u00eds de todos modos no falta quien se pase de rosca ya los iremos viendo en lo particular que se embolsan ese incentivo fiscal porque dan muy caro las tres mascareras la semana pasada fueron Chevron redco y Oxxo Gas y las tres aliadas de los consumidores que incluso dieron por debajo de esos precios promedio fue g500 bp y Epson m\u00f3vil exxon m\u00f3vil fue la m\u00e1s econ\u00f3mica la semana pasada y vamos a ver por regiones y por tipo de combustible quien tiene el margen m\u00e1s alto corpo gas en Canc\u00fan Quintana Roo con un precio al p\u00fablico de veinticuatro pesos con 28 centavos por litro y un margen de tres punto veintid\u00f3s tres pesos veintid\u00f3s centavos fue el m\u00e1s alto para la regular mientras que la mejor opci\u00f3n a nivel de gasolineras estuvo en Tampico Tamaulipas de franquicia Pemex un precio al p\u00fablico de centavos un margen muy bajo de 17 centavos ahora para la Premium servif\u00e1cil desentotaba en centro Tabasco con un precio al p\u00fablico de veinticinco pesos veinticuatro centavos por litro tuvo un margen de dos pesos ochenta y seis centavos Comparado con el margen de 15 centavos de franquicia Pemex en L\u00e1zaro C\u00e1rdenas Michoac\u00e1n que ten\u00eda un precio al p\u00fablico de 23 pesos con 90 centavos la semana pasada en el diesel el m\u00e1s alto con el margen m\u00e1s alto fue arco en Hermosillo Sonora 25 pesos con 79 centavos el litro un margen de tres pesos con 11 centavos Mientras que el Lerdo Durango franquicia Pemex tuvo un margen de 15 centavos un precio m\u00e1s bajo en consecuencia 23 pesos con 90 centavos el litro realizamos 350 verificaciones o constataciones porque recibimos cuatro denuncias a trav\u00e9s de la app de litro por litro que pueden descargar en Android o en US y una gasolinera se neg\u00f3 a que le coloc\u00e1ramos los sellos de inmovilizaci\u00f3n O sea que tiene fallas serias que es de un se\u00f1or Pedro Rafael pinto vivas este se\u00f1or pinto en Sinaloa Sinaloa es su gasolinera deber\u00eda de tener sellos vamos a regresar para colocarlos con apoyo de la guardia nacional y hay siete gasolineras que no se dejaron verificar esta semana pasada bastantes una en huitzitl\u00e1n de Serd\u00e1n en Pachuca Hidalgo y cuatro en Mazatl\u00e1n Sinaloa una en hermosillos Sonora tambi\u00e9n seguimos verificando el tema de los servicios sanitarios que est\u00e9n limpios en buen mantenimiento Y que de preferencia no los cobren vamos a ver el gas LP con corte el 23 de agosto convirtiendo el precio internacional a kilos y a pesos este precio fue de 19 pesos con 99 centavos vemos que como siempre casi dos pesos por abajo para cilindros de gas el promedio de las 220 regiones en M\u00e9xico que fue de 17 pesos con 26 centavos mientras que para cilindros de gas el precio internacional 10 pesos con 85 centavos y el promedio de las 220 regiones nueve pesos con treinta y tres centavos realizamos 900 visitas o verificaciones en esta semana todas cumpliendo con el precio m\u00e1ximo todos al precio m\u00e1ximo o por abajo del aliados de los consumidores que dan por abajo de \u00e9l encontramos en Michoac\u00e1n en Guerrero en el Estado de M\u00e9xico en Jalisco en Sinaloa y en Nuevo Le\u00f3n un ejemplo de ello gas especial en La Piedad Michoac\u00e1n un precio al p\u00fablico de ocho pesos noventa centavos litro para tanque estacionario el precio m\u00e1ximo nueve pesos con 31 centavos m\u00e1s de 50 centavos de diferencia muy bien por litro mientras que para cilindros de gas tambi\u00e9n encontramos aliados de los consumidores que dan por debajo del precio m\u00e1ximo en Jalisco en Guerrero en Veracruz en Chihuahua y en el Estado de M\u00e9xico distribuidora de Gas del ca\u00f1\u00f3n es un ejemplo de ello lo ha sido varias veces por cierto es un proveedor Aliado de los consumidores en totatiche Jalisco tiene un precio al p\u00fablico de 17 pesos sesenta y seis centavos cuando el precio m\u00e1ximo en esa zona es de 18 pesos con 99 centavos y en general encontramos en buen funcionamiento y cumpliendo las normas a los expendedores de gas LP en esta semana que concluy\u00f3 vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en el precio de la canasta de los veinticuatro productos que m\u00e1s consumen las familias mexicanas vemos que una ligera alza ya alcanzando estabilidad otra vez el \u00edndice Nacional de precios al consumidor en bebidas y alimentos una ligera baja en los precios altos de la canasta y muy ligera alza en los precios bajos vamos a verlo por zonas en la semana que concluy\u00f3 el precio m\u00e1s alto en la zona centro lo encontramos en Walmart de Naucalpan Estado de M\u00e9xico mil veinte pesos con 70 centavos 13 pesos m\u00e1s barato que en Le\u00f3n La semana pasada que fue el precio m\u00e1s alto y tambi\u00e9n el precio m\u00e1s bajo lo encontramos ligeramente M\u00e1s alto que fue en mega Soriana otra vez en Coacalco en el Estado de M\u00e9xico la central de abastos aqu\u00ed en Iztapalapa tambi\u00e9n entre los m\u00e1s bajos a 861 pesos los mismos 24 productos en la zona centro Norte El Precio m\u00e1s alto en Durango Durango es de Soriana mil diez pesos el paquete Mientras que el m\u00e1s bajo es de Soriana en Zacatecas Zacatecas ochocientos veintitr\u00e9s pesos con cuarenta centavos en la zona norte ese Mart una regional un supermercado regional en Monterrey Nuevo Le\u00f3n tiene el precio m\u00e1s alto mil diecinueve pesos con dieciocho centavos y Soriana el precio m\u00e1s bajo en Tampico Tamaulipas ochocientos sesenta y cinco pesos con 90 centavos por \u00faltimo en la zona Sur sureste el precio m\u00e1s alto est\u00e1 en centro Tabasco en Walmart mil Trece pesos el paquete ya M\u00e9rida Aunque est\u00e1 entre los m\u00e1s altos ya no fue el m\u00e1s carero ya le baj\u00f3 le baj\u00f3 bastante a 995 pesos esta semana que concluy\u00f3 y el m\u00e1s econ\u00f3mico es Soriana en Acapulco Guerrero tiene el paquete en 826 pesos con 80 centavos la semana pasada publicamos una gu\u00eda para los influencers en el diario oficial de la federaci\u00f3n es un medio de comunicaci\u00f3n digamos moderno pero que influye mucho sobre todo en ni\u00f1os y en j\u00f3venes y en base al art\u00edculo 32 de la Ley Federal de protecci\u00f3n al consumidor hemos emitido esta gu\u00eda para influencers que los invitamos a que la sigan porque lo que hacen con mucha frecuencia es publicidad como la que se hace en otros medios y hay que cumplir tambi\u00e9n con la ley los ayudamos a cumplirla con esta gu\u00eda y vamos a ver ahora el laboratorio de Profeco qu\u00e9 nos recomienda con los quesos panela consumidores con informaci\u00f3n veraz la Profeco analiz\u00f3 17 productos que se denominan queso panela adem\u00e1s 8 reducidos en grasa dos deslactosados y dos imitaciones en equipos especializados se determin\u00f3 la cantidad de humedad prote\u00edna sodio el tipo y cantidad de grasa y su aporte cal\u00f3rico por cada 100 gramos de producto uno de los hallazgos m\u00e1s relevantes fue que el queso estilo panela de la marca franja que se vende a granel presente ingredientes no permitidos como grasas trans y por si fuera poco es el producto imitaci\u00f3n con mayor contenido de sodio 498 miligramos por cada 100 gramos adem\u00e1s de este 8 quesos tienen exceso de sodio Recuerda que debes moderar el consumo de este ingrediente toma decisiones informadas y cuida tu salud por ejemplo la queso panela cremoso contiene 490 mg de sodio por cada 100 gramos en cambio uno de los productos con menor cantidad de este ingrediente es el queso panela artesanal de la marca Nochebuena con 216 miligramos por cada 100 gramos como resultado de este estudio de calidad los productos que ahora est\u00e1n en el mercado rectificaron y tienen formulaciones y etiquetado que cumplen la norma si compras queso panela a granel exige que te muestren la etiqueta si es una imitaci\u00f3n debe ser m\u00e1s barato que un panel aut\u00e9ntico que no te den gato por liebre Lee las etiquetas y empod\u00e9rate con los estudios de calidad de la Profeco procuradur\u00eda Federal del consumidor buen regreso a clases con mucho entusiasmo y alegr\u00eda Buenos d\u00edas a todas y a todos Hoy es un d\u00eda de mucha alegr\u00eda porque es el inicio del ciclo escolar 2023-2024 donde m\u00e1s de 24 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes estar\u00e1n en las escuelas en las aulas es un d\u00eda de mucha alegr\u00eda vamos a iniciarlo como iniciamos siempre en las escuelas con la ceremonia c\u00edvica que nos permite reconocer De d\u00f3nde venimos y tener esa respeto por nuestros s\u00edmbolos patrios tenemos el contacto primero con Ciudad de M\u00e9xico adelante Exacto esto estaba llegando de la reuni\u00f3n de gabinete adelante jefe de gobierno ahorita resolvemos el audio el presidente S\u00ed bueno bueno ahora s\u00ed Buenos d\u00edas ahora s\u00ed Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente quiero informar que estamos en la escuela participaci\u00f3n social n\u00famero dos en la alcald\u00eda Venustiano Carranza se est\u00e1n incorporando a clases un mill\u00f3n cuatrocientos mil alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica fundamentalmente la gran mayor\u00eda un mill\u00f3n doscientos mil de educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica y quiero informar que se est\u00e1n repartiendo aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico casi cuatro millones de libros de texto gratuito estos libros son un derecho de las ni\u00f1as y los ni\u00f1os y son un factor de cohesi\u00f3n social de cohesi\u00f3n cultural de cohesi\u00f3n de identidad nacional y adem\u00e1s un gran apoyo para las familias para los padres de familia por lo tanto procedemos en la Ciudad de M\u00e9xico con esta entrega de libros de texto gratuito que insisto son un derecho de la infancia y una obligaci\u00f3n de los gobiernos entregarlos a las ni\u00f1as y los ni\u00f1os Muchas gracias se\u00f1or presidente estamos a la orden muchas Gracias estamos con el Toque de bandera por favor vamos con el Toque de bandera [M\u00fasica] [M\u00fasica] ponerse de pie por favor [M\u00fasica] [M\u00fasica] firmes [M\u00fasica] vamos ahora al Estado de Durango Muchas gracias secretaria Presidente buenos d\u00edas Buenos d\u00edas comentarle que en Durango todo bien est\u00e1n empezando a llegar los ni\u00f1os y los j\u00f3venes a las escuelas cuatrocientos mil ni\u00f1os el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n tendr\u00e1n sus libros de texto gratuitos pero aparte ac\u00e1 presidente por sus instrucciones de igualdad y de equidad que nos ha dado estamos entregando cuatrocientos mil uniformes gratuitos a ni\u00f1os de preescolar primaria y secundaria arrancaremos con mil aulas digitales y tambi\u00e9n estaremos entregando 400.000 paquetes de \u00fatiles escolares presidente como usted nos lo indic\u00f3 en el tema de la igualdad que los ni\u00f1os se vean igual en la escuela que no haya diferencias a pesar de la situaci\u00f3n econ\u00f3mica que pase cada familia listos para arrancar las clases al 100% presidente y gracias por todo su apoyo y su respaldo Muchas gracias gracias se\u00f1or gobernador podr\u00edamos escuchar el himno nacional mexicano vamos por el himno nacional s\u00ed se escribi\u00f3 un extra\u00f1o [M\u00fasica] [M\u00fasica] Muchas gracias [Aplausos] vamos ahora al Estado de Guerrero muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos les saludamos desde Guerrero donde la patria es Primero estamos muy contentos de iniciar este nuevo ciclo escolar que ser\u00e1 hist\u00f3rico porque significa la puesta en marcha de la nueva escuela mexicana en Guerrero estamos convencidos de que la nueva escuela Mexicana va a permitir consolidar los avances que ha tenido nuestro pa\u00eds y profundizar los procesos de paz de bienestar y de Justicia hoy nos encontramos en la escuela secundaria que lleva por nombre el de un destacado guerrerense Jos\u00e9 Agust\u00edn Ram\u00edrez y nos sumamos con mucho gusto y con mucha determinaci\u00f3n a este nuevo paradigma educativo Muchas gracias a todas las maestras a todos los maestros a los j\u00f3venes estudiantes y por supuesto a los padres de familia que son parte fundamental de esta gran Revoluci\u00f3n educativa le informamos se\u00f1or presidente que aqu\u00ed en Guerrero ya tenemos un avance del 100% en la distribuci\u00f3n de los libros de texto ya recibidos Seguimos avanzando con la transformaci\u00f3n y avanzando con la escuela la nueva escuela mexicana Muchas gracias a todas a todos y vamos a ceder el uso de la palabra a la alumna Alexa y tandewi Barroso Castro de tercer a\u00f1o quien nos va a dar el juramento a la bandera Muchas gracias adelante bandera de M\u00e9xico legal legado de nuestros h\u00e9roes s\u00edmbolo de la unidad de nuestros padres y nuestros hermanos [M\u00fasica] te prometemos ser siempre fieles a los principios de libertad y de justicia Qu\u00e9 hacen de nuestra patria una naci\u00f3n independiente humana y generosa [M\u00fasica] la que entregamos nuestra existencia firmes ya Muchas gracias gobernadora Muchas gracias y tan dewin pasamos ahora al Estado de Michoac\u00e1n Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador saludos saludos secretaria Leticia Ram\u00edrez desde Michoac\u00e1n desde la tierra de Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n de Melchor Ocampo y del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo hoy con mucha alegr\u00eda inician clases un mill\u00f3n doscientos mil ni\u00f1as y ni\u00f1os en nuestro estado y algo que nos alegra todav\u00eda m\u00e1s es que estamos repartiendo el 100% de los libros de texto gratuito a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os del Estado los libros son libertad y eso es lo que promovemos en la cuarta transformaci\u00f3n profundizar la transformaci\u00f3n para todo el pueblo de Michoac\u00e1n y de M\u00e9xico con mucho \u00e1nimo Saludos e iniciemos el ciclo escolar en todo M\u00e9xico gracias Gracias gobernador Alfredo Ram\u00edrez Hasta luego vamos ahora a Baja California te nos da mucho gusto saludarlo desde Mexicali Baja California y aqu\u00ed nuestros estudiantes tambi\u00e9n quieren saludarlo verdad estamos listos presidente para arrancar con este nuevo ciclo escolar m\u00e1s de un mill\u00f3n de estudiantes de alumnos est\u00e1n regresando el d\u00eda de hoy a las aulas de ellos El 60% forman parte de educaci\u00f3n b\u00e1sica estamos entregando los libros de texto libros de texto hechos con amor para construir a mejores profesionistas pero sobre todo mejores ciudadanos mejores seres humanos con amor a la cultura amor a la patria y sobre todo a la no discriminaci\u00f3n Seguiremos presidente trabajando de su mano de lado de la transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y haciendo entrega de estos libros de texto m\u00e1s de cuatro millones de libros de texto que corresponden a Baja California que se est\u00e1n repartiendo para que sean los instrumentos y las herramientas para que nuestros ni\u00f1os y ni\u00f1as cumplan y desarrollen y construyan sus sue\u00f1os presidente le reitero nuestro compromiso Y a qui\u00e9n Baja California entregamos calientitos todos los d\u00edas en las escuelas m\u00e1s de 300.000 desayunos calientitos que entregamos a nuestros ni\u00f1os para que aprendan con su pancita llena y su coraz\u00f3n contento y pues bueno listos presidente para tocar la campanazo la campana y arrancar con el ciclo escolar Gracias presidente Gracias Marina Quintana Roo adelante gobernadora Amara muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente estamos aqu\u00ed en nuestra capital saludo a todas y todos desde Chetumal esta maravillosa capital en la escuela primaria Francisco I Madero para la inauguraci\u00f3n del ciclo escolar 2023-2024 en el marco del Gran proyecto Nacional de la nueva escuela mexicana que construimos todas y todos como primera gobernadora mujer que estoy segura que de aqu\u00ed saldr\u00e1n m\u00e1s gobernadoras mujeres el cabeza a un gobierno humanista y progresista imagen y semejanza de su gobierno se\u00f1or presidente creo que estos actos que tienen un valor simb\u00f3lico particular tambi\u00e9n deben de estar acompa\u00f1ados de hechos pr\u00e1cticos que marquen la diferencia para nuestro pueblo por eso llegamos no solo a dar un discurso sino apoyar a nuestras y nuestros estudiantes y por primera vez nos vamos de aqu\u00ed a Felipe Carrillo Puerto iniciar el ciclo escolar tambi\u00e9n en la Zona Maya y de ah\u00ed este bordado que seguramente una mujer artesana madre de alguna o de alguno de estos bordaron para llevar sustento a casa y en este sentido Les comento que a la par de la inauguraci\u00f3n del ciclo escolar iniciamos la entrega absolutamente gratuita de m\u00e1s de 261,000 paquetes de \u00fatiles escolares 242 mochilas 242 mil uniformes para cubrir las necesidades de las y los estudiantes de escuelas p\u00fablicas y los entregamos as\u00ed de mano a cada una y cada uno de ellos de manera paralela est\u00e1n en marcha tambi\u00e9n programas que nos ayudan a cubrir necesidades alimentarias fundamentales de nuestras ni\u00f1as y nuestros ni\u00f1os distribuimos desayunos escolares en las modalidades de fr\u00edos y calientes Se entregan alrededor de 12 millones de raciones al a\u00f1o y a trav\u00e9s del programa comemos todas y todos nos permite llegar con alimentos y recursos a trav\u00e9s de mujeres como jefas de hogar a m\u00e1s de 160.000 familiares directos fundamentalmente a ellas a sus hijas y a sus con esos tres programas logramos que nuestras alumnas y alumnos lleguen a las escuelas bien alimentados que es algo fundamental para que su capacidad de aprendizaje sean \u00f3ptimos y les damos uniformes como le dije mochilas todos los \u00fatiles que necesitan para que puedan estudiar y aprender y estamos a punto de concluir la distribuci\u00f3n de m\u00e1s de dos millones de libros de texto gratuito en todo el estado los cuales han sido muy bien recibidos por el magisterio de Quintana Roo ya que promueven el pensamiento cr\u00edtico para la reflexi\u00f3n para el di\u00e1logo la conciencia hist\u00f3rica el humanismo la argumentaci\u00f3n siempre mediante el respeto hacia los dem\u00e1s y por supuesto algo fundamental tambi\u00e9n el cuidado al medio ambiente se\u00f1or presidente Amigas y amigos en el nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo que es la base ideol\u00f3gica conceptual pol\u00edtica y operativa del gobierno que encabez\u00f3 creemos en la b\u00fasqueda de la justicia social la cual como usted ha dicho se\u00f1or presidente es una obligaci\u00f3n y un imperativo \u00e9tico de un gobierno la educaci\u00f3n es un factor fundamental porque la escuela como esta es el \u00e1mbito m\u00e1s propicio para generar igualdad de oportunidades movilidad social ascendente y prosperidad compartida que son objetivos centrales para lograr una transformaci\u00f3n profunda en nuestro estado la educaci\u00f3n es el camino id\u00f3neo hacia una sociedad m\u00e1s justa m\u00e1s igualitaria y con oportunidades para todas y todos y desde aqu\u00ed desde Quintana Roo Muchas gracias se\u00f1or presidente les saludamos con todo el cari\u00f1o desde Quintana Roo Hasta luego Muchas gracias gobernadora Mara vamos ahora a Tamaulipas gobernadora Am\u00e9rico no escuchamos mucho gusto estar hoy Iniciando el ciclo escolar con m\u00e1s de un mill\u00f3n de alumnos desde preescolar hasta educaci\u00f3n media superior y de estos cerca de medio mill\u00f3n de alumnos de las escuelas institucionales gracias a los apoyos que hoy da la federaci\u00f3n y se ha sumado el estado y el municipio tenemos la forma de brindar apoyo en el 100% del alumnado va a recibir el apoyo de \u00fatiles escolares y mochila y 50.000 paquetes de uniformes para los municipios con mayor vulnerabilidad gracias a la participaci\u00f3n federal y el estado se est\u00e1n distribuyendo m\u00e1s de 231,000 becas a estos alumnos con un monto de m\u00e1s de mil millones de pesos y hoy tenemos el gusto de decirle que el 100% de los libros escolares gratuitos que equivalen a tres millones y medio de estos libros ya se encuentran distribuidos en todas nuestras escuelas para que inicie este ciclo escolar tambi\u00e9n agradecerle el apoyo a lo largo de toda la formaci\u00f3n profesional y decirle que en Tamaulipas las escuelas y las universidades Benito Ju\u00e1rez est\u00e1n funcionando que tenemos tres carreras que se est\u00e1n aplicando y ya est\u00e1n en tr\u00e1mite de titulaci\u00f3n la primera generaci\u00f3n de esta Escuela Benito Ju\u00e1rez aqu\u00ed en San Fernando de la carrera de ingenier\u00eda ambiental sustentable y las dos nuevas carreras que est\u00e1n relacionadas con el \u00e1rea de la salud para impulsando este gran proceso de mejora de los sistemas de salud de nuestra naci\u00f3n As\u00ed es que estamos aqu\u00ed acompa\u00f1ados de autoridades municipales autoridades educativas representantes sindicales del magisterio y el gabinete del gobierno del Estado para iniciar con entusiasmo y apoyo y restricto a la nueva escuela mexicana porque en Tamaulipas se\u00f1or presidente estamos convencidos que para transformar necesitamos educar educar y continuar con la educaci\u00f3n lo abrazamos con mucho afecto y ya lo extra\u00f1amos por ac\u00e1 por las tierras tamaulipecas gusto en saludarlos Muchas gracias gobernadora m\u00e9dico s\u00ed como ustedes pueden ver hoy a lo largo y ancho del pa\u00eds el d\u00eda de hoy se inicia el ciclo escolar 2023 2024 es un d\u00eda en donde m\u00e1s de 24 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes estar\u00e1n en las escuelas estar\u00e1n en las aulas ser\u00e1 un a\u00f1o escolar de grandes retos pero tambi\u00e9n de m\u00faltiples aventuras descubriendo nuevos conocimientos Esperamos que todas y todos lo disfruten cada d\u00eda cada momento saludamos a los padres de familia y madres de familia a las maestras y los maestros de M\u00e9xico con un gran reconocimiento a la labor que realizan cotidianamente por su gran vocaci\u00f3n de servicio y por sobre todo su compromiso con el bienestar de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes son m\u00e1s de 24 millones de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes son un mill\u00f3n doscientos veintitr\u00e9s mil trescientos ochenta y siete maestras Y maestros en escuelas p\u00fablicas y privadas 229,000 eso es donde vamos a iniciar el ciclo escolar el d\u00eda de hoy 28 de agosto y de verdad da alegr\u00eda y quisimos hacer lo de la ceremonia c\u00edvica Porque todos los lunes en las escuelas esta misma ceremonia se realiza con mucha devoci\u00f3n con mucha importancia de reconocer De d\u00f3nde venimos para saber Hacia d\u00f3nde vamos en relaci\u00f3n con los nuevos libros de texto gratuito quisiera comentarles que se han repartido noventa y cinco casi noventa y cinco punto seis millones de libros en las escuelas Y ustedes vieron hay m\u00e1s veintis\u00e9is estados que los est\u00e1n repartiendo de la manera como ya lo observamos en Baja California en Quintana Roo en Tamaulipas Durango Guerrero Michoac\u00e1n digamos en Tlaxcala en Puebla todo quiero informarles a ustedes que donde no se han podido repartir los libros es en el estado de Chihuahua y en el estado de Coahuila Porque tanto la gobernadora Campos como el gobernador riquelme han establecido una controversia constitucional y el ministro Luis Mar\u00eda Aguilar ha determinado que los libros no se repartan por eso las alumnas y los alumnos de educaci\u00f3n b\u00e1sica de esos estados no los tienen es una decisi\u00f3n que tom\u00f3 la el ministro Luis Mar\u00eda Aguilar en la suprema corte de justicia tenemos otros estados en donde a\u00fan no se han repartido como es Aguascalientes Guanajuato Quer\u00e9taro y Yucat\u00e1n esperamos que esto avance embargo la decisi\u00f3n sobre la utilizaci\u00f3n de los libros de texto gra tuito tendr\u00e1 que recaer en madres padres de familia maestras Y maestros por parte de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica con excepci\u00f3n de Chihuahua y Coahuila nosotros decimos que no hay impedimento jur\u00eddico para que nosotros cumplamos con la responsabilidad que nos corresponde que es entregar materiales para garantizar la educaci\u00f3n con una caracter\u00edstica fundamental o varias es una educaci\u00f3n profundamente humanista cient\u00edfica multicultural y e inclusiva Esas son las caracter\u00edsticas de la educaci\u00f3n que estamos impulsando poniendo siempre en el centro a el bienestar de las ni\u00f1as los ni\u00f1os y los adolescentes reconociendo siempre la participaci\u00f3n de madres y padres de familia y sobre todo la autonom\u00eda profesional que tiene las maestras y los maestros de verdad que este ciclo escolar sea de grandes alegr\u00edas de momentos felices de disfrutarlo como debe de ser como se empieza desde la compra del cuaderno el recibir el libro la mochila estar en la escuela ver a mis amigas a mis amigos a mis compa\u00f1eros disfrutar cada momento de la escuela porque nosotros lo repetimos constantemente es en las escuelas donde tienen que estar las ni\u00f1as los ni\u00f1os los j\u00f3venes y los adolescentes porque aparte de que en la escuela se convive se aprende se disfruta se juega en la escuela se es feliz la escuela p\u00fablica va avanzando la escuela mexicana est\u00e1 en un proceso de grandes transformaciones Felicidades a todos y que se disfrute este ciclo escolar dos mil tres dos mil veinticuatro Muchas gracias bueno V\u00e1monos por aqu\u00ed empezamos a ver Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Mi nombre es josel Carolina de c\u00f3digo libre punto mx ya la secretaria nos inform\u00f3 que muchos estadios est\u00e1 entregando los libros Pero hay municipios en el Estado de M\u00e9xico donde no tambi\u00e9n hay padres que van a seguir protestando como en Toluca y en otros lugares porque no no est\u00e1n de acuerdo con esto sigue viendo la pol\u00e9mica en el sentido porque c\u00f3mo quedar\u00e1n estos ni\u00f1os a pesar de que los los maestros C\u00f3mo van a c\u00f3mo van a impartir las clases Esa es la primera se\u00f1or presidente la segunda el gobernador de Florida ron de saintez retir\u00f3 el s\u00e1bado su promesa de enviar fuerzas especiales para combatir aqu\u00ed la delincuencia muchos expertos dicen que esto puede ser tambi\u00e9n muy grave para Estados Unidos y M\u00e9xico que nos puede decir de esto y por \u00faltimo se\u00f1or presidente que nos puede decir sobre los ataques y la violencia que ocurri\u00f3 ayer en Michoac\u00e1n este ataques a Oxxo Los transportistas y todo lo que est\u00e1 ocurriendo en ese lugar Muchas gracias bueno lo de los libros ya se explic\u00f3 en la mayor\u00eda de las escuelas ya est\u00e1n los libros de preescolar de primaria [M\u00fasica] son pocos los estados en donde no se han distribuido los libros en el caso de Chihuahua y de Coahuila por lo que ya sabemos [M\u00fasica] los gobernadores de esos estados la gobernadora de Chihuahua el gobernador de Coahuila presentaron una controversia y un ministro de la suprema corte resolvi\u00f3 que no se distribuyan los libros y por eso no se est\u00e1 haciendo en otros casos ya se tienen los libros pero no los han distribuido todav\u00eda que es Aguascalientes Quer\u00e9taro Yucat\u00e1n y Guanajuato pero ya los tiene Ya est\u00e1n Incluso en las escuelas ah\u00ed no hay entiendo ning\u00fan Amparo nada y en el caso del Estado de M\u00e9xico hay dos criterios parece que el amparo solo obliga a la autoridad a no entregar los libros a 20 estudiantes y hay la interpretaci\u00f3n de que no solo a los veinte sino a todos los estudiantes de El Estado de M\u00e9xico la primer interpretaci\u00f3n a lo que resolvi\u00f3 un juez del Estado de M\u00e9xico es la que tiene la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica Federal los abogados de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica federal y los abogados del gobierno del Estado de M\u00e9xico sostienen que aplica para todos los estudiantes hoy se va a tener una reuni\u00f3n con el gobierno del Estado de M\u00e9xico con el gobernador Alfredo del Mazo con el equipo jur\u00eddico y con la secretaria de Educaci\u00f3n y los abogados de la secretar\u00eda y se va a llegar a un acuerdo Si Se entregan o no todos los libros libros as\u00ed miren tenemos ya que irnos Lamentablemente acostumbrando a estas balandoronadas porque vienen elecciones en Estados Unidos entonces tanto de un partido como de otro van a estar haciendo cuestionamientos a M\u00e9xico unos m\u00e1s otros menos por ejemplo este se\u00f1or de santis quiere rebasar por la derecha A [M\u00fasica] y por eso aparece m\u00e1s antimigrante que Trump pura publicidad politiquer\u00eda muy [M\u00fasica] corriente barata chafa pero pues es lo que est\u00e1 sucediendo resulta que el se\u00f1or de Santi de acuerdo a la informaci\u00f3n que aparece en los medios de Estados Unidos se lanz\u00f3 con una estrategia antimigrantes y no le fue bien Y en vez de rectificar sigue con lo mismo y se sigue hundiendo porque no levanta con todo respeto vean las encuestas no tenemos una encuesta ah\u00ed de c\u00f3mo est\u00e1 el se\u00f1or de Sant Y eso es lo mismo de las boyas del gobernador de Texas afortunadamente ya las retiraron a su territorio porque nos estaban invadiendo y hay una queja en el poder judicial de Estados Unidos una queja que present\u00f3 el mismo presidente Valle en contra de esta decisi\u00f3n que no corresponde a un gobierno Estatal porque tiene que ver con pol\u00edtica exterior con las relaciones internacionales pero es lo mismo as\u00ed van a continuar declarando tanto en el tema mire c\u00f3mo est\u00e1 el se\u00f1or de Santos ayuda mucho esto no para este entender las cosas esto es mejor que andar este aclarando en abstracto es mejor el resultado los hechos miren C\u00f3mo empez\u00f3 Aqu\u00ed estaba casi pegado a lo mejor tiene de publicista a Claudia x Gonz\u00e1lez hijo pero mire empieza con esa pol\u00edtica antimigrante en Florida y no cambia por ciento Entonces eso explica pero no solo en el caso de de Santi hay otros casos pero yo creo que esto ayuda mucho a que los mexicanos y nuestros paisanos mexicanos est\u00e1n all\u00e1 pues tengan m\u00e1s elementos del por qu\u00e9 de esas declaraciones ofensivas la falta de respeto a M\u00e9xico a nuestro pueblo es que piensan de que con esa pol\u00edtica anti inmigrante extrema les ayuda electoralmente eso a lo mejor aunque siempre ha sido inhumano y truculento A lo mejor antes s\u00ed enga\u00f1aba a ciudadanos estadounidenses y les daba votos pero ya cambiaron las cosas y no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas no cambian tu estrategia est\u00e1n mal tus asesores sus consejeros sus publicistas ya cambi\u00f3 tambi\u00e9n la mentalidad de los ciudadanos estadounidenses y ah\u00ed est\u00e1 el resultado Pero ellos siguen con lo mismo Entonces como estamos en esa temporada de elecciones pues este hablan de intervenir en asuntos de M\u00e9xico De no respetar nuestra soberan\u00eda insultan pero no hay que este tomarlos muy en serio nada m\u00e1s aclarar para que la gente tenga todos los elementos Gracias y sobre la jornada que se vivi\u00f3 ayer en Michoac\u00e1n se\u00f1or presidente la puerta de jornada de violencia que se est\u00e1n viviendo y por grupos delictivos Y por \u00faltimo este que nos Comenta sobre la \u00faltima etapa que se est\u00e1n viviendo las corcholatas antes que se levanten las encuestas Gracias bueno los de Michoac\u00e1n Ya se est\u00e1 atendiendo fue un acto Pues tambi\u00e9n m\u00e1s que nada publicitario propagand\u00edstico Thomas quemas de veh\u00edculos dos incendios en oxxos y ya b\u00e1sicamente afortunadamente nada de violencia en cuanto a p\u00e9rdidas de Vidas humanas hay algunos detenidos intervino la guardia nacional con el apoyo de la secretar\u00eda de la defensa las polic\u00edas estatales esto se dio b\u00e1sicamente en tres municipios en Buenavista en Apatzing\u00e1n creo que uruapa y ya se recobr\u00f3 la paz la tranquilidad y cu\u00e1l es lo otro \u00faltima de la \u00faltima jornada para proteger a las corcholatas As\u00ed que se levante las encuestas ya termin\u00f3 este y hay que esperarnos nada m\u00e1s como tambi\u00e9n hay que esperar a ver qu\u00e9 se va a decidir en el flanco derecho no me meto opinar de eso no no todos estuvo muy bien Todo muy tranquilo sin ning\u00fan problema en todo este proceso de los partidos no ha habido violencia ning\u00fan desorden nada ni siquiera se han este faltado el respeto han actuado con mucho mucha urbanidad pol\u00edtica [M\u00fasica] han actuado muy bien todos todos o ustedes saben de alg\u00fan este enfrentamiento M\u00e1s all\u00e1 del debate normal nada en blanco todo saldo blanco no no no no no no no no no no ya est\u00e1 establecido un procedimiento en los del bloque conservador y tambi\u00e9n en lo que tiene que ver con la transformaci\u00f3n y hay que esperarnos Hay vida adem\u00e1s ya no se puede hablar de eso ya d\u00e9jeme estar preguntando vamos [M\u00fasica] Gracias presidente Abelardo Mart\u00edn G\u00f3mez de al momento MX y el Maya punto mx Pues en el con respecto a las declaraciones recientes de la senadora G\u00e1lvez respecto a que usted est\u00e1 tratando de imponer a Samuel Garc\u00eda y causando un factor de divisi\u00f3n en movimiento ciudadano Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene al respecto no puedo no y respecto a lo publicado por la arquidi\u00f3cesis de Guadalajara de del Estado de Jalisco en en su semanario de este paso de este domingo respecto a que en sus ma\u00f1aneras Pues usted est\u00e1 diciendo puras ocurrencias as\u00ed lo public\u00f3 en su editorial pues qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de respecto a esta injerencia los reportes de empleo tienen derecho a expresarse a manifestarse hay libertades ya saben ustedes que yo me por lo que opina el Papa Francisco soy simpatizante [M\u00fasica] de la manera de pensar y de ser del papa porque siempre est\u00e1 a favor de la justicia a favor de Los Humildes a favor de los humillados no est\u00e1 a favor de la oligarqu\u00eda no est\u00e1 a favor de los potentados es un aut\u00e9ntico pastor cristiano y lo respeto si \u00e9l opinara algo en contra de la pol\u00edtica de M\u00e9xico Entonces s\u00ed tendr\u00edamos que ver que estaba pasando que est\u00e1 pasando Pero qu\u00e9 puede opinar en contra del Papa Francisco Si en M\u00e9xico estamos atendiendo a los pobres como nunca si se est\u00e1 demostrando que en M\u00e9xico se redujo la pobreza y se redujo la desigualdad como no sucede en otros pa\u00edses del mundo entonces por eso no hay nada que temer estamos bien y garantizar las libertades a todos porque tambi\u00e9n tiene que haber discrepancias No puede haber un pensamiento \u00fanico la democracia es pluralidad es la opini\u00f3n de todos y es libertad todos podemos manifestarnos M\u00e9xico hay libertades plenas y hay libertad religiosa es un estado laico que en su esencia significa que debe de haber libertad de creencia libertad religiosa que pueden [M\u00fasica] expresarse con libertad todas las religiones la religi\u00f3n cat\u00f3lica las religiones [M\u00fasica] evang\u00e9licas de todas las denominaciones otras religiones y desde luego garantizar la libertad a agn\u00f3sticos ateos libres pensadores eso es el estado laico y es lo que hemos hecho jam\u00e1s hemos reprimido a nadie no lo vamos a hacer no hemos aplicado el art\u00edculo 33 que ya lo estamos Este modificando para que hasta los extranjeros puedan expresarse libremente C\u00f3mo desantis nada m\u00e1s que tambi\u00e9n nosotros somos libres y ejercemos nuestro derecho de r\u00e9plica pero eso es la democracia hay quienes quisieran que nos pele\u00e1ramos no no tenemos diferencia y nosotros tenemos muy claro Qui\u00e9nes son nuestros adversarios que coincide que nuestros adversarios son los adversarios que tiene el pueblo de M\u00e9xico la mayor\u00eda de los mexicanos son los que se dedican a robar a saquear los clasistas racistas los que discriminan esos son nuestros pero vamos muy bien damos muy bien ayer se manifestaron en contra los libros de texto en distintas partes del pa\u00eds en completa libertad en completa libertad y se puede seguir haciendo no se pueden seguir manifestando ya tenemos mucha confianza a la mayor\u00eda de la gente ya no es f\u00e1cil la manipulaci\u00f3n antes los medios de manipulaci\u00f3n podr\u00edan sacar a miles a las calles ahora no ahora no no no no la gente est\u00e1 muy consciente son otros tiempos completamente distintos y vamos avanzando mucho en eso porque se est\u00e1 transformando el pa\u00eds sin limitar libertades de lo m\u00e1s importante sin violencia sin represi\u00f3n Nadie puede decir que es perseguido por sus ideales o es censurado por lo que escribe por lo que dice insultan al presidente y no pasa nada mienten calumnian no pasa nada gritan con esto de los libros cuidado que les van a inyectar el comunismo el virus del lo m\u00e1s atrasado sin fundamento irracional muy conservador muy fan\u00e1tico dogm\u00e1tico mucho atraso bueno llegaron a plantear que iban a arrancar las hojas de los libros y quemaron libros como en el medioevo libros prohibidos ning\u00fan libro se debe de prohibir menos destruir los libros pero le sali\u00f3 lo conservador porque la doctrina conservadora el pensamiento conservador existe siempre ha existido va a seguir existiendo yo les comentaba que en el siglo 19 los conservadores apoyan a Santana y nos quitan la mitad del territorio por los conservadores y todav\u00eda despu\u00e9s de que nos quitan la mitad del territorio del Gran zarpazo van los conservadores a buscar a Santana y se profundiza m\u00e1s la tiran\u00eda hasta que viene el movimiento de reforma no pero luego [M\u00fasica] los conservadores se oponen a las reformas de los liberales y cuando ya estaban perdidos acuden al extranjero y ah\u00ed van Por qu\u00e9 no pones este esa foto de Miramar donde van los conservadores hablar con Maximiliano antes Por qu\u00e9 no pones el grabado en donde un mexicano del pueblo est\u00e1 levantando una piedra porque nos est\u00e1n invadiendo los estadounidenses cuando izaron la bandera estadounidense aqu\u00ed en Palacio Nacional Y eso lo apoyaron los conservadores A lo mejor va a costar tiempo pero es importante adem\u00e1s Hoy estamos Este Iniciando el nuevo ciclo escolar y eso ayuda mucho para los muchachos que estudian la historia mire esto es cuando van a buscarlo S\u00ed este hacen una revisi\u00f3n de cada uno de ellos se van a encontrar muchas similitud todo lo que pasa actualmente de las c\u00fapulas conservadoras bueno antes est\u00e1 lo de s\u00ed a ver si lo pones S\u00ed pero donde a esto es muy bueno Este es el 47 los est\u00e1n invadiendo s\u00ed esto es M\u00e9xico en la defensa de su soberan\u00eda Y esto es el 47 lo otro debe ser como sesenta y dos sesenta y tres sesenta y uno cu\u00e1ndo lo de Miramar pero vuelve a poner el otro 64 cuando cuando triunfa la rep\u00fablica cuando es este fusilado Maximiliano y regresa a Ju\u00e1rez triunfante el 67 muchos pensaban ya se acab\u00f3 el conservador hizo no continu\u00f3 y y se hizo fuerte con el Porfiriato a pesar de que el partido liberal era predominante poco a poco se fueron derechando y con Porfirio Volvi\u00f3 el conservadurismo viene la revoluci\u00f3n se avanza Se atiende m\u00e1s al pueblo por eso fue la Revoluci\u00f3n pero tambi\u00e9n pasa el tiempo y vuelve el predominio conservador y su mejor \u00e9poca es cuando Salinas con la derecha y entrega los bienes de la naci\u00f3n a particulares para crear la nueva oligarqu\u00eda o el grupo Compacto porque \u00e9l ten\u00eda pensado de que si entregaba los bancos como lo hizo las empresas con ese nuevo grupo de oligarcas iba a mantenerse en el poder durante mucho tiempo con reelecci\u00f3n o sin reelecci\u00f3n como la \u00e9poca de calles que se le conoc\u00eda como el jefe m\u00e1ximo arruin\u00f3 sus planes [M\u00fasica] porque a\u00fan cuando \u00e9l pone a Cedillo Se le voltea a Cedillo por eso no se llevan porque Salinas piensa que Cedillo lo traicion\u00f3 porque \u00e9l lo puso y pues se tiene que ir al exilio y es muy interesante que cuando quiere regresar en la \u00e9poca de Zedillo se fue primero a la Habana a Cuba y luego a Inglaterra a dubl\u00edn y cuando regresa con un libro para justificar su gobierno quiere regresar y le sacan una conversaci\u00f3n porque su hermano Estaba preso Ra\u00fal Salinas una conversaci\u00f3n entre hermanos de Ra\u00fal Salinas y su hermana en donde Ra\u00fal desesperado habla de que va a decir toda la verdad sobre el dinero que acusaban de que \u00e9l hab\u00eda utilizado dice genera una discusi\u00f3n entre hermanos eso lo publican en Televisa L\u00f3pez D\u00f3riga esa conversaci\u00f3n y a qui\u00e9n sabe qui\u00e9n la grab\u00f3 qui\u00e9n graba qui\u00e9n grababa en esos tiempos y luego de eso pues tuvo que posponer su regreso Yo creo que ni present\u00f3 el libro sigui\u00f3 en el extranjero hasta que entra Fox que hab\u00eda dicho aqu\u00ed en el Z\u00f3calo que si llegaba iba a investigar a la familia Salinas corrupci\u00f3n narcotr\u00e1fico por todo por el fraude del 88 ah\u00ed est\u00e1 el discurso aqu\u00ed en el Z\u00f3calo nese C\u00f3mo son las cosas cambi\u00f3 de opini\u00f3n de parecer y le entrada a Salinas y lo convirti\u00f3 en Aliado y bueno este lo peor de todo es que se convirtieron en aliados para lanzarse en contra del de tepetit\u00e1n ya saben qui\u00e9n ah\u00ed Se juntaron Y todav\u00eda ah\u00ed andan Unidos los mismos la misma situaci\u00f3n Entonces eso es lo que podr\u00eda decirte de manera ampliada no a tu pregunta Buenos d\u00edas presidente Hans Salazar de noticiero en redes preguntarle respecto al presupuesto al poder judicial ya que empieza de acuerdo a lo que se ha estado publicando en algunos medios en las redes sociales que el poder judicial las formas corte de justicia el tribunal electoral del poder judicial ya est\u00e1n movi\u00e9ndose para manifestarse y defender su presupuesto porque est\u00e1n muy preocupados de que se les quite dinero y que dicen Incluso se pierda su independencia eso es lo que afirman ellos es lo que afirma incluso por ejemplo el pan que dice que ellos no van a permitir el recorte de ninguna manera al poder judicial en temas presupuestales para el 2024 ellos afirman que Incluso se puede preparar esto por parte de morena y aliados en la propia c\u00e1mara de diputados Qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted presidente y qu\u00e9 postura tiene al respecto de un por presupuestal que aqu\u00ed tambi\u00e9n ya se ha mencionado los dispendios los excesos los fideicomisos toda una lista de de dineros lo que no se quieren pues ajustar en los ingresos de acuerdo a la propia Constituci\u00f3n que la que la violan y Que tambi\u00e9n ellos se han negado a ajustarse a no ganar en exceso todo esto c\u00f3mo lo ve presidente en el tema presupuestal porque Bueno tambi\u00e9n est\u00e1 claro que en este contexto en el que se da pues la propia Suprema Corte pues ha estado con una postura completamente en contra de su gobierno una una y otra tambi\u00e9n esto de los libros de texto Bueno pues sin duda est\u00e1 muy claro el tema de los dineros que no quieren pagar algunos empresarios respecto a sus adeudos del SAT Bueno hasta un un propio ministro no que ten\u00eda y ya baj\u00f3 ah\u00ed la Pues el destituirlo O sea a ese grado a m\u00ed me parece que esto ya se conforma en un en un ataque directo de la propia Suprema Corte de Justicia del poder judicial que ha estado encapsulado de esta manera por grupos de poder grupos de poder claramente Eh pues que tienen ya una postura pol\u00edtico partidista Por decirlo poco qu\u00e9 postura tiene usted presidente si tiene informaci\u00f3n y c\u00f3mo ve este tema del presupuesto pues Mire lo del presupuesto corresponde de acuerdo a la constituci\u00f3n [M\u00fasica] al poder legislativo y es una facultad exclusiva de la c\u00e1mara de diputados la cisterna constituci\u00f3n entonces el procedimiento es que el poder judicial como el INE y otros \u00f3rganos aut\u00f3nomos env\u00edan sus propuestas hacienda y lo que hace la Secretar\u00eda de Hacienda solo es enviarlas completa a el congreso no puede El Ejecutivo modificar el presupuesto que env\u00eda el poder judicial s\u00ed puede hacerlo y lo han hecho en la c\u00e1mara de diputados porque su facultad Entonces nosotros no vamos a Modificar el presupuesto del poder judicial pero s\u00ed lo puede hacer la c\u00e1mara de diputados Es legal es constitucional Y ahora cu\u00e1l es mi opini\u00f3n de que no se deben de permitir excesos que ganan much\u00edsimo los jueces los magistrados los ministros mucho mucho mucho seiscientos setecientos mil pesos mensuales escucharon 600 y hasta 700 mil pesos mensuales Qui\u00e9n gana eso en M\u00e9xico solo los grandes empresarios banqueros pero trabajadores incluso hasta gerentes de empresas no llegan a ganar ese dinero Porque no solo es el sueldo es que tienen much\u00edsimas prestaciones desde la compra de espejuelos lentes hasta la compra de veh\u00edculos s\u00ed comidas fondo de ahorro especial servicio m\u00e9dico privado viajes seguridad jardiner\u00eda para sus casas mantenimiento de sus casas este se\u00f1or que acaban de contratar que era cercano a Garc\u00eda Luna que lo contrat\u00f3 la presidenta pues gana m\u00e1s que yo y no estamos hablando de que sea juez o magistrado o ministro es un funcionario por ah\u00ed me entregaron a ver si te mandan lo que va a ganar creo que 125 126 mil pesos mensuales lo que yo gano m\u00e1s o menos pero tiene de todo tiene vi\u00e1ticos tiene seguro m\u00e9dico privado tiene caja de ahorro especial ese cuando termina se lleva nada m\u00e1s por la caja de ahorro especial con cargo al presupuesto se debe de llevar como ocho diez millones de pesos adicionales o sea como finiquito como liquidaci\u00f3n de la caja de ahorro Porque si gana 120 Si deja 20 de ahorro le ponen 20 m\u00e1s y ya ahorr\u00f3 40 O sea que al a\u00f1o ahorra quinientos mil que se est\u00e1 a 10 a\u00f1os pues son cinco millones que se lleva pero para mantener esa caja de ahorro se utiliza dinero del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todos entonces s\u00ed Yo creo que es un abuso claro est\u00e1n tan c\u00ednicos que aunque les quiten o les reduzcan el presupuesto para estos excesos se van a amparar ellos mismos pero son juez y parte s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed pues as\u00ed lo hicieron cuando se estableci\u00f3 en la Constituci\u00f3n que nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente est\u00e1n violando la constituci\u00f3n los que supuestamente est\u00e1n para cuidar que se cumpla el esp\u00edritu y la letra de la constituci\u00f3n y digo esp\u00edritu y letra porque siempre como luego buscan interpretaciones especiales actualmente est\u00e1n violando la Constituci\u00f3n porque no deber\u00edan de ganar m\u00e1s que el presidente y que el pan los apoye No hay ninguna novedad si el pan los puso casi a todos acu\u00e9rdense Esto es para los j\u00f3venes hablaba yo de la negociaci\u00f3n que hicieron los conservadores con Salinas y ah\u00ed surgi\u00f3 el prian [M\u00fasica] entonces a partir de esas linas empezaron a darles prebendas a los panistas de arriba de la c\u00fapula acu\u00e9rdense que con Salinas as\u00ed como surgi\u00f3 el peri\u00f3dico Reforma el pan gan\u00f3 la primera gobernatura con Salinas bueno y empezaron a darles espacios sobre todo en el poder judicial de ah\u00ed vino lo del jefe Diego que era el interlocutor el que le ayudaba a Salinas luego con Cedillo se llega incluso a entregarle al pan la procuradur\u00eda con Lozano gracia con Cedillo y Diego es el gestor el que promueve y en el caso de jueces magistrados ministros se llen\u00f3 de panistas entonces Qu\u00e9 raro puede resultar que el pan apoyo a ese poder judicial nosotros lo que sostenemos es de que tiene que haber una renovaci\u00f3n en el poder judicial por la corrupci\u00f3n que impera [M\u00fasica] en el poder judicial y por estos excesos que los pintan de cuerpo entero estos excesos y C\u00f3mo renovar el poder judicial [M\u00fasica] la mejor forma es que el pueblo elija a los jueces y a los magistrados y a los ministros para eso se requiere una reforma constitucional y se puede lograr s\u00ed se cuenta con los votos de una mayor\u00eda calificada de dos terceras partes tanto en la c\u00e1mara de diputados como la c\u00e1mara de senadores por eso es muy importante la elecci\u00f3n del a\u00f1o pr\u00f3ximo no solo para elegir a la presidenta al presidente sino para elegir a legisladores acu\u00e9rdense que se elige por tres cosas o se decide votar por tres prop\u00f3sitos no por tres razones por el candidato o candidata esa es una por el partido [M\u00fasica] Esa es la segunda hay quienes dicen no me gusta el candidato pero yo soy de este partido no hay quienes dicen no me gusta el partido pero s\u00ed me gusta el candidato para m\u00ed lo m\u00e1s importante en estos tiempos es votar por el proyecto ya es candidato partido o proyecto yo creo que lo que se tiene que pensar es en votar por el proyecto Y definir quieres es como un plebiscito como un referendo una consulta quieres que regresen los que estaban o quieres que contin\u00fae la transformaci\u00f3n eso por qu\u00e9 Por eso [M\u00fasica] si contin\u00faa la transformaci\u00f3n tiene que renovarse el poder judicial que no puede ser posible que le est\u00e9n dando libertad a presuntos delincuentes no puede ser posible que est\u00e9n al servicio de los potentados esto quiso que est\u00e1 haciendo el ministro Aguilar de tener ah\u00ed en la gaveta guardado un expediente en donde est\u00e1 de por medio el que se pague o no pero que se tiene que resolver porque no se pueden aplicar t\u00e1cticas dilatorias esas son chicanadas como un ministro de la suprema corte de justicia recurre a esos trucos de guardar un expediente m\u00e1s de ocho meses en donde est\u00e1n de por medio 25 mil millones de pesos de pago de impuestos de una empresa y por el otro lado no el jurisconsulto porque la ley es la ley le dan paro a la gobernadora de de Chihuahua al gobernador de Coahuila para que no repartan los libros de texto gratuitos C\u00f3mo no se va a requerir de una reforma al poder judicial y esto miren este se\u00f1or Ricardo M\u00e1rquez Blas lo acaba de nombrar la presidenta de la suprema corte cargo coordinador de fortalecimiento institucional se va a apuntalar a fortalecer al poder judicial \u00e1rea coordinaci\u00f3n de fortalecimiento institucional correo electr\u00f3nico la sede suprema corte de justicia Aqu\u00ed est\u00e1 esto no me equivocaba yo Plaza sueldo tabulador mensual 174 bruto ciento veintid\u00f3s mil mensuales es el coordinador de esta esta coordinaci\u00f3n de fortalecimiento institucional vienen las prestaciones si las tienes aguinaldo vacaciones prima vacacional asignaciones adicionales prima quinquenal aportaciones de seguro social al FOVISSSTE dep\u00f3sito para el ahorro solidario ese es el que les hablaba yo seguro de gasto m\u00e9dico mayor seguro de separaci\u00f3n no es este es este separaci\u00f3n individualizada estos todos los quitamos nosotros estaban para el ejecutivo en el poder ejecutivo todos los quitamos seguro de vida personal seguro colectivo de retiro otras prestaciones apoyo de anteojos mire o lentes graduado est\u00edmulo por jubilaci\u00f3n pago de defunci\u00f3n licencia prejubilatoria est\u00edmulo del D\u00eda del Padre ayuda por incapacidad m\u00e9dica permanente est\u00edmulo por antig\u00fcedad ayuda de gastos funerales pero estamos hablando de un servidor medio los ministros tienen much\u00edsimo m\u00e1s que esto entonces por tu pregunta que resuelva El poder legislativo la c\u00e1mara de diputados Por qu\u00e9 adem\u00e1s de esto del presupuesto tienen un fideicomiso un guardadito los del poder judicial de veinte mil millones de pesos Y por qu\u00e9 puedo yo hablar as\u00ed porque cuando nosotros llegamos la presidencia de la Rep\u00fablica manejaba un presupuesto de tres mil seiscientos millones de pesos tres mil seiscientos millones de pesos y este a\u00f1o estamos ejerciendo 600 millones de tres mil seiscientos a 600 tenemos autoridad moral Porque adem\u00e1s esto yo lo quit\u00e9 desde que fui jefe de gobierno [M\u00fasica] en la Ciudad de M\u00e9xico yo ganaba como jefe de gobierno lo que ganaba un director de \u00e1rea del Gobierno Federal siempre he aplicado una pol\u00edtica de austeridad republicana bajo el principio de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre qu\u00e9 es lo que suced\u00eda como ten\u00edan que maiciarlos a todos para que se hicieran de la vista gorda o [M\u00fasica] ayudaran en el robo en el saqueo de los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n los ten\u00edan que tratar muy bien [M\u00fasica] a todos ellos todos los bur\u00f3cratas el m\u00e1s alto nivel una burocracia dorada Pues todo el presupuesto casi era para mantener el aparato burocr\u00e1tico oneroso el gobierno estaba ensimismado el presupuesto que es dinero del pueblo no lo entregaban a la gente [M\u00fasica] si no serv\u00eda para entregar moches para maisear y se ten\u00eda un gobierno mantenido y bueno para nada o s\u00ed bueno para facilitar el saqueo para ayudar a la transferencia de bienes p\u00fablicos a particulares para eso era el gobierno entonces estaban pagarles bien Por qu\u00e9 crearon no solo es el poder judicial todos esos organismos aut\u00f3nomos durante el periodo neoliberal infinidad de organismos aut\u00f3nomos supuestamente de la sociedad civil independientes le quitaron a la Secretar\u00eda de Comunicaciones y Transportes el Gobierno Federal la funci\u00f3n de regular todo lo relacionado con las comunicaciones y crearon un organismo aut\u00f3nomo que se llama [M\u00fasica] C\u00f3mo se llama el de las comunicaciones de comunicaci\u00f3n Instituto Federal de telecomunicaci\u00f3n supuestamente para que no hubiese monopolios en el manejo de la comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n eufem\u00edsticamente utilizaban mucho porque se pusieron de moda no estos t\u00e9rminos la preponderancia que no se permitiera actores preponderantes o sea monopolios En qu\u00e9 termin\u00f3 todo Pues que esos organismos que fueron promovidos por los mismos preponderantes por los mismos monopolios est\u00e1n al servicio de los preponderantes lo de la transparencia Ya lo hemos hablado igual as\u00ed como mil millones de pesos cuesta cada a\u00f1o y Los sueldos de los consejeros tambi\u00e9n m\u00e1s que esto aut\u00f3nomo hicieron alguna denuncia los de la transparencia sobre la corrupci\u00f3n que imperaba se dieron cuenta de c\u00f3mo Garc\u00eda Luna ten\u00eda el negocio de la venta de las c\u00e1maras para supuestamente combatir la delincuencia la inseguridad hicieron algo los de la transparencia conocen ustedes algo que hayan hecho los de la suprema corte En beneficio del pueblo en los \u00faltimos 36 a\u00f1os 40 a\u00f1os D\u00edgame algo no al contrario encubrieron las privatizaciones Les pedimos que de conformidad con la Constituci\u00f3n se hiciera una consulta para preguntarle al pueblo si quer\u00edan o no que se privatizara el petr\u00f3leo y dijeron que no se pod\u00eda ellos aprobaron que se privatizaran las pensiones de los trabajadores ellos aprobaron los aumentos de impuestos los gasolinazos much\u00edsimas cosas nunca nada en favor del pueblo siempre a favor de los de arriba Entonces s\u00ed hace falta una reforma porque estamos hablando de justicia Usted cree que la reforma sea la \u00fanica forma el \u00fanico camino que ellos pudieran aceptar disminuirse el presupuesto porque se aferran no van a aceptar ya hasta les puedo este adelantar que si en el congreso les reducen el presupuesto se van a amparar Y no van a obedecer y van a violar la constituci\u00f3n y van a tener el apoyo de los conservadores y de la mayor\u00eda de los medios de manipulaci\u00f3n como rosas excepciones entonces as\u00ed est\u00e1 la situaci\u00f3n Pero qui\u00e9n tiene la \u00faltima palabra el pueblo del pueblo y vienen las elecciones es nada m\u00e1s aclararlo seguir aclar\u00e1ndolo porque antes la gente pues no ten\u00eda informaci\u00f3n y que iba a saber si todo se manejaban a clandestinidad los jueces hac\u00edan lo que quer\u00edan un ministro como es Imag\u00ednese el que un ministro pida A ver dame ese expediente yo lo quiero tratar yo lo voy a estudiar y yo voy a resolver yo se lo entregan que va a estudiar que va a resolver nada ah\u00ed lo tiene Pero adem\u00e1s se escudan en que no hay tiempo no hay tiempo Aunque la Constituci\u00f3n establece de que la justicia tiene que ser prote\u00edna expedita no no hay tiempo para ellos no hay no hay no hay no hay y este y para qu\u00e9 pues vamos a esperar no que se vaya ya saben qui\u00e9n Y entonces podemos hacer algo no sin que se sepa pero est\u00e1n mal porque ya no es el tiempo de antes imag\u00ednense c\u00f3mo nos enteramos de que estaba ese expediente ah\u00ed que ibas a ver la gente por eso estamos viviendo tiempos important\u00edsimos muy importantes momentos Estelares en la historia de M\u00e9xico y este debemos de celebrarlo presidente en mi segunda pregunta y finalmente quisiera exponerle rapid\u00edsimo sobre lo que tiene que ver con los despojos de hecho a partir le comentaba que aqu\u00ed expuesto algunos casos donde se se se\u00f1ala despojo Claro est\u00e1 que eso tambi\u00e9n ya depende de las autoridades de dilucidar qu\u00e9 es lo que est\u00e1 ocurriendo esto la informaci\u00f3n que yo tengo es que en algunos estados del pa\u00eds se est\u00e1 presentando una problem\u00e1tica social grave que es esta pues hay ejidos que se est\u00e1n de quejando y denunciando que hay asociaciones civiles apoyadas por el Tribunal Superior Agrario entiendo que el Tribunal Superior Agrario es de car\u00e1cter administrativo pero pues est\u00e1 siendo de las suyas Aqu\u00ed tambi\u00e9n hemos expuesto de algunos otros estados ahora est\u00e1n hay un modus operandi que se est\u00e1 detectando de acuerdo a esta informaci\u00f3n que este se est\u00e1 reclutando Y utilizando a ind\u00edgenas para tratar de despojar de sus tierras a ejidos integrados por otros ind\u00edgenas creados desde hace m\u00e1s de 60 a\u00f1os y algo grave del problema es que est\u00e1n tratando de aplicar un tratado internacional un convenio internacional precisamente para aplicar esto por encima incluso de la Constituci\u00f3n de las leyes nacionales Donde ha dicho el Tribunal Superior Agrario que ese tratado es el que debe de regular M\u00e9xico como deben los mexicanos ejercer y acceder a los derechos de Propiedad y posesi\u00f3n en M\u00e9xico y no la Constituci\u00f3n tal es el caso de un Ejido por ejemplo Tengo este el de coloradas en el Ejido coloradas en el municipio de Guadalupe y Calvo en el estado de Chihuahua esto estamos hablando de decenas de miles de hect\u00e1reas se est\u00e1 hablando de bueno de por s\u00ed Chihuahua es un estado enorme pero bueno estamos hablando de grandes cantidades he detectado en algunos otros casos tambi\u00e9n informaci\u00f3n en el caso de este le traigo parte de lo que se ha podido recabar para poder ser revisado si es el caso o sino que es lo que est\u00e1 ocurriendo al respecto presidente porque el tema de los despojos es es un tema de corrupci\u00f3n a veces vemos casi infinito por todas las d\u00e9cadas que se ha estado incubando este problema el otro tambi\u00e9n rapid\u00edsimo le voy a entregar si me permite igual a trav\u00e9s de El eh del Vocero Jes\u00fas Ram\u00edrez el tema que tambi\u00e9n ya se ha expuesto sobre los Mineros de Monclova el tema de amsa El de todo esto que ha sucedido a partir precisamente todas estas corruptelas pero que quien al final termina siendo m\u00e1s agraviado m\u00e1s pisoteado m\u00e1s ninguneado pues son los mineros los trabajadores febrero los campesinos en este caso Bueno pues ellos Yo tuve la oportunidad de estar en Coahuila platiqu\u00e9 con ellos y ellos tienen diversas problem\u00e1ticas muy concretas donde se pudiera estar revisando son de una secci\u00f3n en particular entre ellos por ejemplo que tienen cr\u00e9ditos con Infonavit y por la falta de pago Bueno pues ah\u00ed ya hay un problema de que se les puede quitar su vivienda o que ya est\u00e1n siendo acusados al respecto y claro una serie de puntos muy concretos ah\u00ed vienen los datos presidentes y se pudiera tambi\u00e9n revisar por parte de en este caso entiendo yo de la Secretar\u00eda del trabajo y lo que usted pueda estar eh tambi\u00e9n indicando para poder revisar esto y si me permite Bueno pues estos datos son los que yo voy a entregarle para que se pueda estar checando y tratando de avanzar con esta gente Gracias te agradezco los dos casos los dos casos lo que tiene que ver con Guadalupe calvo deben ser este tierras o ejidos forestales c Y en el otro caso pues es el de altos hornos S\u00ed s\u00ed es all\u00e1 en la Sierra de de Chihuahua lo vemos los dos casos los casos tambi\u00e9n aqu\u00ed aprovecho para decirle a la gente de Monclova y sobre todos los trabajadores de que hemos estado buscando la forma de rescatar a altos hornos tienen una deuda enorme los due\u00f1os [M\u00fasica] el se\u00f1or ancira y han dejado sin trabajo a mucha gente y hay incluso proveedores que no han cobrado y al Gobierno Federal le deben tambi\u00e9n mucho a la hacienda p\u00fablica a la comisi\u00f3n federal a Pemex al SAT al seguro social al Infonavit ya much\u00edsimo pero el Se\u00f1or no no este no cede \u00e9l quisiera pienso que se le permitiera seguir a \u00e9l siendo preponderante ya que us\u00e1bamos la palabra el t\u00e9rmino y eso no es posible porque no hay quien quiera asociarse cuando est\u00e1 demostrado que no fue bueno el manejo administrativo de la empresa entonces \u00c9l deber\u00eda de aceptar que ya termina su ciclo y que acepte que empresas con m\u00e1s capacidad financiera administrativa se hagan cargo de altos hornos Y de esa manera se vuelvan a recontratar a los trabajadores y se llega de acuerdo con los proveedores a los que se les debe y se vaya saneando pero no se puede no se puede este sobre las mismas bases es un poco lo que dec\u00eda sobre el mensaje b\u00edblico no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas \u00e9l debe de entender que ya se termin\u00f3 su ciclo Y de esa manera nosotros ayudamos para reestructurar la deuda que se tiene con la hacienda p\u00fablica no podemos condonar la deuda eso no pero s\u00ed se puede a nuevos inversionistas que garanticen que van a destinar recursos dinero fresco para echar a andar de nuevo la empresa s\u00ed podr\u00edamos con ellos hacer un acuerdo para que paguen en plazos lo que deben alzar a Pemex a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ayudar a que consigan un acuerdo con el Infonavit con el seguro social pero no podemos hacer ese acuerdo con el se\u00f1or ancira por razones obvias sin que tengamos nada personal contra \u00e9l es una cuesti\u00f3n de juicio pr\u00e1ctico de sentido com\u00fan entonces decirle a la gente de Monclova que est\u00e1bamos en eso y qu\u00e9 bien que lo preguntas porque ya ha pasado tiempo A lo mejor tambi\u00e9n el se\u00f1or nacida equivocadamente est\u00e1 esperando que yo me vaya pensando que Quien llegue le va a condonar la deuda va a utilizar dinero del presupuesto como era antes para rescatarlo eso va a ser muy dif\u00edcil que se d\u00e9 hacia adelante no lo va a permitir el pueblo ya eso ya no se va a aceptar y tambi\u00e9n [M\u00fasica] un consejo la recomendaci\u00f3n que no les crean [M\u00fasica] a los que los en campana y les dicen no te preocupes ya este se va a ir Andr\u00e9s Manuel y les pueden estar diciendo que van a regresar los de antes y hasta les pueden estar diciendo T\u00fa nada m\u00e1s que este ten confianza y coopera no porque as\u00ed le hac\u00edan antes para que dieran dinero daban dinero Pues a nadie se le debe de negar un consejo porque los van a estafar ya no es lo de antes no hay quien pueda decir coopera vamos a pasar la charola y ya despu\u00e9s te vamos a devolver hasta con creces copeteado lo que aportaste eso se termin\u00f3 es el pueblo El que va a decidir [M\u00fasica] no los potentados y sus medios de manipulaci\u00f3n Entonces nada m\u00e1s para que se entienda esto a ver la compa\u00f1era cobarde de proceso primero Bueno pues s\u00ed en el marco de que se concluyen estas asambleas informativas en el marco tambi\u00e9n de que existe una veda que \u00fanicamente Aplica para los aspirantes para simpatizantes y tambi\u00e9n en sobre todo al margen de lo que es en general proceso hacia las cuestiones electorales que todav\u00eda no son los tiempos oficiales pero quisiera preguntarle si en primer en primer lugar despu\u00e9s de que se cierra esta primera etapa interna de morena que es interna que es solamente para en este caso ser\u00eda para Quienes son Los Seguidores o simpatizantes o militantes de morena si el mensaje ser\u00eda que a\u00fan con la encuesta nada est\u00e1 definido Porque todav\u00eda faltar\u00edan los tiempos s\u00ed oficiales de precampa\u00f1a porque en caso de ser as\u00ed pues entonces no pudieran tomarse esos tiempos hacia finales de a\u00f1o pues no puedo opinar sobre todo menos lo que me est\u00e1s preguntando porque sobre todo porque Bueno usted ha mencionado que no ha entregado el bast\u00f3n de mando entonces ya tengo adem\u00e1s hasta el bast\u00f3n ya lo tengo Eh s\u00ed va a ser formal la ceremonia y va a ser aqu\u00ed en palacio no No aqu\u00ed no se puede si es el movimiento o sea es el movimiento de transformaci\u00f3n no es aqu\u00ed es un bast\u00f3n de Mando que ni siquiera va a tener este los tres colores de la bandera como son los bastones de Mando de los pueblos en Oaxaca es un bast\u00f3n de Mando que s\u00ed va a tener este sus cintas porque as\u00ed son los bastones de mando pero de todos los colores no presidente C\u00f3mo c\u00f3mo va a ser c\u00f3mo va a ser ese momento en el que usted entregue el bast\u00f3n de Mando presidente c\u00f3mo va a ser el momento o sea es una cuesti\u00f3n interna pero usted est\u00e1 anunciando pues p\u00fablicamente que lo entregara c\u00f3mo va a ser la entrega ya vamos a verlos vamos a ver este s\u00ed no s\u00e9 todav\u00eda no s\u00e9 pero s\u00ed lo voy a entregar porque ya a partir de que yo entregu\u00e9 el bast\u00f3n de mando ya la direcci\u00f3n del movimiento por la transformaci\u00f3n ya va a estar a cargo de qui\u00e9n reciba el bast\u00f3n de Manto Yo sigo gobernando hasta que entregue la banda presidencial pero el movimiento del cual surgimos que es un movimiento de transformaci\u00f3n yo lo he venido dirigiendo encabezando aunque no de manera directa sino con mi ejemplo y ahora ya lleg\u00f3 el momento de que yo entregu\u00e9 la direcci\u00f3n del movimiento [M\u00fasica] mande no cree que lo acusen de intromisi\u00f3n en el proceso No porque no lo voy a hacer este aqu\u00ed este cuando me reun\u00ed con los gobernadores y di mi opini\u00f3n sobre el proceso lo hicimos en un restaurante y en la noche [Risas] [M\u00fasica] este pues no s\u00e9 no s\u00e9 ya lo vamos a ver este ha sido muy importante Mucho muy importante todo el procedimiento Eso s\u00ed porque yo por ejemplo recomend\u00e9 que no se debatiera porque lo iban a utilizar nuestros adversarios los conservadores y sus medios de manipulaci\u00f3n como los conozco bien te conozco la bacalao Aunque vengas disfrazado Entonces no no no no no no no no no no no no eso no no no no no no no a ver aqu\u00ed [M\u00fasica] te abrimos la televisi\u00f3n la radio todo y mira c\u00f3mo te dijo se acuerdan como ya ustedes a lo mejor como son j\u00f3venes muy j\u00f3venes no son este j\u00f3venes maduros antes este en la escuela se dec\u00eda a ver Qu\u00edtame la basurita y ah\u00ed empezaba la confrontaci\u00f3n se pon\u00edan una basurita los muchachos pon\u00edan los dos ah\u00ed Qu\u00edtame la basurita y ah\u00ed ya pasaron entonces son muy buenos para picar la cresta para amarrar la bajas para cucar entonces este y la pol\u00edtica es el equilibrio entre otras cosas entre la raz\u00f3n y la pasi\u00f3n y tambi\u00e9n la pol\u00edtica aconseja de que haya prudencia presencia y paciencia S\u00ed con estos debates presidente hubiera considerado que se hubiera tenido la tentaci\u00f3n de descalificaciones o se\u00f1alamientos sin embargo Claro pues Imag\u00ednese su peri\u00f3dico pero sin embargo su revista Proceso se hubiesen dado gusto sin echado vuelo se dieron se\u00f1alamientos S\u00ed en los en este tipo de nada nada no fue m\u00e1s lo que dijo el proceso entonces lo que se dijeron entre ellos la idea del de que no hubiera debates Pues fue de usted porque hubo alg\u00fan aspirante que quer\u00eda debate si algunas pero todos estuvieron de acuerdo porque yo hice un razonamiento no fue una imposici\u00f3n argument\u00e9 as\u00ed como lo estoy haciendo ahora y les dije no Aqu\u00ed somos hermanos es Marcelo Ad\u00e1n Ricardo Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a Manuel y Claudia todos hermanos hermana todos todos no hay ag\u00e1rrense de la mano y este y vamos a que sea la gente la Que decida Esa es la regla que sea el pueblo El Que decida mediante el procedimiento de encuesta y pues ya la gente sabe no que representa cada uno les conoce bien Adem\u00e1s van a ir a dar a conocer sus propuestas Como lo hicieron y todo muy bien todo muy bien todo muy bien sali\u00f3 muy bien presidente Entonces el tema de los tiempos es decir o sea si si todav\u00eda hay opci\u00f3n para que haya algunos precandidatos no te puedo contestar eso no t\u00fa en la revista Proceso que es muy lamentable su este manejo editorial da pena ajena van a decir son capaces de poner todav\u00eda no est\u00e1 decidido son capaces no no no por los tiempos oficiales hasta los mejores tiempo de la revista lo padec\u00ed iniciar\u00edan los tiempos presidente hacia noviembre de este a\u00f1o por eso lo preguntaba si todav\u00eda hubiera posibilidades a\u00fan con la encuesta Esa es la la \u00fanica pregunta pero todo lo contrario una de los temas presidente que precisamente ha quedado preocupaci\u00f3n principalmente en el tema de la Ciudad de M\u00e9xico hubo en un sector uno de los temas que han preocupado y que incluso se habl\u00f3 en algunas de estas asambleas pero que a final de cuentas lo importante es la demanda o la denuncia que tienen las personas que todav\u00eda se mantienen afectadas es el asunto de los damnificados por la reconstrucci\u00f3n ese tema de las viviendas de de por los sismos de 2017 lo que ellos acusan es que no se ha logrado un avance como se ha manejado pues oficialmente pero que tambi\u00e9n ellos me han que pues antes recibido un trato no como personas damnificadas sino pues incluso todo tipo de maltratos ha habido ellos mencionan discriminaci\u00f3n ah\u00ed el caso de una de estas personas que han hecho este tipo de declaraciones o bueno que hicieron en su momento Miguel \u00c1ngel tirado que es una de las de los damnificados que era un adulto mayor de una de estas de uno de estos edificios esto en Pet\u00e9n 915 que mencionan ellos y otros de los damnificados que una de las \u00f3rdenes que se dio que fue que pasaran algunas de estas propiedades m\u00e1s de 90 de estos inmuebles de de la entidad encargada que pasaran al invi para que pudieran reconstruirse estos multifamiliares Sin embargo a partir de ah\u00ed lo que ellos mencionan es que ha habido una serie de inconsistencias o irregularidades y tambi\u00e9n injusticias porque les quieren dejar este tipo de departamentos a pagar a veinte o treinta a\u00f1os cuando son adultos mayores de hecho este se\u00f1or Miguel \u00c1ngel pues ya muri\u00f3 hace como mes a como mes y medio y no vio reconstruido su hogar preg\u00fantale presidente Qui\u00e9n va a atender este tema de para poner un orden una una reconstrucci\u00f3n del cronograma que se pueda cumplir porque lo que ellos denuncian es que bueno Pues fue una promesa de la jefa de gobierno y que no se ha cumplido hasta ahora incluso con el actual jefe de gobierno ven que pudiera haber no avances qui\u00e9n les tendr\u00e1 que poner orden a ese tema para atender pues justamente a estas personas damnificadas el jefe de gobierno pero est\u00e1n saliendo todas estas cosas por politiquer\u00eda porque este proceso est\u00e1 actuando de manera tendenciosa y con deshonestidad proceso entonces es como lo que habl\u00e1bamos de de santis como hay un proceso electoral all\u00e1 pues este hace propaganda en contra de los migrantes aqu\u00ed procesos est\u00e1 haciendo propaganda en contra de un aspirante hombre o mujer Entonces es muy obvio muy obvio muy obvio Este pero es un periodismo inmoral que no tiene que ver con la \u00e9tica period\u00edstica con la verdad es lamentable que estemos hablando de estos temas ese s\u00ed presidente que las personas que se vean afectadas en cualquier situaci\u00f3n no pueden hablar en tiempos electorales ni denunciar sobre todo porque es un tema que Se abord\u00f3 en en algunas de las asambleas pues ahora s\u00ed que no son los medios lo mencion\u00f3 la aspirante s\u00ed pueden hablar como yo tambi\u00e9n puedo decir Pues de que la revista Proceso Lamentablemente est\u00e1 actuando de manera tendenciosa Eso es todo y este quienes tienen denuncias que presentar son atendidos Y seguir\u00e1n siendo atendidos Precisamente en este caso S\u00ed para contestar tu pregunta por el jefe de gobierno S\u00ed justo lo que mencionan es que no han sido atendidos por eso se han atendidos van a ser atendidos este hoy mismo S\u00ed hablamos con el jefe de gobierno para que busque a estas personas y los atienda pero gracias presidente sobre todo Bueno lo que mencionan Es que muchos ya son adultos mayores tienen enfermedades y lo que quieren es ver su casa reconstruida estoy seguro que a todos los est\u00e1n atendiendo y creo m\u00e1s que se trata de un asunto vinculado con la intenci\u00f3n de de proceso de perjudicar a un aspirante ser coordinadora o coordinador de la transformaci\u00f3n presidente en otro tema el mecanismo de protecci\u00f3n a personas periodistas y personas defensoras de derechos preguntarle ha habido una situaci\u00f3n en la que se ha manifestado tambi\u00e9n que han llegado denuncias de del propio personal de este mecanismo de protecci\u00f3n y que bueno esta situaci\u00f3n es han llegado incluso de acuerdo con lo que mencionan los denunciantes al acoso sexual el hostigamiento laboral y tambi\u00e9n que han buscado en muchos casos como cansar a ciertas en ciertas \u00e1reas o ciertas personas en este caso por ejemplo de an\u00e1lisis para que renuncien a su cargo algunas de estas denuncias lo que han mencionado es que han llegado Enrique irasoke Palazuelos Qui\u00e9n es el titular de la unidad de derechos humanos y que bueno pues sea de alguna manera evitado que se lleguen a dar que causa estas denuncias que se han negado a escuchar parte de lo que se menciona como las denuncias como el lo que est\u00e1n dando a conocer que hay al interior del mecanismo dentro de los propios ya ni siquiera afuera con con los las personas que pueden ser beneficiadas en el mecanismo de protecci\u00f3n esto Es depende de las de la subsecretar\u00eda de derechos humanos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n esto algunas de estas denuncias bueno en el caso de de una de ellas es presentada por un analista que ha revelado que bueno pues hay persistencia de apoyo de acoso laboral y que bueno pues tambi\u00e9n han buscado en algunas instancias como la cndh algunas otras de \u00f3rganos internos para que se pueda resolver esta situaci\u00f3n y sin embargo no se ha no se ha dado respuesta uno de los se\u00f1alados es Cristian de la Rosa L\u00f3pez uno de estas personas que han se\u00f1alado como perpetrador de este tipo de acosos o de abusos y que les han cerrado la puerta para poder hacer este tipo de denuncias y este tipo de de se\u00f1alamientos yo quisiera preguntarle qu\u00e9 va a suceder con el mecanismo si van a hacer una revisional interior con los trabajadores Y qu\u00e9 planes se tiene para en general mecanismo para los que trabajan y para los que son beneficiados a nivel nacional Pues todos este tienen que ser respetados protegidos en el caso de las v\u00edctimas y yo no sab\u00eda de esto ahora me estoy enterando De todas maneras vamos a pedir a la secretaria de gobernaci\u00f3n que lo investigue y se vea de qu\u00e9 se trata y desde luego no debe de haber acuso ni ning\u00fan tipo de abusos a servidores p\u00fablicos se sigue con el plan de que contin\u00fae adelante en alg\u00fan momento se ha mencionado precisamente por esa titularidad que estar\u00eda destinado incluso a desaparecer eh No porque no encuentran apoyo en los Estados sobre todo por el apoyo no no no nada de eso c\u00f3mo s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed s\u00ed este y se va a seguir apoyando siempre presidente y finalmente el tema del b\u00e9isbol que mi compa\u00f1era Hace unos d\u00edas vino a mencionar en torno a la Liga Mexicana de esta disciplina del b\u00e9isbol preguntarle Bueno pues ya han pasado varios d\u00edas y los due\u00f1os de estos equipos de estos clubes no han hecho caso en torno a que pues de forma voluntaria expulsen a los jugadores que no que no est\u00e1n con una nacionalidad mexicana de manera regular sino que se han valido de algunas trampas como lo mencionaba usted cachirules para poder participar en algunos de estos juegos de la Liga Y bueno pues ver qu\u00e9 va a suceder si Entonces si Siguen sin hacer caso alguno de ellos lo que mencionaban o lo que argumentaban es que si hay protocolos que seguir lo siguen pero pues no hablan De qu\u00e9 manera los est\u00e1n siguiendo de Cu\u00e1l es el procedimiento y si hacen trampa preguntarle si van a hacer esta revisi\u00f3n si van a entonces a proceder a que sea la autoridad o la instancia necesaria para que pueda resolver esta situaci\u00f3n y que no haya ya este tipo de irregularidades sobre todo porque pues ellos se basan mucho en el decir Pues aqu\u00ed est\u00e1n las actas est\u00e1n compitiendo como debe de ser se est\u00e1n apegando pero lo que no s\u00e9 lo que de lo que no se habla es de lo que hay detr\u00e1s y de C\u00f3mo fue que llegaron para ese tipo de para poder ese tipo de cumplir ese tipo de requerimientos y poder jugar la liga y Bueno nada m\u00e1s preguntarle sobre el tema Ya el inai por fin va a poder a reactivar estas sesiones luego de varios meses de no poder sesionar por Pues el el freno que se le estaba poniendo y a la corte por fin decidi\u00f3 que s\u00ed va a poder sesionar con menos de los comisionados que se tienen para poder resolver algunos temas de transparencia Gracias bueno acerca de lo del b\u00e9isbol yo creo que los due\u00f1os de los equipos est\u00e1n atendiendo la solicitud que se les hizo para que no se cometan irregularidades y tambi\u00e9n el consejo de el deporte de jueces que tiene el prop\u00f3sito de dirimir estas controversias ya est\u00e1 tomando nota Yo espero que se resuelva bien que no se manche el b\u00e9isbol que no se manche ning\u00fan deporte es muy importante el fomento al deporte hay un buen momento para el deporte en el pa\u00eds en especial para el b\u00e9isbol est\u00e1 llegando mucha gente a los estadios aqu\u00ed por ejemplo en la Ciudad de M\u00e9xico se llena el estadio m\u00e1s ahora que hubo la final Puebla diablos estaba Allende y estuve importante interesante porque ya son las eliminatorias le gan\u00f3 Puebla al rojos de M\u00e9xico y ya qued\u00f3 para el sur sureste van a enfrentarse leones de Yucat\u00e1n contra pericos del pueblo entonces en el sur y en el norte tambi\u00e9n ya qued\u00f3 Nuevo Laredo y algodoneros de Laguna ah\u00ed estoy pendiente ahora s\u00ed que con un ojo al gato y otro al garabato este va a estar muy bien la final y estamos viendo eso digo convenciendo persuadiendo yo creo que se va a resolver bien pues es que ya este s\u00ed si tienen alg\u00fan cachirul no lo metan a jugar no lo metan a jugar este nada m\u00e1s son tan buenos los equipos que tienen bastante banca tienen bastante banca buen picheo bateo tan completo y est\u00e1 muy bien el b\u00e9isbol en sus mejores momentos Y qu\u00e9 fue lo otro [M\u00fasica] Ah Est\u00e1 muy bien Est\u00e1 bien este estamos hablando de que no ayuda en nada es lamentable pues deber\u00edan ellos de hacer algo reducirse Los sueldos cuando menos hacer algo pues porque debe dar pena no estar cobrando sin hacer nada sin contribuir al desarrollo del pa\u00eds y hay una especie de enajenaci\u00f3n algunos no estoy hablando nada m\u00e1s de este caso sino de quienes trabajan estos organismos aut\u00f3nomos no el poder judicial se manejan en una burbuja que no tiene nada que ver con los sentimientos del pueblo est\u00e1n completamente separados del pueblo se le olvida al ministro o a la ministra de que vivimos en una democracia y aunque de manera indirecta a ellos se les haya nombrado dependen del pueblo por eso Pienso que lo mejor es que el pueblo los elija de manera directa que no sea a trav\u00e9s de el titular del ejecutivo o de los legisladores que se les desinte sino que los elige el pueblo con los requisitos que se ped\u00edan en la \u00e9poca del presidente Ju\u00e1rez cuando se eleg\u00eda a los jueces a los magistrados a los ministros eran electos y eran independientes de rechazaron iniciativas al presidente Ju\u00e1rez es una ocasi\u00f3n cuando se regresa triunfante despu\u00e9s de la guerra de intervenci\u00f3n el presidente Ju\u00e1rez decide que los militares entreguen el poder a las autoridades civiles porque el presidente Ju\u00e1rez era civilista y hay cierta inconformidad porque cuando nos invaden muchas autoridades civiles se esconden y quienes dan la cara son los caudillos militares Porfirio D\u00edaz y otros que incluso muchos ni eran militares formales pero se vuelven militares eran comerciantes que deciden defender a la patria y as\u00ed se forman guardias nacionales para defender a M\u00e9xico ya exist\u00edan las guardias nacionales desde la intervenci\u00f3n estadounidense Entonces se constituyen se se fortalecen con muchos civiles pero que se vuelven militares Entonces cuando se triunfa viene la instrucci\u00f3n del presidente de que se entregue el mando en los Estados a los gobernadores civiles que no hab\u00edan estado en la defensa de la patria y se cumple pero tambi\u00e9n como no hab\u00edan fondos se licencia a La tropa y muchos soldados que hab\u00edan luchado defender a la rep\u00fablica se quedan sin trabajo y empiezan a ver No necesariamente por eso sino por la situaci\u00f3n econ\u00f3mica social asaltos en caminos robos Y entonces el presidente Ju\u00e1rez Env\u00eda una iniciativa fuerte en\u00e9rgica para combatir robos y asaltos y su iniciativa es muy cuestionada y se le rechaza en el legislativo no se le aprob\u00f3 y en el poder judicial lo mismo porque se dec\u00eda que los hombres de la Reforma de los que lucharon contra la intervenci\u00f3n eran hombres y yo agregar\u00eda a mujeres que parec\u00edan gigantes o gigantes \u00danicos hombres libres mujeres libres Entonces en ese tiempo se eleg\u00eda a los integrantes del poder judicial por qu\u00e9 no lo vamos a hacer ahora es que est\u00e1n pensando los conservadores primero no conocen mucho la historia y segundo pueden estar pensando que cualquiera va a ser o va a ser magistrado Va a ser ministro No pues tiene que ser abogados como requisito y fundamentalmente tienen que ser gente \u00edntegras honestas se pueden elegir de listas y que se d\u00e9 a conocer Qui\u00e9nes son Qu\u00e9 cargos han ocupado c\u00f3mo se han comportado ni modo que se elija al juez que le dio el amparo a Guzm\u00e1n Loera para que no lo extraditaran Pues a ese no lo va a elegir el pueblo sin embargo ah\u00ed est\u00e1 ni modo que van a elegir como ministro al que tiene ah\u00ed en su gaveta en el escritorio el expediente de los 25 mil millones de pesos porque todo eso va a salir entonces de esa manera se puede conseguir la renovaci\u00f3n y esto de la transparencia Pues que se apliquen y que tambi\u00e9n Dejen de estar actuando de manera facciosa que tengan la arrogancia de sentirse libres Qu\u00e9 le van a estar haciendo caso a Claudia que es Gonz\u00e1lez hijo y a los integrantes de la oligarqu\u00eda si se deben al pueblo solamente tienen como amo al pueblo de M\u00e9xico pero si van a seguir ah\u00ed prest\u00e1ndose para chicanadas no para callar como vasallos pues se van a sentir muy mal porque antes pues no importaba pero ahora c\u00f3mo se desquita el sueldo si se gana m\u00e1s que el presidente y nada m\u00e1s se trabaja de lunes a viernes y no se resuelve nada en favor del pueblo solo se est\u00e1 esperando a que llegue un caso para proteger a un potentado de lunes a viernes porque s\u00e1bado y domingo es d\u00eda de descanso y ciento cincuenta mil pesos mensuales cuando el promedio de lo que ganan los trabajadores y eso es ahora que han aumentado los salarios es de 16 mil pesos mensuales a 150 Y eso son los que est\u00e1n inscritos en el seguro social promedio de seis mil pesos y dicen este algunos es que no nos alcanza no salimos as\u00ed Bueno y c\u00f3mo sale el que gana 16 mil pesos que es la mayor\u00eda Lamentablemente debemos de estar agradecidos tiene tenemos m\u00e1s salarios y aplicarnos m\u00e1s y servir m\u00e1s y no traicionar al pueblo y actuar con honestidad Pero en fin ah\u00ed est\u00e1n las cosas Bueno pues nos vemos ma\u00f1ana Muchas gracias Nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_282Xr3y9pTf6fIKDuuL4t_A",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa y eventos censurados",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:47.634441"
}