{
    "video_id": "09RACfRc2oU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/09RACfRc2oU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC0ebANJ-6PchI56M6zo2TJoTAXZg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=09RACfRc2oU",
    "video_title": "111 Aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
    "video_length_seconds": 12434,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentran esta",
            "start": 84.259,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Plaza de la Constituci\u00f3n el licenciado",
            "start": 87.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 89.34,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 91.92,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Mexicanos quien se dirige a la escolta",
            "start": 93.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 96.299,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "patrio",
            "start": 98.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el presidente de los Estados Unidos",
            "start": 161.4,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandantes supremo de las",
            "start": 163.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas pasar\u00e1 revista a las",
            "start": 166.26,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tropas que desfilar\u00e1n ante el pueblo de",
            "start": 168.84,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo acompa\u00f1an el general",
            "start": 170.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional y el",
            "start": 173.459,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "almirante secretario de Marina",
            "start": 176.099,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la banda de m\u00fasica Monumental",
            "start": 194.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "interpretar\u00e1 la marcha revista",
            "start": 197.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 198.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "de conformidad con el reglamento de",
            "start": 395.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ceremonial militar se rendir\u00e1n los",
            "start": 398.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "honores al presidente de los Estados",
            "start": 400.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 402.24,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 405.36,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "si levantamos la mirada observamos los",
            "start": 503.419,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "colores de nuestra ense\u00f1a nacional",
            "start": 506.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dibujados en Nuestro cielo patrio por",
            "start": 508.34,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "una escuadrilla de 9 aviones",
            "start": 510.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 512.399,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 514.5,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 523.159,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia conmemorativa al",
            "start": 532.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "111 aniversario del inicio de la",
            "start": 535.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana el presidente",
            "start": 538.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 540.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 542.339,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 546.48,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "integran el presidio la doctora Beatriz",
            "start": 556.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente",
            "start": 559.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 562.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "general Luis crescencio Sandoval",
            "start": 567.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez secretario de la defensa",
            "start": 569.88,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 572.1,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n",
            "start": 579.48,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "secretario de Marina",
            "start": 582.62,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "doctora Arturo Sald\u00edvar presidente de la",
            "start": 589.22,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 593.1,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "senadora Olga S\u00e1nchez Cordero presidenta",
            "start": 601.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 605.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 607.32,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "licenciado Marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 613.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 616.62,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbampardo jefa de",
            "start": 624.72,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 628.26,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez",
            "start": 635.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y",
            "start": 638.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 640.74,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "licenciado adana Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez",
            "start": 647.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretario de gobernaci\u00f3n",
            "start": 651.019,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "licenciada Alejandra Frausto Guerrero",
            "start": 658.279,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura",
            "start": 661.399,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez secretaria",
            "start": 668.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 672.839,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y comisario general Luis Rodr\u00edguez bucio",
            "start": 679.38,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 682.7,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Contamos con la presencia de",
            "start": 690.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "funcionarios generales y almirantes de",
            "start": 692.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la secretar\u00edas de la defensa nacional y",
            "start": 695.88,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "de Marina agregados militares navales y",
            "start": 697.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos de pa\u00edses amigos representantes",
            "start": 701.339,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos",
            "start": 704.22,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siguen por internet a trav\u00e9s de las",
            "start": 706.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "redes sociales reciban todos la m\u00e1s",
            "start": 708.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida",
            "start": 711.42,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de 1910 transform\u00f3 a las",
            "start": 721.62,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "fuerzas de tierra mar y aire su nueva",
            "start": 725.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n se enfoc\u00f3 en una",
            "start": 728.519,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n castrense y acad\u00e9mica",
            "start": 730.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "priorizando valores y virtudes militares",
            "start": 733.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "como gu\u00edas de conducta en todos los",
            "start": 735.66,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "actos del servicio Por consiguiente nos",
            "start": 738.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "llena de Orgullo y motivaci\u00f3n que en el",
            "start": 741.959,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "marco de la conmemoraci\u00f3n de la",
            "start": 744.54,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana se entreguen en esta",
            "start": 746.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ceremonia y en otras similares en las",
            "start": 749.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regiones militares y navales en que se",
            "start": 751.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "divide el pa\u00eds con decoraciones de",
            "start": 754.56,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "perseverancia",
            "start": 756.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mismas que premian a los miembros en",
            "start": 757.88,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "activo de las fuerzas armadas por sus",
            "start": 760.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicios ininterrumpidos",
            "start": 762.959,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea",
            "start": 765.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "armada y Guardia nacional quienes con",
            "start": 768.779,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "esta fecha ascienden al grado inmediato",
            "start": 772.2,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ponerse de pie",
            "start": 783.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de conformidad con el art\u00edculo 55 de la",
            "start": 792.18,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ley de ascensos y recompensas del",
            "start": 795.66,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano",
            "start": 797.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito militar se",
            "start": 799.639,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "otorgar\u00e1 por disposici\u00f3n del presidente",
            "start": 802.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica amilitares o civiles",
            "start": 804.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacionales o extranjeros y tiene por",
            "start": 807.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "objeto premiar\u00e1 militares mexicanos por",
            "start": 810.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los actos de relevancia excepcional que",
            "start": 812.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "realicen En beneficio de las fuerzas",
            "start": 815.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "armadas del pa\u00eds en esta ocasi\u00f3n el",
            "start": 816.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica entregar\u00e1 la",
            "start": 820.019,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito militar en grado",
            "start": 822.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de orden que se otorga a mandos supremos",
            "start": 825.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y altos mandos o sus equivalentes del",
            "start": 827.699,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mismo modo y por acuerdo presidencial",
            "start": 831.12,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "recibir\u00e1n la medalla a la honestidad la",
            "start": 833.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cual es un s\u00edmbolo que representa la",
            "start": 836.699,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "integridad confianza valent\u00eda e",
            "start": 838.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "identidad del pueblo de M\u00e9xico misma que",
            "start": 841.8,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "es otorgada a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 844.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuya honradez y honestidad brindadas a",
            "start": 845.899,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 848.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "constituyen un ejemplo del el compromiso",
            "start": 849.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacia nuestro pa\u00eds recibe el general",
            "start": 851.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez",
            "start": 855.42,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 858.199,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "recibe el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 903.54,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n secretario de Marina",
            "start": 907.199,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "de acuerdo con el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la",
            "start": 955.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ley de ascensos y recompensas del",
            "start": 958.139,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos los",
            "start": 959.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ascensos en tiempo de paz tienen por",
            "start": 962.579,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "finalidad cubrir las vacantes que",
            "start": 964.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ocurran en los cuadros del ej\u00e9rcito o de",
            "start": 966.959,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "la fuerza a\u00e9rea con militares aptos y",
            "start": 969.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "preparados para el desempe\u00f1o del grado",
            "start": 972.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "inmediato superior el comandante supremo",
            "start": 975.06,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas har\u00e1 entrega de",
            "start": 978.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "insignias a integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 980.759,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional a",
            "start": 982.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "quienes con esta fecha ascienden al",
            "start": 986.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "grado inmediato simult\u00e1neamente los",
            "start": 988.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "directores de las armas y servicios de",
            "start": 991.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 993.42,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hacen entrega de insignias y",
            "start": 995.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "condecoraciones a generales jefes",
            "start": 997.259,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "oficiales y tropa que el d\u00eda de hoy se",
            "start": 999.959,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "hicieron merecedores a ellas",
            "start": 1003.44,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reciben insignias con su nueva jerarqu\u00eda",
            "start": 1005.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1008.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe del",
            "start": 1011.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Estado Mayor conjunto de la defensa",
            "start": 1014.6,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1016.279,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "almirante de cuerpo general diplomado de",
            "start": 1047.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Fernando Alfonso Angry",
            "start": 1050.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 1053.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n piloto aviador",
            "start": 1073.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Emilio",
            "start": 1075.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Avenda\u00f1o Garc\u00eda",
            "start": 1078.2,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1097.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mayor inocente Prado L\u00f3pez jefe general",
            "start": 1100.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de coordinaci\u00f3n policial de la guardia",
            "start": 1103.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1106.039,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1122.539,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "Mayor Armando Monta\u00f1o Ponce",
            "start": 1124.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1145.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mayor Ren\u00e9 Trujillo Miranda",
            "start": 1148.22,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1166.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Mayor Francisco Jes\u00fas leana Ojeda",
            "start": 1168.38,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1187.82,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Mayor Pablo Alberto lechuga horta",
            "start": 1190.16,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "almirante de cuerpo general diplomado de",
            "start": 1212.059,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Abraham Eloy caballero",
            "start": 1214.76,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "rosas",
            "start": 1217.4,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1236.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Mayor Enrique dena Salgado",
            "start": 1238.34,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "almirante de aeron\u00e1utica naval piloto",
            "start": 1258.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "aviador diplomado de Estado Mayor Juan",
            "start": 1261.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Padilla Olmos",
            "start": 1263.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "almirante de cuerpo general diplomado de",
            "start": 1281.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Javier abarca Garc\u00eda",
            "start": 1284.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y almirante de cuerpo general diplomado",
            "start": 1300.98,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de Estado Mayor Ra\u00fal P\u00e9rez V\u00e1zquez",
            "start": 1303.5,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reciben con decoraciones al m\u00e9rito",
            "start": 1322.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "deportivo y ascensos los deportistas que",
            "start": 1324.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "obtuvieron los primeros lugares Durante",
            "start": 1327.98,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio 2020",
            "start": 1330.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "subteniente auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 1335.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y deportes Alejandra Valencia Trujillo",
            "start": 1337.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quien obtuvo medalla de bronce en la",
            "start": 1340.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disciplina tiro con arco",
            "start": 1343.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Sargento primero auxiliar de educaci\u00f3n",
            "start": 1357.94,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "f\u00edsica y deportes Luis Antonio \u00c1lvarez",
            "start": 1360.62,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Murillo por haber obtenido medalla de",
            "start": 1363.919,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "bronce en la disciplina de tiro con arco",
            "start": 1366.559,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "cabo auxiliar entrenador deportivo",
            "start": 1381.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Gabriela belena G\u00f3mez Garc\u00eda quien",
            "start": 1383.919,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "obtuvo medalla de bronce en la",
            "start": 1387.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "disciplina de clavados en plataforma de",
            "start": 1389.24,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "10 metros sincronizados",
            "start": 1391.22,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cabo auxiliar entrenador deportivo",
            "start": 1402.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Alejandra Orozco lozan obteniendo",
            "start": 1405.1,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "medalla de bronce en la disciplina de",
            "start": 1407.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "clavados en plataforma de 10 metros",
            "start": 1410.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sincronizados",
            "start": 1412.82,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y soldado auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y",
            "start": 1426.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "deportes Jorge Mart\u00edn Orozco D\u00edaz quien",
            "start": 1428.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "obtuvo el cuarto lugar en la disciplina",
            "start": 1432.14,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de tiro deportivo en fosa Ol\u00edmpica",
            "start": 1433.82,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1",
            "start": 1448.6,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "entrega de la condecoraci\u00f3n de",
            "start": 1451.94,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "perseverancia institucional",
            "start": 1453.38,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "extraordinaria y especial al personal",
            "start": 1455.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y",
            "start": 1458.779,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "excepcional de segunda y tercera clases",
            "start": 1461.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a los integrantes de la secretaria de",
            "start": 1463.52,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Marina que han prestado 45 40 y 35 a\u00f1os",
            "start": 1465.919,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "de servicios ininterrumpidos",
            "start": 1471.02,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "reciben",
            "start": 1474.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1476.059,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n oficial",
            "start": 1477.919,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mayor de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1480.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1482.779,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "contra el migrante de cuerpo general",
            "start": 1493.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor abd L\u00f3pez",
            "start": 1495.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Madrigal",
            "start": 1499.1,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "general de divisi\u00f3n diplomado de Estado",
            "start": 1514.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mayor Jos\u00e9 Alfredo Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez",
            "start": 1516.62,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "comisario Miguel Antonio S\u00e1nchez blancas",
            "start": 1535.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "general de grupo piloto aviador",
            "start": 1555.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Alberto",
            "start": 1557.24,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "flores flori\u00e1n",
            "start": 1560.24,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "general de grupo piloto aviador",
            "start": 1579.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Luis",
            "start": 1581.419,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "Uriel Guerrero Olvera",
            "start": 1584.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de Estado",
            "start": 1599.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Mayor Ernesto Jos\u00e9 Zapata P\u00e9rez",
            "start": 1602.059,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de Estado",
            "start": 1622.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Mayor Arturo Coronel flores",
            "start": 1624.62,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n de nav\u00edo cuerpo general",
            "start": 1643.22,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Infanter\u00eda de Marina diplomado de Estado",
            "start": 1645.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Mayor Jos\u00e9 Mart\u00edn D\u00edaz de",
            "start": 1648.02,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "general de brigada de Justicia militar y",
            "start": 1659.899,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "licenciado Hilario Mej\u00eda Garc\u00eda",
            "start": 1662.899,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "general de brigada diplomado de Estado",
            "start": 1681.62,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "Mayor Carlos C\u00e9sar G\u00f3mez L\u00f3pez",
            "start": 1683.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y capit\u00e1n de nav\u00edo de cuerpo general",
            "start": 1702.38,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Rodolfo",
            "start": 1704.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Guadalupe L\u00f3pez Jim\u00e9nez",
            "start": 1707.419,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en reconocimiento al personal ascendido",
            "start": 1737.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y condecorado la banda de guerra",
            "start": 1740.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ejecutar\u00e1 el toque militar tres de Diana",
            "start": 1742.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "favor de tomar asiento",
            "start": 1787.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general Luis",
            "start": 1791.899,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario",
            "start": 1795.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional",
            "start": 1798.2,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1810.32,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico y comandante",
            "start": 1812.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas",
            "start": 1815.059,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa",
            "start": 1816.94,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 1819.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "senadora Olga S\u00e1nchez Cordero presidente",
            "start": 1823.039,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de la mesa directiva de la c\u00e1mara de",
            "start": 1825.32,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 1827.539,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "ministro Arturo Zald\u00edvar lelo de Larrea",
            "start": 1829.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 1833.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1835.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de",
            "start": 1837.38,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1840.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "secretarias y secretarios del gabinete",
            "start": 1842.919,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica",
            "start": 1846.26,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 1848.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "agregados de defensa militares navales y",
            "start": 1851.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1855.02,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "jinetes de las delegaciones extranjeras",
            "start": 1858.58,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que participan en el desfile",
            "start": 1861.08,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "integrantes de Los contingentes montados",
            "start": 1865.24,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "asociaciones de charros y carros",
            "start": 1868.659,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3ricos de diversos estados de la",
            "start": 1871.22,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1874.1,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres con decorados del",
            "start": 1875.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia",
            "start": 1878.539,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1881.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de armas",
            "start": 1882.88,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "apreciables familias que hoy nos",
            "start": 1885.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 1888.5,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 1889.6,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas",
            "start": 1891.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "doy lo m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 1895.34,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "delegaciones de Argentina Ecuador",
            "start": 1897.44,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Guatemala Italia Per\u00fa y Rep\u00fablica",
            "start": 1899.86,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "Dominicana que con gran disposici\u00f3n",
            "start": 1904.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaban aqu\u00ed presentes para participar",
            "start": 1906.799,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "en el desfile C\u00edvico militar",
            "start": 1909.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "conmemorativo al aniversario del inicio",
            "start": 1911.62,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 1914.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "agradecemos su presencia con la que",
            "start": 1916.7,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "engalanan esta conmemoraci\u00f3n siendo",
            "start": 1919.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "muestra de la fraternidad que une a",
            "start": 1922.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nuestras naciones",
            "start": 1925.22,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de igual manera recibimos tambi\u00e9n con",
            "start": 1926.559,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mucho gusto a los contingentes",
            "start": 1929.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "asociaciones de charros y Carlos carros",
            "start": 1932.14,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3ricos de los 32 estados de la",
            "start": 1934.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1937.7,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "con mucho gusto y \u00e1nimo se han sumado a",
            "start": 1940.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esta columna de desfile todas estas",
            "start": 1944.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organizaciones poniendo de manifiesto el",
            "start": 1947.2,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "orgullo de ser mexicanos",
            "start": 1951.32,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "las conmemoraciones hist\u00f3ricas tienen",
            "start": 1955.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "una enorme importancia Porque adem\u00e1s de",
            "start": 1957.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "permitirnos recordar sucesos",
            "start": 1959.72,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "trascendentales de la vida Nacional",
            "start": 1961.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "fortalecen Nuestra identidad Por",
            "start": 1963.94,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "consiguiente el 20 de noviembre es una",
            "start": 1966.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fecha de Gran significado y valor",
            "start": 1969.919,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para todos los mexicanos en",
            "start": 1972.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "virtud que un d\u00eda como hoy pero de 1910",
            "start": 1975.26,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "se inicia la Revoluci\u00f3n Mexicana y esta",
            "start": 1980.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fecha nos encontramos reunidos aqu\u00ed en",
            "start": 1984.14,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la Plaza de la Constituci\u00f3n para",
            "start": 1986.72,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "conmemorar el 111 aniversario de ese",
            "start": 1988.7,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "movimiento social pol\u00edtico y econ\u00f3mico",
            "start": 1992.179,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que represent\u00f3 la tercera transformaci\u00f3n",
            "start": 1995.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1998.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que agrup\u00f3 los anhelos de",
            "start": 2000.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "todos de todos aquellos integrantes del",
            "start": 2003.34,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano h\u00e1bitos de democracia de",
            "start": 2007.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Justicia social e igualdad",
            "start": 2011.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "democracia para ser valer la soberan\u00eda",
            "start": 2014.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "del pueblo y sus derechos pol\u00edticos",
            "start": 2018.1,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "justicia social como elemento primordial",
            "start": 2020.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para la convivencia en paz y el progreso",
            "start": 2024.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la sociedad y para que Cada ciudadano",
            "start": 2027.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tuviera acceso a mejores oportunidades",
            "start": 2030.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "para vivir con bienestar",
            "start": 2032.98,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "igualdad para que todos los mexicanos",
            "start": 2035.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "gozaran de los mismos derechos sin",
            "start": 2039.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n alguna para cristalizar estos",
            "start": 2041.98,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "deseos el ap\u00f3stol de la Democracia Don",
            "start": 2045.039,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero concibi\u00f3 y puso en",
            "start": 2048.579,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n el Plan de San Luis donde",
            "start": 2052.119,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 plasmado el primer fundamento",
            "start": 2055.179,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gico de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 2056.98,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "de este modo a las 6 de la tarde del 20",
            "start": 2060.639,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "de noviembre de 1910 iniciar\u00eda el",
            "start": 2063.879,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "movimiento Revolucionario que a la",
            "start": 2066.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "muerte de Madero en 1913 continuar\u00eda don",
            "start": 2069.339,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza quien conform\u00f3 al",
            "start": 2073.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito constitucionalista nombre que",
            "start": 2077.2,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en el plan de Guadalupe del 26 de Marzo",
            "start": 2080.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de 1913 se le dio a la fuerza organizada",
            "start": 2083.139,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "para restablecer el orden constitucional",
            "start": 2087.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que fue el origen de nuestro actual",
            "start": 2090.22,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 2093.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fuerza surgida del pueblo que luch\u00f3",
            "start": 2095.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "contra la ilegalidad del gobierno de",
            "start": 2098.8,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta y con su triunfo",
            "start": 2100.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apuntal\u00f3 la promulgaci\u00f3n de la",
            "start": 2103.619,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de 1917 resultado del",
            "start": 2105.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esfuerzo de valientes mujeres y hombres",
            "start": 2110.079,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "que dieron la vida por la patria durante",
            "start": 2112.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana as\u00ed pues una vez",
            "start": 2114.7,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "concluida la confrontaci\u00f3n por medio de",
            "start": 2119.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las armas nuestro pa\u00eds se enfoc\u00f3 en la",
            "start": 2121.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consolidaci\u00f3n de las instituciones",
            "start": 2125.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nacionales entre ellas las fuerzas",
            "start": 2126.76,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "armadas que iniciaron una importante",
            "start": 2129.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "proceso para contar con soldados bien",
            "start": 2132.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instruidos con s\u00f3lidos valores y una",
            "start": 2136.18,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gu\u00eda \u00e9tica de conducta fundada en la",
            "start": 2139.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disciplina para servir a la patria con",
            "start": 2142.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "honor y lealtad",
            "start": 2145.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en este contexto y debido a la",
            "start": 2147.52,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "importancia de esta fecha conmemorativa",
            "start": 2150.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dentro de las fuerzas armadas hoy se",
            "start": 2152.82,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "otorgan diferentes condecoraciones que",
            "start": 2156.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recompensan el esfuerzo la dedicaci\u00f3n",
            "start": 2158.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os de servicio y el compromiso",
            "start": 2161.4,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "institucional",
            "start": 2164.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Asimismo ascensos a un grado m\u00e1s que son",
            "start": 2166.619,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "el producto de los m\u00e9ritos realizados en",
            "start": 2170.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la carrera la buena conducta la",
            "start": 2172.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad y las largas horas de estudio",
            "start": 2175.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para escaldar escalar Perd\u00f3n un pelda\u00f1o",
            "start": 2178.24,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en la escala jer\u00e1rquica militar",
            "start": 2182.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "con base en las leyes de ascensos y",
            "start": 2187.3,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 2189.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y armada de M\u00e9xico en esta fecha se",
            "start": 2191.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "otorgaron con decoraciones de",
            "start": 2195.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "perseverancia por el tiempo de servicio",
            "start": 2197.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "prestado dentro de las fuerzas armadas y",
            "start": 2199.599,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional a",
            "start": 2202.66,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1860 mujeres y",
            "start": 2205.74,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "12.829 hombres De igual forma una",
            "start": 2209.22,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "subteniente dos sargentos primeros dos",
            "start": 2213.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cabos y tres soldados obtuvieron la",
            "start": 2217.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito deportivo por",
            "start": 2219.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "haberse distinguido en diferentes ramas",
            "start": 2222.579,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "del deporte",
            "start": 2224.74,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Asimismo hoy ascendieron al grado",
            "start": 2226.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 2229.54,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "550 mujeres y",
            "start": 2230.7,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "3.568 hombres entre generales almirantes",
            "start": 2233.64,
            "duration": 9.939
        },
        {
            "text": "comisarios jefes capitanes inspectores y",
            "start": 2238.14,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "oficiales a todos les expresamos",
            "start": 2243.579,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "sinceras felicitaciones porque las",
            "start": 2247.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decoraciones y los ascensos representan",
            "start": 2250.02,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "un importante logro en la carrera",
            "start": 2253.48,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "militar y naval lo cual ser\u00eda imposible",
            "start": 2255.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ellos ser\u00eda imposible alcanzar sin el",
            "start": 2270.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "respaldo de sus apreciables familias que",
            "start": 2273.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son merecedoras de nuestras",
            "start": 2276.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "felicitaciones y m\u00e1s amplio",
            "start": 2279.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 2281.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las condecoraciones y los acentos",
            "start": 2290.7,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "obtenidos constituyen realizaci\u00f3n",
            "start": 2293.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n personal y \u00e9xito",
            "start": 2297.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "profesional para la familia son motivo",
            "start": 2299.44,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "de Orgullo y para las instituciones a",
            "start": 2303.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las que pertenecemos son certeza de",
            "start": 2306.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "contar con capital humano comprometido y",
            "start": 2308.68,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "preparado para servir a la patria con",
            "start": 2311.859,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "disciplina nor lealtad y profesionalismo",
            "start": 2314.619,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tengan presente que M\u00e9xico espera mucho",
            "start": 2317.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de sus soldados marinos y guardias",
            "start": 2320.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacionales y la mejor forma de",
            "start": 2322.9,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corresponderles es con trabajo eficiente",
            "start": 2325.38,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y eficaz se\u00f1or presidente el pr\u00f3ximo",
            "start": 2328.66,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "primero de diciembre se cumplir\u00e1n tres",
            "start": 2332.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de que inici\u00f3 su gesti\u00f3n al frente",
            "start": 2335.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 2338.5,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "en estos tres a\u00f1os usted ha depositado",
            "start": 2340.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "su confianza en las fuerzas armadas y en",
            "start": 2343.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la guardia Nacional para la seguridad El",
            "start": 2346.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Progreso de M\u00e9xico y el bienestar del",
            "start": 2349.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo para nosotros es un timbre de",
            "start": 2351.579,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "orgullo poder contribuir a la",
            "start": 2355.119,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo las",
            "start": 2356.859,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bases est\u00e1n sentadas y se avanza con",
            "start": 2359.859,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "paso firme en el proyecto de naci\u00f3n que",
            "start": 2363.099,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "usted ha impulsado desde el inicio de su",
            "start": 2365.74,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobierno tenemos presente el legado de",
            "start": 2369.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "Madero de Carranza y de muchas mujeres y",
            "start": 2372.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hombres que hicieron valer el ideario",
            "start": 2375.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "social del movimiento Revolucionario que",
            "start": 2378.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hoy conmemoramos porque sus convicciones",
            "start": 2381.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "son una valiosa gu\u00eda en las acciones que",
            "start": 2384.099,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "se realizan actualmente para tener un",
            "start": 2388.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "pa\u00eds cada d\u00eda m\u00e1s libre m\u00e1s democr\u00e1tico",
            "start": 2390.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s justo",
            "start": 2394.06,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "por ello jam\u00e1s escatimaremos en el",
            "start": 2395.859,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "servicio que prestamos a la patria",
            "start": 2399.579,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "porque los esfuerzos que realiza su",
            "start": 2401.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobierno tienen origen en las",
            "start": 2404.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "necesidades leg\u00edtimas de la mayor\u00eda de",
            "start": 2406.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los mexicanos as\u00ed pues a punto de",
            "start": 2409.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "iniciar la segunda mitad de la",
            "start": 2413.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y en el marco del 111",
            "start": 2415.3,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 2418.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los soldados marinos y guardias",
            "start": 2419.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nacionales le refrendamos nuestra",
            "start": 2423.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lealtad y compromiso de seguir",
            "start": 2426.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajando en los proyectos que se nos",
            "start": 2428.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "han encomendado con honestidad",
            "start": 2431.319,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "integridad disciplina y profesionalismo",
            "start": 2433.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "tenemos Claro que las fuerzas armadas",
            "start": 2436.619,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "son instituciones fundamentales para",
            "start": 2439.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "alcanzar los objetivos e intereses",
            "start": 2442.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nacionales en tal raz\u00f3n a trav\u00e9s de los",
            "start": 2444.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistemas educativos y de adiestramiento",
            "start": 2448.06,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "militares y navales continuaremos",
            "start": 2450.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fortaleciendo las capacidades",
            "start": 2453.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n orientadas al cumplimiento de",
            "start": 2455.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ese fin",
            "start": 2458.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "apreciable auditorio cada una de las",
            "start": 2460.06,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "transformaciones nacionales ha",
            "start": 2463.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "significado un cambio profundo y ha",
            "start": 2465.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tenido un prop\u00f3sito definido el bien de",
            "start": 2467.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 2470.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "particularmente la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 2472.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "iniciada por Don Francisco I Madero y",
            "start": 2474.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "continuada por Don Venustiano Carranza",
            "start": 2477.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dio fin a un r\u00e9gimen caduco que",
            "start": 2479.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "propiciaba grandes desigualdades y en el",
            "start": 2482.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que los m\u00e1s desfavorecidos eran",
            "start": 2485.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "campesinos y obreros principalmente pero",
            "start": 2487.54,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sobre todo aviv\u00f3 la esperanza de toda",
            "start": 2491.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una naci\u00f3n que aspiraba una vida",
            "start": 2493.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica con igualdad y Justicia",
            "start": 2496.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 2498.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "preceptos que se vieron consolidados en",
            "start": 2500.22,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la carta magna de 1917 en este sentido",
            "start": 2503.38,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y la guardia",
            "start": 2507.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "nacional vemos en la transformaci\u00f3n que",
            "start": 2509.619,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "actualmente vive nuestro pa\u00eds el mismo",
            "start": 2511.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de las tres primeras",
            "start": 2514.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "transformaciones el bien de la patria se",
            "start": 2516.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "enfocan desterrar la corrupci\u00f3n procurar",
            "start": 2520.42,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo El Progreso con",
            "start": 2523.599,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "justicia la igualdad el crecimiento",
            "start": 2526.599,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico educaci\u00f3n salud y seguridad",
            "start": 2529.18,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "entre otros rubros como mexicanos es",
            "start": 2533.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesario estar Unidos en el proyecto de",
            "start": 2537.16,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que est\u00e1 en marcha porque lejos",
            "start": 2540.22,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de las diferencias de pensamiento que",
            "start": 2542.859,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "pudieran existir nos une la historia el",
            "start": 2544.599,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "amor por la tierra que nos vio nacer y",
            "start": 2547.9,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que solo trabajando en",
            "start": 2550.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "un mismo objetivo podremos hacer la",
            "start": 2553.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "realidad de M\u00e9xico esta realidad que",
            "start": 2555.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cada d\u00eda sea m\u00e1s prometedora por lo que",
            "start": 2558.76,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "respecta a las fuerzas armadas",
            "start": 2562.9,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "continuaremos poniendo todo el empe\u00f1o en",
            "start": 2565.74,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "el cumplimiento de las misiones y tareas",
            "start": 2568.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que tenemos encomendadas porque estamos",
            "start": 2570.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "seguros de que ese es el camino para que",
            "start": 2572.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds siga desarroll\u00e1ndose",
            "start": 2575.74,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en concordancia con esto ej\u00e9rcito fuerza",
            "start": 2579.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea armada y Guardia nacional estamos",
            "start": 2582.28,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "presentes en todo el territorio",
            "start": 2584.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "brindando seguridad a la ciudadan\u00eda",
            "start": 2586.619,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estamos presentes en donde el patrimonio",
            "start": 2588.96,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y la integridad de la poblaci\u00f3n se",
            "start": 2591.46,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "encuentra en riesgo por alg\u00fan desastre",
            "start": 2593.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos presentes donde podemos",
            "start": 2596.099,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "contribuir en las acciones que se",
            "start": 2598.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizan para evitar la corrupci\u00f3n y el",
            "start": 2601.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dispendio de recursos estamos presentes",
            "start": 2604.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "donde se nos requiera para apoyar el",
            "start": 2606.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "progreso y bienestar en suma estamos",
            "start": 2609.46,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "trabajando por M\u00e9xico en esta elevada",
            "start": 2612.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encomienda el inter\u00e9s nacional est\u00e1 y",
            "start": 2616.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "siempre estar\u00e1 por encima de cualquier",
            "start": 2618.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "otro o de conjeturas que pudieran",
            "start": 2620.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hacerse sobre nuestro trabajo porque las",
            "start": 2622.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y la guardia nacional",
            "start": 2625.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tenemos Claro que la subordinaci\u00f3n al",
            "start": 2627.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "poder civil Es norma responsabilidad y",
            "start": 2630.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n debido a que la profesi\u00f3n",
            "start": 2633.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "militar jam\u00e1s contempla respiraciones",
            "start": 2636.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas su esencia es otra y se puede",
            "start": 2639.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "apreciar en las acciones que realizan",
            "start": 2642.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "las tropas a lo largo y ancho de la",
            "start": 2645.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica mexicana",
            "start": 2648.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "La lealtad a la patria es conciencia de",
            "start": 2649.56,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ver y vocaci\u00f3n porque el honor de portar",
            "start": 2653.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el uniforme militar y naval as\u00ed como el",
            "start": 2657.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 2660.76,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo exige el respeto a la",
            "start": 2662.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n a las leyes que de ella",
            "start": 2665.619,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "emanan y a los Derechos Humanos es",
            "start": 2668.079,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n congruencia y certeza porque",
            "start": 2670.78,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es sin\u00f3nimo de legalidad y de",
            "start": 2673.66,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "compromiso con M\u00e9xico los valores",
            "start": 2676.839,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "institucionales son fortalezas raz\u00f3n y",
            "start": 2679.68,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gu\u00eda porque en ellos se enmarca el",
            "start": 2683.26,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1o de los generales almirantes",
            "start": 2685.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "comisarios jefes capitanes inspectores",
            "start": 2688.92,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "clases soldados mariner\u00eda y escala",
            "start": 2693.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica",
            "start": 2697.839,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Estas son las bases en el actuar de todo",
            "start": 2698.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "soldado marino y Guardia nacional somos",
            "start": 2702.339,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "conscientes de que la mejor forma de",
            "start": 2705.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "honrar aquel pueblo revolucionario es",
            "start": 2708.099,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reconociendo su valent\u00eda sus esfuerzos y",
            "start": 2711.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "su lucha por el pa\u00eds de libertades y",
            "start": 2714.579,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garant\u00edas que hoy tenemos trabajando",
            "start": 2717.099,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "para que M\u00e9xico sea Cada d\u00eda mejor y",
            "start": 2720.339,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aseguramos el futuro de las nuevas",
            "start": 2722.8,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "generaciones",
            "start": 2725.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "tengamos presente que la grandeza de",
            "start": 2726.3,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo proviene de una vasta",
            "start": 2728.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "herencia cultural y de una gran reserva",
            "start": 2732.22,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de valores que atesoramos su fortaleza",
            "start": 2734.619,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "trasciende en el tiempo ya que siempre",
            "start": 2738.339,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ha sabido sobreponerse a la adversidad",
            "start": 2740.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de cada \u00e9poca por ello valoremos el",
            "start": 2743.619,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "legado hist\u00f3rico que representa la",
            "start": 2747.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana y sus pr\u00f3ceres y en",
            "start": 2749.68,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "el marco de su conmemoraci\u00f3n las fuerzas",
            "start": 2753.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "armadas y la guardia nacional reitera al",
            "start": 2756.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico nuestro respaldo y",
            "start": 2759.819,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "total compromiso con las mejores causas",
            "start": 2762.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "afirmamos que nuestra lealtad es",
            "start": 2765.42,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "inquebrantable y nuestro amor por la",
            "start": 2768.64,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "patria es Genuino Muchas gracias",
            "start": 2771.579,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 2785.5,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2788.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 2790.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 2792.64,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "autoridades civiles y militares",
            "start": 2803.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "invitados especiales",
            "start": 2807.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y del extranjero",
            "start": 2809.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 2814.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "como sabemos",
            "start": 2818.2,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "las tres grandes transformaciones",
            "start": 2820.839,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "registradas en la historia patria",
            "start": 2822.819,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la independencia",
            "start": 2827.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "la reforma y la revoluci\u00f3n",
            "start": 2829.319,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "lograron avances",
            "start": 2833.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esenciales",
            "start": 2836.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy importantes",
            "start": 2840.099,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "el movimiento de independencia",
            "start": 2843.579,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "Aunque comenz\u00f3 con El noble prop\u00f3sito de",
            "start": 2847.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la defensa de los pobres",
            "start": 2850.119,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "y de La abolici\u00f3n de la esclavitud",
            "start": 2851.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "su fruto principal",
            "start": 2856.18,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "fue la creaci\u00f3n",
            "start": 2859.599,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "de nuestra naci\u00f3n soberana",
            "start": 2863.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 2867.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Aunque tampoco",
            "start": 2871.48,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "concret\u00f3 nada En beneficio del pueblo",
            "start": 2874.18,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "raso",
            "start": 2877.66,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "hizo el milagro de separar",
            "start": 2879.94,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "antes que en otros pa\u00edses",
            "start": 2883.839,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "El poder clerical del poder civil",
            "start": 2887.38,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "convirtiendo",
            "start": 2892.3,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en realidad la frase b\u00edblica",
            "start": 2895.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de al C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar y a Dios",
            "start": 2898.26,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "lo que es de Dios",
            "start": 2903.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "consum\u00f3 adem\u00e1s",
            "start": 2907.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el movimiento de reforma",
            "start": 2909.599,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lasa\u00f1a de enfrentar y derrotar al",
            "start": 2914.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito franc\u00e9s",
            "start": 2918.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el m\u00e1s poderoso del mundo en esos",
            "start": 2921.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2924.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para lograr",
            "start": 2926.559,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "la segunda",
            "start": 2928.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "independencia de M\u00e9xico",
            "start": 2930.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "pero la revoluci\u00f3n",
            "start": 2934.54,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 2937.0,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "es la transformaci\u00f3n m\u00e1s popular y",
            "start": 2940.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 2944.5,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "que se haya registrado en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2947.02,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tengamos en cuenta que desde la",
            "start": 2953.14,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 2956.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y durante todo el siglo 19",
            "start": 2957.78,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la estructura de dominaci\u00f3n colonial",
            "start": 2961.96,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "permaneci\u00f3 pr\u00e1cticamente inalterable",
            "start": 2965.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 2972.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siguieron siendo en su inmensa mayor\u00eda",
            "start": 2974.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "peones",
            "start": 2977.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "acasillados en haciendas Rurales",
            "start": 2979.02,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "o mozos en las ciudades",
            "start": 2983.4,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "la justicia social",
            "start": 2988.54,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no exist\u00eda",
            "start": 2991.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ni en el discurso",
            "start": 2992.94,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "tampoco la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n",
            "start": 2996.46,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "participaba en pol\u00edtica",
            "start": 2999.119,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "actividad reservada a las \u00e9lites",
            "start": 3003.359,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "liberales",
            "start": 3006.3,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "o conservadoras",
            "start": 3009.3,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "recu\u00e9rdese que en m\u00e1s de medio siglo",
            "start": 3013.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el poder lo detentaron",
            "start": 3018.119,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "dos hombres fuertes o Tiranos",
            "start": 3020.3,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "Antonio L\u00f3pez de Santa Anna que fue 11",
            "start": 3024.74,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "veces presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3029.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3031.339,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "quien gobern\u00f3",
            "start": 3034.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mand\u00f3 por 34 a\u00f1os",
            "start": 3036.78,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "este \u00faltimo personaje",
            "start": 3042.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se empe\u00f1\u00f3",
            "start": 3046.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "en hacer progresar al pa\u00eds",
            "start": 3049.079,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "mediante el restablecimiento",
            "start": 3052.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la esclavitud",
            "start": 3055.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y con la supresi\u00f3n",
            "start": 3059.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de las libertades pol\u00edticas",
            "start": 3061.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el auge del henequ\u00e9n en Yucat\u00e1n",
            "start": 3066.72,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "el de la ca\u00f1a de az\u00facar en Morelos",
            "start": 3072.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el de la industria textil en Veracruz",
            "start": 3076.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Puebla y Tlaxcala",
            "start": 3079.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "o el de la miner\u00eda en Durango Chihuahua",
            "start": 3082.92,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Sonora o baja California sur por solo",
            "start": 3085.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "poner algunos ejemplos",
            "start": 3090.42,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 mediante el despojo de tierras",
            "start": 3092.599,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "a comunidades ind\u00edgenas",
            "start": 3096.98,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y con el sistema de enganche que",
            "start": 3099.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "esclavizaba de por vida a los",
            "start": 3103.68,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 3106.26,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y a sus familias",
            "start": 3107.18,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "en el Porfiriato",
            "start": 3111.9,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la esclavitud se lleg\u00f3 a ver como un mal",
            "start": 3114.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 3119.04,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico El Universal",
            "start": 3121.14,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de aquella \u00e9poca predominante en los",
            "start": 3125.339,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 90 del siglo 19",
            "start": 3128.819,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "sosten\u00eda sin retrato alguno que la",
            "start": 3133.319,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "esclavitud era una forma de Progreso",
            "start": 3137.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 3139.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Aunque pareciera una blasfemia a la",
            "start": 3142.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "metaf\u00edsica",
            "start": 3146.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y pon\u00eda El ejemplo",
            "start": 3148.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n",
            "start": 3151.04,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "donde el progreso del henequ\u00e9n",
            "start": 3154.079,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "se deb\u00eda",
            "start": 3157.859,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "a la esclavitud",
            "start": 3159.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de los mayas",
            "start": 3161.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "otro ejemplo del desinter\u00e9s del r\u00e9gimen",
            "start": 3165.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "por el pueblo",
            "start": 3169.14,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "lo encontramos",
            "start": 3171.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en 1892",
            "start": 3173.059,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cuando los dirigentes de la",
            "start": 3176.18,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "confederaci\u00f3n Obrera de las f\u00e1bricas del",
            "start": 3178.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico env\u00edan un escrito a",
            "start": 3182.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3185.28,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "por dem\u00e1s realista",
            "start": 3187.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "doloroso conmovedor",
            "start": 3190.619,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en el que le piden su intervenci\u00f3n para",
            "start": 3193.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que garantice el derecho al trabajo",
            "start": 3196.38,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "y a mejores condiciones laborales",
            "start": 3199.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en su argumentaci\u00f3n le expresan",
            "start": 3204.48,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el obrero de M\u00e9xico se\u00f1or presidente",
            "start": 3208.319,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en vano consagra su vida entera al",
            "start": 3212.22,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 3215.099,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "el obrero tiene en el presente una",
            "start": 3217.319,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "existencia",
            "start": 3220.619,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "angustiosa para procurar",
            "start": 3221.54,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "un mezquino alimento a su familia",
            "start": 3225.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y en el porvenir",
            "start": 3229.859,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "solo espera una vejez impotente",
            "start": 3232.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "amargada por la miseria y afligida por",
            "start": 3237.54,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "enfermedades",
            "start": 3241.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "le dicen nosotros",
            "start": 3244.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "No conocemos el ahorro",
            "start": 3247.26,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ese aliciente para el futuro",
            "start": 3250.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que asegurar\u00eda el pan y la educaci\u00f3n",
            "start": 3253.559,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "para nuestros hijos y para nosotros",
            "start": 3255.78,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "alg\u00fan descanso cuando se extinguiera",
            "start": 3259.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Nuestra fuerza f\u00edsica",
            "start": 3263.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o cuando una mutilaci\u00f3n",
            "start": 3266.24,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "tan frecuente nos impidiera trabajar",
            "start": 3269.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "la respuesta corri\u00f3 a cargo",
            "start": 3276.42,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "del entonces secretario de hacienda",
            "start": 3280.74,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "Mat\u00edas Romero",
            "start": 3285.119,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "en la cual se describe con Claridad del",
            "start": 3287.819,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pensamiento dominante",
            "start": 3291.78,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y el car\u00e1cter clasista",
            "start": 3295.38,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de ese r\u00e9gimen",
            "start": 3297.74,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "el funcionario sostiene",
            "start": 3301.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cito textualmente",
            "start": 3305.28,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "no hay texto legal que autorice al",
            "start": 3308.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3312.299,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "a decretar salarios",
            "start": 3314.16,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ni precios ni horas de trabajo",
            "start": 3316.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y remata tampoco el gobierno podr\u00eda",
            "start": 3322.02,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "contraer la obligaci\u00f3n de suministrar",
            "start": 3325.14,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "trabajo al obrero",
            "start": 3328.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "el trabajo",
            "start": 3331.079,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sometido por una",
            "start": 3332.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ineludible",
            "start": 3337.46,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "por un ineludible fen\u00f3meno natural a la",
            "start": 3339.079,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "ley de la oferta y la demanda",
            "start": 3344.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 3348.54,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "demagogia aparte",
            "start": 3350.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el gobierno incumpl\u00eda su responsabilidad",
            "start": 3353.339,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "social porque estaba convertido en un",
            "start": 3356.04,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "simple comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda",
            "start": 3360.24,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "al servicio de potentados",
            "start": 3365.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ante esta realidad de opresi\u00f3n y falta",
            "start": 3368.94,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "de libertades el candidato presidencial",
            "start": 3372.359,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "opositor al r\u00e9gimen Francisco I Madero",
            "start": 3375.92,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "da a conocer en octubre",
            "start": 3379.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de 1910 el Plan de San Luis Potos\u00ed en el",
            "start": 3382.619,
            "duration": 9.021
        },
        {
            "text": "que desde Laredo Texas convoca al pueblo",
            "start": 3388.44,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a tomar las armas para derrocar",
            "start": 3391.64,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "a la dictadura",
            "start": 3396.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en el plan",
            "start": 3399.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda de manera clara breve y",
            "start": 3400.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "contundente",
            "start": 3403.92,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "cito",
            "start": 3406.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 gobernado por una tiran\u00eda",
            "start": 3408.9,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "que ha pretendido justificarse a s\u00ed",
            "start": 3412.7,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "misma con los beneficios de la paz y de",
            "start": 3416.339,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "la prosperidad material",
            "start": 3420.0,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "pero esa Paz No Descansa en el Derecho",
            "start": 3422.7,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sino en la fuerza",
            "start": 3427.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Y esa prosperidad",
            "start": 3430.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solo beneficia a una minor\u00eda no al",
            "start": 3432.38,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "pueblo ni a la naci\u00f3n",
            "start": 3436.619,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "En consecuencia",
            "start": 3440.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "solo quedaba el recurso",
            "start": 3443.28,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "de arrojar del poder a los usurpadores",
            "start": 3445.64,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "por lo que",
            "start": 3452.4,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "se designaba el domingo 20 de noviembre",
            "start": 3455.46,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "para que a las 6 de la tarde en adelante",
            "start": 3460.859,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "todas las poblaciones de la rep\u00fablica",
            "start": 3465.66,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "se levanten en armas",
            "start": 3469.559,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "la noticia corri\u00f3 como p\u00f3lvora",
            "start": 3473.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el 14 de febrero de 1911 Madero entra al",
            "start": 3476.94,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds por Chihuahua",
            "start": 3481.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "se pone al frente de los revolucionarios",
            "start": 3484.74,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y luego de fracasar en casas grandes",
            "start": 3488.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "monta el cerco para la toma de Ciudad",
            "start": 3492.38,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3496.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "con el apoyo militar",
            "start": 3498.059,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "de Pascual Orozco",
            "start": 3501.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y de Francisco Villa",
            "start": 3502.88,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "estos acontecimientos causaron gran",
            "start": 3506.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "impacto en la opini\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3509.099,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "y la Revoluci\u00f3n maderista cundi\u00f3 por",
            "start": 3511.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 3516.18,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda grupos rebeldes por todas partes",
            "start": 3517.76,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "en marzo",
            "start": 3523.14,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se levantan en armas Los Campesinos de",
            "start": 3525.78,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 3528.599,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "encabezados por Emiliano Zapata",
            "start": 3529.94,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que el historiador Alfonso taracena",
            "start": 3534.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relata",
            "start": 3537.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "que toda la rep\u00fablica estaba envuelta en",
            "start": 3539.22,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "el fuego de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 3543.24,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "los caciques de los pueblos",
            "start": 3545.24,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y los amos y mayordomos de las haciendas",
            "start": 3548.18,
            "duration": 10.139
        },
        {
            "text": "hu\u00edan y se pon\u00edan a salvo ante la furia",
            "start": 3552.619,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de la peonada",
            "start": 3558.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el 10 de mayo",
            "start": 3561.059,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de 1911 El general Juan n Navarro",
            "start": 3562.88,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "defensor de la Plaza de la de Ciudad",
            "start": 3567.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 3570.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "se rinde",
            "start": 3572.28,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ante los revolucionarios",
            "start": 3573.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "el 21 de mayo en la noche frente a la",
            "start": 3578.099,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "aduana de esa hist\u00f3rica ciudad",
            "start": 3582.839,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "se firm\u00f3 el convenio de paz que inclu\u00eda",
            "start": 3585.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "el compromiso de renuncia de Porfirio",
            "start": 3588.54,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "D\u00edaz",
            "start": 3592.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el nombramiento de Francisco Le\u00f3n de la",
            "start": 3593.579,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "barra secretario de relaciones",
            "start": 3597.299,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exteriores como presidente interino",
            "start": 3598.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la expedici\u00f3n de la convocatoria",
            "start": 3602.099,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "elecciones generales en los t\u00e9rminos",
            "start": 3604.26,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "previstos en la Constituci\u00f3n",
            "start": 3606.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el cese de hostilidades",
            "start": 3609.5,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y el acuerdo de que las tropas",
            "start": 3612.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "revolucionarias ser\u00edan licenciadas a",
            "start": 3615.54,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "medida que en cada estado se fueran",
            "start": 3619.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dando los pasos necesarios para",
            "start": 3621.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "restablecer y garantizar la paz y el",
            "start": 3623.88,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "orden p\u00fablico",
            "start": 3628.2,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el 25 de mayo Porfirio D\u00edaz renunci\u00f3 a",
            "start": 3630.299,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "la presidencia que hab\u00eda ocupado durante",
            "start": 3634.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tres d\u00e9cadas",
            "start": 3637.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el viejo dictador ya en calidad de",
            "start": 3639.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "expresidente sali\u00f3 de la Ciudad de",
            "start": 3643.44,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la noche",
            "start": 3646.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "rumbo al Puerto de Veracruz",
            "start": 3647.9,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la escolta que construy\u00f3 el tren estaba",
            "start": 3651.599,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "al mando de Victoriano Huerta y el d\u00eda",
            "start": 3655.02,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "27 embarc\u00f3 en el vapor y piranga",
            "start": 3659.299,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "rumbo a Europa",
            "start": 3664.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Mientras tanto",
            "start": 3667.38,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Madero viajaba de Ciudad Ju\u00e1rez a la",
            "start": 3669.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 3673.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y en todo el trayecto era aclamado por",
            "start": 3674.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 3677.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no tanto como el primero de junio",
            "start": 3679.26,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "de 1911 cuando hizo su entrada triunfal",
            "start": 3684.18,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed",
            "start": 3689.66,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico donde lo esperaban",
            "start": 3691.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "alrededor",
            "start": 3695.579,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de 100 mil personas",
            "start": 3696.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la recepci\u00f3n fue espl\u00e9ndida muy parecida",
            "start": 3700.44,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "a la que se le tribut\u00f3 al presidente",
            "start": 3704.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez El 15 de julio de 1867",
            "start": 3708.059,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "una vez consumada la victoria de la",
            "start": 3713.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica sobre el Imperio",
            "start": 3717.18,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y de liberalismo sobre la reacci\u00f3n",
            "start": 3719.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "conservadora",
            "start": 3723.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dos memorables momentos de la historia",
            "start": 3725.339,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3729.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n maderista fue",
            "start": 3731.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "verdaderamente eficaz en solo seis meses",
            "start": 3734.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a partir del 20 de noviembre",
            "start": 3738.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 3741.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "cuando se llam\u00f3 al pueblo a tomar las",
            "start": 3744.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "armas se consum\u00f3 el derrocamiento de",
            "start": 3746.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 3749.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "hubo p\u00e9rdida de Vidas humanas",
            "start": 3752.039,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "14.000 hombres muertos en el campo de la",
            "start": 3756.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n",
            "start": 3759.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "seg\u00fan estim\u00f3 Luis Cabrera en septiembre",
            "start": 3760.039,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de 1912 pero este saldo por siempre",
            "start": 3763.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 3768.839,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resultar\u00eda menor al que se registr\u00f3 en",
            "start": 3770.599,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "las en las etapas posteriores de mayor",
            "start": 3773.819,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3777.299,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la libertad se hab\u00eda conquistado sin",
            "start": 3779.4,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "muchos problemas",
            "start": 3783.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os a las actividades productivas",
            "start": 3784.339,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fueron m\u00ednimos y se respetaron la vida y",
            "start": 3786.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "los intereses de los extranjeros no hubo",
            "start": 3790.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fuga de capitales ni se debilit\u00f3 la",
            "start": 3793.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hacienda p\u00fablica",
            "start": 3797.039,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "un mes despu\u00e9s de la entrada de",
            "start": 3798.2,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 3800.46,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Se informa que el corte de caja",
            "start": 3802.02,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "practicado en la tesorer\u00eda general",
            "start": 3805.64,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "arrojaba una existencia de 63 millones",
            "start": 3807.66,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "70 mil pesos",
            "start": 3814.16,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "sin embargo el trabajo para desmontar",
            "start": 3817.38,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "al viejo r\u00e9gimen y cumplir con las",
            "start": 3821.78,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "demandas de democracia y Justicia estaba",
            "start": 3826.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a\u00fan por comenzar",
            "start": 3829.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por su proceder limpio y transparente",
            "start": 3832.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "como ser humano y hombre p\u00fablico Madero",
            "start": 3835.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ya ha sido juzgado por el tribunal de la",
            "start": 3838.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "historia y est\u00e1 colocado en el lugar que",
            "start": 3841.319,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "le corresponde entre los grandes h\u00e9roes",
            "start": 3844.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 3847.38,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "desde la campa\u00f1a electoral su principal",
            "start": 3849.059,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "ofrecimiento al pueblo de M\u00e9xico fue a",
            "start": 3852.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ser efectivo el derecho a la libertad y",
            "start": 3855.0,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "en eso cumpli\u00f3 con creces",
            "start": 3858.42,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "como dirigente y mandatario siempre",
            "start": 3862.5,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 por alcanzar ese ideal que seg\u00fan",
            "start": 3865.319,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sus convicciones traer\u00eda aparejada la",
            "start": 3868.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "prosperidad y la paz",
            "start": 3871.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es cierto cometi\u00f3 errores y no supo",
            "start": 3874.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "entender y enfrentar el problema Agrario",
            "start": 3879.359,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero m\u00e1s all\u00e1 de sus fallas se adelant\u00f3",
            "start": 3882.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Como nadie a su \u00e9poca",
            "start": 3886.859,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fue un visionario genial",
            "start": 3889.92,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "un idealista extraordinario",
            "start": 3892.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "v\u00edctima de la transo C\u00edvico del pa\u00eds",
            "start": 3896.299,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "y de la enorme dificultad que entra\u00f1aba",
            "start": 3900.2,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "derrumbar a un r\u00e9gimen pervertido como",
            "start": 3904.74,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "el de Porfirio D\u00edaz para construir una",
            "start": 3909.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica verdaderamente democr\u00e1tica",
            "start": 3912.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "con los asesinatos de Francisco I Madero",
            "start": 3918.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez inicia la etapa",
            "start": 3920.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "m\u00e1s violenta",
            "start": 3924.24,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 3926.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "la cruenta lucha armada",
            "start": 3929.579,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ensangrent\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 3933.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seg\u00fan c\u00e1lculos de Don Jes\u00fas Silva gerso",
            "start": 3935.839,
            "duration": 11.861
        },
        {
            "text": "de 1913 a 1917 mueren por la guerra el",
            "start": 3940.099,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "hambre y la epidemia de tifo",
            "start": 3947.7,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "alrededor de un mill\u00f3n de mexicanos",
            "start": 3951.619,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan con el pesar",
            "start": 3957.119,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de este doloroso sacrificio",
            "start": 3960.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "no se puede sostener que la lucha",
            "start": 3964.859,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Revolucionaria haya sido en vano como a",
            "start": 3967.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "veces sostienen",
            "start": 3971.339,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "los conservadores de manera insensata",
            "start": 3975.299,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tampoco se puede decir",
            "start": 3981.66,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que al final",
            "start": 3984.48,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "result\u00f3 m\u00e1s de lo mismo",
            "start": 3986.059,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "Es indudable que la lucha del pueblo por",
            "start": 3990.059,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su emancipaci\u00f3n",
            "start": 3993.42,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de la sinceras convicciones",
            "start": 3995.539,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "de sus dirigentes dio lugar a conquista",
            "start": 3998.039,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sociales muy importantes que marcaron",
            "start": 4001.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con Claridad la diferencia",
            "start": 4005.839,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "entre el Porfiriato y el periodo",
            "start": 4008.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "post revolucionario",
            "start": 4012.579,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "por el sacrificio de los mexicanos que",
            "start": 4015.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "participaron en esa gesta que hoy",
            "start": 4017.66,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "conmemoramos no por concesi\u00f3n gratuita",
            "start": 4021.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 un nuevo orden social",
            "start": 4025.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con mayor movilidad y Justicia",
            "start": 4029.26,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "Es decir de ning\u00fan modo fue infructuosa",
            "start": 4033.2,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la lucha contra la dictadura gracias a",
            "start": 4037.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ese movimiento Popular en la",
            "start": 4041.78,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917 se reconocieron los",
            "start": 4044.48,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 4049.039,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "las principales demandas de nuestro",
            "start": 4050.38,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pueblo El derecho de los campesinos a la",
            "start": 4054.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Tierra",
            "start": 4058.94,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo",
            "start": 4060.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la jornada de 8 horas la organizaci\u00f3n",
            "start": 4062.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sindical",
            "start": 4066.559,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la seguridad social el derecho a la",
            "start": 4068.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4071.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y a pesar de fuertes presiones de las",
            "start": 4072.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas y gobiernos extranjeros se",
            "start": 4076.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 recuperar El dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 4079.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "sobre las riquezas naturales",
            "start": 4082.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 4085.839,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 rescatar el petr\u00f3leo",
            "start": 4089.119,
            "duration": 9.781
        },
        {
            "text": "hoy puede decirse que en estos aspectos",
            "start": 4094.28,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "en la procuraci\u00f3n de Justicia social y",
            "start": 4098.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en hacer valer la soberan\u00eda todos los",
            "start": 4102.799,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "presidentes de la \u00e9poca inmediata a la",
            "start": 4105.62,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 4109.699,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "hicieron su parte",
            "start": 4110.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sin embargo en el terreno de la",
            "start": 4113.54,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 4115.4,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "con excepci\u00f3n de Madero",
            "start": 4116.38,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente nada aportaron los",
            "start": 4120.819,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gobernantes revolucionarios en ese",
            "start": 4124.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aspecto aunque se logr\u00f3",
            "start": 4127.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "derrocar la dictadura de d\u00edas y su",
            "start": 4130.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "engendro huertista el pueblo permaneci\u00f3",
            "start": 4134.0,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al margen de la toma de decisiones y el",
            "start": 4137.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "poder como en el Porfiriato se sigui\u00f3",
            "start": 4140.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "concentrando y ejerciendo En beneficio",
            "start": 4142.759,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de una \u00e9lite el grupo pol\u00edtico surgido",
            "start": 4146.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la Revoluci\u00f3n no ten\u00eda realmente",
            "start": 4150.259,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n democr\u00e1tica",
            "start": 4154.0,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "por eso son interesantes y fecundos los",
            "start": 4156.859,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "tiempos que vivimos",
            "start": 4161.299,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n que estamos",
            "start": 4163.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "llevando a cabo desde abajo y entre",
            "start": 4165.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos no solo est\u00e1 haciendo realidad el",
            "start": 4169.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de justicia de nuestro pueblo sino",
            "start": 4172.52,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el ideal democr\u00e1tico con el que",
            "start": 4175.1,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 la revoluci\u00f3n maderista de 1910",
            "start": 4179.06,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "ahora no se impone nada",
            "start": 4184.339,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "se manda",
            "start": 4186.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "obedeciendo",
            "start": 4188.98,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se respeta la Constituci\u00f3n",
            "start": 4190.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay legalidad y democracia",
            "start": 4193.54,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "se garantizan las libertades y el",
            "start": 4196.96,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "derecho a disentir hay transparencia",
            "start": 4200.54,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "plena y derecho a la informaci\u00f3n no se",
            "start": 4203.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "censura a nadie no se violan los",
            "start": 4207.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos el gobierno no reprime",
            "start": 4211.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "al pueblo y no se organizan fraudes",
            "start": 4214.46,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "electorales desde el poder Federal",
            "start": 4217.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el poder p\u00fablico ya no representa como",
            "start": 4221.42,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "antes a una minor\u00eda sino a todos los",
            "start": 4225.08,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "mexicanos de todas las clases culturas y",
            "start": 4229.04,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "creencias",
            "start": 4233.659,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 4234.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "act\u00faa con austeridad",
            "start": 4237.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "y se tiene autoridad moral no se tolera",
            "start": 4239.44,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n ni se permite la impunidad",
            "start": 4243.92,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica no hay fueros ni",
            "start": 4247.06,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "privilegios se protege la naturaleza se",
            "start": 4250.82,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "auspicia la igualdad de g\u00e9nero se",
            "start": 4254.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "repudia la discriminaci\u00f3n",
            "start": 4257.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el racismo y el clasismo",
            "start": 4259.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y fortalecen y se fortalecen valores",
            "start": 4263.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "morales culturales y espirituales",
            "start": 4267.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se cuida y se promueve como lo estamos",
            "start": 4271.36,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "haciendo el d\u00eda de hoy el patrimonio",
            "start": 4275.12,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "cultural de hist\u00f3rico de M\u00e9xico",
            "start": 4278.54,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "la infamia cometida contra Madero",
            "start": 4283.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos ha ense\u00f1ado",
            "start": 4286.719,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "que para un poder p\u00fablico dispuesto a",
            "start": 4289.52,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "transformar No hay mejor Aliado que el",
            "start": 4292.1,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "propio pueblo",
            "start": 4297.8,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nada bueno",
            "start": 4299.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "digo de manera respetuosa",
            "start": 4301.94,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos pol\u00edticos nada bueno se puede",
            "start": 4304.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esperar de pol\u00edticos corruptos",
            "start": 4308.659,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "de la prensa que se vende o se alquila",
            "start": 4311.14,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "de intelectuales convenencieros y de",
            "start": 4315.4,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "potentados dominados por la codicia",
            "start": 4319.88,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "la clave est\u00e1 en la frase del presidente",
            "start": 4324.14,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 4329.179,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "con el pueblo todo",
            "start": 4331.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sin el pueblo nada",
            "start": 4333.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en nuestro caso si no estuvi\u00e9ramos",
            "start": 4336.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "respaldados por la mayor\u00eda de los",
            "start": 4339.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicanos y en especial por los pobres",
            "start": 4341.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los conservadores ya no sabr\u00edan",
            "start": 4343.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Derrotado o habr\u00edamos tenido que",
            "start": 4347.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rectificar y someternos a sus caprichos",
            "start": 4350.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "e intereses para convertirnos en",
            "start": 4353.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "floreros o en t\u00edteres de los que se",
            "start": 4357.02,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00edan acostumbrado a robar y a detentar",
            "start": 4359.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "el poder econ\u00f3mico",
            "start": 4363.98,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y el poder pol\u00edtico en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4365.32,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no es",
            "start": 4370.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "de un grupo de una minor\u00eda",
            "start": 4373.1,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de todos los mexicanos",
            "start": 4376.159,
            "duration": 8.661
        },
        {
            "text": "sin el apoyo del pueblo",
            "start": 4381.44,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 4385.04,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "habr\u00edamos",
            "start": 4387.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "resistido la intensa Campa\u00f1a en nuestra",
            "start": 4389.5,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "contra emprendida desde los medios",
            "start": 4393.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "informativos convencionales y las redes",
            "start": 4396.739,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sociales ni habr\u00edamos podido hacer",
            "start": 4399.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "frente a una guerra sucia tan intensa y",
            "start": 4402.32,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "estridente como la que padeci\u00f3 Francisco",
            "start": 4406.64,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "I Madero ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 4409.82,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "siempre dijimos",
            "start": 4412.54,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Ese fue mi lema de campa\u00f1a por la",
            "start": 4414.699,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "jefatura de gobierno de la Ciudad de",
            "start": 4417.38,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4419.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o 2000 por el bien de todos",
            "start": 4421.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "primero los pobres la expresi\u00f3n",
            "start": 4424.699,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "mencionada implica algo no menos",
            "start": 4427.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 4431.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "atender a los m\u00e1s pobres es ir a la",
            "start": 4432.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "segura para contar con el apoyo de",
            "start": 4436.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "muchos cuando se busca transformar una",
            "start": 4438.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "realidad de opresi\u00f3n y alcanzar el ideal",
            "start": 4442.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de vivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa",
            "start": 4446.239,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "igualitaria y fraterna adem\u00e1s",
            "start": 4450.04,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "hay algo que tambi\u00e9n heredamos de la",
            "start": 4455.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n que en estos tiempos estar",
            "start": 4459.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "resultando esencial para la",
            "start": 4462.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 4465.62,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "me refiero a la contribuci\u00f3n",
            "start": 4468.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "comprometida de las fuerzas armadas",
            "start": 4470.679,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "A diferencia de otros ej\u00e9rcitos",
            "start": 4475.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en nuestro surgi\u00f3",
            "start": 4478.34,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no lo olvidemos",
            "start": 4481.159,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 para oponerse al golpe de estado",
            "start": 4485.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que culmin\u00f3 en el asesinato del",
            "start": 4488.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente Madero y del vicepresidente",
            "start": 4490.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez",
            "start": 4493.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3",
            "start": 4496.34,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito actual para defender",
            "start": 4497.92,
            "duration": 9.819
        },
        {
            "text": "la legalidad y la democracia",
            "start": 4502.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "no olvidemos que el actual ej\u00e9rcito",
            "start": 4507.739,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 al d\u00eda siguiente",
            "start": 4510.199,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de que fue aprendido",
            "start": 4514.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el presidente Madero aqu\u00ed",
            "start": 4517.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en Palacio Nacional",
            "start": 4520.64,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "lo aprendieron",
            "start": 4523.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "Un 18 de febrero de 1913 y al d\u00eda",
            "start": 4525.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 4530.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "19 de febrero de 1913 naci\u00f3",
            "start": 4531.58,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito",
            "start": 4538.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desde entonces",
            "start": 4543.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Y por esa raz\u00f3n por ese origen",
            "start": 4546.679,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "los integrantes de las fuerzas armadas",
            "start": 4550.48,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "son leales a la Constituci\u00f3n",
            "start": 4553.659,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y a las instituciones",
            "start": 4556.9,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "no han pertenecido",
            "start": 4561.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ni van a pertenecer estoy seguro",
            "start": 4565.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "a la oligarqu\u00eda",
            "start": 4569.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vienen de abajo",
            "start": 4572.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y tienen como origen",
            "start": 4575.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "e identidad",
            "start": 4576.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el M\u00e9xico profundo",
            "start": 4579.739,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "el soldado es pueblo uniformado",
            "start": 4581.92,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y por eso nunca traicionar\u00e1 a su gente",
            "start": 4588.739,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nunca traicionar\u00e1",
            "start": 4594.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "a la libertad",
            "start": 4597.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 4599.5,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 4602.78,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "nunca traicionar\u00e1 el soldado mexicano a",
            "start": 4605.659,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 4611.0,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "viva la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 4612.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "iban los Hermanos Flores Mag\u00f3n",
            "start": 4617.84,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "viva Emiliano Zapata",
            "start": 4621.86,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "viva Francisco Villa",
            "start": 4625.46,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vive el general Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 4629.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "viva Francisco I Madero",
            "start": 4633.58,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "viva Venustiano Carranza",
            "start": 4637.46,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "viva Francisco J M\u00fajica",
            "start": 4641.32,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "vive el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo",
            "start": 4645.28,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 4650.54,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 4652.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 4654.88,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "se les invito a observar la",
            "start": 4679.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de pasajes hist\u00f3ricos de",
            "start": 4680.719,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 4682.76,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el personal del dispositivo de honores",
            "start": 4690.739,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "de la Plaza de la Constituci\u00f3n pasar\u00e1 a",
            "start": 4693.08,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "ocupar su lugar en la columna del",
            "start": 4696.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "desfile",
            "start": 4697.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "el toque militar que escucharemos es",
            "start": 4732.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "conocido como botasilla en tiempos de la",
            "start": 4735.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana fue utilizado para",
            "start": 4738.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que las tropas montadas prepararan sus",
            "start": 4740.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caballos en la actualidad este toque",
            "start": 4743.659,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sigue vigente para indicarle al personal",
            "start": 4746.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del arma de caballer\u00eda que debe preparar",
            "start": 4749.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "su armamento equipo de veh\u00edculos para",
            "start": 4751.76,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "iniciar las misiones constitucionales",
            "start": 4755.3,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "encomendadas al ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4757.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana primer movimiento",
            "start": 4899.38,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "social del siglo 20",
            "start": 4902.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 para nuestro pa\u00eds una gran",
            "start": 4904.659,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n social donde los ideales",
            "start": 4907.82,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "revolucionarios de Justicia social del",
            "start": 4910.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pueblo mexicano lograron un cambio",
            "start": 4913.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trascendental de las estructuras",
            "start": 4915.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas econ\u00f3micas sociales jur\u00eddicas",
            "start": 4917.12,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y culturales",
            "start": 4921.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constituyendo adem\u00e1s el inicio de la",
            "start": 4922.42,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n institucional de las fuerzas",
            "start": 4925.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "armadas de tierra",
            "start": 4927.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mar y aire",
            "start": 4929.199,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "en esta fecha tan memorable para todos",
            "start": 4931.78,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los mexicanos la secretar\u00eda de la",
            "start": 4934.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "defensa nacional invita al pueblo de",
            "start": 4936.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a presenciar la representaci\u00f3n de",
            "start": 4939.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "las principales acciones y obras de los",
            "start": 4942.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres que contribuyeron",
            "start": 4944.239,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "significativamente en la construcci\u00f3n de",
            "start": 4946.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las instituciones y una cultura pol\u00edtica",
            "start": 4949.46,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "moderna los cuales se transformaron en",
            "start": 4952.219,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "siete documentos que dieron gu\u00eda y",
            "start": 4955.94,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n a este momento hist\u00f3rico del",
            "start": 4958.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde la convocatoria del Plan de",
            "start": 4960.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "San Luis que origin\u00f3 el inicio de la",
            "start": 4963.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lucha armada seguido por la firma de los",
            "start": 4965.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tratados de Ciudad Ju\u00e1rez y los",
            "start": 4967.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "principios que motivaron el movimiento",
            "start": 4970.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "campesino del Plan de Ayala",
            "start": 4971.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "posteriormente observaremos los",
            "start": 4974.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acontecimientos derivados de la",
            "start": 4977.6,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n del decreto n\u00famero",
            "start": 4979.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "1421 la promulgaci\u00f3n del plan de",
            "start": 4981.82,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "Guadalupe y la firma de los tratados de",
            "start": 4985.04,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "Teoloyucan acervo hist\u00f3rico que se",
            "start": 4987.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "invent\u00f3 los antecedentes de nuestra",
            "start": 4990.739,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "Carta Magna",
            "start": 4993.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la concentraci\u00f3n del Poder y de la",
            "start": 4994.88,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "riqueza durante el Porfiriato llev\u00f3 a",
            "start": 4997.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a sufrir terribles abusos e",
            "start": 5000.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "injusticias que lo sometieron a la",
            "start": 5003.94,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "desesperanza",
            "start": 5006.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "circunstancias que motivaron a miles de",
            "start": 5007.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres a levantarse en armas",
            "start": 5011.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para exigir mejores condiciones de vida",
            "start": 5014.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "La voluntad del pueblo dio origen a la",
            "start": 5017.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 5020.56,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "conocida en el mundo como una de las",
            "start": 5021.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "primeras revoluciones sociales del siglo",
            "start": 5024.699,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "XX este suceso hist\u00f3rico foment\u00f3 en",
            "start": 5026.62,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n innegables virtudes que",
            "start": 5030.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le permitieron Establecer un estado",
            "start": 5032.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "S\u00f3lido y democr\u00e1tico",
            "start": 5034.36,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz el Antiguo h\u00e9roe de la",
            "start": 5036.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n francesa habr\u00eda olvidado",
            "start": 5039.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "sus Humildes or\u00edgenes para abrigar las",
            "start": 5042.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ambiciones de Peque\u00f1os grupos",
            "start": 5045.1,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "privilegiados al principio su",
            "start": 5046.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el poder ejecutivo",
            "start": 5049.54,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "hab\u00eda permitido instaurar el orden",
            "start": 5051.42,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y acelerar el progreso econ\u00f3mico",
            "start": 5054.159,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds sin embargo con el paso de los",
            "start": 5057.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os El ejercicio arbitrario del poder",
            "start": 5060.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "produjo un c\u00famulo de abusos de",
            "start": 5063.36,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "injusticias en contra de los m\u00e1s",
            "start": 5065.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "desfavorecidos adem\u00e1s la explotaci\u00f3n",
            "start": 5067.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "excesiva de los recursos",
            "start": 5070.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "paulatinamente erosion\u00f3 la estabilidad",
            "start": 5071.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica econ\u00f3mica y social",
            "start": 5073.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ante este contexto la poblaci\u00f3n empez\u00f3 a",
            "start": 5077.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "manifestar su inconformidad y las",
            "start": 5080.98,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "expresiones de libertad fueron",
            "start": 5083.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "perseguidas pero no mitigadas tal fue el",
            "start": 5084.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "caso de los Hermanos Flores Mag\u00f3n",
            "start": 5088.3,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "precursores del pensamiento",
            "start": 5090.239,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "revolucionario quienes comenzaron a",
            "start": 5091.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "levantar la voz con la finalidad de",
            "start": 5094.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "difundir y publicar propaganda pol\u00edtica",
            "start": 5097.719,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "que conten\u00eda las demandas del partido",
            "start": 5099.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "liberal mexicano y con las que lograron",
            "start": 5102.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "el Inevitable despertar de la conciencia",
            "start": 5105.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social de los mexicanos el \u00e1nimo de",
            "start": 5108.699,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lucha vivific\u00f3 las inconformidades del",
            "start": 5111.88,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5114.1,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "que contribuyeron al estallido de las",
            "start": 5114.82,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "huelgas de R\u00edo Blanco en los textiles de",
            "start": 5117.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "Veracruz y del mineral de Cananea en el",
            "start": 5119.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "estado de Sonora",
            "start": 5122.62,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "movimientos que reflejaron la realidad",
            "start": 5123.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de las brutales condiciones laborales de",
            "start": 5125.98,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "todos los trabajadores",
            "start": 5128.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "detonando edades quejas que fundaron las",
            "start": 5130.139,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "declaraciones p\u00fablicas realizadas en",
            "start": 5133.96,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "contra del gobierno porfirista el nombre",
            "start": 5136.78,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "de Francisco I Madero hombre originario",
            "start": 5139.659,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de Coahuila cuyos principios eran",
            "start": 5143.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "intachables empezaba a escucharse en",
            "start": 5146.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "diferentes sectores de todo el pa\u00eds su",
            "start": 5149.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "popularidad inici\u00f3 con la publicaci\u00f3n de",
            "start": 5153.4,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "su libro la sucesi\u00f3n presidencial en",
            "start": 5155.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "1910 pobre en la que dio a conocer sus",
            "start": 5159.06,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "propuestas democr\u00e1ticas con la intenci\u00f3n",
            "start": 5162.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de acabar con la explotaci\u00f3n y el",
            "start": 5164.739,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "desequilibrio social existente",
            "start": 5166.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "defendiendo f\u00e9rreamente sus ideales",
            "start": 5169.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "madera convoc\u00f3 al unirse a la contienda",
            "start": 5172.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en apoyo al partido nacional",
            "start": 5176.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "antirreeleccionista",
            "start": 5179.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conmocionando El sentir y el pensar de",
            "start": 5181.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n para iniciar la tercera",
            "start": 5185.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 5188.199,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "durante su campa\u00f1a Pol\u00edtica Francisco y",
            "start": 5191.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Madero denunci\u00f3 las atrocidades del",
            "start": 5195.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen emitiendo firmes discursos con",
            "start": 5198.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los que logr\u00f3 convocar a miles de",
            "start": 5201.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "simpatizantes que aclamaban su proyecto",
            "start": 5203.98,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n alarm\u00f3 gravemente a las",
            "start": 5207.0,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "autoridades quienes ordenaron de tener",
            "start": 5210.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en la ciudad de Monterrey posteriormente",
            "start": 5213.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las injusticias en su contra continuaron",
            "start": 5215.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y fue trasladado a la c\u00e1rcel de San Luis",
            "start": 5218.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed en esas condiciones se enter\u00f3 que",
            "start": 5221.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz hab\u00eda logrado ser reelecto",
            "start": 5224.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "madera indignado por la noticia se",
            "start": 5227.76,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "motiv\u00f3 a\u00fan m\u00e1s a defender a toda costa",
            "start": 5231.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el derecho que nuestro pa\u00eds tiene",
            "start": 5234.699,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "ejercer su democracia ideal que tom\u00f3",
            "start": 5237.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Como fundamento para la redacci\u00f3n del",
            "start": 5240.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Plan de San Luis",
            "start": 5243.699,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "actualmente el engranaje administrativo",
            "start": 5245.98,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "judicial y legislativo",
            "start": 5249.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "obedece a una sola voluntad",
            "start": 5252.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "al capricho del General D\u00edaz",
            "start": 5254.94,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "quien en su larga administraci\u00f3n ha",
            "start": 5258.12,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "mostrado que el principal m\u00f3vil que lo",
            "start": 5261.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gu\u00eda es mantenerse en el poder a toda",
            "start": 5263.739,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "costa",
            "start": 5267.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "el pueblo mexicano debe protestar contra",
            "start": 5269.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la ilegalidad de las \u00faltimas elecciones",
            "start": 5273.219,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "el Plan de San Luis fechado el 5 de",
            "start": 5278.02,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "octubre de 1910 plasm\u00f3 los ideales de",
            "start": 5281.8,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "justicia y Libertad propuestos por",
            "start": 5285.639,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Francisco y Madero quien al recobrar su",
            "start": 5288.699,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "libertad se refugi\u00f3 en San Antonio Texas",
            "start": 5292.179,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "para imprimir y publicar 5000 copias del",
            "start": 5295.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "plan el punto principal de este",
            "start": 5299.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "documento Fue llamado que Francisco I",
            "start": 5301.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Madero realiz\u00f3 para convocar a la",
            "start": 5304.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n a levantarse en armas",
            "start": 5306.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mexicanos compatriotas",
            "start": 5310.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este 20 de noviembre los convoc\u00f3 a que",
            "start": 5315.34,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "se cunden este llamado",
            "start": 5319.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "sumemosnos a la insurrecci\u00f3n Armada",
            "start": 5321.719,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "porque tenemos la obligaci\u00f3n de hacer",
            "start": 5324.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "respetar la voluntad del pueblo",
            "start": 5328.42,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y salvar a nuestra patria de los",
            "start": 5330.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "detractores de la democracia",
            "start": 5334.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "vivo Madero",
            "start": 5339.28,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "viva la democracia",
            "start": 5342.34,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "y que viva la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 5345.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "decidido celebrar intensos combates en",
            "start": 5351.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "contra del ej\u00e9rcito Federal los",
            "start": 5355.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "caudillos Pascual Orozco y Francisco",
            "start": 5358.0,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Villa se sumaron al movimiento maderista",
            "start": 5361.179,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y con la integraci\u00f3n de esas fuerzas",
            "start": 5364.42,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "revolucionarias se logr\u00f3 iniciar",
            "start": 5367.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hostilidades en la plaza de Ciudad",
            "start": 5369.699,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez la lucha armada direccion\u00f3 todos",
            "start": 5372.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sus esfuerzos para tomar una ciudad",
            "start": 5375.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1tica que originalmente fue",
            "start": 5377.98,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llamada Paso del norte por su",
            "start": 5380.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "importancia comercial Ciudad Ju\u00e1rez se",
            "start": 5382.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en una de las principales v\u00edas",
            "start": 5385.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de intercambio en la frontera con los",
            "start": 5387.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Estados Unidos de Am\u00e9rica de la cual los",
            "start": 5389.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "revolucionarios podr\u00edan beneficiarse",
            "start": 5393.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para adquirir armamento municiones",
            "start": 5395.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hiperrechos de guerra",
            "start": 5398.159,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el ardor incesante que encend\u00eda el",
            "start": 5399.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 5403.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 vislumbrar el triunfo de la",
            "start": 5404.699,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "Batalla de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua que",
            "start": 5407.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se libr\u00f3 entre el 8 y el 10 de mayo de",
            "start": 5409.96,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "1911 el primero que tuve durante el",
            "start": 5413.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "enfrentamiento fue sitear la plaza para",
            "start": 5417.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "cortar las v\u00edas de abastecimiento del",
            "start": 5419.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito Federal sin embargo los",
            "start": 5421.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federales lograron resistir esa acci\u00f3n",
            "start": 5424.48,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "mientras que los mandos revolucionarios",
            "start": 5426.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "haciendo gala de extraordinarias",
            "start": 5428.699,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "habilidades enfrentaron las primeras",
            "start": 5430.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de la Infanter\u00eda enemiga",
            "start": 5433.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la sede justicia el coraje y la",
            "start": 5435.719,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n guiaron a los l\u00edderes",
            "start": 5438.76,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "revolucionarios a desarrollar m\u00faltiples",
            "start": 5440.98,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ataques simult\u00e1neos por toda la ciudad",
            "start": 5443.739,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con los que debilitaron las fuerzas",
            "start": 5445.739,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "federales el general Juan Navarro al",
            "start": 5448.239,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mando del ej\u00e9rcito Federal al verse",
            "start": 5452.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente derrotada se repleg\u00f3 al",
            "start": 5456.1,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "centro de la ciudad donde finalmente",
            "start": 5459.159,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la decisi\u00f3n de Rendirse para evitar",
            "start": 5462.0,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "la aniquilaci\u00f3n de sus soldados como",
            "start": 5465.699,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "resultado del triunfomaderista",
            "start": 5468.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 acordada una reuni\u00f3n entre",
            "start": 5470.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Francisco Carvajal intermediario del",
            "start": 5472.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobierno de D\u00edaz y los representantes de",
            "start": 5475.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "los l\u00edderes revolucionarios Francisco",
            "start": 5477.76,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "Madero padre Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez y",
            "start": 5480.1,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez derivado de los",
            "start": 5484.179,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "convenios de la reuni\u00f3n el 21 de mayo de",
            "start": 5487.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "1911 fueron firmados los tratados de",
            "start": 5489.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ciudad Ju\u00e1rez en el edificio de la",
            "start": 5493.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aduana fronteriza de esa misma ciudad en",
            "start": 5495.639,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los que se asent\u00f3 que los",
            "start": 5498.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "enfrentamientos armados terminar\u00edan",
            "start": 5500.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "siempre que el presidente Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5502.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "y su vicepresidente Ram\u00f3n Corral",
            "start": 5505.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "renunciaran inmediatamente a su cargo el",
            "start": 5507.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces secretario de relaciones",
            "start": 5511.48,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "exteriores Francisco Le\u00f3n de la barra se",
            "start": 5512.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "encargar\u00eda interinamente del poder",
            "start": 5516.699,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "ejecutivo hasta que se convocara nuevas",
            "start": 5518.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "elecciones adem\u00e1s que el general",
            "start": 5521.32,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz partir\u00eda directo al exilio",
            "start": 5523.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez lograron",
            "start": 5526.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Establecer un jur\u00eddico que permiti\u00f3 la",
            "start": 5529.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n pac\u00edfica del poder para iniciar",
            "start": 5532.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el trayecto de la democracia",
            "start": 5535.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el 15 de octubre de 1911 Francisco y",
            "start": 5539.02,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Madero y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez fueron",
            "start": 5543.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electos como presidente y vicepresidente",
            "start": 5546.58,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la Rep\u00fablica sin embargo algunas",
            "start": 5549.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "facciones revolucionarias que apoyaron",
            "start": 5552.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el movimiento armado",
            "start": 5555.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "continuaban en conformes al no haber",
            "start": 5557.1,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "cumplidas todas las expectativas que",
            "start": 5560.02,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hab\u00edan sido depositadas en el Plan de",
            "start": 5562.179,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "San Luis Emiliano Zapata distinguido",
            "start": 5564.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hombre cuya Nobleza y liderazgo lo",
            "start": 5567.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convirtieron en un s\u00edmbolo de la",
            "start": 5570.88,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "resistencia al mando del ej\u00e9rcito",
            "start": 5572.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "libertador del sur al percibir las",
            "start": 5574.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "injusticias que eran ejercidas en contra",
            "start": 5577.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de Los Campesinos despojados de sus",
            "start": 5580.78,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "tierras",
            "start": 5582.94,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 encabezar el movimiento de",
            "start": 5583.739,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n a pesar de que Madero estaba",
            "start": 5587.26,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "consciente de las desigualdades y de sus",
            "start": 5590.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "constantes intentos por dialogar con los",
            "start": 5593.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "representantes de las fuerzas",
            "start": 5595.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "divergentes",
            "start": 5597.639,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no logr\u00f3 resolver todas las demandas los",
            "start": 5598.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "campesinos continuaban sometidos a",
            "start": 5601.9,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "numerosos abusos y los hacendados se",
            "start": 5604.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "aprovechaban de su condici\u00f3n en las",
            "start": 5607.239,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiendas de raya para quitarles el poco",
            "start": 5609.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sueldo que llegaban a obtener despu\u00e9s de",
            "start": 5612.219,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "largas jornadas laborales",
            "start": 5615.28,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ante esta situaci\u00f3n el ej\u00e9rcito",
            "start": 5617.58,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "libertador del sur decidi\u00f3 emitir un",
            "start": 5620.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "plan en el que se expusieran los",
            "start": 5623.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "alcances y la esencia de su lucha con la",
            "start": 5624.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "finalidad de mejorar las condiciones de",
            "start": 5628.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vida de los campesinos por medio del",
            "start": 5629.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "justo reparto Agrario el ideal de la",
            "start": 5632.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "campesina que inspir\u00f3 el Plan de Ayala",
            "start": 5635.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "fue expresada por el profesor Otilio",
            "start": 5638.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o junto a Emiliano Zapata quien",
            "start": 5642.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "concentr\u00f3 a los generales posee Trinidad",
            "start": 5645.34,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Ruiz eufemio Zapata y Jes\u00fas Morales para",
            "start": 5647.98,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que se adhieran a la causa y",
            "start": 5651.94,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "participar\u00e1n en la argumentaci\u00f3n de este",
            "start": 5654.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "documento",
            "start": 5656.62,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el plan libertador",
            "start": 5659.739,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 retribuir el esfuerzo de los",
            "start": 5662.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "hijos del Estado de Morelos",
            "start": 5664.78,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "que se unieron al ej\u00e9rcito",
            "start": 5666.78,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "revolucionario para defender el",
            "start": 5668.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cumplimiento del Plan de San Luis",
            "start": 5671.679,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "este nuevo plan",
            "start": 5674.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "definir\u00e1 a los prop\u00f3sitos para apoyar",
            "start": 5676.86,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "con las armas la prosperidad y el",
            "start": 5679.54,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bienestar de la patria",
            "start": 5683.56,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "viva Zapata",
            "start": 5687.82,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "Otilio Monta\u00f1o al pie de una mesa con",
            "start": 5691.56,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "voz \u00e1spera y gruesa dio lectura una de",
            "start": 5695.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "las ideas que fueron establecidas el 28",
            "start": 5698.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de noviembre de 1911 en la proclamaci\u00f3n",
            "start": 5701.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del Plan de Ayala",
            "start": 5704.739,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "el gobierno dictatorial de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 5707.88,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "no puede ser de manera alguna la",
            "start": 5711.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima representaci\u00f3n de la soberan\u00eda",
            "start": 5715.42,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5718.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "el Se\u00f1or Francisco y Madero",
            "start": 5721.179,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "actual presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5724.08,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "debe dar cumplimiento a las promesas que",
            "start": 5727.26,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hizo en el Plan de San Luis y en los",
            "start": 5730.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tratados de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 5734.08,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la justicia para los campesinos es la",
            "start": 5737.8,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que motiva profundamente",
            "start": 5742.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "toda nuestra lucha",
            "start": 5744.179,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el Plan de Ayala reuni\u00f3 los objetivos de",
            "start": 5748.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la lucha armada campesina en \u00e9l fue",
            "start": 5752.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "asentado que se desconocer\u00eda a Madero",
            "start": 5755.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "como presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 5757.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "exigiendo la restituci\u00f3n y dotaci\u00f3n de",
            "start": 5759.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las tierras que deb\u00edan ser entregadas a",
            "start": 5762.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las comunidades adem\u00e1s de ayudar a las",
            "start": 5764.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "viudas y hu\u00e9rfanos provocados por la",
            "start": 5767.679,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 5770.38,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "designando al general Pascual Orozco",
            "start": 5771.54,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "como jefe de la Revoluci\u00f3n libertadora",
            "start": 5774.219,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "algunos l\u00edderes que a\u00fan deseaban",
            "start": 5780.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "restaurar el Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 5783.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "iniciaron el 9 de febrero de 1913 el",
            "start": 5786.239,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "episodio conocido como",
            "start": 5791.08,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "la Decena Tr\u00e1gica esta sublevaci\u00f3n fue",
            "start": 5793.38,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "encabezada por los generales Bernardo",
            "start": 5798.219,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Reyes F\u00e9lix D\u00edaz y Manuel Mondrag\u00f3n tuvo",
            "start": 5800.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la finalidad de desconocer al gobierno y",
            "start": 5804.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "a todas sus instituciones para posesi\u00f3n",
            "start": 5806.32,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por medio de la fuerza",
            "start": 5809.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mientras el presidente Madero se",
            "start": 5810.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "encontraba en su alojamiento oficial en",
            "start": 5814.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el castillo de Chapultepec fue informado",
            "start": 5815.92,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "sobre la traici\u00f3n de los conspiradores",
            "start": 5818.98,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ante tales acontecimientos decidi\u00f3 salir",
            "start": 5821.219,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "a Palacio Nacional para defender el",
            "start": 5824.98,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "orden constitucional",
            "start": 5827.98,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Cadetes unos cuantos malos",
            "start": 5829.679,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5833.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "militares y civiles se han sublevado",
            "start": 5834.78,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esta madrugada en contra de mi gobierno",
            "start": 5838.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en estos momentos la situaci\u00f3n ha sido",
            "start": 5842.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dominada por el punto honoroso general",
            "start": 5845.86,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Lauro Villar y el Palacio Nacional est\u00e1",
            "start": 5848.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "en poder de tropas leales",
            "start": 5853.179,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "ustedes Herederos de las m\u00e1s puras y",
            "start": 5855.84,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "nobles tradiciones de lealtad a todas",
            "start": 5859.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las instituciones legalmente",
            "start": 5862.659,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "constituidas",
            "start": 5863.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "van a escoltarme en columna de honor",
            "start": 5865.5,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "hasta Palacio Nacional para demostrarle",
            "start": 5868.679,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "al pueblo capitalino que hemos triunfado",
            "start": 5873.219,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "derrotando a los incidentes desleales",
            "start": 5877.02,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de esta manera los cadetes del Colegio",
            "start": 5881.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Militar",
            "start": 5884.98,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escoltaron al presidente Francisco I",
            "start": 5886.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Madero",
            "start": 5889.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "brind\u00e1ndole seguridad en su trayecto",
            "start": 5890.28,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "este suceso pas\u00f3 a nuestra historia con",
            "start": 5892.92,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "el nombre de la marcha de la lealtad",
            "start": 5897.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s las hostilidades cambiar\u00edan",
            "start": 5903.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el destino del ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 5907.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este ser\u00eda trazado por una deshonrosa",
            "start": 5909.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n el proyecto democr\u00e1tico que le",
            "start": 5912.82,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hab\u00eda costado a M\u00e9xico r\u00edos de sangre se",
            "start": 5916.06,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "encontraba nuevamente de luto por la",
            "start": 5919.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muerte de Madero la imposici\u00f3n del",
            "start": 5921.219,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen dictatorial de Victoriano Huerta",
            "start": 5924.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 una terrible transgresi\u00f3n a",
            "start": 5927.36,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "todos los esfuerzos de la lucha armada",
            "start": 5930.82,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la magnitud de las atrocidades cometidas",
            "start": 5933.219,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en contra de todos los Mexicanos al",
            "start": 5936.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "quebrantar el derecho de la Democracia",
            "start": 5939.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "deton\u00f3 fuertes enemistades entre los",
            "start": 5942.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "diferentes l\u00edderes revolucionarios",
            "start": 5945.58,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "suscitandose incalculables tragedias que",
            "start": 5948.3,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "iniciar\u00edan la etapa m\u00e1s agitada de la",
            "start": 5951.699,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 5955.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "las acciones antipatri\u00f3ticas del",
            "start": 5957.239,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "gobierno huertista provocaron que el",
            "start": 5959.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "congreso del Mercado libre y soberano de",
            "start": 5962.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "Coahuila tomar a la en\u00e9rgica decisi\u00f3n de",
            "start": 5964.239,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "emitir El decreto n\u00famero 1421 del 19 de",
            "start": 5967.0,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "febrero de 1913 este documento le",
            "start": 5972.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "confiri\u00f3 facultades extraordinarias a",
            "start": 5977.26,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza gobernador del",
            "start": 5979.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estado de Coahuila para proceder a armar",
            "start": 5982.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "fuerzas en contra del ej\u00e9rcito Federal",
            "start": 5985.239,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza quien fue un hombre",
            "start": 5989.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ejemplar hacer ritmo creyente de la",
            "start": 5992.5,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "democracia y la legalidad al frente del",
            "start": 5995.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n de sesiones del honorable congreso",
            "start": 5998.139,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "del estado de Coahuila",
            "start": 6001.139,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "desconoci\u00f3 al general Victoriano Huerta",
            "start": 6003.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "como jefe del poder ejecutivo as\u00ed como a",
            "start": 6005.82,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "todos los actos que dictar\u00e1 con ese",
            "start": 6009.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter este decreto sent\u00f3 la base para",
            "start": 6011.639,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 6015.48,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "constitucionalista G\u00e9nesis del actual",
            "start": 6017.06,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito mexicano que representa las",
            "start": 6020.219,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 6023.639,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con la honrosa misi\u00f3n de defender la",
            "start": 6025.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "integridad la independencia y la",
            "start": 6029.219,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de la naci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 6032.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad interior y",
            "start": 6034.86,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coadyuvar ampliamente en el desarrollo",
            "start": 6037.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6040.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de",
            "start": 6042.48,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que constituyen a nuestras",
            "start": 6046.739,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 6049.619,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nacieron del sacrificio de las fuerzas",
            "start": 6051.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "revolucionarias que en el devenir de la",
            "start": 6054.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "historia se han constituido por hombres",
            "start": 6057.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y mujeres de origen popular",
            "start": 6060.3,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Herederos de Aut\u00e9nticos valores c\u00edvicos",
            "start": 6062.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que son el reflejo del deber de todos",
            "start": 6065.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los ciudadanos para acudir al llamado de",
            "start": 6068.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la patria",
            "start": 6072.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viva Venustiano Carranza",
            "start": 6074.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vive el ej\u00e9rcito constitucionalista",
            "start": 6078.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y que viva el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6083.48,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "dos Venustiano Carranza",
            "start": 6098.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "en congruencia con sus principios",
            "start": 6102.179,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 con honor la responsabilidad de",
            "start": 6105.02,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "organizar una Fuerza Armada para el",
            "start": 6108.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sostenimiento del orden constitucional",
            "start": 6111.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "en la hacienda de Guadalupe del estado",
            "start": 6113.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Coahuila el 26 de Marzo de 1913 el",
            "start": 6115.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vag\u00f3n de cuatroci\u00e9negas firm\u00f3 el plan de",
            "start": 6120.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Guadalupe mismo con lo design\u00f3 como",
            "start": 6123.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "primer jefe del ej\u00e9rcito",
            "start": 6126.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 6127.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vive el primer jefe del ej\u00e9rcito",
            "start": 6130.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 6133.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con este plan Carranza se puso al frente",
            "start": 6137.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de los sentimientos nacionales para",
            "start": 6141.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "alcanzar los objetivos que le",
            "start": 6144.78,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "regresar\u00edan a nuestro pa\u00eds el orden la",
            "start": 6147.48,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "legalidad y la democracia el plan de",
            "start": 6151.139,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Guadalupe fue constituido por siete",
            "start": 6155.219,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "puntos en los que se estableci\u00f3 el",
            "start": 6158.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "desconocimiento del gobierno de Huerta",
            "start": 6160.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed como los poderes legislativo y",
            "start": 6162.48,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "judicial que de \u00e9l emanaba adem\u00e1s",
            "start": 6165.06,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza se encargar\u00eda",
            "start": 6168.619,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "interinamente del poder ejecutivo al",
            "start": 6171.179,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ocupar la Ciudad de M\u00e9xico y convocar\u00eda",
            "start": 6174.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuevas elecciones generales al",
            "start": 6177.06,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "restaurarse La Paz",
            "start": 6179.4,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "durante la lucha constitucionalista",
            "start": 6182.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "sobresalen dos insignes eventos que",
            "start": 6185.659,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "perduran en nuestra memoria nacional",
            "start": 6188.88,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "como los m\u00e1s emblem\u00e1ticos de las fuerzas",
            "start": 6190.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "revolucionarias",
            "start": 6193.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el primero tuvo lugar en topolobampo",
            "start": 6195.679,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "Sinaloa el 14 de abril de 1914",
            "start": 6199.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reconocido como el primer bombardeo",
            "start": 6204.02,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a\u00e9reo efectuado por el piloto Gustavo",
            "start": 6206.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Salinas cami\u00f1a quien a bordo del avi\u00f3n",
            "start": 6210.36,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Sonora la logr\u00f3 lanzar de manera certera",
            "start": 6212.699,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "artefactos explosivos sobre el trayecto",
            "start": 6216.86,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "del buque Federal denominado terreno",
            "start": 6219.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "esta acci\u00f3n demostr\u00f3 la superioridad de",
            "start": 6222.6,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las fuerzas constitucionalistas al",
            "start": 6225.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "emplear el biplano frente a los nav\u00edos",
            "start": 6228.3,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que desempe\u00f1aban actividades de la",
            "start": 6230.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "armada nacional siendo este un",
            "start": 6232.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "precedente relevante para la creaci\u00f3n de",
            "start": 6235.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "la Aviaci\u00f3n militar que actualmente",
            "start": 6237.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "constitu",
            "start": 6239.88,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "la Fuerza A\u00e9rea Mexicana",
            "start": 6241.44,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el segundo de estos eventos es la",
            "start": 6243.619,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "batalla de Zacatecas al mando del",
            "start": 6247.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "General Francisco Villa acontecida el 23",
            "start": 6249.719,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "de junio de 1914 la ocupaci\u00f3n de esta",
            "start": 6252.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ciudad permiti\u00f3 conseguir el control de",
            "start": 6257.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los recursos necesarios para avanzar a",
            "start": 6259.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 6262.92,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "para tomar la ciudad de Zacatecas se",
            "start": 6265.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "integr\u00f3 una gran fuerza",
            "start": 6268.619,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "constitucionalista con tropas de la",
            "start": 6269.96,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte al mando del General",
            "start": 6272.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Francisco Villa y de la primera divisi\u00f3n",
            "start": 6275.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "del centro a la que perteneci\u00f3 el",
            "start": 6277.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "general P\u00e1nfilo natera con las que",
            "start": 6280.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "combatieron al ej\u00e9rcito Federal",
            "start": 6283.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "comandado por el general Luis Medina",
            "start": 6285.3,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bar\u00f3",
            "start": 6288.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "un factor singular para la movilizaci\u00f3n",
            "start": 6289.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de las tropas villistas fue el empleo de",
            "start": 6292.199,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los barrico rines aspecto que cambi\u00f3",
            "start": 6294.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "significamente las posibilidades de las",
            "start": 6297.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fuerzas revolucionarias que dispusieron",
            "start": 6299.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de una interminable fila de vagones para",
            "start": 6301.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "arribar al Estado de Zacatecas",
            "start": 6304.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en punto de las 10 de la ma\u00f1ana",
            "start": 6308.9,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "el Centauro del Norte",
            "start": 6311.9,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 iniciar las hostilidades",
            "start": 6314.719,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "de pronto se escuch\u00f3 un estremecedor",
            "start": 6317.84,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sonido por el estallido de un ca\u00f1onazo",
            "start": 6321.3,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "inmediatamente las tropas villistas en",
            "start": 6325.98,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "un vigoroso empuje avanzaron obligando a",
            "start": 6329.94,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "los federales",
            "start": 6334.26,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "en un Heroico entusiasmo atacaron por",
            "start": 6337.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "diferentes frentes la resistencia",
            "start": 6341.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Federal el general Manuel chao desplaz\u00f3",
            "start": 6343.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tres brigadas por el rumbo del Sur en",
            "start": 6346.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "apoyo a las maniobras de las tropas",
            "start": 6349.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "villistas de tal manera que el cerco",
            "start": 6351.239,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 completo",
            "start": 6354.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el general Felipe \u00c1ngeles un hombre de",
            "start": 6356.06,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "hacendados valores destacado estratega y",
            "start": 6360.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "egresado del Colegio Militar posicion\u00f3",
            "start": 6364.32,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "audazmente su artiller\u00eda",
            "start": 6367.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "instalando sus piezas a la vista de los",
            "start": 6369.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "federales",
            "start": 6372.78,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "posteriormente coloc\u00f3 el resto de sus",
            "start": 6375.119,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones sobre la l\u00ednea izquierda del",
            "start": 6377.82,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Cerro de La bufa para lograr",
            "start": 6380.1,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desconcentrar la resistencia Federal",
            "start": 6382.199,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "la resistencia estaba a punto de",
            "start": 6386.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "extinguirse al caer la noche fue",
            "start": 6388.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "imposible detener la cometida",
            "start": 6390.84,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Revolucionaria los federales se dieron",
            "start": 6392.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sus posiciones evacuando la plaza rumbo",
            "start": 6395.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Aguascalientes donde las tropas Fueron",
            "start": 6398.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "perseguidas por fuerzas de papilomatera",
            "start": 6400.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "despejando completamente el camino a",
            "start": 6403.88,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "Guadalupe",
            "start": 6407.04,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "las victorias del ej\u00e9rcito",
            "start": 6410.3,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "constitucionalista frente a las tropas",
            "start": 6412.58,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "federales le dieron certeza al",
            "start": 6415.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "movimiento liderado por Venustiano",
            "start": 6418.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Carranza sin embargo penosas divisiones",
            "start": 6420.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comenzaron a gestarse a lo largo de",
            "start": 6424.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 6427.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el gobierno usurpador acabar\u00eda con la",
            "start": 6429.3,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "renuncia de Huerta y a pesar de las",
            "start": 6432.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferencias entre los l\u00edderes",
            "start": 6435.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "revolucionarios sus objetivos por",
            "start": 6437.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alcanzar la esencia primigenia de la",
            "start": 6439.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "Democracia",
            "start": 6441.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "segu\u00eda siendo la misma lo que permiti\u00f3",
            "start": 6442.88,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "que el 13 de agosto de 1914 se firmaron",
            "start": 6446.04,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "dos actas conocidas como los tratados de",
            "start": 6450.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Teoloyucan en la firma estuvieron",
            "start": 6453.659,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "presentes el general Gustavo salas y el",
            "start": 6455.58,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "almirante ot\u00f3n pompeyo blanco como",
            "start": 6459.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "representantes del ej\u00e9rcito federal y",
            "start": 6461.46,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Armada nacional respectivamente",
            "start": 6463.92,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "el licenciado Eduardo Iturbe a cargo del",
            "start": 6466.219,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "gobierno del Distrito Federal y por el",
            "start": 6470.219,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bando constitucionalista se presentaron",
            "start": 6472.98,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los generales \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Lucio",
            "start": 6475.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Blanco",
            "start": 6478.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en la primera acta se defini\u00f3 la manera",
            "start": 6479.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en que las fuerzas constitucionalistas",
            "start": 6483.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "entrar\u00edan a la capital en el punto m\u00e1s",
            "start": 6485.48,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "relevante la segunda se formularon las",
            "start": 6488.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "condiciones en las que se realizar\u00eda la",
            "start": 6491.219,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n y soluci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 6494.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Federal as\u00ed como de las dependencias de",
            "start": 6496.26,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la armada nacional",
            "start": 6499.199,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este hecho permiti\u00f3 la Organizaci\u00f3n de",
            "start": 6500.54,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas constitucionalistas",
            "start": 6504.659,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que nacen con la revoluci\u00f3n de las que",
            "start": 6507.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "somos Herederos el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 6511.02,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "actual",
            "start": 6513.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea de hoy y la actual armada",
            "start": 6515.06,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que hoy conocemos",
            "start": 6519.54,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sin embargo Los acuerdos alcanzados no",
            "start": 6523.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "perduraron y las discordias entre",
            "start": 6527.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Carranza y Villa apenas comenzaban a",
            "start": 6529.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gestarse a pesar de los esfuerzos de la",
            "start": 6533.58,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "soberana convenci\u00f3n de Aguascalientes la",
            "start": 6536.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n Revolucionaria",
            "start": 6539.219,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "continuaba latente por la instauraci\u00f3n",
            "start": 6541.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del gobierno convencionista",
            "start": 6544.38,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el 4 de diciembre de 1914 se reunieron",
            "start": 6547.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Francisco Villa y Emiliano Zapata en el",
            "start": 6552.48,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pueblo de Xochimilco en ese momento",
            "start": 6555.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ambos l\u00edderes Se sent\u00edan identificados",
            "start": 6558.619,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "pues la lucha armada ten\u00eda finalmente la",
            "start": 6561.36,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oportunidad de recompensar los esfuerzos",
            "start": 6564.96,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "del pueblo durante la entrevista que",
            "start": 6567.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sostuvieron ambos caudillos Villa",
            "start": 6570.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "manifest\u00f3 su apoyo para retomar los",
            "start": 6573.26,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "principios que hab\u00edan sido expuestos",
            "start": 6575.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1os atr\u00e1s en el Plan de Ayala para",
            "start": 6578.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "exigir el reparto Agrario y alcanzar la",
            "start": 6581.34,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "justicia popular",
            "start": 6584.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s las fuerzas de los",
            "start": 6586.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generales Francisco Villa y Emiliano",
            "start": 6589.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Zapata entraron a la capital en una",
            "start": 6591.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "incalculable columna de ropas que",
            "start": 6594.599,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desfil\u00f3 a pie y a caballo al t\u00e9rmino de",
            "start": 6597.0,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los festejos y de todas las ovaciones",
            "start": 6600.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del p\u00fablico se les ofreci\u00f3 a los l\u00edderes",
            "start": 6602.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "revolucionarios un banquete al interior",
            "start": 6605.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del Palacio Nacional",
            "start": 6608.159,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "posteriormente cuando ambos caudillos",
            "start": 6609.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "entraron en el sal\u00f3n presidencial de la",
            "start": 6613.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se desarroll\u00f3 uno de los",
            "start": 6615.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s ic\u00f3nicos que a\u00fan permanece",
            "start": 6617.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en nuestra memoria gracias a una",
            "start": 6620.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda que captur\u00f3 para la eternidad",
            "start": 6623.34,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la escena en la que se expresaron con",
            "start": 6625.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Sarcasmo sobre Qui\u00e9n ser\u00eda el que",
            "start": 6628.619,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ocupar\u00eda la Silla presidencial que en",
            "start": 6631.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento fue s\u00edmbolo del poder de",
            "start": 6633.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz",
            "start": 6636.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mire general ah\u00ed est\u00e1 la dichosa silla",
            "start": 6638.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "calella",
            "start": 6643.34,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntese con confianza",
            "start": 6644.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no mi amigo",
            "start": 6647.3,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntese usted es as\u00ed ya no es para m\u00ed",
            "start": 6649.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Ya ve general si hasta c\u00f3moda est\u00e1",
            "start": 6654.42,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "si\u00e9ntese aunque sea para la foto",
            "start": 6658.88,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "no General Villa yo no lo m\u00edo lo m\u00edo es",
            "start": 6661.52,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "la tierra No eso del gobierno y mientras",
            "start": 6667.619,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "no haya justicia para el pueblo tampoco",
            "start": 6671.219,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "Habr\u00e1 Paz para el gobierno",
            "start": 6674.219,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "acto seguido a este insigne evento",
            "start": 6686.119,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "sobreviene una breve ocupaci\u00f3n en la",
            "start": 6688.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "capital inmediatamente Francisco Villa",
            "start": 6691.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regreso al norte para reactivar el",
            "start": 6694.34,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "abastecimiento de sus fuerzas y Emiliano",
            "start": 6697.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "Zapata al sur para verificar la",
            "start": 6700.199,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de las tierras mientras que",
            "start": 6702.84,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Carranza y Obreg\u00f3n preparaban un",
            "start": 6706.139,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "contraataque para deponer el gobierno",
            "start": 6708.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interino convencionista",
            "start": 6711.36,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "triunfado la causa constitucionalista",
            "start": 6714.42,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 labores el congreso",
            "start": 6716.54,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "constituyentes a partir del primero de",
            "start": 6718.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "diciembre de 1916 en el teatro Iturbide",
            "start": 6721.139,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del Estado de Quer\u00e9taro donde se respir\u00f3",
            "start": 6725.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "un \u00e1nimo conmovedor y lleno de",
            "start": 6727.739,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "expectativas las facciones",
            "start": 6730.679,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "parlamentarias se dividieron en dos",
            "start": 6732.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "grupos integrados primordialmente por",
            "start": 6734.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "radicales en contraposici\u00f3n de los",
            "start": 6737.46,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "liberales moderados que comenzaron las",
            "start": 6739.98,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sesiones del Congreso",
            "start": 6743.04,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "las pugnas finalmente llegaron al podio",
            "start": 6744.619,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "momentos de ansiedad y de entusiasmo",
            "start": 6748.58,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "fueron los que precedieron a las",
            "start": 6751.56,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "discusiones sobre los art\u00edculos",
            "start": 6753.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "propuestos como fue el caso de la",
            "start": 6755.82,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 6759.239,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "la ubicaci\u00f3n y el car\u00e1cter de la nueva",
            "start": 6762.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "Carta Magna hace preguntarnos si se debe",
            "start": 6764.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "dejar al clero en la libertad de seguir",
            "start": 6769.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "impartiendo educaci\u00f3n o de una vez por",
            "start": 6771.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "todas se arrancar\u00e1 al pueblo de Las",
            "start": 6774.599,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "garras del clericalismo",
            "start": 6777.48,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n ha equivocado su postura",
            "start": 6780.139,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "inclusive pareciera que no han le\u00eddo la",
            "start": 6784.099,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en su totalidad porque el",
            "start": 6786.84,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "problema no es combatir al clero sino",
            "start": 6790.139,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "preguntarse si buscan emplear el Credo",
            "start": 6793.98,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "liberal como bandera",
            "start": 6797.099,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or palavecino tiene usted raz\u00f3n el",
            "start": 6800.179,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dictamen no responde al sentir de la",
            "start": 6805.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "asamblea la educaci\u00f3n laica implica la",
            "start": 6807.659,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "perfecta neutralidad del gobierno en la",
            "start": 6811.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza p\u00fablica sin embargo usted debe",
            "start": 6815.04,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "tener en cuenta que siempre habr\u00eda modo",
            "start": 6819.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para que el cat\u00f3lico el protestante o el",
            "start": 6822.179,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofo",
            "start": 6825.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "puede ense\u00f1ar de manera privada",
            "start": 6826.76,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n",
            "start": 6831.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 6834.3,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "del 5 de febrero de 1917 represent\u00f3 la",
            "start": 6837.44,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n del orden p\u00fablico y",
            "start": 6842.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "garantiz\u00f3 el estado de derecho de",
            "start": 6844.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad",
            "start": 6848.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 6850.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 los m\u00e1s profundos anhelos de",
            "start": 6852.44,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "miles de mexicanos que guiados por la",
            "start": 6856.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de obtener mejores",
            "start": 6858.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "condiciones de vida",
            "start": 6859.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "enfrentaron inmensos sacrificios para",
            "start": 6861.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser respetar la voluntad popular",
            "start": 6865.02,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "cimentando as\u00ed la democracia que ve la",
            "start": 6868.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "incansablemente por el bienestar de",
            "start": 6873.119,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nuestra naci\u00f3n",
            "start": 6876.36,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 6878.9,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 6882.54,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como termina la participaci\u00f3n del",
            "start": 6906.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "personal del ej\u00e9rcito Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 6909.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Mexicana y Guardia nacional en la",
            "start": 6912.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escenificaci\u00f3n de las etapas de la",
            "start": 6915.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 6917.159,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "brindemosles un fuerte aplauso",
            "start": 6918.92,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a principios del siglo 20 M\u00e9xico estaba",
            "start": 6944.36,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "dividido musicalmente en dos grandes",
            "start": 6947.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "esferas la de la m\u00fasica acad\u00e9mica",
            "start": 6950.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "utilizada por las clases altas y la de",
            "start": 6953.54,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica popular propia de las clases",
            "start": 6956.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "bajas en este caos pol\u00edtico y social",
            "start": 6959.34,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "provocado por los conflictos alrededor",
            "start": 6962.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana la vida",
            "start": 6964.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cultural y acad\u00e9mica qued\u00f3 suspendida",
            "start": 6967.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasando a un segundo plano debido a esto",
            "start": 6969.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la m\u00fasica popular tuvo un gran auge y",
            "start": 6972.78,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "florecimiento los jarabes sones y polkas",
            "start": 6975.599,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "como g\u00e9neros bailables y el corrido como",
            "start": 6979.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "narrativo la m\u00fasica serv\u00eda de desahogo",
            "start": 6982.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para aguantar las largas noches",
            "start": 6985.86,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "solitarias y las batallas pero tambi\u00e9n",
            "start": 6987.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "serv\u00eda de noticiero las grandes y",
            "start": 6990.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as haza\u00f1as se conoc\u00edan por medio",
            "start": 6993.42,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de los corridos muchos de los personajes",
            "start": 6995.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n plasmados en ellos reflejan a",
            "start": 6998.219,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "personas reales que estuvieron en",
            "start": 7001.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "batalla",
            "start": 7003.199,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la cantante Mar\u00eda In\u00e9s",
            "start": 7011.239,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "Ochoa el corridista zuriano Francisco",
            "start": 7014.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ocampo Ram\u00edrez El Tr\u00edo y el ensamble",
            "start": 7017.54,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "folcl\u00f3rico de la secretar\u00eda de la",
            "start": 7020.48,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "defensa nacional y el mariachi",
            "start": 7022.46,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "Monumental de las fuerzas armadas con",
            "start": 7024.619,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "sus cantantes",
            "start": 7026.719,
            "duration": 3.061
        },
        {
            "text": "interpretar\u00e1n diversos corridos",
            "start": 7027.88,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "populares de la Revoluci\u00f3n y en compa\u00f1\u00eda",
            "start": 7029.78,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la Escuela Nacional de Danza",
            "start": 7032.78,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "folcl\u00f3rica del Instituto Nacional de",
            "start": 7034.699,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Bellas Artes y literatura la asociaci\u00f3n",
            "start": 7036.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicana de charrer\u00eda y la Federaci\u00f3n",
            "start": 7039.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Mexicana de Charros nos deleitar\u00e1n con",
            "start": 7042.199,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "algunos actos folcl\u00f3ricos",
            "start": 7045.08,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "yo soy rielera tengo mi jugador",
            "start": 7068.739,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "cuando me dicen que yo se ve el tren",
            "start": 7077.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s mi regadera ya se va tu Juan",
            "start": 7081.02,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "tengo Mi par de caballos",
            "start": 7086.38,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "para la revoluci\u00f3n",
            "start": 7090.699,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "uno se llama",
            "start": 7095.139,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "canario",
            "start": 7097.48,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "otros se llama gorri\u00f3n yo soy rielera",
            "start": 7099.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tengo mi Juan",
            "start": 7104.26,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "alas bien canto yo soy su querer cuando",
            "start": 7106.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "me Recuerden que yo se ve el tren Adi\u00f3s",
            "start": 7111.32,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mi regadera",
            "start": 7115.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "una pasi\u00f3n y me divina",
            "start": 7138.52,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "y es lo que me hizo venir",
            "start": 7142.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Valentina Valentino",
            "start": 7148.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "te quisiera decir",
            "start": 7152.739,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "dicen que por tus amores",
            "start": 7157.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "la vida me han de quitar",
            "start": 7161.38,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Julio hace que se van muy malos Yo",
            "start": 7165.94,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7170.78,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "sin porque todo te quitar\u00e1 ma\u00f1ana a tu",
            "start": 7175.42,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 7182.48,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "Valentina",
            "start": 7196.3,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "rendido Estoy a tus pies",
            "start": 7199.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Arre ma\u00f1ana",
            "start": 7205.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "que me maten de una vez",
            "start": 7207.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "caro fino",
            "start": 7231.28,
            "duration": 10.62
        },
        {
            "text": "330 ya lo cerraban los portaban y deseo",
            "start": 7234.639,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "los maderistas",
            "start": 7241.9,
            "duration": 10.66
        },
        {
            "text": "que con ellas no mataban por mi 30-30",
            "start": 7244.84,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "me voy",
            "start": 7252.56,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "si mi sangre pidan mi sangre la estoy",
            "start": 7257.98,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "por los explotados de nuestras",
            "start": 7262.3,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n sea delita se fuera con otro le",
            "start": 7268.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "seguir\u00eda",
            "start": 7272.9,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "se form\u00f3 ahora no puedo cada Guerra y",
            "start": 7276.34,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "por tierra nombrar\u00e1s militar Y si acaso",
            "start": 7281.42,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "yo muero en campa\u00f1a y mi pap\u00e1 Bailando",
            "start": 7286.46,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ba\u00f1ador",
            "start": 7291.699,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "abelito por Dios te lo ruego que con tus",
            "start": 7293.8,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "ojos me vayas a llorar y si Adelita",
            "start": 7298.52,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "quisiera ser mi novia y si abuelita",
            "start": 7302.78,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "fuera mi mujer y comprar\u00eda un vestido de",
            "start": 7307.58,
            "duration": 12.019
        },
        {
            "text": "Zara para llevarlo a bailar al fuerte",
            "start": 7313.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "No seas completa porque los hombres son",
            "start": 7321.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "muy malos",
            "start": 7326.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "muchos regalos quiero quedan son puros",
            "start": 7329.739,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "malos vamos al baile y ver\u00e1s qu\u00e9 bonito",
            "start": 7334.599,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "donde se alumbran con 20 linternas donde",
            "start": 7338.92,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "se bailan las danzas modernas donde se",
            "start": 7343.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "baila de mucho",
            "start": 7347.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tiene jesusita y qui\u00e9reme por favor Y",
            "start": 7350.5,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "mira que soy tu amante y seguro servidor",
            "start": 7354.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7357.619,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bonito donde se alumbran con 20",
            "start": 7359.26,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "linternas donde se bailan las danzas",
            "start": 7363.86,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "modernas donde se baila de mucho",
            "start": 7367.82,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cariqu\u00eds",
            "start": 7371.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concreto porque los hombres son muy",
            "start": 7375.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "malos",
            "start": 7379.58,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "promete mucho regalo y lo quiero al sol",
            "start": 7381.34,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Siete leguas el caballo que brillar m\u00e1s",
            "start": 7399.04,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "estimada",
            "start": 7405.699,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando ya silbar los tres",
            "start": 7409.659,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se paraba y relinchada",
            "start": 7417.58,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "siente el lenguaje el caballo",
            "start": 7422.8,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "que brillar m\u00e1s estimada",
            "start": 7426.4,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "mariachi Serena Adi\u00f3s",
            "start": 7436.06,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "Torres de Chihuahua",
            "start": 7439.54,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Adi\u00f3s",
            "start": 7441.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 7443.38,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "secantera",
            "start": 7445.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y \u00e1nimo Francisco",
            "start": 7447.699,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "al quitarle lo pantera",
            "start": 7456.099,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y ya lleg\u00f3 Francisco Villa",
            "start": 7460.659,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "a devolver la frontera",
            "start": 7465.579,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en mi tierra mexicana",
            "start": 7474.82,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "nos morimos entonando una canci\u00f3n",
            "start": 7478.42,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "lo reposos son cananas de las balas al",
            "start": 7482.079,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "rugido del clar\u00edn que tu cara que el",
            "start": 7487.639,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "himno de la Libertad Libertad",
            "start": 7491.36,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "las mujeres y los hombres por la patria",
            "start": 7497.0,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "dan su vida de verdad",
            "start": 7501.86,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "Valentino y jesusita donde quiera otra",
            "start": 7505.3,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "vez resurgir\u00e1 y la velita morir\u00e1 Dale",
            "start": 7509.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "amor al lado de su flor",
            "start": 7513.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "yo me muero donde",
            "start": 7523.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 en la raya en la primera yo me",
            "start": 7526.239,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "parto el coraz\u00f3n",
            "start": 7530.48,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "Ay yo soy hombre de adeveras y me echan",
            "start": 7540.02,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "un lazo",
            "start": 7544.28,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "si me echan un grito",
            "start": 7546.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la trinchera",
            "start": 7549.82,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "me muero de veras por mi pabell\u00f3n",
            "start": 7553.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 7579.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y los hombres por la patria dan su vida",
            "start": 7581.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con amor",
            "start": 7586.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "Valentino y jesusita se apegaron pero",
            "start": 7587.92,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "nunca tanto",
            "start": 7592.82,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "morir\u00e1 peleando al lado de Juan",
            "start": 7594.94,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "raya la primera yo le esparto el coraz\u00f3n",
            "start": 7611.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Seguro que s\u00ed chiquitita",
            "start": 7617.139,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la pinchera all\u00e1",
            "start": 7633.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "me muero de veras",
            "start": 7637.0,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "por mi pobre se\u00f1or",
            "start": 7641.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como termina este evento es",
            "start": 7669.159,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "Musical Por lo que agradecemos la",
            "start": 7671.84,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las distinguidas",
            "start": 7673.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "instituciones culturales que nos",
            "start": 7675.38,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "brindaron estas atractivas melod\u00edas",
            "start": 7677.84,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "si observamos a nuestra banda de m\u00fasica",
            "start": 7737.139,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Monumental veremos a ni\u00f1as y ni\u00f1os de la",
            "start": 7739.699,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "Banda sinf\u00f3nica de tlaxiaco Oaxaca del",
            "start": 7743.179,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sistema de fomento musical quienes nos",
            "start": 7746.719,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en los festejos del 111",
            "start": 7749.659,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 7751.94,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 7754.219,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "acto seguido el general de divisi\u00f3n",
            "start": 7764.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diplomado de Estado Mayor Juan Arturo",
            "start": 7768.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Cordero G\u00f3mez comandante de la primera",
            "start": 7771.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n militar y comandante de la",
            "start": 7774.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "columna del desfile",
            "start": 7776.78,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por su Estado Mayor se",
            "start": 7778.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "desplazan para colocarse frente al",
            "start": 7781.52,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 7783.56,
            "duration": 2.539
        },
        {
            "text": "como en toda organizaci\u00f3n las fuerzas",
            "start": 7809.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "militares no pueden estar exentas de un",
            "start": 7811.579,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "l\u00edder por esta raz\u00f3n existe el mando",
            "start": 7814.04,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n participa un grupo de asesores",
            "start": 7817.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que le ayudan en la tarea de concebir",
            "start": 7819.98,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preparar y conducir las actividades",
            "start": 7822.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "encomendadas",
            "start": 7825.46,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "denomin\u00e1ndosele Estado Mayor o grupo de",
            "start": 7827.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "comando seg\u00fan sea la magnitud en la que",
            "start": 7830.179,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "operen este personal se integra por",
            "start": 7833.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mujeres y hombres dejando constancia de",
            "start": 7836.42,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que en el interior de las fuerzas",
            "start": 7839.42,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "armadas la equidad de g\u00e9nero es el Com\u00fan",
            "start": 7840.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "denominador que brinda sin distinci\u00f3n",
            "start": 7843.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las mismas oportunidades para el",
            "start": 7846.5,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desarrollo profesional de sus",
            "start": 7848.9,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "integrantes",
            "start": 7850.699,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 7873.38,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Juan Arturo Cordero G\u00f3mez",
            "start": 7875.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comandante de la primera regi\u00f3n militar",
            "start": 7878.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y comandante de la columna del desfile",
            "start": 7880.52,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se dirige al presidente de los Estados",
            "start": 7882.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos",
            "start": 7885.199,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 7889.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 7892.06,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandantes supremo de las",
            "start": 7893.719,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas",
            "start": 7895.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 su autorizaci\u00f3n para dar inicio",
            "start": 7896.98,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "al desfile C\u00edvico militar de los",
            "start": 7899.96,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "festejos conmemorativos al 111",
            "start": 7902.719,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 7904.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 7905.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "el comandante de la columna del desfile",
            "start": 7911.599,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "se trasladar\u00e1 a ocupar su lugar",
            "start": 7914.179,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hicieron ellos",
            "start": 7949.239,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "los soldados de M\u00e9xico nos sentimos",
            "start": 7992.739,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "orgullosos de confeccionar a mano todas",
            "start": 7995.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las banderas que desfilan el d\u00eda de hoy",
            "start": 7998.78,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "y todas aquellas que los mexicanos",
            "start": 8001.38,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pueden observar",
            "start": 8003.639,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "marcando el inicio de este desfile",
            "start": 8005.579,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "podemos ver aproxim\u00e1ndose por la",
            "start": 8007.659,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "izquierda a la escuadrilla Stickman",
            "start": 8010.06,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compuesta por tres aviones biplano PT 17",
            "start": 8012.48,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana en formaci\u00f3n",
            "start": 8015.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "por escuadrilla",
            "start": 8019.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vemos pasar majestuosa imponente a",
            "start": 8039.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nuestra bandera Monumental al paso de un",
            "start": 8042.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "caballo y su jinete en este festejo del",
            "start": 8045.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "111 aniversario del inicio de la",
            "start": 8048.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 8051.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "justo odiando con valor nuestra ense\u00f1a",
            "start": 8052.44,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "nacional se presentan cuatro escoltas de",
            "start": 8055.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bandera pertenecientes al heroico",
            "start": 8057.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "colegio militar grupo montado y Dolores",
            "start": 8060.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito criadero militar de ganado",
            "start": 8063.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y del centro ecuestre de alto",
            "start": 8065.98,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "rendimiento",
            "start": 8068.02,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "organismos que manejan ganado equino",
            "start": 8068.94,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inicia su participaci\u00f3n en este desfile",
            "start": 8075.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "el contingente montado su gui\u00f3n",
            "start": 8078.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "representativo marcha al frente de su",
            "start": 8081.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comandante y Estado Mayor este \u00faltimo",
            "start": 8083.679,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "integrado por mujeres y hombres con un",
            "start": 8086.26,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "alto sentido de la planeaci\u00f3n y con",
            "start": 8089.02,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "conocimientos en la direcci\u00f3n y",
            "start": 8091.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "materializaci\u00f3n de proyectos",
            "start": 8093.4,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "el bloque de banderas de gasa femenino",
            "start": 8098.219,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la muestra del trabajo que realiza la",
            "start": 8101.099,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mujer militar en la organizaci\u00f3n",
            "start": 8103.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adiestramiento y cuidado del ganado que",
            "start": 8105.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se emplea en las habilidades castrenses",
            "start": 8108.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "portan 36 banderas nacionales elaboradas",
            "start": 8110.639,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "en casa las cuales se mantienen en alto",
            "start": 8114.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para enaltecer el sentimiento que nos",
            "start": 8117.219,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "hermana como mexicano",
            "start": 8119.5,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "los Soldados del ej\u00e9rcito mexicano que",
            "start": 8124.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desfilan el d\u00eda de hoy es un orgullo",
            "start": 8126.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "portar los uniformes emblem\u00e1ticos de la",
            "start": 8129.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 8131.32,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "desfilante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 8132.84,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "contingente de delegaciones extranjeras",
            "start": 8135.099,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "se acercan a este presidio efectivos del",
            "start": 8138.179,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito argentino del regimiento de",
            "start": 8141.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "granaderos a caballo escoltando",
            "start": 8143.98,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cabalg\u00e1ndose aproxima a la caballer\u00eda",
            "start": 8148.98,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "blindada del ej\u00e9rcito ecuatoriano",
            "start": 8151.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "representada en los granaderos del",
            "start": 8153.719,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "tarqui tiene su origen con las tropas",
            "start": 8156.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comandadas por el Mariscal Antonio Jos\u00e9",
            "start": 8158.86,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "de sucre se presenta en este desfile el",
            "start": 8162.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "bloque representativo del ej\u00e9rcito de",
            "start": 8166.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Guatemala su ej\u00e9rcito es una",
            "start": 8168.28,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n encargado de la defensa",
            "start": 8171.28,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "Nacional de la Rep\u00fablica de Guatemala",
            "start": 8173.139,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "seg\u00fan el art\u00edculo",
            "start": 8175.26,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "244 de la Constituci\u00f3n de ese pa\u00eds a",
            "start": 8177.48,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n",
            "start": 8182.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desfila ante el pueblo de M\u00e9xico cuatro",
            "start": 8183.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Jinetes pertenecientes a cada una de las",
            "start": 8186.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de Italia esta Fuerza",
            "start": 8188.8,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "Armada es conocida como el arma de",
            "start": 8192.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "carabineri conformada por jinetes",
            "start": 8195.3,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Quienes se encuentran encuadrados en el",
            "start": 8198.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cuarto regimiento a caballo \u00fanica unidad",
            "start": 8200.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completamente montada de todas las",
            "start": 8203.439,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de Italia",
            "start": 8206.26,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se viste de tradici\u00f3n para presentar",
            "start": 8215.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ante ustedes la escolta del glorioso",
            "start": 8218.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "regimiento de caballer\u00eda glorioso",
            "start": 8221.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Guardi\u00e1n de jun\u00edn n\u00famero 1 libertador",
            "start": 8223.599,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "del Per\u00fa",
            "start": 8226.3,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "jinetes portadores de grandes",
            "start": 8227.34,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "tradiciones Herederos de la gloria del",
            "start": 8229.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "jun\u00edn enseguida Avanza en este desfile",
            "start": 8232.12,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "la unidad de caballer\u00eda de sangre",
            "start": 8235.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "general calil jachimalcool ej\u00e9rcito de",
            "start": 8237.819,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "la Rep\u00fablica Dominicana",
            "start": 8242.38,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "se presenta en este desfile C\u00edvico",
            "start": 8249.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "militar la orquesta sinf\u00f3nica infantil",
            "start": 8251.559,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "de Nezahualc\u00f3yotl la cual es una",
            "start": 8254.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de la sociedad civil con 23",
            "start": 8257.62,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de formaci\u00f3n",
            "start": 8260.2,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "Don Venustiano Carranza primer jefe del",
            "start": 8265.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito constitucionalista es",
            "start": 8269.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por su Estado Mayor este",
            "start": 8271.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "personaje cre\u00f3 los cuerpos de ej\u00e9rcito",
            "start": 8274.3,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para combatir al gobierno de Victoriano",
            "start": 8276.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Huerta mediante el decreto del 4 de",
            "start": 8279.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "julio de 1913",
            "start": 8282.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "El cuerpo del ej\u00e9rcito del noreste al",
            "start": 8285.179,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "mando del General \u00c1lvaro Obreg\u00f3n",
            "start": 8288.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "soy \u00c1lvaro Obreg\u00f3n nac\u00ed el 19 de febrero",
            "start": 8292.12,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de 1880 en la hacienda de exquisitiva",
            "start": 8295.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "municipio de Navojoa",
            "start": 8299.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comprend\u00eda las fuerzas de los estados de",
            "start": 8302.439,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "Sonora Chihuahua Durango Sinaloa y",
            "start": 8305.019,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "territorio de la Baja California",
            "start": 8309.34,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "entre las contiendas m\u00e1s importantes",
            "start": 8311.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "destacan las batallas de Santa Rosa",
            "start": 8314.219,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "orendains y las tomas de Mazatl\u00e1n y",
            "start": 8317.28,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "Guadalajara entre otras luchando contra",
            "start": 8320.559,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tropas federales en esa regi\u00f3n mostrando",
            "start": 8323.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "su lealtad al proyecto de naci\u00f3n de",
            "start": 8326.859,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza hasta la",
            "start": 8329.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917",
            "start": 8331.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ahora observamos al cuerpo de ej\u00e9rcito",
            "start": 8340.2,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "del noreste gran unidad liderada por el",
            "start": 8343.84,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "general Pablo Gonz\u00e1lez",
            "start": 8347.139,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "Mi nombre es Pablo Gonz\u00e1lez Garza nac\u00ed",
            "start": 8350.439,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el 5 de mayo de 1879 en lampazos Naranjo",
            "start": 8354.219,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "Nuevo Le\u00f3n",
            "start": 8358.479,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "esta unidad estaba integrada por las",
            "start": 8360.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "fuerzas de los estados de Coahuila Nuevo",
            "start": 8363.34,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n y Tamaulipas",
            "start": 8366.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "constituido por Gente de Zona Rurales",
            "start": 8368.76,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "con el fin de respaldar los ideales de",
            "start": 8371.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero y Venustiano Carranza",
            "start": 8374.019,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "combatiendo en contra de fuerzas",
            "start": 8377.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "federales al frente del cuerpo del",
            "start": 8379.179,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito del centro el general P\u00e1nfilo",
            "start": 8382.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "natera",
            "start": 8385.359,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "soy P\u00e1nfilo natera nac\u00ed en San Juan de",
            "start": 8387.66,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Guadalupe Durango el primero de junio de",
            "start": 8391.18,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "1882 estuve a favor de la",
            "start": 8394.2,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "antirreeleccionismo y el sostenimiento",
            "start": 8397.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "del orden constitucional llegu\u00e9 a ser",
            "start": 8399.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "gobernador de Zacatecas si dirigimos",
            "start": 8403.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuestra mirada por la izquierda de la",
            "start": 8405.88,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Plaza de la Constituci\u00f3n de esta ciudad",
            "start": 8408.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "veremos ingresando al z\u00f3calo capitalino",
            "start": 8410.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a los caudillos Francisco Villa y",
            "start": 8413.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Emiliano Zapata los cuales se reunieron",
            "start": 8416.5,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el 4 de diciembre de 1914 en las",
            "start": 8419.859,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "inmediaciones del poblado de Xochimilco",
            "start": 8424.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para acordar la uni\u00f3n de sus fuerzas y",
            "start": 8426.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "reafirmar sus prop\u00f3sitos entre sus",
            "start": 8429.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "demandas estuvo la exigencia del reparto",
            "start": 8432.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Agrario Y respetar el Plan de Ayala",
            "start": 8434.92,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "alrededor de las 10 horas del d\u00eda 6 de",
            "start": 8438.12,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "diciembre de 1914 hicieron su entrada a",
            "start": 8441.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la capital de la rep\u00fablica la divisi\u00f3n",
            "start": 8445.42,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del norte",
            "start": 8448.0,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "al mando de Villa y el ej\u00e9rcito",
            "start": 8449.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "libertador del sur",
            "start": 8451.899,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "comandado por Zapata y se refirieron al",
            "start": 8453.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "poder y a la pol\u00edtica como algo ajeno Y",
            "start": 8457.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hostil del que hab\u00eda que desconfiar y al",
            "start": 8460.84,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que controlar para este evento",
            "start": 8464.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "las calles de la ciudad se vistieron de",
            "start": 8467.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adornos y banderas el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 8470.319,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "identificado con la causa Revolucionaria",
            "start": 8473.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "abarrot\u00f3 las banquetas de las calles por",
            "start": 8475.859,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "donde pasar\u00eda el contingente para",
            "start": 8478.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vitorear a los h\u00e9roes del movimiento",
            "start": 8481.18,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "popular revolucionario",
            "start": 8483.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en la madrugada de ese d\u00eda las tropas",
            "start": 8485.399,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "villistas y zapatistas se organizaron",
            "start": 8488.8,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para realizar el itinerario siguiente",
            "start": 8491.5,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "iniciaron por la avenida tacopan la cual",
            "start": 8494.46,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hoy la conocemos como Avenida Tacuba",
            "start": 8498.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "llegaron a la hasta la Avenida Ju\u00e1rez y",
            "start": 8501.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "continuaron por la calle de Plateros hoy",
            "start": 8504.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conocida como Madero",
            "start": 8507.1,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "arribando hasta Palacio Nacional Donde",
            "start": 8508.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fueron recibidos por el presidente",
            "start": 8512.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "convencionista",
            "start": 8513.6,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "Eulalio Guti\u00e9rrez y Los Embajadores de",
            "start": 8515.22,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "pa\u00edses invitados el personal ingres\u00f3 en",
            "start": 8518.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "grandes cantidades a este Explanada",
            "start": 8521.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inundando las calles del centro de la",
            "start": 8524.04,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 8526.479,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndose en un desfile de tropas",
            "start": 8527.34,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "montadas y personal armado a pie de esta",
            "start": 8530.08,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "manera se ocup\u00f3 simb\u00f3licamente el",
            "start": 8533.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional",
            "start": 8536.5,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en 1915 el ej\u00e9rcito convencionista",
            "start": 8539.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 hogar varias derrotas a manos de",
            "start": 8543.06,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "las fuerzas del ej\u00e9rcito",
            "start": 8546.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "constitucionalista en Celaya Guanajuato",
            "start": 8547.2,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "facilitado por estos hechos que se",
            "start": 8550.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "consolidar\u00e1 la paz y el orden",
            "start": 8553.3,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "constitucional en todo el pa\u00eds",
            "start": 8555.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como la sociedad mexicana",
            "start": 8560.439,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "agradece la colaboraci\u00f3n de algunos de",
            "start": 8562.74,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas que participaron",
            "start": 8565.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "durante la Revoluci\u00f3n para alcanzar la",
            "start": 8567.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "democracia y los derechos sociales que",
            "start": 8570.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "formaron la base para proporcionar",
            "start": 8573.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "bienestar a nuestra naci\u00f3n",
            "start": 8575.56,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es turno de presentarse frente al",
            "start": 8586.02,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional",
            "start": 8588.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a la entidad en mi Otom\u00ed se encuentra",
            "start": 8590.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ubicada en los estados de Hidalgo",
            "start": 8594.34,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Guanajuato Michoac\u00e1n Quer\u00e9taro Puebla",
            "start": 8596.22,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Veracruz y el estado de M\u00e9xico",
            "start": 8601.859,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "cuenta con alrededor de 300.000",
            "start": 8606.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "integrantes actualmente",
            "start": 8609.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el pueblo tom\u00ed pertenece a la familia",
            "start": 8611.88,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "ling\u00fc\u00edstica otomangu\u00e9 llevan una",
            "start": 8615.28,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n muy estrecha la naturaleza",
            "start": 8618.939,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desarrollan la agricultura el turismo y",
            "start": 8621.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "grandes artesan\u00edas as\u00ed como diversas",
            "start": 8625.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "estrategias para asegurar su existencia",
            "start": 8628.42,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "social y cultural",
            "start": 8630.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "durante el Porfiriato se dedicaban a la",
            "start": 8641.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "agricultura a la pesca a la producci\u00f3n",
            "start": 8644.68,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de Carb\u00f3n y artesan\u00eda o viv\u00edan en las",
            "start": 8647.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "haciendas agr\u00edcolas como mano de obras",
            "start": 8650.979,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "desfila frente al presidium",
            "start": 8654.66,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "representantes de la etnia Yaqui el cual",
            "start": 8657.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se encuentra ubicado en el estado de",
            "start": 8660.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 8663.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en 1910 durante la campa\u00f1a electoral de",
            "start": 8665.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero por el estado de",
            "start": 8669.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "Sonora encontr\u00f3 apoyo en pueblos",
            "start": 8670.78,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "habitados por Yaqui",
            "start": 8673.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de igual manera observamos al personal",
            "start": 8676.06,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que nos recuerda a la etnia de los mayos",
            "start": 8679.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ubicados al norte de Sinaloa y al sur de",
            "start": 8682.26,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "Sonora a finales de marzo de 1912 el",
            "start": 8686.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobernador de Sonora Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 8690.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "maytorena organiz\u00f3 un grupo de hombres",
            "start": 8693.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "armados para que En nombre del",
            "start": 8696.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente Francisco I Madero se",
            "start": 8698.439,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "combatiera Pascual Orozco",
            "start": 8700.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la etnia zapoteca Quienes se encuentran",
            "start": 8703.979,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en el istmo de Tehuantepec y en el valle",
            "start": 8707.14,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "de Oaxaca los cuales participaron en el",
            "start": 8709.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "inicio de la Revoluci\u00f3n apoyando a los",
            "start": 8712.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "maderistas con el fin de devolverle sus",
            "start": 8714.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tierras las cuales les fueron otorgadas",
            "start": 8718.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "en derecho",
            "start": 8721.0,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "es turno de presentarse Frente a Palacio",
            "start": 8724.26,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Nacional a la etnia de los nahuatecos",
            "start": 8727.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que se encuentran ubicados en los",
            "start": 8730.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estados de M\u00e9xico Morelos Hidalgo Puebla",
            "start": 8733.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Guerrero y se integraron al ej\u00e9rcito",
            "start": 8737.399,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "libertador del Sur",
            "start": 8740.319,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "la etnia mixteca que ahora desfila se",
            "start": 8742.78,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "encuentran ubicados en algunas partes de",
            "start": 8746.26,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Guerrero Puebla y Oaxaca",
            "start": 8748.359,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "participaron en el inicio de la",
            "start": 8750.899,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana en contra del",
            "start": 8752.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "gobierno de Porfirio D\u00edaz apoyando a",
            "start": 8755.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tropas madridistas bajo el mando del",
            "start": 8758.08,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "General Juan Andreu ma Almaz\u00e1n",
            "start": 8760.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la etnia m\u00e1s agua",
            "start": 8764.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "fundadora de las ciudades de Culhuac\u00e1n",
            "start": 8766.8,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "otompan y Tula que dieron origen a la",
            "start": 8770.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "provincia de mazahuac\u00e1n",
            "start": 8773.74,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "continuando en este desfile se presenta",
            "start": 8780.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la orquesta sinf\u00f3nica infantil de",
            "start": 8783.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Nezahualc\u00f3yotl que se ha presentado en",
            "start": 8785.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "festivales de talla internacional como",
            "start": 8788.319,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el festival Cervantino festival de las",
            "start": 8790.96,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "almas y Festival Internacional quimera",
            "start": 8793.899,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ahora en la exhibici\u00f3n de carros",
            "start": 8796.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticos",
            "start": 8799.66,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el 7 de junio de 1910 en la ciudad de",
            "start": 8804.939,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "Monterrey Nuevo Le\u00f3n Francisco I Madero",
            "start": 8808.479,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fue detenido por la polic\u00eda de manera",
            "start": 8811.0,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arbitraria despu\u00e9s de denunciar las",
            "start": 8812.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "injusticias por parte del r\u00e9gimen",
            "start": 8815.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porfirista en San Antonio Texas Estados",
            "start": 8817.42,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8820.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dio a conocer el 5 de octubre de",
            "start": 8821.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "1910 el Plan de San Luis el cual",
            "start": 8824.74,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 difundir las acciones que el",
            "start": 8829.38,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "grupo maderista llevar\u00eda a cabo en",
            "start": 8831.939,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "contra de la reelecci\u00f3n de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 8834.58,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "desconociendo los resultados de las",
            "start": 8837.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "elecciones del mismo a\u00f1o y a todo su",
            "start": 8839.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 8842.5,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "la batalla de Ciudad Ju\u00e1rez que se llev\u00f3",
            "start": 8845.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a cabo del 8 al 10 de mayo de 1911 en",
            "start": 8848.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esa plaza entre tropas del ej\u00e9rcito",
            "start": 8852.64,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "federal y fuerza revolucionarias",
            "start": 8855.28,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "maderistas concluy\u00f3 con la rendici\u00f3n de",
            "start": 8857.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las tropas del ej\u00e9rcito federal y la",
            "start": 8860.439,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "firma de los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez",
            "start": 8863.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entre Francisco Carvajal y Don Francisco",
            "start": 8865.26,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "V\u00e1zquez G\u00f3mez Francisco Madero y Jos\u00e9",
            "start": 8868.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez en el cual el",
            "start": 8872.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente D\u00edaz y su vicepresidente",
            "start": 8875.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Corral se comprometen a renunciar a sus",
            "start": 8877.479,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 8880.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se hace alusi\u00f3n a los",
            "start": 8882.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eventos m\u00e1s importantes de Emiliano",
            "start": 8885.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Zapata en su Plan de Ayala documento",
            "start": 8887.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "escrito por Emiliano Zapata y Otilio",
            "start": 8890.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o lo mismo que fue firmado el 25",
            "start": 8893.14,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de noviembre de 1911 y proclamado el 28",
            "start": 8895.78,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de noviembre del mismo a\u00f1o en",
            "start": 8900.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "morir este plan se pusieron los alcances",
            "start": 8904.14,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y razones de su lucha zapatista para",
            "start": 8907.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lograr el reparto Agrario equitativo de",
            "start": 8910.24,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "las tierras de los grandes hacendados",
            "start": 8912.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "restituyendo las tierras usurpadas a los",
            "start": 8915.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblos durante el Porfiriato",
            "start": 8917.74,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "observamos el decreto con el n\u00famero",
            "start": 8922.02,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "1421 emitido por el congreso del estado",
            "start": 8925.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "de Coahuila el 19 de febrero de 1913",
            "start": 8929.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "surge ante la detenci\u00f3n del presidente",
            "start": 8934.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero durante el episodio",
            "start": 8936.52,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "conocido como la Decena Tr\u00e1gica el",
            "start": 8939.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "decreto sent\u00f3 la base para la creaci\u00f3n",
            "start": 8942.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito constitucionalista G\u00e9nesis",
            "start": 8945.46,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del actual ej\u00e9rcito mexicano que",
            "start": 8948.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representa a las instituciones",
            "start": 8951.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "legalmente constituidas",
            "start": 8952.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "podemos ver la declaraci\u00f3n del plan de",
            "start": 8959.2,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "Guadalupe expedida por Venustiano",
            "start": 8961.479,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "Carranza el 26 de Marzo de 1913 fue",
            "start": 8963.939,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "firmada en la Hacienda del mismo nombre",
            "start": 8968.62,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en el estado de Coahuila",
            "start": 8970.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "busc\u00f3 restablecer el orden",
            "start": 8972.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "constitucional y design\u00f3 a Venustiano",
            "start": 8974.38,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "Carranza como primer jefe del ej\u00e9rcito",
            "start": 8977.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 8980.399,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "este documento convoc\u00f3 a todos los",
            "start": 8982.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "revolucionarios que apoyaran el",
            "start": 8985.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "movimiento en contra del Antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 8987.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y fue respaldado por tropas",
            "start": 8989.2,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "revolucionarias de los estados de",
            "start": 8991.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Coahuila Sonora y Chihuahua as\u00ed como un",
            "start": 8993.34,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran n\u00famero de simpatizantes maderistas",
            "start": 8997.0,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "que poco a poco se unieron a la causa",
            "start": 8998.92,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "debemos pasar a los hijos de militares",
            "start": 9001.7,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en activo en el veh\u00edculo denominado las",
            "start": 9004.979,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "victorias del ej\u00e9rcito",
            "start": 9008.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "constitucionalista frente a las fuerzas",
            "start": 9009.74,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "federales que le dieron certeza al",
            "start": 9012.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "movimiento liderado por Venustiano",
            "start": 9014.46,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Carranza se observan los tratados de te",
            "start": 9016.38,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "firmados el 13 de agosto de 1914",
            "start": 9019.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 en ellos las condiciones para",
            "start": 9023.359,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la evacuaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 9026.34,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la disoluci\u00f3n del ej\u00e9rcito federal y",
            "start": 9028.979,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "Armada nacional",
            "start": 9031.38,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "si observamos en los veh\u00edculos que se",
            "start": 9037.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presentan podemos observar que el",
            "start": 9040.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "personal de ni\u00f1os son hijos",
            "start": 9043.8,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "derechohabientes del personal militar",
            "start": 9045.96,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito Guardia nacional fuerza",
            "start": 9048.5,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico",
            "start": 9052.859,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "brind\u00e9moles un fuerte aplauso",
            "start": 9055.939,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "la falta de conciliaci\u00f3n en la",
            "start": 9068.06,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "designaci\u00f3n de candidatos a la",
            "start": 9070.8,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica provoc\u00f3 un",
            "start": 9072.42,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "distanciamiento entre los grupos en el",
            "start": 9075.06,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "poder ante esta situaci\u00f3n Venustiano",
            "start": 9076.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Carranza decidi\u00f3 trasladar los poderes",
            "start": 9080.34,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n al Estado de Veracruz",
            "start": 9082.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escoltado por tropas del ej\u00e9rcito",
            "start": 9085.52,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "nacional y alumnos de la escuela de",
            "start": 9087.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda del colegio militar",
            "start": 9090.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conform\u00e1ndose en la columna la legalidad",
            "start": 9093.439,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "el 9 de mayo de 1920 el convoy hizo un",
            "start": 9096.54,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "alto en Apizaco Tlaxcala",
            "start": 9101.34,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico le correspondi\u00f3 al consejo de",
            "start": 9104.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "salubridad General organizar las medidas",
            "start": 9108.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para combatir a la epidemia provocada",
            "start": 9110.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "por la gripe espa\u00f1ola",
            "start": 9112.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una de sus primeras acciones fue",
            "start": 9114.859,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "identificar los casos y aislarlos en",
            "start": 9117.72,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hospitales y consultorios de las",
            "start": 9119.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "beneficencias y en los dispensarios",
            "start": 9121.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creados por empresarios y hacendados en",
            "start": 9123.3,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diversos estados de la Rep\u00fablica",
            "start": 9126.0,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 9127.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el consejo encomend\u00f3 a las brigadas",
            "start": 9128.359,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "sanitarias la tarea de informar y educar",
            "start": 9131.7,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a la gente las escudrillas que",
            "start": 9134.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "integraban estas brigadas se",
            "start": 9136.68,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "establecieron en la capital de los",
            "start": 9138.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estados y publicaron bandos informativos",
            "start": 9140.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que se pusieron en lugares estrat\u00e9gicos",
            "start": 9142.68,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "para contar los espacios p\u00fablicos se",
            "start": 9146.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "capturaron los centros de reuni\u00f3n masiva",
            "start": 9149.819,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 9154.2,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "contingente de veh\u00edculos antiguos los",
            "start": 9157.08,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "inventos del Hombre sin duda han",
            "start": 9160.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "proporcionado un excelente",
            "start": 9162.78,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a la sociedad en los",
            "start": 9164.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitos y costumbres de las personas el",
            "start": 9167.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "paisaje y principalmente el medio urbano",
            "start": 9170.46,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decir inicios del siglo XX se transform\u00f3",
            "start": 9173.22,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para proporcionar v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 9176.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por donde transitar\u00e1n los veh\u00edculos que",
            "start": 9178.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sirvieron como medio de transporte y de",
            "start": 9181.8,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n",
            "start": 9184.62,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "proporcionando un medio auxiliar a la",
            "start": 9185.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "extensa red de v\u00edas ferrocarrileras del",
            "start": 9189.06,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de principios del siglo 20",
            "start": 9192.06,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "paulatinamente la distancias y tiempos",
            "start": 9198.8,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "de traslado se acortaron y se reemplaz\u00f3",
            "start": 9201.899,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "a los medios de tracci\u00f3n animales lentos",
            "start": 9204.899,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "y de poco volumen de carga por veh\u00edculos",
            "start": 9206.88,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "automotores con velocidades de hasta 17",
            "start": 9210.06,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros por hora con el cual se",
            "start": 9213.3,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 el desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 9216.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "observamos los veh\u00edculos comprendidos",
            "start": 9219.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "desde el a\u00f1o",
            "start": 9222.0,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "1904 a 1934 de diversos fabricantes",
            "start": 9223.46,
            "duration": 9.899
        },
        {
            "text": "automotrices con carrocer\u00eda de tipo pato",
            "start": 9229.22,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fordorre",
            "start": 9233.359,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cabriolet roadsted",
            "start": 9235.819,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Abre paso al gui\u00f3n representativo del",
            "start": 9279.439,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "contingente de participantes",
            "start": 9282.3,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "distinguidos que con gran arraigo y",
            "start": 9284.06,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n se presenta ante el pueblo de",
            "start": 9286.979,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 9289.979,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este contingente es integrado por",
            "start": 9291.02,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "personal del arma de caballer\u00eda en",
            "start": 9294.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "activo y en la situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 9296.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "quienes con sobrado celo y esmero con",
            "start": 9299.359,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "ejemplo invaluable de amor por la",
            "start": 9303.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "carrera de las armas",
            "start": 9305.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "desfila ante nosotros el centro ecuestre",
            "start": 9311.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de alto rendimiento de la secretar\u00eda de",
            "start": 9314.22,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 9316.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "organismo del ej\u00e9rcito dedicado",
            "start": 9318.319,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "plenamente al deporte ecuestre",
            "start": 9321.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "actualmente este centro cuenta con 17",
            "start": 9323.66,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "jinetes y 119 caballos para las",
            "start": 9327.359,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "disciplinas de salto adiestramiento y",
            "start": 9331.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "concurso completo",
            "start": 9335.58,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ante ustedes se abre paso el contingente",
            "start": 9342.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de caballer\u00eda en el ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 9346.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con el bloque escuadr\u00f3n de caballer\u00eda",
            "start": 9348.74,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Ignacio Allende de leroyco Colegio",
            "start": 9352.16,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Militar toma su nombre de quien fuera",
            "start": 9355.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "capit\u00e1n del ej\u00e9rcito realista en M\u00e9xico",
            "start": 9358.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o de 1808 regres\u00f3 de su",
            "start": 9361.04,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "destacamento en Texas para mandar el",
            "start": 9365.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regimiento de los dragones de la reina",
            "start": 9368.58,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en su pueblo natal San Miguel El Grande",
            "start": 9370.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 9374.28,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "simpatizando ya con el proyecto de",
            "start": 9375.439,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "independencia del pa\u00eds siendo uno de los",
            "start": 9378.18,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "precursores de este movimiento",
            "start": 9381.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "desfila ante ustedes el grupo montado y",
            "start": 9384.439,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "de honores del ej\u00e9rcito unidad que ha",
            "start": 9387.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tenido diversas denominaciones y que",
            "start": 9390.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 su revista de entrada el primero de",
            "start": 9393.0,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "diciembre del a\u00f1o 2018",
            "start": 9395.76,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siendo en la actualidad la \u00fanica unidad",
            "start": 9398.18,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de caballer\u00eda montada en el ej\u00e9rcito",
            "start": 9401.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 9403.14,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ante el pueblo de M\u00e9xico avanza la",
            "start": 9405.18,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de fuegos de ca\u00f1ones calibre 75",
            "start": 9408.3,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mil\u00edmetros de la bater\u00eda hipom\u00f3vil",
            "start": 9411.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "perteneciente al grupo montado y de",
            "start": 9414.74,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "honores de la comandancia del ej\u00e9rcito",
            "start": 9417.42,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicano participa en este desfile el",
            "start": 9419.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bloque representativo del criadero",
            "start": 9422.88,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "militar de ganado de Santa Gertrudis",
            "start": 9424.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Chihuahua organismo productor de ganado",
            "start": 9427.859,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "equino de alta calidad para las",
            "start": 9430.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "necesidades del ej\u00e9rcito mexicano siendo",
            "start": 9432.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el primer criadero en su tipo a nivel",
            "start": 9435.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional y modelo para el desarrollo de",
            "start": 9437.52,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "otros centros productores de ganado",
            "start": 9440.1,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "equino la razas equinas producidas en",
            "start": 9442.14,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sus instalaciones son",
            "start": 9445.5,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pura sangre ingl\u00e9s",
            "start": 9447.2,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "raza Santa Gertrudis desarrollada en",
            "start": 9453.74,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "este criadero y reconocido oficialmente",
            "start": 9456.78,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "al contar con caracter\u00edsticas",
            "start": 9459.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "genot\u00edpicas propias se presentan del",
            "start": 9461.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 9464.16,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "un cuerpo de caballer\u00eda de defensas",
            "start": 9465.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "Rurales del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 9467.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "portando su tradicional vestimenta el",
            "start": 9470.06,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "antecedente de estas unidades es el",
            "start": 9473.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "decreto de la creaci\u00f3n de cuatro cuerpos",
            "start": 9476.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de polic\u00eda rural el 6 de mayo de 1861",
            "start": 9478.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "por parte del entonces presidente de la",
            "start": 9482.88,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el Licenciado Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 9485.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con su distinguida marcialidad desfila",
            "start": 9489.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un escuadr\u00f3n del Batall\u00f3n de protecci\u00f3n",
            "start": 9493.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Ambiental de la guardia nacional",
            "start": 9495.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "montando abri\u00f3 sus caballos con",
            "start": 9498.319,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de docilidad y",
            "start": 9500.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mansedumbre este escuadr\u00f3n tiene como",
            "start": 9502.979,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n salvaguardar la integridad de las",
            "start": 9506.1,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "personas y de su patrimonio garantizar",
            "start": 9508.62,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "mantener y restablecer el orden y la paz",
            "start": 9511.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "social as\u00ed como prevenir la comisi\u00f3n de",
            "start": 9515.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "delitos en los parques nacionales los",
            "start": 9517.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "embalses de los lagos y los cauces de",
            "start": 9520.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los r\u00edos bosques y as\u00ed como fomentar el",
            "start": 9523.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible a nivel nacional",
            "start": 9527.34,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para satisfacer las necesidades de un",
            "start": 9529.8,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ambiente sano mediante el cuidado del",
            "start": 9533.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ecosistema",
            "start": 9536.46,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "vemos pasar a la academia de m\u00fasica",
            "start": 9546.14,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cuanal\u00e1n fundada el 16 de octubre del",
            "start": 9548.819,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "2018 por El trompetista concertista",
            "start": 9553.5,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "Alejandro S\u00e1nchez Rodr\u00edguez director y",
            "start": 9557.54,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "fundador de la primera orquesta",
            "start": 9561.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sinf\u00f3nica de la comunidad bajo la",
            "start": 9562.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Consigna que es mejor tener un",
            "start": 9565.8,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "instrumento en las manos que un arma con",
            "start": 9568.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sus melod\u00edas acompa\u00f1an al contingente de",
            "start": 9571.14,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "delegaciones extranjeras montadas",
            "start": 9573.72,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "pertenecientes a la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 9576.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica mexicana",
            "start": 9578.819,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se hace presente la",
            "start": 9584.54,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la agrupamiento de la",
            "start": 9587.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "polic\u00eda montada de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9589.979,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n del agrupamiento montado se",
            "start": 9592.7,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo con el reglamento del",
            "start": 9596.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuerpo de la Polic\u00eda Municipal de",
            "start": 9598.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vigilantes nocturnos y se le dio el",
            "start": 9601.26,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nombre del cuerpo de la polic\u00eda montada",
            "start": 9604.38,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mismo que fue emitido el d\u00eda 7 de abril",
            "start": 9607.7,
            "duration": 9.699
        },
        {
            "text": "de 1838 con el objeto de contribuir a la",
            "start": 9611.76,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica",
            "start": 9617.399,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "viene por objeto contribuir a la",
            "start": 9623.3,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico dar",
            "start": 9626.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "seguridad y vigilancia a la ciudadan\u00eda",
            "start": 9629.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "poniendo especial atenci\u00f3n en las zonas",
            "start": 9631.7,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "agrestes y de dif\u00edcil acceso que se",
            "start": 9635.34,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "encuentran en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 9638.52,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "utilizando para ellos se movientes",
            "start": 9640.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "el agrupamiento a caballo es conocido",
            "start": 9650.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente como una unidad de",
            "start": 9653.819,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "elementos con la encomienda de velar por",
            "start": 9656.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la seguridad e integridad f\u00edsica de la",
            "start": 9658.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda as\u00ed como salvaguardar sus",
            "start": 9661.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "bienes esto con la caracter\u00edstica muy",
            "start": 9664.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "particular se implementar binomios que",
            "start": 9667.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "por lo regular se presenta entre",
            "start": 9670.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "polic\u00edas pero en este caso se compone de",
            "start": 9673.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y un ser vivo semoviente que",
            "start": 9676.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desde el inicio de la civilizaciones",
            "start": 9679.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "representa un compa\u00f1ero en el sendero a",
            "start": 9681.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la supervivencia",
            "start": 9685.08,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "observamos en este momento el carro",
            "start": 9686.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3rico alusivo a la soberana",
            "start": 9689.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n Revolucionaria de",
            "start": 9692.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "Aguascalientes",
            "start": 9693.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llevada a cabo en 1914 despu\u00e9s de la red",
            "start": 9694.7,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "derrota del ej\u00e9rcito usurpador del",
            "start": 9699.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta donde resultado en",
            "start": 9701.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "refacciones ideol\u00f3gicas por ello el",
            "start": 9704.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico teatro modelos de",
            "start": 9707.7,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Aguascalientes fue designado como sede",
            "start": 9709.08,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la soberana convenci\u00f3n Revolucionaria",
            "start": 9711.899,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "misma que busc\u00f3 unificar las m\u00faltiples",
            "start": 9714.5,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ideas para as\u00ed consolidar un proyecto de",
            "start": 9717.96,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 9721.14,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "se presenta ante ustedes el veh\u00edculo",
            "start": 9723.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "representativo del estado de Baja",
            "start": 9726.18,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "California en este veh\u00edculo",
            "start": 9728.399,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "destaca el sincretismo cultural que hoy",
            "start": 9731.779,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "encontramos en el vaquero californiano",
            "start": 9734.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "producto del desarrollo de un r\u00e9gimen de",
            "start": 9737.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "misiones que introdujo el cristianismo y",
            "start": 9740.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las formas de ser espa\u00f1olas y criollas a",
            "start": 9743.52,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula gracias a la naturaleza de",
            "start": 9746.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana en este estado",
            "start": 9749.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fueron divididas las huestes de Porfirio",
            "start": 9751.5,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "D\u00edaz con ustedes la representaci\u00f3n del",
            "start": 9754.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estado de Baja California Sur",
            "start": 9758.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Sin lugar a dudas un personaje ic\u00f3nico",
            "start": 9761.34,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "en este movimiento fue dionisia",
            "start": 9764.399,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "villarino alias la coronela",
            "start": 9767.939,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o de 1913 Do\u00f1a dionisia tom\u00f3",
            "start": 9772.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "parte activa en el movimiento",
            "start": 9777.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "revolucionario se presenta el Estado de",
            "start": 9779.1,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "Campeche una visita a Campeche en 1909",
            "start": 9782.34,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "durante la campa\u00f1a electoral de",
            "start": 9787.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero que visit\u00f3 el Estado",
            "start": 9789.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de Campeche incluyendo las localidades",
            "start": 9792.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de Ciudad del Carmen Champot\u00f3n y la",
            "start": 9794.52,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "amurallada ciudad de Campeche",
            "start": 9798.24,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en estos momentos observamos al carro",
            "start": 9809.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3rico del estado de Coahuila de",
            "start": 9813.06,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Zaragoza",
            "start": 9815.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "representando un homenaje a los",
            "start": 9816.02,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "personajes de mayor relevancia para la",
            "start": 9818.58,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 9821.22,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "especialmente a Francisco y Madero",
            "start": 9822.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Lucio Blanco",
            "start": 9826.279,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Francisco Murgu\u00eda y Venustiano Carranza",
            "start": 9828.08,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "coahuilenses que forjaron la causa",
            "start": 9833.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Revolucionaria desde su inicio",
            "start": 9835.979,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "con el Plan de San Luis se asent\u00f3 las",
            "start": 9838.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bases del pensamiento",
            "start": 9842.399,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sufragio efectivo no reelecci\u00f3n uno de",
            "start": 9844.46,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los momentos que dio pie al arranque de",
            "start": 9849.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana en la entidad o",
            "start": 9852.18,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "una diferencia entre Porfirio D\u00edaz y",
            "start": 9855.12,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "Miguel de la Madrid Pues el entonces",
            "start": 9857.34,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9859.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que el puerto colimense fuera",
            "start": 9860.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "administrado por Jalisco situaci\u00f3n con",
            "start": 9863.46,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la cual no estuvo de acuerdo el entonces",
            "start": 9866.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Gobernador de Colima",
            "start": 9868.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "otro momento que marc\u00f3 el \u00e1nimo de",
            "start": 9870.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Colima en el arranque de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 9873.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fue la visita de Francisco I Madero a la",
            "start": 9875.54,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "entidad el 27 de diciembre de 1909 en",
            "start": 9878.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "donde coincidi\u00f3 con el rechazo a la",
            "start": 9883.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n de Porfirio D\u00edaz situaci\u00f3n de",
            "start": 9886.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la cual sac\u00f3 provecho el descontento de",
            "start": 9890.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "los campesinos en el pa\u00eds",
            "start": 9893.64,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "se tiene registro de la participaci\u00f3n de",
            "start": 9952.34,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al menos 20 mujeres chiapanecas en la",
            "start": 9955.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 9958.14,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "quienes al lado de las tropas de",
            "start": 9960.439,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero dejaron de lado el",
            "start": 9962.279,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "papel tradicional de La Adelita para ser",
            "start": 9964.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "precursoras de la educaci\u00f3n de la",
            "start": 9967.859,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n de informaci\u00f3n y Se abrieron",
            "start": 9970.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "paso para la creaci\u00f3n de leyes que",
            "start": 9972.3,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "incluyeran a las mujeres",
            "start": 9974.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se presenta el estado de Chihuahua este",
            "start": 9976.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estado de la Rep\u00fablica adquiere vital",
            "start": 9980.1,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importancia ya que es la cuna de la",
            "start": 9982.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte",
            "start": 9985.14,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "comandada por el General Francisco Villa",
            "start": 9986.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este fue uno de los ej\u00e9rcitos m\u00e1s",
            "start": 9990.319,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "importantes durante la \u00e9poca",
            "start": 9993.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Revolucionaria y",
            "start": 9995.899,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "como el m\u00e1s fuerte de latinoam\u00e9rica en",
            "start": 9998.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este estado se lleva a cabo la firma de",
            "start": 10002.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez en donde",
            "start": 10005.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de una ardua batalla entre el",
            "start": 10008.54,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito federal y la divisi\u00f3n del norte",
            "start": 10011.72,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "se pactar\u00e1 la renuncia de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 10014.62,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "y su exilio en estos tratados Se nombra",
            "start": 10017.779,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "como presidente interino a Francisco",
            "start": 10021.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n de la barra",
            "start": 10024.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "Chihuahua Fue la cuna de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 10028.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "Mexicana siempre se ha destacado por",
            "start": 10030.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hacerle frente a los desaf\u00edos y",
            "start": 10033.14,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "convertirlos en fortalezas para el",
            "start": 10035.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desarrollo de todo el estado",
            "start": 10037.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "representado aqu\u00ed por aspectos",
            "start": 10040.12,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "culturales tan distintivos y tan",
            "start": 10041.96,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestros pero tan propios tambi\u00e9n para",
            "start": 10043.939,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 10046.22,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "buen Chihuahua donde la gente decidi\u00f3",
            "start": 10047.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "transformar un sue\u00f1o en acciones",
            "start": 10050.54,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "concretas y hacer frente a las grandes",
            "start": 10052.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "injusticias que suced\u00edan en todo el pa\u00eds",
            "start": 10054.68,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para luchar por un mejor futuro del cual",
            "start": 10057.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "gozamos todos los mexicanos",
            "start": 10061.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "esta tierra es donde las grandes",
            "start": 10065.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "proyectos cobran vida y logran",
            "start": 10067.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizarse donde la gente trabaja de sol",
            "start": 10069.859,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a sol para conquistar lo que quiere y",
            "start": 10072.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "donde se puede pensar en nuevas maneras",
            "start": 10075.56,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "para un mejor futuro",
            "start": 10077.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Chihuahua tierra f\u00e9rtil para el cambio y",
            "start": 10080.02,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para las Grandes Ideas donde se mezclan",
            "start": 10083.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las ra\u00edces hist\u00f3ricas de nuestra naci\u00f3n",
            "start": 10087.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y los nuevos Aires de cambio en \u00e1mbitos",
            "start": 10089.06,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "que nadie hab\u00eda incursionado a\u00fan",
            "start": 10092.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "conmemorando el 111 aniversario del",
            "start": 10151.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana se",
            "start": 10154.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 10157.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bloque del estado de Durango La",
            "start": 10159.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana dio inicio el 19 de",
            "start": 10162.68,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "noviembre de 1910 en la ciudad de G\u00f3mez",
            "start": 10165.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Palacio Durango teniendo como",
            "start": 10168.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica que la etapa maderista",
            "start": 10170.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n termin\u00f3 en este estado el 20 de",
            "start": 10173.42,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mayo del mismo a\u00f1o",
            "start": 10176.3,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se presentan de nosotros el bloque del",
            "start": 10183.1,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico",
            "start": 10186.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "destacando tres columnas conformadas por",
            "start": 10187.779,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda montada del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 10190.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agrupamiento de Gran relevancia en",
            "start": 10193.359,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "materia de seguridad",
            "start": 10195.8,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "protectores de los bosques y reservas",
            "start": 10197.02,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "naturales de la entidad Asimismo su",
            "start": 10199.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "labor de proximidad ciudadana permite",
            "start": 10202.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "trabajo de quimioterapia por parte de la",
            "start": 10205.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n para ni\u00f1as y ni\u00f1os se",
            "start": 10208.16,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presenta el bloque del Estado de",
            "start": 10210.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Guanajuato",
            "start": 10212.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "Irapuato al tener una estaci\u00f3n",
            "start": 10213.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ferroviaria y que est\u00e1 Cruzada por el",
            "start": 10215.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "parte del Estado fue testigo de varias",
            "start": 10218.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luchas entre constitucionalistas y",
            "start": 10221.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "villistas entre el 11 y 28 de abril de",
            "start": 10224.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "1912 la ciudad sufri\u00f3 ataques de grupos",
            "start": 10227.68,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "zapatistas y el 29 de julio de 1914 uno",
            "start": 10231.26,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de los ej\u00e9rcitos del General \u00c1lvaro",
            "start": 10236.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n tomaron la ciudad durante ese",
            "start": 10238.939,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "per\u00edodo Irapuato tuvo saqueos",
            "start": 10242.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "destrucci\u00f3n de edificios y oficinas",
            "start": 10244.819,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que sus v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 10247.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eran controladas pero no fue hasta en",
            "start": 10249.7,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "1915 que El Revolucionario Doroteo",
            "start": 10253.16,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Arango Ar\u00e1mbula mejor conocido como",
            "start": 10256.88,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Pancho Villa estuvo alojado en el estado",
            "start": 10259.1,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se abre paso en estos momentos la la",
            "start": 10262.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n del Estado de Guerrero",
            "start": 10265.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "situandonos en la estaci\u00f3n del",
            "start": 10268.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ferrocarril de la ciudad de Iguala donde",
            "start": 10269.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "convergen todas las aristas de las",
            "start": 10272.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "distintas que estas heroicas",
            "start": 10274.7,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "desarrolladas en esta regi\u00f3n durante la",
            "start": 10276.22,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 10278.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Pues el ferrocarril pues sustento",
            "start": 10280.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 10283.72,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "abastecimiento",
            "start": 10285.46,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "descanso y esperanza de quien quer\u00eda una",
            "start": 10287.14,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "vida mejor la dignidad de poderse decir",
            "start": 10291.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de la tierra",
            "start": 10294.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es la base de la transformaci\u00f3n del",
            "start": 10296.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de Entonces por otro lado los",
            "start": 10299.359,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "aportes a la historia Revolucionaria de",
            "start": 10303.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "este estado no solo fueron destacados",
            "start": 10306.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por hombres valientes la relevante",
            "start": 10308.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la mujer que era",
            "start": 10311.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "marcada por el nacimiento en Teloloapan",
            "start": 10313.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de la primer fot\u00f3grafa de guerra en la",
            "start": 10316.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "historia del pa\u00eds y del mundo",
            "start": 10319.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Do\u00f1a Sara Castrej\u00f3n",
            "start": 10322.24,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "va en homenaje este carro aleg\u00f3rico",
            "start": 10325.399,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "los plataformas del veh\u00edculo tem\u00e1tico",
            "start": 10331.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consigue una representaci\u00f3n del jaguar",
            "start": 10334.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en la cosmovisi\u00f3n de los pobladores de",
            "start": 10336.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las tierras del Sur en ser esp\u00edritu",
            "start": 10339.08,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "generador de equilibrio en el universo",
            "start": 10341.18,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "como natural Verdugo del sacrificio a la",
            "start": 10343.06,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tierra Tambi\u00e9n muchas veces siendo",
            "start": 10346.04,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "sacrificado para dar orden al universo",
            "start": 10349.58,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "la cual coincide con el sacrificio",
            "start": 10352.3,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "generado por los h\u00e9roes y hero\u00ednas de la",
            "start": 10354.979,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 10358.04,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "quienes forjaron una de las m\u00e1s",
            "start": 10359.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 10361.58,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "transformaciones de nuestro pa\u00eds",
            "start": 10362.56,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "hace su participaci\u00f3n en este desfile",
            "start": 10364.899,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "C\u00edvico militar la delegaci\u00f3n del Estado",
            "start": 10367.939,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "de Hidalgo",
            "start": 10370.88,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que este contingente es",
            "start": 10377.14,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "escoltado por la polic\u00eda montada de esa",
            "start": 10381.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica adem\u00e1s",
            "start": 10383.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la Uni\u00f3n de asociaciones de charros y",
            "start": 10386.92,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "asociaciones Nicol\u00e1s Bravo del mismo",
            "start": 10390.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 10393.62,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "se presenta el carro aleg\u00f3rico en honor",
            "start": 10434.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "al general brigadier Felipe \u00c1ngeles hijo",
            "start": 10437.479,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "del Estado de Hidalgo dicho h\u00e9roe nace",
            "start": 10440.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "el 13 de junio de 1868 en el municipio",
            "start": 10444.26,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "de zacultip\u00e1n Hidalgo estratega de la",
            "start": 10448.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte",
            "start": 10452.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "es catalogado como el mejor artillero de",
            "start": 10453.58,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico destacado Cadete del heroico",
            "start": 10457.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "colegio militar se forman el ej\u00e9rcito",
            "start": 10459.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "porfiriano oficial de altas",
            "start": 10462.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "calificaciones t\u00e9cnicas",
            "start": 10464.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "bajo las instrucciones de Francisco I",
            "start": 10466.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Madero traz\u00f3 una estrategia",
            "start": 10469.58,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "consideradora para instaurar la paz en",
            "start": 10471.64,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n sur del pa\u00eds tras la",
            "start": 10474.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promulgaci\u00f3n del Plan de Ayala por parte",
            "start": 10476.899,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de Emiliano Zapata",
            "start": 10479.359,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo una guerra de caballero con",
            "start": 10483.02,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "una ardua labor pacificadora para basada",
            "start": 10487.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en respeto y Justicia",
            "start": 10490.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "suspendi\u00f3 la represalias contra la",
            "start": 10492.279,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil y cuenta la historia",
            "start": 10494.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Jes\u00fas prisioneros quedan bien tratados y",
            "start": 10497.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "no ejecutados",
            "start": 10500.72,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "nombrado caballero de la legi\u00f3n de honor",
            "start": 10504.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en Francia su prestigio y Obra le ha",
            "start": 10507.08,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "valido para que el nuevo aeropuerto de",
            "start": 10510.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico lleve orgullosamente",
            "start": 10512.779,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "su nombre",
            "start": 10515.3,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para cerrar esta magn\u00edfica delegaci\u00f3n",
            "start": 10520.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Hidalguense no pod\u00edan faltar los hombres",
            "start": 10522.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y mujeres a caballo",
            "start": 10525.68,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "Herederos de nuestro deporte nacional",
            "start": 10527.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "desfilan representantes de la",
            "start": 10530.38,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "asociaciones charras del Estado de",
            "start": 10532.64,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "Hidalgo",
            "start": 10534.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "dando realce a esta asociaci\u00f3n de",
            "start": 10535.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Charros se presenta ante ustedes las",
            "start": 10537.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "escaramuzas",
            "start": 10540.74,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "pertenecientes a las organizaciones",
            "start": 10542.38,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda charra pachuque\u00f1a y escuela",
            "start": 10544.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "municipal de escaramuzas pachuca",
            "start": 10548.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "integradas por hermosas mujeres de la",
            "start": 10550.779,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda mexicana",
            "start": 10553.46,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que como agrupaci\u00f3n",
            "start": 10554.8,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "charra las escaramuzas nacen en 1953",
            "start": 10557.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en Jalisco desde",
            "start": 10579.819,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "1903 se registraron manifestaciones en",
            "start": 10582.58,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os grupos que estaban en contra de",
            "start": 10586.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la continuidad de la dictadura de",
            "start": 10588.979,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz por lo que muchos",
            "start": 10590.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "profesionistas e intelectuales empezaron",
            "start": 10593.18,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "a formar nuevos grupos pol\u00edticos y",
            "start": 10596.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reorganizar c\u00edrculos y clubes Jalisco",
            "start": 10598.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "fue escenario de enfrentamientos entre",
            "start": 10602.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los ej\u00e9rcitos constitucionalistas y",
            "start": 10604.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "villistas Pero estos no afectaron de",
            "start": 10607.46,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera sensible a las estructuras",
            "start": 10610.1,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "internas de la entidad",
            "start": 10612.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el 12 de junio de 1914 el general Manuel",
            "start": 10615.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Di\u00e9guez fue nombrado gobernador del",
            "start": 10620.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "estado de Jalisco por el primer jefe",
            "start": 10622.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "Venustiano Carranza niegues al frente",
            "start": 10625.54,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "del ejecutivo del Estado respondi\u00f3 a la",
            "start": 10628.819,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "iniciativa de Carranza",
            "start": 10631.76,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "se presentan del pueblo de M\u00e9xico este",
            "start": 10635.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "carro aleg\u00f3rico que muestra paisajes de",
            "start": 10638.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s bellos rincones de Michoac\u00e1n",
            "start": 10641.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "representado por el general L\u00e1zaro",
            "start": 10644.14,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas del r\u00edo personaje emblem\u00e1tico",
            "start": 10647.359,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de este estado y del pa\u00eds as\u00ed como",
            "start": 10650.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mujeres michoacanas que de manera",
            "start": 10653.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prioritaria lucharon con profunda",
            "start": 10655.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "fortaleza y convicci\u00f3n por la revoluci\u00f3n",
            "start": 10658.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se presenta entre ustedes el carro",
            "start": 10661.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3rico del Estado de Morelos el cual",
            "start": 10664.7,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "resalta la cultura de los carnavales del",
            "start": 10668.08,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "estado con Chinelos protagonistas de la",
            "start": 10671.359,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "danza m\u00e1s representativa de la entidad",
            "start": 10674.54,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "datando sus or\u00edgenes desde 1812 en",
            "start": 10677.14,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tlayacapan Yautepec y Tepoztl\u00e1n adem\u00e1s",
            "start": 10682.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de los ingenios azucareros con su",
            "start": 10685.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstico chachuaco parte",
            "start": 10688.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "fundamental de la econom\u00eda morelense por",
            "start": 10691.46,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "supuesto el gran icono de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 10694.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Mexicana el Caudillo del sur Emiliano",
            "start": 10697.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 10701.12,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a su carro tem\u00e1tico la polic\u00eda",
            "start": 10703.899,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "montada del Estado de Morelos",
            "start": 10707.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "jinetes y Charros de los siguientes",
            "start": 10709.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 10711.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "Jojutla",
            "start": 10713.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "amatizar",
            "start": 10714.88,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Temixco",
            "start": 10716.92,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Jiutepec",
            "start": 10718.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Zacatepec",
            "start": 10720.279,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "Cuernavaca",
            "start": 10721.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Yautepec",
            "start": 10723.819,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Tepoztl\u00e1n y Tlaltizap\u00e1n Para principios",
            "start": 10725.8,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "del siglo 20 Morelos ofrec\u00eda a la",
            "start": 10730.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n fr\u00e1gil siendo en su mayor\u00eda",
            "start": 10733.7,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una poblaci\u00f3n de campesinos y jornaleros",
            "start": 10736.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el estado desempe\u00f1aba un papel muy",
            "start": 10739.3,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "importante dentro de la econom\u00eda del",
            "start": 10742.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Al poseer una de las tierras m\u00e1s",
            "start": 10744.979,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "f\u00e9rtiles para la siembra de productos",
            "start": 10748.52,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "como frijol chile ma\u00edz arroz y la ca\u00f1a",
            "start": 10750.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "en Morelos exist\u00edan cuatro caudillos",
            "start": 10759.52,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "eran Emiliano Zapata Pablo Torres Burgos",
            "start": 10763.819,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "Otilio Monta\u00f1o y Rafael Merino Quienes",
            "start": 10768.1,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "se sumaron a la lucha despu\u00e9s de los",
            "start": 10772.64,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "acontecimientos del 20 de noviembre de",
            "start": 10775.04,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "1910",
            "start": 10777.859,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el carro aleg\u00f3rico que presenta el",
            "start": 10792.58,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "estado soberano de Nayarit nos muestra",
            "start": 10795.68,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "el emblem\u00e1tico cerro de sangang\u00fc\u00e9 signo",
            "start": 10798.5,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "de las grandes riquezas en mares r\u00edos",
            "start": 10801.859,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "lagos esteros tierra y recursos",
            "start": 10804.76,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "naturales que caracterizan a la regi\u00f3n",
            "start": 10807.979,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n en Nuevo Le\u00f3n inicia el 20",
            "start": 10815.14,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "de noviembre de 1910",
            "start": 10819.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed se establece en ese plan en Nuevo",
            "start": 10823.42,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "Le\u00f3n durante la primera etapa de la",
            "start": 10828.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n madridista hubo pocos",
            "start": 10831.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "acontecimientos m\u00e9dicos cuando la",
            "start": 10833.84,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n ya fue propiamente",
            "start": 10836.42,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "constitucionalista existieron varios",
            "start": 10837.939,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "combates en Monterrey",
            "start": 10840.859,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "destacando dos de ellos el primero en",
            "start": 10843.1,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "1913 que fue la defensa de las tropas",
            "start": 10846.62,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "federales de la ciudad y el ataque de",
            "start": 10850.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "las fuerzas carrancistas que atacaron",
            "start": 10853.1,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Monterrey",
            "start": 10855.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Posteriormente se llev\u00f3 a cabo otro",
            "start": 10856.96,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "ataque a Monterrey en 1914 donde las",
            "start": 10860.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tropas revolucionarias lograron derribar",
            "start": 10864.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esta ciudad la posterior etapa de los",
            "start": 10867.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "acontecimientos que llevaron a la",
            "start": 10870.68,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana en",
            "start": 10872.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los combates propiciaron que llegaran",
            "start": 10874.54,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gobiernos autoritarios",
            "start": 10877.34,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "ahora desfila el carro aleg\u00f3rico del",
            "start": 10882.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estado de Oaxaca",
            "start": 10885.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presenta en la conmemoraci\u00f3n del 111",
            "start": 10888.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 10891.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicana en el que podemos apreciar las",
            "start": 10892.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aportaciones del insigne oaxaque\u00f1o Jos\u00e9",
            "start": 10896.42,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Vasconcelos en el M\u00e9xico contempor\u00e1neo a",
            "start": 10899.66,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la educaci\u00f3n como una",
            "start": 10903.859,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "herramienta para engrandecer el esp\u00edritu",
            "start": 10905.96,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "del mexicano",
            "start": 10908.42,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Rescatando tambi\u00e9n la m\u00fasica tradicional",
            "start": 10909.819,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y las creaciones artesanales ind\u00edgenas",
            "start": 10912.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "por eso una comitiva de la compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 10915.819,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "danza de Oaxaca acompa\u00f1a este carro",
            "start": 10919.64,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "aleg\u00f3rico",
            "start": 10922.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "representando las ocho regiones del",
            "start": 10923.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Estado a trav\u00e9s de los vistosos textiles",
            "start": 10926.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "Jos\u00e9 Vasconcelos form\u00f3 parte de la",
            "start": 10929.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana colaborando con",
            "start": 10932.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero desde 1909 dirigiendo",
            "start": 10935.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un semanario de propaganda muy cr\u00edtico",
            "start": 10939.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen dependiendo la libertad de",
            "start": 10942.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y la ciencia para el progreso",
            "start": 10944.84,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "de la humanidad y de M\u00e9xico",
            "start": 10947.359,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ahora observamos un veh\u00edculo",
            "start": 10953.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "representativo del estado de Puebla",
            "start": 10955.779,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "Puebla se adjudica hacer la cuna de la",
            "start": 10959.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 10963.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "porque por accidente el 18 de noviembre",
            "start": 10965.38,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 10969.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas antes del d\u00eda se\u00f1alado en el",
            "start": 10971.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "Plan de San Luis Potos\u00ed se dieron un",
            "start": 10975.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conjunto de acciones policiales",
            "start": 10978.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "en contra de la casa de los hermanos",
            "start": 10980.38,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "Serd\u00e1n",
            "start": 10982.88,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "Aquiles m\u00e1ximo y Carmen y por ello se",
            "start": 10984.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "anota que con este acontecimiento la",
            "start": 10990.02,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 10992.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "habr\u00eda iniciado en la angelical Puebla",
            "start": 10994.779,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de Zaragoza",
            "start": 10998.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el 28 de noviembre se hace p\u00fablico el",
            "start": 11000.58,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Plan de Ayala en territorio poblano y",
            "start": 11004.359,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "empieza a aplicarse en ixcamilpa de",
            "start": 11008.5,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Guerrero del Distrito de siahuatl\u00e1n de",
            "start": 11011.74,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ese estado",
            "start": 11015.1,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "influyendo su ideolog\u00eda en la regi\u00f3n sur",
            "start": 11016.2,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "de todo el estado de Puebla en esta",
            "start": 11020.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de transformaci\u00f3n resulta",
            "start": 11024.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundamental conmemorar los hechos",
            "start": 11026.58,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "significativos de M\u00e9xico ligando los a",
            "start": 11029.26,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "las diversas expresiones art\u00edstico",
            "start": 11032.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "culturales porque representa una v\u00eda de",
            "start": 11035.2,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n plural y de f\u00e1cil acceso para",
            "start": 11038.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "toda la sociedad el arte democr\u00e1tico que",
            "start": 11041.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos muestran los acontecimientos",
            "start": 11045.52,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "emblem\u00e1ticos que no debemos dejar",
            "start": 11047.22,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "sino que siempre llevarlos en la esencia",
            "start": 11051.779,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de nuestra propia vida cotidiana las",
            "start": 11055.0,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "causas que motivan la transformaci\u00f3n de",
            "start": 11058.24,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds se suceden en expresiones",
            "start": 11060.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "materiales que buscan estimular los",
            "start": 11062.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "anhelos de un sincero y profundo cambio",
            "start": 11066.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "social encontrando condiciones propias",
            "start": 11068.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dentro de espacios que emergen como",
            "start": 11071.62,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos donde plasmar dichas",
            "start": 11074.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manifestaciones",
            "start": 11077.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la presente intervenci\u00f3n art\u00edstica tiene",
            "start": 11078.72,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "la finalidad de recorrer el sentido de",
            "start": 11082.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n a trav\u00e9s de uno de sus",
            "start": 11084.939,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "destinos m\u00e1s representativos en nuestro",
            "start": 11087.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "devenir como pa\u00eds la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 11090.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al indagar a trav\u00e9s del arte y la",
            "start": 11093.96,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "cultura sobre aquel significado sin\u00f3nimo",
            "start": 11096.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de Patria y transformaci\u00f3n en nuestra",
            "start": 11098.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vida declara un universo aleg\u00f3rico donde",
            "start": 11101.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestra identidad social se moldea en",
            "start": 11104.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "m\u00faltiples elementos que reflejan hechos",
            "start": 11107.5,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que nunca debemos",
            "start": 11109.96,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque sin ellos tal vez nuestra actual",
            "start": 11111.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sociedad no ser\u00eda como lo es",
            "start": 11114.58,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 11120.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "carro aleg\u00f3rico representativo del",
            "start": 11123.04,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "Estado de Quer\u00e9taro",
            "start": 11125.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mostrando su emblem\u00e1tico acueducto que",
            "start": 11126.899,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "identifica la historia de la ciudad de",
            "start": 11130.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Santiago de Quer\u00e9taro escenario donde se",
            "start": 11132.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "culminaron los ideales de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 11136.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Mexicana cuando en el teatro de la",
            "start": 11137.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica fue promulgada nuestra",
            "start": 11140.56,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica vigente",
            "start": 11143.14,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "se hace presente el estado de Quintana",
            "start": 11148.359,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "Roo",
            "start": 11151.72,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "el presidente Porfirio D\u00edaz que buscaba",
            "start": 11153.819,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "el control econ\u00f3mico y pol\u00edtico de la",
            "start": 11156.939,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "frontera con Belice y la explotaci\u00f3n de",
            "start": 11159.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "esta ricas tierras en recursos naturales",
            "start": 11162.04,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y forestales decide el 24 de noviembre",
            "start": 11163.96,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de 1902 crear el territorio Federal de",
            "start": 11167.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Quintana Roo con una extensi\u00f3n de 50.000",
            "start": 11170.979,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros cuadrados",
            "start": 11174.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de San Luis",
            "start": 11176.04,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed presenta este carro aleg\u00f3rico con",
            "start": 11178.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "uno de los edificios m\u00e1s emblem\u00e1ticos de",
            "start": 11182.14,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 11185.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antiguamente fue la penitenciar\u00eda del",
            "start": 11186.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estado donde estuvo prisionero Don",
            "start": 11190.12,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Francisco I Madero este edificio fue",
            "start": 11193.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "remodelado convirti\u00e9ndose en el centro",
            "start": 11196.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de las artes que hoy es un Magno espacio",
            "start": 11198.7,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para la cultura del estado en este lugar",
            "start": 11202.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "durante su estad\u00eda Don Francisco I",
            "start": 11205.54,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Madero estuvo redactando el Plan de San",
            "start": 11208.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 11211.3,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "convirti\u00e9ndose en la base l\u00f3gica de la",
            "start": 11212.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana de 1910",
            "start": 11214.899,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "con Orgullo y distinci\u00f3n se presenta",
            "start": 11219.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ante el pueblo de M\u00e9xico el Estado de",
            "start": 11222.16,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Sinaloa La Revoluci\u00f3n en Sinaloa tambi\u00e9n",
            "start": 11224.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene acento femenino porque no nada m\u00e1s",
            "start": 11228.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fueron varones Quienes participaron en",
            "start": 11231.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "esta rebeli\u00f3n Armada ya que varias",
            "start": 11234.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mujeres tomaron los fusiles y se",
            "start": 11236.38,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "subieron a los caballos para sumar sus",
            "start": 11239.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "esfuerzos valores y sacrificios se",
            "start": 11242.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presenta en este desfile el contingente",
            "start": 11245.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de la delegaci\u00f3n de Sonora a Sonora se",
            "start": 11248.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "le considera la cuna de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 11252.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por ser el lugar donde se levant\u00f3 el",
            "start": 11254.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "primer movimiento obrero con la huelga",
            "start": 11257.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de Cananea en 1906",
            "start": 11260.14,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "inspirado Posteriormente la huelga de",
            "start": 11263.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "R\u00edo Blanco en Veracruz y luego la lucha",
            "start": 11266.859,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "armada de 1910 fue la etapa",
            "start": 11270.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "constitucionalista cuando tres",
            "start": 11274.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sonorenses tuvieron una participaci\u00f3n",
            "start": 11276.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "determinante en la revoluci\u00f3n",
            "start": 11279.279,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00c1lvaro Obreg\u00f3n Adolfo de la huerta y",
            "start": 11281.76,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Plutarco El\u00edas Calles fueron los",
            "start": 11285.819,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "caudillos sonorenses quienes lograron",
            "start": 11289.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ganar la revoluci\u00f3n constitucionalista",
            "start": 11291.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es decir la segunda etapa cuando",
            "start": 11294.24,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "Victoriano Huerta rob\u00f3 el poder",
            "start": 11298.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se presenta el bloque representativo del",
            "start": 11302.1,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 11305.38,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana en Tabasco",
            "start": 11306.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "comprende las luchas batallas y",
            "start": 11309.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "enfrentamientos",
            "start": 11312.58,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "desarrollados en el Estado de Tabasco",
            "start": 11313.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con motivo de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 11315.88,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "entre 1910 y 1919 durante ese tiempo la",
            "start": 11318.6,
            "duration": 9.46
        },
        {
            "text": "inestabilidad pol\u00edtica y social que",
            "start": 11325.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "caracteriz\u00f3 a M\u00e9xico se vio reflejada",
            "start": 11328.06,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en Tabasco donde en ese per\u00edodo",
            "start": 11330.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "hubo 13 gobernadores y en 1918",
            "start": 11333.819,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "existieron dos gobernadores y dos",
            "start": 11338.399,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "congresos estatales al mismo tiempo",
            "start": 11341.439,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desde abril de 1910",
            "start": 11343.859,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "secenificaron los primeros alzamientos",
            "start": 11347.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "armados en Tabasco",
            "start": 11349.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a cargo de Ignacio Guti\u00e9rrez G\u00f3mez en",
            "start": 11351.899,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "contra de la dictadura de Porfirio D\u00edaz",
            "start": 11355.6,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "desfila ante el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 11359.279,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "contingente representativo del estado de",
            "start": 11362.46,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "Tamaulipas uno de los sucesos m\u00e1s",
            "start": 11365.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importantes de la revoluci\u00f3n mexicana en",
            "start": 11367.84,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "esta entidad fue la toma de Matamoros la",
            "start": 11370.06,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cual fue una operaci\u00f3n militar realizada",
            "start": 11373.359,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 9 de agosto de 1913 por las",
            "start": 11377.02,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fuerzas revolucionarias",
            "start": 11380.62,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dicha operaci\u00f3n de casi 1.200 elementos",
            "start": 11382.38,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "de Infanter\u00eda y 50 caballos fue liderada",
            "start": 11386.2,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "por el teniente coronel Lucio Blanco",
            "start": 11390.279,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "siguiendo \u00f3rdenes expresas de Venustiano",
            "start": 11393.42,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Carranza dicha Plaza fue de Vital",
            "start": 11396.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importancia para las fuerzas",
            "start": 11398.979,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "constitucionalistas",
            "start": 11400.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Tlaxcala Orgullo y traducci\u00f3n de la",
            "start": 11404.819,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "cultura mexicana fueron numerosos los",
            "start": 11408.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tlaxcaltecas que participaron en el",
            "start": 11412.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "movimiento armado destacando el general",
            "start": 11415.06,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "domingo Arenas originario del municipio",
            "start": 11418.8,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de Zacatelco en esta ocasi\u00f3n el estado",
            "start": 11422.62,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de Tlaxcala participa con dos veh\u00edculos",
            "start": 11426.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en los que podemos apreciar al general",
            "start": 11429.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "domingo Arenas acompa\u00f1ado por su gente",
            "start": 11432.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de confianza planeando sus estrategias",
            "start": 11436.06,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de combate al difundirse el Plan de",
            "start": 11439.06,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "Ayala se adhiri\u00f3 al movimiento zapatista",
            "start": 11442.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "operando en Tlaxcala y Puebla a finales",
            "start": 11445.08,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de 1913 las fuerzas tlaxcaltecas",
            "start": 11448.66,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comandadas por el general domingo Arenas",
            "start": 11452.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reconocen a Venustiano Carranza en",
            "start": 11455.1,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "agosto de 1914 y al mando de 500 hombres",
            "start": 11458.319,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "tom\u00f3 la capital de Tlaxcala respaldado",
            "start": 11462.7,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por el Plan de Ayala Realiz\u00f3",
            "start": 11466.06,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "expropiaciones y repartos de tierras",
            "start": 11468.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ahora podemos observar con armon\u00eda y",
            "start": 11470.739,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda a la banda de m\u00fasica del",
            "start": 11473.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de Tlaxcala",
            "start": 11475.66,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "destaca la participaci\u00f3n en este",
            "start": 11478.319,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "contingente de la asociaci\u00f3n de Charros",
            "start": 11480.399,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "La Herradura de Apizaco y la asociaci\u00f3n",
            "start": 11483.22,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Tlaxcala a caballo siendo el principal",
            "start": 11486.779,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "promotor del decreto con el que se",
            "start": 11490.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 a las cabalgatas patrimonio",
            "start": 11492.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cultural en material en el estado de",
            "start": 11495.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Tlaxcala teniendo como antecedente que a",
            "start": 11498.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "principios de la colonia y en",
            "start": 11502.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agradecimiento a su lealtad Espa\u00f1a tuvo",
            "start": 11504.58,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con la escala distinciones muy",
            "start": 11508.06,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "especiales como las de permitirle",
            "start": 11510.16,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "conservar su organizaci\u00f3n pol\u00edtico",
            "start": 11512.859,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "administrativa ind\u00edgena en sus tierras",
            "start": 11514.899,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin la intromisi\u00f3n de los espa\u00f1oles",
            "start": 11517.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nombrar la sede del primero de la Nueva",
            "start": 11520.439,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a",
            "start": 11523.479,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "otorgale un escudo de armas y el",
            "start": 11524.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nombramiento de leal ciudad de Tlaxcala",
            "start": 11526.84,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "a sus habitantes se les concedi\u00f3 el",
            "start": 11529.68,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "derecho de portar armas de montar a",
            "start": 11532.779,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "caballo siendo este hecho el que",
            "start": 11535.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Tlaxcala sea cuna de los hombres a",
            "start": 11538.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caballo pues la entidad fue el primer",
            "start": 11540.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lugar en la Nueva Espa\u00f1a al cual se le",
            "start": 11543.22,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "fue concebido a sus hombres el permiso",
            "start": 11545.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la corona espa\u00f1ola para poder montar",
            "start": 11548.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "a caballo resultado de las gestiones",
            "start": 11552.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hechas por los nobles tlaxcaltecas que",
            "start": 11555.04,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "viajaban a Espa\u00f1a a hacer peticiones al",
            "start": 11558.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rey",
            "start": 11561.939,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "ante nosotros se presenta el contingente",
            "start": 11569.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "representativo del Estado de Veracruz",
            "start": 11572.739,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el agrupamiento de caballer\u00eda de la",
            "start": 11576.42,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "ciudad de Xalapa se cre\u00f3 en 19 79 con 33",
            "start": 11579.399,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "caballos posteriormente recibi\u00f3 el",
            "start": 11584.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nombre de polic\u00eda montada con la",
            "start": 11587.859,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la fuerza civil se convirti\u00f3",
            "start": 11590.38,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en la compa\u00f1\u00eda de caballer\u00eda de la",
            "start": 11593.08,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "fuerza civil de la secretar\u00eda de",
            "start": 11595.359,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 11597.819,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "actualmente la compa\u00f1\u00eda de caballer\u00eda",
            "start": 11600.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuenta con 104 caballos de cargo entre",
            "start": 11603.64,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los cuales destacan agentes equinos",
            "start": 11607.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "donados por la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 11610.239,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "Nacional de la raza Santa Gertrudis y 50",
            "start": 11612.64,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "jinetes",
            "start": 11616.42,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "apoyados con veh\u00edculos para traslado",
            "start": 11617.46,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "choferes capacitados en movilizaci\u00f3n de",
            "start": 11620.7,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos grandes con semovientes la",
            "start": 11623.14,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda cuenta con una Fragua en donde",
            "start": 11626.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se elabora la cerraduras con personal",
            "start": 11629.56,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "altamente capacitado que adem\u00e1s realiza",
            "start": 11632.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la implantaci\u00f3n de estas",
            "start": 11635.859,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "con distinci\u00f3n y gran alegr\u00eda se",
            "start": 11649.979,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presenta ante nosotros el estado de",
            "start": 11653.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n",
            "start": 11655.779,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n se incorpor\u00f3 de manera oficial a",
            "start": 11657.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la Revoluci\u00f3n Mexicana cuando arrib\u00f3 a",
            "start": 11660.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula el general carrancista",
            "start": 11663.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Salvador Alvarado durante el a\u00f1o de 1915",
            "start": 11666.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "enviado como nuevo gobernador para",
            "start": 11671.279,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "eliminar el levantamiento opositor a la",
            "start": 11674.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n en febrero de 1915 El general",
            "start": 11677.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Hidalguense del hombre Abel Ortiz",
            "start": 11681.279,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "argumedo inici\u00f3 un levantamiento en",
            "start": 11683.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "armas en contra del gobierno siendo",
            "start": 11685.899,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "apoyado por grupos molinistas del Estado",
            "start": 11688.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "apoyando de esta manera la Revoluci\u00f3n",
            "start": 11691.439,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "Mexicana",
            "start": 11694.12,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se presenta el estado de Zacatecas la",
            "start": 11702.6,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "toma de Zacatecas efectuada el 23 de",
            "start": 11707.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "junio de 1914 marc\u00f3 un parte aguas en el",
            "start": 11710.14,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "rumbo de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 11715.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "signific\u00f3 La derrota del ej\u00e9rcito",
            "start": 11717.359,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "federal y la consolidaci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 11719.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "constitucionalista la capital del Estado",
            "start": 11722.939,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de Zacatecas fue la \u00faltima Plaza que el",
            "start": 11726.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno huertista trat\u00f3 de sostener",
            "start": 11729.939,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "para su causa con sus mejores tropas",
            "start": 11732.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Asimismo la toma de la plaza fue",
            "start": 11735.6,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "decisiva para el constitucionalismo pues",
            "start": 11738.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le permiti\u00f3 vencer las tropas federales",
            "start": 11741.819,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del general Victoriano Huerta Y",
            "start": 11743.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "adelantar las tropas revolucionarias al",
            "start": 11747.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds",
            "start": 11750.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Zacatecas es un estado del centro Norte",
            "start": 11752.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico al noroeste de la Ciudad de",
            "start": 11755.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 11758.319,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "en \u00e9l podemos encontrar el sitio",
            "start": 11759.399,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gico la quemada",
            "start": 11761.5,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la historia la historia de M\u00e9xico",
            "start": 11767.02,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en su montura descansa el recio machete",
            "start": 11771.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "herencia de su ancestro el cuerdo El",
            "start": 11774.18,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "jinete que bien sus ojos recios y sus y",
            "start": 11777.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sinti\u00f3 en su piel tostada por el sol el",
            "start": 11780.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "llamado de la independencia fue el",
            "start": 11782.859,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "chinaco el que con lanza pele\u00f3 contra El",
            "start": 11785.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Invasor que quiso mancillar la patria",
            "start": 11787.899,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Dando su herencia al que hoy",
            "start": 11790.14,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "orgullosamente se le dice Charro",
            "start": 11792.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "heredero y guardi\u00e1n de la noble",
            "start": 11794.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n y como si se recordara el",
            "start": 11797.5,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pasado con el vals de Alejandra al",
            "start": 11800.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino de la revoluci\u00f3n mexicana El",
            "start": 11802.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Charro continu\u00f3 preservando las faenas",
            "start": 11805.239,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "que lucieron el manejo del grado la",
            "start": 11807.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de la rienda mexicana as\u00ed como",
            "start": 11810.22,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las ense\u00f1anzas del abuelo al cuidar la",
            "start": 11813.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n como lo hace el \u00e1guila mexicana",
            "start": 11816.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la antorcha sigue encendida ense\u00f1ando",
            "start": 11818.88,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "las nuevas generaciones",
            "start": 11822.1,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con gran j\u00fabilo recibimos al contingente",
            "start": 11824.819,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Charros acompa\u00f1ado por las notas",
            "start": 11827.979,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "musicales que emergen de la academia de",
            "start": 11830.739,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00fasica cuanal\u00e1n",
            "start": 11833.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "ante ustedes las escaramuzas de la",
            "start": 11836.38,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional este",
            "start": 11840.279,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "personal cumple con sus deberes de",
            "start": 11843.399,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "prevalecer la cultura la historia y",
            "start": 11845.979,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "mantener vivo el esp\u00edritu del mexicano",
            "start": 11849.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de briosos corceles",
            "start": 11852.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "construyeron los eslabones del M\u00e9xico",
            "start": 11854.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "independiente con su participaci\u00f3n",
            "start": 11857.2,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "fomenta la inclusi\u00f3n de la mujer militar",
            "start": 11860.1,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en todas las actividades del ej\u00e9rcito",
            "start": 11862.779,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 11865.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "1933 marcar\u00eda el a\u00f1o del nacimiento de",
            "start": 11937.38,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "la Federaci\u00f3n Mexicana de charrer\u00eda casa",
            "start": 11941.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rectora que congrega las distintas",
            "start": 11944.319,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "asociaciones de charros de M\u00e9xico y",
            "start": 11946.3,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 11948.939,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Estableciendo los c\u00f3digos de honor que",
            "start": 11950.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacen del Charro un mexicano",
            "start": 11952.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comprometido que responsable al servicio",
            "start": 11954.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la patria durante la Segunda Guerra",
            "start": 11957.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Mundial y al ver su tierra amenazada se",
            "start": 11960.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consande El Charro como reserva de",
            "start": 11962.92,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestro ej\u00e9rcito mexicano curando",
            "start": 11965.2,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "defender al \u00c1lvaro patrio como lo hizo",
            "start": 11967.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su ancestro en los d\u00edas de anta\u00f1o la",
            "start": 11969.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Federaci\u00f3n Mexicana de charrer\u00eda siga",
            "start": 11972.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "formando a las nuevas generaciones de",
            "start": 11975.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "Charros con distintas escuelas para que",
            "start": 11977.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la ni\u00f1ez y la juventud sigan galopando",
            "start": 11980.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en este Siglo 21 El Charro sigue",
            "start": 11982.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "manteniendo las faenas que hoy se",
            "start": 11985.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "admiran de los lienzos en donde sus",
            "start": 11988.0,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "puertas recibir\u00e1n gustosas a todas sus",
            "start": 11989.979,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "familias que quieran saborear el aroma",
            "start": 11992.739,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los viales destreza del que colea la",
            "start": 11995.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "emoci\u00f3n de una mangana Y la admiraci\u00f3n",
            "start": 11998.739,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "que cumple el paso de la muerte en este",
            "start": 12001.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aniversario de nuestra revoluci\u00f3n",
            "start": 12004.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "mexicana El Charro Recuerda que fue el",
            "start": 12006.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que cabalg\u00f3 con los valientes caudillos",
            "start": 12009.66,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los que atendieron el mensaje del",
            "start": 12011.34,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "sufragio electivo no reelecci\u00f3n",
            "start": 12014.16,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "cierra este mundo",
            "start": 12017.479,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "este Macro evento la Fuerza A\u00e9rea",
            "start": 12021.739,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Mexicana con una escuadrilla de tres",
            "start": 12024.779,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros eco Charly 725 en formaci\u00f3n",
            "start": 12027.54,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "acolamos estos helic\u00f3pteros transportan",
            "start": 12031.56,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a nuestra ense\u00f1a nacional y a la bandera",
            "start": 12034.979,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito constitucionalista en",
            "start": 12037.38,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n al 111 aniversario del",
            "start": 12040.439,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 12044.16,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 12091.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Estado Mayor Juan Arturo Cordero G\u00f3mez",
            "start": 12094.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comandante de la primera regi\u00f3n militar",
            "start": 12097.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "y comandante de la columna del desfile",
            "start": 12099.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "rendir\u00e1 el parte de Novedades al",
            "start": 12102.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 12105.3,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 12119.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 12121.22,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mexicanos y comandantes supremos las",
            "start": 12122.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas informa usted que",
            "start": 12124.979,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la parada militar y a\u00e9rea",
            "start": 12127.68,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desfile C\u00edvico militar conmemorativo al",
            "start": 12131.239,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "111 aniversario del inicio de la",
            "start": 12134.22,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n Mexicana",
            "start": 12136.26,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en contingente de 6.719",
            "start": 12137.479,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "elementos entre los que se destacan 891",
            "start": 12141.439,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 12145.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "335 ni\u00f1os",
            "start": 12147.02,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "2052 caballos 71 veh\u00edculos 15 aeronaves",
            "start": 12149.06,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n de carros tem\u00e1ticos de",
            "start": 12153.479,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las 32 entidades federativas cuatro",
            "start": 12156.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bandas de m\u00fasica infantiles una que fue",
            "start": 12158.939,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ensamblada con la banda de m\u00fasica del",
            "start": 12161.64,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y realizaron las marchas y",
            "start": 12163.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "toques militares de manera magistral",
            "start": 12165.54,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "durante el evento se registraron cinco",
            "start": 12168.96,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ca\u00eddas cuatro de Jinete y caballo y una",
            "start": 12171.779,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "de Amazona y caballo afortunadamente sin",
            "start": 12176.34,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "novedades que lamentar son las novedades",
            "start": 12179.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente",
            "start": 12180.899,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "ahora entonemos nuestro glorioso himno",
            "start": 12199.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 12202.92,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "para finalizar este evento el licenciado",
            "start": 12316.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente",
            "start": 12319.979,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 12323.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 12324.899,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas mexicanas se dirige a la",
            "start": 12327.96,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "escolta de bandera del heroico colegio",
            "start": 12330.899,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militar para despedirse de nuestro",
            "start": 12332.7,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "l\u00e1baro patrio",
            "start": 12335.279,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "ta caliente",
            "start": 12343.939,
            "duration": 4.0
        }
    ],
    "transcription_text": " damas y caballeros se encuentran esta Plaza de la Constituci\u00f3n el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro patrio el presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandantes supremo de las fuerzas armadas pasar\u00e1 revista a las tropas que desfilar\u00e1n ante el pueblo de M\u00e9xico lo acompa\u00f1an el general secretario de la defensa nacional y el almirante secretario de Marina la banda de m\u00fasica Monumental interpretar\u00e1 la marcha revista presidencial de conformidad con el reglamento de ceremonial militar se rendir\u00e1n los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas si levantamos la mirada observamos los colores de nuestra ense\u00f1a nacional dibujados en Nuestro cielo patrio por una escuadrilla de 9 aviones pertenecientes a la Fuerza A\u00e9rea Mexicana se les invita a tomar asiento preside esta ceremonia conmemorativa al 111 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador integran el presidio la doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del presidente de M\u00e9xico general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina doctora Arturo Sald\u00edvar presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n senadora Olga S\u00e1nchez Cordero presidenta de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores licenciado Marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores doctora Claudia sheinbampardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico licenciada Rosa Isela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana licenciado adana Augusto L\u00f3pez Hern\u00e1ndez secretario de gobernaci\u00f3n licenciada Alejandra Frausto Guerrero secretaria de cultura maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica y comisario general Luis Rodr\u00edguez bucio comandante de la guardia nacional tambi\u00e9n Contamos con la presencia de funcionarios generales y almirantes de la secretar\u00edas de la defensa nacional y de Marina agregados militares navales y a\u00e9reos de pa\u00edses amigos representantes de medios de comunicaci\u00f3n y quienes nos siguen por internet a trav\u00e9s de las redes sociales reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida la revoluci\u00f3n de 1910 transform\u00f3 a las fuerzas de tierra mar y aire su nueva organizaci\u00f3n se enfoc\u00f3 en una profesionalizaci\u00f3n castrense y acad\u00e9mica priorizando valores y virtudes militares como gu\u00edas de conducta en todos los actos del servicio Por consiguiente nos llena de Orgullo y motivaci\u00f3n que en el marco de la conmemoraci\u00f3n de la Revoluci\u00f3n Mexicana se entreguen en esta ceremonia y en otras similares en las regiones militares y navales en que se divide el pa\u00eds con decoraciones de perseverancia mismas que premian a los miembros en activo de las fuerzas armadas por sus servicios ininterrumpidos a integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional quienes con esta fecha ascienden al grado inmediato sean tan amables de ponerse de pie de conformidad con el art\u00edculo 55 de la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicano la condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito militar se otorgar\u00e1 por disposici\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica amilitares o civiles nacionales o extranjeros y tiene por objeto premiar\u00e1 militares mexicanos por los actos de relevancia excepcional que realicen En beneficio de las fuerzas armadas del pa\u00eds en esta ocasi\u00f3n el presidente de la rep\u00fablica entregar\u00e1 la condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito militar en grado de orden que se otorga a mandos supremos y altos mandos o sus equivalentes del mismo modo y por acuerdo presidencial recibir\u00e1n la medalla a la honestidad la cual es un s\u00edmbolo que representa la integridad confianza valent\u00eda e identidad del pueblo de M\u00e9xico misma que es otorgada a los servidores p\u00fablicos cuya honradez y honestidad brindadas a la poblaci\u00f3n constituyen un ejemplo del el compromiso hacia nuestro pa\u00eds recibe el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional recibe el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda Dur\u00e1n secretario de Marina de acuerdo con el art\u00edculo s\u00e9ptimo de la ley de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos los ascensos en tiempo de paz tienen por finalidad cubrir las vacantes que ocurran en los cuadros del ej\u00e9rcito o de la fuerza a\u00e9rea con militares aptos y preparados para el desempe\u00f1o del grado inmediato superior el comandante supremo de las fuerzas armadas har\u00e1 entrega de insignias a integrantes del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional a quienes con esta fecha ascienden al grado inmediato simult\u00e1neamente los directores de las armas y servicios de la secretar\u00eda de la defensa nacional hacen entrega de insignias y condecoraciones a generales jefes oficiales y tropa que el d\u00eda de hoy se hicieron merecedores a ellas reciben insignias con su nueva jerarqu\u00eda general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Ricardo trevilla Trejo jefe del Estado Mayor conjunto de la defensa nacional almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Fernando Alfonso Angry Rodr\u00edguez general de divisi\u00f3n piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Emilio Avenda\u00f1o Garc\u00eda general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor inocente Prado L\u00f3pez jefe general de coordinaci\u00f3n policial de la guardia nacional general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Armando Monta\u00f1o Ponce general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Ren\u00e9 Trujillo Miranda general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Francisco Jes\u00fas leana Ojeda general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Pablo Alberto lechuga horta almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Abraham Eloy caballero rosas general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Enrique dena Salgado almirante de aeron\u00e1utica naval piloto aviador diplomado de Estado Mayor Juan Jos\u00e9 Padilla Olmos almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Javier abarca Garc\u00eda y almirante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Ra\u00fal P\u00e9rez V\u00e1zquez reciben con decoraciones al m\u00e9rito deportivo y ascensos los deportistas que obtuvieron los primeros lugares Durante los Juegos Ol\u00edmpicos de Tokio 2020 subteniente auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Alejandra Valencia Trujillo quien obtuvo medalla de bronce en la disciplina tiro con arco Sargento primero auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Luis Antonio \u00c1lvarez Murillo por haber obtenido medalla de bronce en la disciplina de tiro con arco cabo auxiliar entrenador deportivo Gabriela belena G\u00f3mez Garc\u00eda quien obtuvo medalla de bronce en la disciplina de clavados en plataforma de 10 metros sincronizados cabo auxiliar entrenador deportivo Alejandra Orozco lozan obteniendo medalla de bronce en la disciplina de clavados en plataforma de 10 metros sincronizados y soldado auxiliar de educaci\u00f3n f\u00edsica y deportes Jorge Mart\u00edn Orozco D\u00edaz quien obtuvo el cuarto lugar en la disciplina de tiro deportivo en fosa Ol\u00edmpica el presidente de la rep\u00fablica har\u00e1 entrega de la condecoraci\u00f3n de perseverancia institucional extraordinaria y especial al personal del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y excepcional de segunda y tercera clases a los integrantes de la secretaria de Marina que han prestado 45 40 y 35 a\u00f1os de servicios ininterrumpidos reciben general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Gabriel Garc\u00eda Rinc\u00f3n oficial mayor de la secretar\u00eda de la defensa nacional contra el migrante de cuerpo general diplomado de Estado Mayor abd L\u00f3pez Madrigal general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Alfredo Gonz\u00e1lez Rodr\u00edguez comisario Miguel Antonio S\u00e1nchez blancas general de grupo piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Alberto flores flori\u00e1n general de grupo piloto aviador diplomado de Estado Mayor a\u00e9reo Luis Uriel Guerrero Olvera general de brigada diplomado de Estado Mayor Ernesto Jos\u00e9 Zapata P\u00e9rez general de brigada diplomado de Estado Mayor Arturo Coronel flores capit\u00e1n de nav\u00edo cuerpo general Infanter\u00eda de Marina diplomado de Estado Mayor Jos\u00e9 Mart\u00edn D\u00edaz de general de brigada de Justicia militar y licenciado Hilario Mej\u00eda Garc\u00eda general de brigada diplomado de Estado Mayor Carlos C\u00e9sar G\u00f3mez L\u00f3pez y capit\u00e1n de nav\u00edo de cuerpo general diplomado de Estado Mayor Rodolfo Guadalupe L\u00f3pez Jim\u00e9nez en reconocimiento al personal ascendido y condecorado la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar tres de Diana favor de tomar asiento hace uso de la palabra el general Luis crescencio Sandoval Gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de M\u00e9xico y comandante supremo de las fuerzas armadas doctora Beatriz Guti\u00e9rrez M\u00fcller esposa del se\u00f1or presidente senadora Olga S\u00e1nchez Cordero presidente de la mesa directiva de la c\u00e1mara de senadores ministro Arturo Zald\u00edvar lelo de Larrea presidente de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n doctora Claudia sheinbaum pardo jefa de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico secretarias y secretarios del gabinete de la Rep\u00fablica invitados especiales agregados de defensa militares navales y a\u00e9reos acreditados en nuestro pa\u00eds jinetes de las delegaciones extranjeras que participan en el desfile integrantes de Los contingentes montados asociaciones de charros y carros aleg\u00f3ricos de diversos estados de la rep\u00fablica mujeres y hombres con decorados del ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional compa\u00f1eros de armas apreciables familias que hoy nos acompa\u00f1an representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a todos muy buenos d\u00edas doy lo m\u00e1s cordial bienvenida a las delegaciones de Argentina Ecuador Guatemala Italia Per\u00fa y Rep\u00fablica Dominicana que con gran disposici\u00f3n estaban aqu\u00ed presentes para participar en el desfile C\u00edvico militar conmemorativo al aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana agradecemos su presencia con la que engalanan esta conmemoraci\u00f3n siendo muestra de la fraternidad que une a nuestras naciones de igual manera recibimos tambi\u00e9n con mucho gusto a los contingentes asociaciones de charros y Carlos carros aleg\u00f3ricos de los 32 estados de la rep\u00fablica con mucho gusto y \u00e1nimo se han sumado a esta columna de desfile todas estas organizaciones poniendo de manifiesto el orgullo de ser mexicanos las conmemoraciones hist\u00f3ricas tienen una enorme importancia Porque adem\u00e1s de permitirnos recordar sucesos trascendentales de la vida Nacional fortalecen Nuestra identidad Por consiguiente el 20 de noviembre es una fecha de Gran significado y valor hist\u00f3rico para todos los mexicanos en virtud que un d\u00eda como hoy pero de 1910 se inicia la Revoluci\u00f3n Mexicana y esta fecha nos encontramos reunidos aqu\u00ed en la Plaza de la Constituci\u00f3n para conmemorar el 111 aniversario de ese movimiento social pol\u00edtico y econ\u00f3mico que represent\u00f3 la tercera transformaci\u00f3n nacional transformaci\u00f3n que agrup\u00f3 los anhelos de todos de todos aquellos integrantes del pueblo mexicano h\u00e1bitos de democracia de Justicia social e igualdad democracia para ser valer la soberan\u00eda del pueblo y sus derechos pol\u00edticos justicia social como elemento primordial para la convivencia en paz y el progreso de la sociedad y para que Cada ciudadano tuviera acceso a mejores oportunidades para vivir con bienestar igualdad para que todos los mexicanos gozaran de los mismos derechos sin distinci\u00f3n alguna para cristalizar estos deseos el ap\u00f3stol de la Democracia Don Francisco y Madero concibi\u00f3 y puso en ejecuci\u00f3n el Plan de San Luis donde qued\u00f3 plasmado el primer fundamento ideol\u00f3gico de la Revoluci\u00f3n Mexicana de este modo a las 6 de la tarde del 20 de noviembre de 1910 iniciar\u00eda el movimiento Revolucionario que a la muerte de Madero en 1913 continuar\u00eda don Venustiano Carranza quien conform\u00f3 al ej\u00e9rcito constitucionalista nombre que en el plan de Guadalupe del 26 de Marzo de 1913 se le dio a la fuerza organizada para restablecer el orden constitucional que fue el origen de nuestro actual ej\u00e9rcito mexicano fuerza surgida del pueblo que luch\u00f3 contra la ilegalidad del gobierno de Victoriano Huerta y con su triunfo apuntal\u00f3 la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917 resultado del esfuerzo de valientes mujeres y hombres que dieron la vida por la patria durante la Revoluci\u00f3n Mexicana as\u00ed pues una vez concluida la confrontaci\u00f3n por medio de las armas nuestro pa\u00eds se enfoc\u00f3 en la consolidaci\u00f3n de las instituciones nacionales entre ellas las fuerzas armadas que iniciaron una importante proceso para contar con soldados bien instruidos con s\u00f3lidos valores y una gu\u00eda \u00e9tica de conducta fundada en la disciplina para servir a la patria con honor y lealtad en este contexto y debido a la importancia de esta fecha conmemorativa dentro de las fuerzas armadas hoy se otorgan diferentes condecoraciones que recompensan el esfuerzo la dedicaci\u00f3n los a\u00f1os de servicio y el compromiso institucional Asimismo ascensos a un grado m\u00e1s que son el producto de los m\u00e9ritos realizados en la carrera la buena conducta la antig\u00fcedad y las largas horas de estudio para escaldar escalar Perd\u00f3n un pelda\u00f1o m\u00e1s en la escala jer\u00e1rquica militar con base en las leyes de ascensos y recompensas del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico en esta fecha se otorgaron con decoraciones de perseverancia por el tiempo de servicio prestado dentro de las fuerzas armadas y de la guardia nacional a 1860 mujeres y 12.829 hombres De igual forma una subteniente dos sargentos primeros dos cabos y tres soldados obtuvieron la condecoraci\u00f3n al m\u00e9rito deportivo por haberse distinguido en diferentes ramas del deporte Asimismo hoy ascendieron al grado inmediato 550 mujeres y 3.568 hombres entre generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores y oficiales a todos les expresamos sinceras felicitaciones porque las decoraciones y los ascensos representan un importante logro en la carrera militar y naval lo cual ser\u00eda imposible ellos ser\u00eda imposible alcanzar sin el respaldo de sus apreciables familias que tambi\u00e9n son merecedoras de nuestras felicitaciones y m\u00e1s amplio reconocimiento las condecoraciones y los acentos obtenidos constituyen realizaci\u00f3n satisfacci\u00f3n personal y \u00e9xito profesional para la familia son motivo de Orgullo y para las instituciones a las que pertenecemos son certeza de contar con capital humano comprometido y preparado para servir a la patria con disciplina nor lealtad y profesionalismo tengan presente que M\u00e9xico espera mucho de sus soldados marinos y guardias nacionales y la mejor forma de corresponderles es con trabajo eficiente y eficaz se\u00f1or presidente el pr\u00f3ximo primero de diciembre se cumplir\u00e1n tres a\u00f1os de que inici\u00f3 su gesti\u00f3n al frente del poder ejecutivo en estos tres a\u00f1os usted ha depositado su confianza en las fuerzas armadas y en la guardia Nacional para la seguridad El Progreso de M\u00e9xico y el bienestar del pueblo para nosotros es un timbre de orgullo poder contribuir a la transformaci\u00f3n que se est\u00e1 viviendo las bases est\u00e1n sentadas y se avanza con paso firme en el proyecto de naci\u00f3n que usted ha impulsado desde el inicio de su gobierno tenemos presente el legado de Madero de Carranza y de muchas mujeres y hombres que hicieron valer el ideario social del movimiento Revolucionario que hoy conmemoramos porque sus convicciones son una valiosa gu\u00eda en las acciones que se realizan actualmente para tener un pa\u00eds cada d\u00eda m\u00e1s libre m\u00e1s democr\u00e1tico y m\u00e1s justo por ello jam\u00e1s escatimaremos en el servicio que prestamos a la patria porque los esfuerzos que realiza su gobierno tienen origen en las necesidades leg\u00edtimas de la mayor\u00eda de los mexicanos as\u00ed pues a punto de iniciar la segunda mitad de la administraci\u00f3n y en el marco del 111 aniversario de la Revoluci\u00f3n Mexicana los soldados marinos y guardias nacionales le refrendamos nuestra lealtad y compromiso de seguir trabajando en los proyectos que se nos han encomendado con honestidad integridad disciplina y profesionalismo tenemos Claro que las fuerzas armadas son instituciones fundamentales para alcanzar los objetivos e intereses nacionales en tal raz\u00f3n a trav\u00e9s de los sistemas educativos y de adiestramiento militares y navales continuaremos fortaleciendo las capacidades que est\u00e1n orientadas al cumplimiento de ese fin apreciable auditorio cada una de las transformaciones nacionales ha significado un cambio profundo y ha tenido un prop\u00f3sito definido el bien de la patria particularmente la Revoluci\u00f3n Mexicana iniciada por Don Francisco I Madero y continuada por Don Venustiano Carranza dio fin a un r\u00e9gimen caduco que propiciaba grandes desigualdades y en el que los m\u00e1s desfavorecidos eran campesinos y obreros principalmente pero sobre todo aviv\u00f3 la esperanza de toda una naci\u00f3n que aspiraba una vida democr\u00e1tica con igualdad y Justicia social preceptos que se vieron consolidados en la carta magna de 1917 en este sentido las fuerzas armadas y la guardia nacional vemos en la transformaci\u00f3n que actualmente vive nuestro pa\u00eds el mismo prop\u00f3sito de las tres primeras transformaciones el bien de la patria se enfocan desterrar la corrupci\u00f3n procurar el bienestar del pueblo El Progreso con justicia la igualdad el crecimiento econ\u00f3mico educaci\u00f3n salud y seguridad entre otros rubros como mexicanos es necesario estar Unidos en el proyecto de naci\u00f3n que est\u00e1 en marcha porque lejos de las diferencias de pensamiento que pudieran existir nos une la historia el amor por la tierra que nos vio nacer y la convicci\u00f3n de que solo trabajando en un mismo objetivo podremos hacer la realidad de M\u00e9xico esta realidad que cada d\u00eda sea m\u00e1s prometedora por lo que respecta a las fuerzas armadas continuaremos poniendo todo el empe\u00f1o en el cumplimiento de las misiones y tareas que tenemos encomendadas porque estamos seguros de que ese es el camino para que nuestro pa\u00eds siga desarroll\u00e1ndose en concordancia con esto ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea armada y Guardia nacional estamos presentes en todo el territorio brindando seguridad a la ciudadan\u00eda estamos presentes en donde el patrimonio y la integridad de la poblaci\u00f3n se encuentra en riesgo por alg\u00fan desastre estamos presentes donde podemos contribuir en las acciones que se realizan para evitar la corrupci\u00f3n y el dispendio de recursos estamos presentes donde se nos requiera para apoyar el progreso y bienestar en suma estamos trabajando por M\u00e9xico en esta elevada encomienda el inter\u00e9s nacional est\u00e1 y siempre estar\u00e1 por encima de cualquier otro o de conjeturas que pudieran hacerse sobre nuestro trabajo porque las fuerzas armadas y la guardia nacional tenemos Claro que la subordinaci\u00f3n al poder civil Es norma responsabilidad y convicci\u00f3n debido a que la profesi\u00f3n militar jam\u00e1s contempla respiraciones pol\u00edticas su esencia es otra y se puede apreciar en las acciones que realizan las tropas a lo largo y ancho de la rep\u00fablica mexicana La lealtad a la patria es conciencia de ver y vocaci\u00f3n porque el honor de portar el uniforme militar y naval as\u00ed como el de la guardia nacional as\u00ed lo exige el respeto a la Constituci\u00f3n a las leyes que de ella emanan y a los Derechos Humanos es obligaci\u00f3n congruencia y certeza porque tambi\u00e9n es sin\u00f3nimo de legalidad y de compromiso con M\u00e9xico los valores institucionales son fortalezas raz\u00f3n y gu\u00eda porque en ellos se enmarca el desempe\u00f1o de los generales almirantes comisarios jefes capitanes inspectores clases soldados mariner\u00eda y escala b\u00e1sica Estas son las bases en el actuar de todo soldado marino y Guardia nacional somos conscientes de que la mejor forma de honrar aquel pueblo revolucionario es reconociendo su valent\u00eda sus esfuerzos y su lucha por el pa\u00eds de libertades y garant\u00edas que hoy tenemos trabajando para que M\u00e9xico sea Cada d\u00eda mejor y aseguramos el futuro de las nuevas generaciones tengamos presente que la grandeza de nuestro pueblo proviene de una vasta herencia cultural y de una gran reserva de valores que atesoramos su fortaleza trasciende en el tiempo ya que siempre ha sabido sobreponerse a la adversidad de cada \u00e9poca por ello valoremos el legado hist\u00f3rico que representa la Revoluci\u00f3n Mexicana y sus pr\u00f3ceres y en el marco de su conmemoraci\u00f3n las fuerzas armadas y la guardia nacional reitera al pueblo de M\u00e9xico nuestro respaldo y total compromiso con las mejores causas afirmamos que nuestra lealtad es inquebrantable y nuestro amor por la patria es Genuino Muchas gracias escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos autoridades civiles y militares invitados especiales de M\u00e9xico y del extranjero Amigas y amigos como sabemos las tres grandes transformaciones registradas en la historia patria la independencia la reforma y la revoluci\u00f3n lograron avances esenciales muy importantes el movimiento de independencia Aunque comenz\u00f3 con El noble prop\u00f3sito de la defensa de los pobres y de La abolici\u00f3n de la esclavitud su fruto principal fue la creaci\u00f3n de nuestra naci\u00f3n soberana el movimiento de reforma Aunque tampoco concret\u00f3 nada En beneficio del pueblo raso hizo el milagro de separar antes que en otros pa\u00edses El poder clerical del poder civil convirtiendo en realidad la frase b\u00edblica de al C\u00e9sar lo que es el C\u00e9sar y a Dios lo que es de Dios consum\u00f3 adem\u00e1s el movimiento de reforma lasa\u00f1a de enfrentar y derrotar al ej\u00e9rcito franc\u00e9s el m\u00e1s poderoso del mundo en esos tiempos para lograr la segunda independencia de M\u00e9xico pero la revoluci\u00f3n de 1910 es la transformaci\u00f3n m\u00e1s popular y profunda que se haya registrado en nuestro pa\u00eds tengamos en cuenta que desde la independencia y durante todo el siglo 19 la estructura de dominaci\u00f3n colonial permaneci\u00f3 pr\u00e1cticamente inalterable los pobres siguieron siendo en su inmensa mayor\u00eda peones acasillados en haciendas Rurales o mozos en las ciudades la justicia social no exist\u00eda ni en el discurso tampoco la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n participaba en pol\u00edtica actividad reservada a las \u00e9lites liberales o conservadoras recu\u00e9rdese que en m\u00e1s de medio siglo el poder lo detentaron dos hombres fuertes o Tiranos Antonio L\u00f3pez de Santa Anna que fue 11 veces presidente de M\u00e9xico y Porfirio D\u00edaz quien gobern\u00f3 mand\u00f3 por 34 a\u00f1os este \u00faltimo personaje se empe\u00f1\u00f3 en hacer progresar al pa\u00eds mediante el restablecimiento de la esclavitud y con la supresi\u00f3n de las libertades pol\u00edticas el auge del henequ\u00e9n en Yucat\u00e1n el de la ca\u00f1a de az\u00facar en Morelos el de la industria textil en Veracruz Puebla y Tlaxcala o el de la miner\u00eda en Durango Chihuahua Sonora o baja California sur por solo poner algunos ejemplos se logr\u00f3 mediante el despojo de tierras a comunidades ind\u00edgenas y con el sistema de enganche que esclavizaba de por vida a los trabajadores y a sus familias en el Porfiriato la esclavitud se lleg\u00f3 a ver como un mal necesario el peri\u00f3dico El Universal de aquella \u00e9poca predominante en los a\u00f1os 90 del siglo 19 sosten\u00eda sin retrato alguno que la esclavitud era una forma de Progreso econ\u00f3mico Aunque pareciera una blasfemia a la metaf\u00edsica y pon\u00eda El ejemplo de Yucat\u00e1n donde el progreso del henequ\u00e9n se deb\u00eda a la esclavitud de los mayas otro ejemplo del desinter\u00e9s del r\u00e9gimen por el pueblo lo encontramos en 1892 cuando los dirigentes de la confederaci\u00f3n Obrera de las f\u00e1bricas del Valle de M\u00e9xico env\u00edan un escrito a Porfirio D\u00edaz por dem\u00e1s realista doloroso conmovedor en el que le piden su intervenci\u00f3n para que garantice el derecho al trabajo y a mejores condiciones laborales en su argumentaci\u00f3n le expresan el obrero de M\u00e9xico se\u00f1or presidente en vano consagra su vida entera al trabajo el obrero tiene en el presente una existencia angustiosa para procurar un mezquino alimento a su familia y en el porvenir solo espera una vejez impotente amargada por la miseria y afligida por enfermedades le dicen nosotros No conocemos el ahorro ese aliciente para el futuro que asegurar\u00eda el pan y la educaci\u00f3n para nuestros hijos y para nosotros alg\u00fan descanso cuando se extinguiera Nuestra fuerza f\u00edsica o cuando una mutilaci\u00f3n tan frecuente nos impidiera trabajar la respuesta corri\u00f3 a cargo del entonces secretario de hacienda Mat\u00edas Romero en la cual se describe con Claridad del pensamiento dominante y el car\u00e1cter clasista de ese r\u00e9gimen el funcionario sostiene cito textualmente no hay texto legal que autorice al gobierno a decretar salarios ni precios ni horas de trabajo y remata tampoco el gobierno podr\u00eda contraer la obligaci\u00f3n de suministrar trabajo al obrero el trabajo est\u00e1 sometido por una ineludible por un ineludible fen\u00f3meno natural a la ley de la oferta y la demanda en realidad demagogia aparte el gobierno incumpl\u00eda su responsabilidad social porque estaba convertido en un simple comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda al servicio de potentados ante esta realidad de opresi\u00f3n y falta de libertades el candidato presidencial opositor al r\u00e9gimen Francisco I Madero da a conocer en octubre de 1910 el Plan de San Luis Potos\u00ed en el que desde Laredo Texas convoca al pueblo a tomar las armas para derrocar a la dictadura en el plan se dec\u00eda de manera clara breve y contundente cito M\u00e9xico est\u00e1 gobernado por una tiran\u00eda que ha pretendido justificarse a s\u00ed misma con los beneficios de la paz y de la prosperidad material pero esa Paz No Descansa en el Derecho sino en la fuerza Y esa prosperidad solo beneficia a una minor\u00eda no al pueblo ni a la naci\u00f3n En consecuencia solo quedaba el recurso de arrojar del poder a los usurpadores por lo que se designaba el domingo 20 de noviembre para que a las 6 de la tarde en adelante todas las poblaciones de la rep\u00fablica se levanten en armas la noticia corri\u00f3 como p\u00f3lvora el 14 de febrero de 1911 Madero entra al pa\u00eds por Chihuahua se pone al frente de los revolucionarios y luego de fracasar en casas grandes monta el cerco para la toma de Ciudad Ju\u00e1rez con el apoyo militar de Pascual Orozco y de Francisco Villa estos acontecimientos causaron gran impacto en la opini\u00f3n p\u00fablica y la Revoluci\u00f3n maderista cundi\u00f3 por todo el pa\u00eds hab\u00eda grupos rebeldes por todas partes en marzo se levantan en armas Los Campesinos de Morelos encabezados por Emiliano Zapata que el historiador Alfonso taracena relata que toda la rep\u00fablica estaba envuelta en el fuego de la Revoluci\u00f3n los caciques de los pueblos y los amos y mayordomos de las haciendas hu\u00edan y se pon\u00edan a salvo ante la furia de la peonada el 10 de mayo de 1911 El general Juan n Navarro defensor de la Plaza de la de Ciudad Ju\u00e1rez se rinde ante los revolucionarios el 21 de mayo en la noche frente a la aduana de esa hist\u00f3rica ciudad se firm\u00f3 el convenio de paz que inclu\u00eda el compromiso de renuncia de Porfirio D\u00edaz el nombramiento de Francisco Le\u00f3n de la barra secretario de relaciones exteriores como presidente interino la expedici\u00f3n de la convocatoria elecciones generales en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n el cese de hostilidades y el acuerdo de que las tropas revolucionarias ser\u00edan licenciadas a medida que en cada estado se fueran dando los pasos necesarios para restablecer y garantizar la paz y el orden p\u00fablico el 25 de mayo Porfirio D\u00edaz renunci\u00f3 a la presidencia que hab\u00eda ocupado durante tres d\u00e9cadas el viejo dictador ya en calidad de expresidente sali\u00f3 de la Ciudad de M\u00e9xico en la noche rumbo al Puerto de Veracruz la escolta que construy\u00f3 el tren estaba al mando de Victoriano Huerta y el d\u00eda 27 embarc\u00f3 en el vapor y piranga rumbo a Europa Mientras tanto Madero viajaba de Ciudad Ju\u00e1rez a la capital y en todo el trayecto era aclamado por el pueblo m\u00e1s no tanto como el primero de junio de 1911 cuando hizo su entrada triunfal Aqu\u00ed la Ciudad de M\u00e9xico donde lo esperaban alrededor de 100 mil personas la recepci\u00f3n fue espl\u00e9ndida muy parecida a la que se le tribut\u00f3 al presidente Ju\u00e1rez El 15 de julio de 1867 una vez consumada la victoria de la Rep\u00fablica sobre el Imperio y de liberalismo sobre la reacci\u00f3n conservadora dos memorables momentos de la historia de M\u00e9xico la revoluci\u00f3n maderista fue verdaderamente eficaz en solo seis meses a partir del 20 de noviembre de 1910 cuando se llam\u00f3 al pueblo a tomar las armas se consum\u00f3 el derrocamiento de Porfirio D\u00edaz hubo p\u00e9rdida de Vidas humanas 14.000 hombres muertos en el campo de la Revoluci\u00f3n seg\u00fan estim\u00f3 Luis Cabrera en septiembre de 1912 pero este saldo por siempre lamentable resultar\u00eda menor al que se registr\u00f3 en las en las etapas posteriores de mayor violencia la libertad se hab\u00eda conquistado sin muchos problemas los da\u00f1os a las actividades productivas fueron m\u00ednimos y se respetaron la vida y los intereses de los extranjeros no hubo fuga de capitales ni se debilit\u00f3 la hacienda p\u00fablica un mes despu\u00e9s de la entrada de Francisco I Madero a la Ciudad de M\u00e9xico Se informa que el corte de caja practicado en la tesorer\u00eda general arrojaba una existencia de 63 millones 70 mil pesos sin embargo el trabajo para desmontar al viejo r\u00e9gimen y cumplir con las demandas de democracia y Justicia estaba a\u00fan por comenzar por su proceder limpio y transparente como ser humano y hombre p\u00fablico Madero ya ha sido juzgado por el tribunal de la historia y est\u00e1 colocado en el lugar que le corresponde entre los grandes h\u00e9roes de M\u00e9xico desde la campa\u00f1a electoral su principal ofrecimiento al pueblo de M\u00e9xico fue a ser efectivo el derecho a la libertad y en eso cumpli\u00f3 con creces como dirigente y mandatario siempre luch\u00f3 por alcanzar ese ideal que seg\u00fan sus convicciones traer\u00eda aparejada la prosperidad y la paz es cierto cometi\u00f3 errores y no supo entender y enfrentar el problema Agrario pero m\u00e1s all\u00e1 de sus fallas se adelant\u00f3 Como nadie a su \u00e9poca fue un visionario genial un idealista extraordinario v\u00edctima de la transo C\u00edvico del pa\u00eds y de la enorme dificultad que entra\u00f1aba derrumbar a un r\u00e9gimen pervertido como el de Porfirio D\u00edaz para construir una Rep\u00fablica verdaderamente democr\u00e1tica con los asesinatos de Francisco I Madero y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez inicia la etapa m\u00e1s violenta de la Revoluci\u00f3n Mexicana la cruenta lucha armada ensangrent\u00f3 al pa\u00eds seg\u00fan c\u00e1lculos de Don Jes\u00fas Silva gerso de 1913 a 1917 mueren por la guerra el hambre y la epidemia de tifo alrededor de un mill\u00f3n de mexicanos pero a\u00fan con el pesar de este doloroso sacrificio no se puede sostener que la lucha Revolucionaria haya sido en vano como a veces sostienen los conservadores de manera insensata tampoco se puede decir que al final result\u00f3 m\u00e1s de lo mismo Es indudable que la lucha del pueblo por su emancipaci\u00f3n acompa\u00f1ada de la sinceras convicciones de sus dirigentes dio lugar a conquista sociales muy importantes que marcaron con Claridad la diferencia entre el Porfiriato y el periodo post revolucionario por el sacrificio de los mexicanos que participaron en esa gesta que hoy conmemoramos no por concesi\u00f3n gratuita se cre\u00f3 un nuevo orden social con mayor movilidad y Justicia Es decir de ning\u00fan modo fue infructuosa la lucha contra la dictadura gracias a ese movimiento Popular en la constituci\u00f3n de 1917 se reconocieron los principales las principales demandas de nuestro pueblo El derecho de los campesinos a la Tierra el salario m\u00ednimo la jornada de 8 horas la organizaci\u00f3n sindical la seguridad social el derecho a la educaci\u00f3n y a pesar de fuertes presiones de las compa\u00f1\u00edas y gobiernos extranjeros se logr\u00f3 recuperar El dominio de la naci\u00f3n sobre las riquezas naturales en particular se logr\u00f3 rescatar el petr\u00f3leo hoy puede decirse que en estos aspectos en la procuraci\u00f3n de Justicia social y en hacer valer la soberan\u00eda todos los presidentes de la \u00e9poca inmediata a la revoluci\u00f3n hicieron su parte sin embargo en el terreno de la Democracia con excepci\u00f3n de Madero pr\u00e1cticamente nada aportaron los gobernantes revolucionarios en ese aspecto aunque se logr\u00f3 derrocar la dictadura de d\u00edas y su engendro huertista el pueblo permaneci\u00f3 al margen de la toma de decisiones y el poder como en el Porfiriato se sigui\u00f3 concentrando y ejerciendo En beneficio de una \u00e9lite el grupo pol\u00edtico surgido de la Revoluci\u00f3n no ten\u00eda realmente vocaci\u00f3n democr\u00e1tica por eso son interesantes y fecundos los tiempos que vivimos la cuarta transformaci\u00f3n que estamos llevando a cabo desde abajo y entre todos no solo est\u00e1 haciendo realidad el sue\u00f1o de justicia de nuestro pueblo sino tambi\u00e9n el ideal democr\u00e1tico con el que naci\u00f3 la revoluci\u00f3n maderista de 1910 ahora no se impone nada se manda obedeciendo se respeta la Constituci\u00f3n hay legalidad y democracia se garantizan las libertades y el derecho a disentir hay transparencia plena y derecho a la informaci\u00f3n no se censura a nadie no se violan los Derechos Humanos el gobierno no reprime al pueblo y no se organizan fraudes electorales desde el poder Federal el poder p\u00fablico ya no representa como antes a una minor\u00eda sino a todos los mexicanos de todas las clases culturas y creencias el gobierno act\u00faa con austeridad y se tiene autoridad moral no se tolera la corrupci\u00f3n ni se permite la impunidad en la pr\u00e1ctica no hay fueros ni privilegios se protege la naturaleza se auspicia la igualdad de g\u00e9nero se repudia la discriminaci\u00f3n el racismo y el clasismo y fortalecen y se fortalecen valores morales culturales y espirituales y se cuida y se promueve como lo estamos haciendo el d\u00eda de hoy el patrimonio cultural de hist\u00f3rico de M\u00e9xico la infamia cometida contra Madero nos ha ense\u00f1ado que para un poder p\u00fablico dispuesto a transformar No hay mejor Aliado que el propio pueblo nada bueno digo de manera respetuosa t\u00e9rminos pol\u00edticos nada bueno se puede esperar de pol\u00edticos corruptos de la prensa que se vende o se alquila de intelectuales convenencieros y de potentados dominados por la codicia la clave est\u00e1 en la frase del presidente Ju\u00e1rez con el pueblo todo sin el pueblo nada en nuestro caso si no estuvi\u00e9ramos respaldados por la mayor\u00eda de los mexicanos y en especial por los pobres los conservadores ya no sabr\u00edan Derrotado o habr\u00edamos tenido que rectificar y someternos a sus caprichos e intereses para convertirnos en floreros o en t\u00edteres de los que se hab\u00edan acostumbrado a robar y a detentar el poder econ\u00f3mico y el poder pol\u00edtico en nuestro pa\u00eds M\u00e9xico no es de un grupo de una minor\u00eda M\u00e9xico es de todos los mexicanos sin el apoyo del pueblo tampoco habr\u00edamos resistido la intensa Campa\u00f1a en nuestra contra emprendida desde los medios informativos convencionales y las redes sociales ni habr\u00edamos podido hacer frente a una guerra sucia tan intensa y estridente como la que padeci\u00f3 Francisco I Madero ap\u00f3stol de la Democracia siempre dijimos Ese fue mi lema de campa\u00f1a por la jefatura de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico en el a\u00f1o 2000 por el bien de todos primero los pobres la expresi\u00f3n mencionada implica algo no menos importante atender a los m\u00e1s pobres es ir a la segura para contar con el apoyo de muchos cuando se busca transformar una realidad de opresi\u00f3n y alcanzar el ideal de vivir en una sociedad mejor m\u00e1s justa igualitaria y fraterna adem\u00e1s hay algo que tambi\u00e9n heredamos de la Revoluci\u00f3n que en estos tiempos estar resultando esencial para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds me refiero a la contribuci\u00f3n comprometida de las fuerzas armadas A diferencia de otros ej\u00e9rcitos en nuestro surgi\u00f3 no lo olvidemos surgi\u00f3 para oponerse al golpe de estado que culmin\u00f3 en el asesinato del presidente Madero y del vicepresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez surgi\u00f3 el ej\u00e9rcito actual para defender la legalidad y la democracia no olvidemos que el actual ej\u00e9rcito naci\u00f3 al d\u00eda siguiente de que fue aprendido el presidente Madero aqu\u00ed en Palacio Nacional lo aprendieron Un 18 de febrero de 1913 y al d\u00eda siguiente 19 de febrero de 1913 naci\u00f3 nuestro ej\u00e9rcito desde entonces Y por esa raz\u00f3n por ese origen los integrantes de las fuerzas armadas son leales a la Constituci\u00f3n y a las instituciones no han pertenecido ni van a pertenecer estoy seguro a la oligarqu\u00eda vienen de abajo y tienen como origen e identidad el M\u00e9xico profundo el soldado es pueblo uniformado y por eso nunca traicionar\u00e1 a su gente nunca traicionar\u00e1 a la libertad la justicia la democracia nunca traicionar\u00e1 el soldado mexicano a la patria viva la Revoluci\u00f3n Mexicana iban los Hermanos Flores Mag\u00f3n viva Emiliano Zapata viva Francisco Villa vive el general Felipe \u00c1ngeles viva Francisco I Madero viva Venustiano Carranza viva Francisco J M\u00fajica vive el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del R\u00edo Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico se les invito a observar la representaci\u00f3n de pasajes hist\u00f3ricos de la Revoluci\u00f3n Mexicana el personal del dispositivo de honores de la Plaza de la Constituci\u00f3n pasar\u00e1 a ocupar su lugar en la columna del desfile el toque militar que escucharemos es conocido como botasilla en tiempos de la Revoluci\u00f3n Mexicana fue utilizado para que las tropas montadas prepararan sus caballos en la actualidad este toque sigue vigente para indicarle al personal del arma de caballer\u00eda que debe preparar su armamento equipo de veh\u00edculos para iniciar las misiones constitucionales encomendadas al ej\u00e9rcito mexicano la Revoluci\u00f3n Mexicana primer movimiento social del siglo 20 represent\u00f3 para nuestro pa\u00eds una gran transformaci\u00f3n social donde los ideales revolucionarios de Justicia social del pueblo mexicano lograron un cambio trascendental de las estructuras pol\u00edticas econ\u00f3micas sociales jur\u00eddicas y culturales constituyendo adem\u00e1s el inicio de la evoluci\u00f3n institucional de las fuerzas armadas de tierra mar y aire en esta fecha tan memorable para todos los mexicanos la secretar\u00eda de la defensa nacional invita al pueblo de M\u00e9xico a presenciar la representaci\u00f3n de las principales acciones y obras de los hombres y mujeres que contribuyeron significativamente en la construcci\u00f3n de las instituciones y una cultura pol\u00edtica moderna los cuales se transformaron en siete documentos que dieron gu\u00eda y direcci\u00f3n a este momento hist\u00f3rico del pa\u00eds desde la convocatoria del Plan de San Luis que origin\u00f3 el inicio de la lucha armada seguido por la firma de los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez y los principios que motivaron el movimiento campesino del Plan de Ayala posteriormente observaremos los acontecimientos derivados de la publicaci\u00f3n del decreto n\u00famero 1421 la promulgaci\u00f3n del plan de Guadalupe y la firma de los tratados de Teoloyucan acervo hist\u00f3rico que se invent\u00f3 los antecedentes de nuestra Carta Magna la concentraci\u00f3n del Poder y de la riqueza durante el Porfiriato llev\u00f3 a nuestro pa\u00eds a sufrir terribles abusos e injusticias que lo sometieron a la desesperanza circunstancias que motivaron a miles de mujeres y hombres a levantarse en armas para exigir mejores condiciones de vida La voluntad del pueblo dio origen a la Revoluci\u00f3n Mexicana conocida en el mundo como una de las primeras revoluciones sociales del siglo XX este suceso hist\u00f3rico foment\u00f3 en nuestra naci\u00f3n innegables virtudes que le permitieron Establecer un estado S\u00f3lido y democr\u00e1tico Porfirio D\u00edaz el Antiguo h\u00e9roe de la intervenci\u00f3n francesa habr\u00eda olvidado sus Humildes or\u00edgenes para abrigar las ambiciones de Peque\u00f1os grupos privilegiados al principio su administraci\u00f3n en el poder ejecutivo hab\u00eda permitido instaurar el orden p\u00fablico y acelerar el progreso econ\u00f3mico del pa\u00eds sin embargo con el paso de los a\u00f1os El ejercicio arbitrario del poder produjo un c\u00famulo de abusos de injusticias en contra de los m\u00e1s desfavorecidos adem\u00e1s la explotaci\u00f3n excesiva de los recursos paulatinamente erosion\u00f3 la estabilidad pol\u00edtica econ\u00f3mica y social ante este contexto la poblaci\u00f3n empez\u00f3 a manifestar su inconformidad y las expresiones de libertad fueron perseguidas pero no mitigadas tal fue el caso de los Hermanos Flores Mag\u00f3n precursores del pensamiento revolucionario quienes comenzaron a levantar la voz con la finalidad de difundir y publicar propaganda pol\u00edtica que conten\u00eda las demandas del partido liberal mexicano y con las que lograron el Inevitable despertar de la conciencia social de los mexicanos el \u00e1nimo de lucha vivific\u00f3 las inconformidades del pueblo que contribuyeron al estallido de las huelgas de R\u00edo Blanco en los textiles de Veracruz y del mineral de Cananea en el estado de Sonora movimientos que reflejaron la realidad de las brutales condiciones laborales de todos los trabajadores detonando edades quejas que fundaron las declaraciones p\u00fablicas realizadas en contra del gobierno porfirista el nombre de Francisco I Madero hombre originario de Coahuila cuyos principios eran intachables empezaba a escucharse en diferentes sectores de todo el pa\u00eds su popularidad inici\u00f3 con la publicaci\u00f3n de su libro la sucesi\u00f3n presidencial en 1910 pobre en la que dio a conocer sus propuestas democr\u00e1ticas con la intenci\u00f3n de acabar con la explotaci\u00f3n y el desequilibrio social existente defendiendo f\u00e9rreamente sus ideales madera convoc\u00f3 al unirse a la contienda pol\u00edtica en apoyo al partido nacional antirreeleccionista conmocionando El sentir y el pensar de la poblaci\u00f3n para iniciar la tercera transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds durante su campa\u00f1a Pol\u00edtica Francisco y Madero denunci\u00f3 las atrocidades del r\u00e9gimen emitiendo firmes discursos con los que logr\u00f3 convocar a miles de simpatizantes que aclamaban su proyecto esta situaci\u00f3n alarm\u00f3 gravemente a las autoridades quienes ordenaron de tener en la ciudad de Monterrey posteriormente las injusticias en su contra continuaron y fue trasladado a la c\u00e1rcel de San Luis Potos\u00ed en esas condiciones se enter\u00f3 que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda logrado ser reelecto madera indignado por la noticia se motiv\u00f3 a\u00fan m\u00e1s a defender a toda costa el derecho que nuestro pa\u00eds tiene ejercer su democracia ideal que tom\u00f3 Como fundamento para la redacci\u00f3n del Plan de San Luis actualmente el engranaje administrativo judicial y legislativo obedece a una sola voluntad al capricho del General D\u00edaz quien en su larga administraci\u00f3n ha mostrado que el principal m\u00f3vil que lo gu\u00eda es mantenerse en el poder a toda costa el pueblo mexicano debe protestar contra la ilegalidad de las \u00faltimas elecciones el Plan de San Luis fechado el 5 de octubre de 1910 plasm\u00f3 los ideales de justicia y Libertad propuestos por Francisco y Madero quien al recobrar su libertad se refugi\u00f3 en San Antonio Texas para imprimir y publicar 5000 copias del plan el punto principal de este documento Fue llamado que Francisco I Madero realiz\u00f3 para convocar a la poblaci\u00f3n a levantarse en armas mexicanos compatriotas este 20 de noviembre los convoc\u00f3 a que se cunden este llamado sumemosnos a la insurrecci\u00f3n Armada porque tenemos la obligaci\u00f3n de hacer respetar la voluntad del pueblo y salvar a nuestra patria de los detractores de la democracia vivo Madero viva la democracia y que viva la Revoluci\u00f3n Mexicana decidido celebrar intensos combates en contra del ej\u00e9rcito Federal los caudillos Pascual Orozco y Francisco Villa se sumaron al movimiento maderista y con la integraci\u00f3n de esas fuerzas revolucionarias se logr\u00f3 iniciar hostilidades en la plaza de Ciudad Ju\u00e1rez la lucha armada direccion\u00f3 todos sus esfuerzos para tomar una ciudad emblem\u00e1tica que originalmente fue llamada Paso del norte por su importancia comercial Ciudad Ju\u00e1rez se convirti\u00f3 en una de las principales v\u00edas de intercambio en la frontera con los Estados Unidos de Am\u00e9rica de la cual los revolucionarios podr\u00edan beneficiarse para adquirir armamento municiones hiperrechos de guerra el ardor incesante que encend\u00eda el esp\u00edritu de la Revoluci\u00f3n permiti\u00f3 vislumbrar el triunfo de la Batalla de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua que se libr\u00f3 entre el 8 y el 10 de mayo de 1911 el primero que tuve durante el enfrentamiento fue sitear la plaza para cortar las v\u00edas de abastecimiento del ej\u00e9rcito Federal sin embargo los federales lograron resistir esa acci\u00f3n mientras que los mandos revolucionarios haciendo gala de extraordinarias habilidades enfrentaron las primeras l\u00edneas de la Infanter\u00eda enemiga la sede justicia el coraje y la determinaci\u00f3n guiaron a los l\u00edderes revolucionarios a desarrollar m\u00faltiples ataques simult\u00e1neos por toda la ciudad con los que debilitaron las fuerzas federales el general Juan Navarro al mando del ej\u00e9rcito Federal al verse pr\u00e1cticamente derrotada se repleg\u00f3 al centro de la ciudad donde finalmente tom\u00f3 la decisi\u00f3n de Rendirse para evitar la aniquilaci\u00f3n de sus soldados como resultado del triunfomaderista qued\u00f3 acordada una reuni\u00f3n entre Francisco Carvajal intermediario del gobierno de D\u00edaz y los representantes de los l\u00edderes revolucionarios Francisco Madero padre Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez derivado de los convenios de la reuni\u00f3n el 21 de mayo de 1911 fueron firmados los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez en el edificio de la aduana fronteriza de esa misma ciudad en los que se asent\u00f3 que los enfrentamientos armados terminar\u00edan siempre que el presidente Porfirio D\u00edaz y su vicepresidente Ram\u00f3n Corral renunciaran inmediatamente a su cargo el entonces secretario de relaciones exteriores Francisco Le\u00f3n de la barra se encargar\u00eda interinamente del poder ejecutivo hasta que se convocara nuevas elecciones adem\u00e1s que el general Porfirio D\u00edaz partir\u00eda directo al exilio los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez lograron Establecer un jur\u00eddico que permiti\u00f3 la sucesi\u00f3n pac\u00edfica del poder para iniciar el trayecto de la democracia el 15 de octubre de 1911 Francisco y Madero y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez fueron electos como presidente y vicepresidente de la Rep\u00fablica sin embargo algunas facciones revolucionarias que apoyaron el movimiento armado continuaban en conformes al no haber cumplidas todas las expectativas que hab\u00edan sido depositadas en el Plan de San Luis Emiliano Zapata distinguido hombre cuya Nobleza y liderazgo lo convirtieron en un s\u00edmbolo de la resistencia al mando del ej\u00e9rcito libertador del sur al percibir las injusticias que eran ejercidas en contra de Los Campesinos despojados de sus tierras decidi\u00f3 encabezar el movimiento de rebeli\u00f3n a pesar de que Madero estaba consciente de las desigualdades y de sus constantes intentos por dialogar con los representantes de las fuerzas divergentes no logr\u00f3 resolver todas las demandas los campesinos continuaban sometidos a numerosos abusos y los hacendados se aprovechaban de su condici\u00f3n en las tiendas de raya para quitarles el poco sueldo que llegaban a obtener despu\u00e9s de largas jornadas laborales ante esta situaci\u00f3n el ej\u00e9rcito libertador del sur decidi\u00f3 emitir un plan en el que se expusieran los alcances y la esencia de su lucha con la finalidad de mejorar las condiciones de vida de los campesinos por medio del justo reparto Agrario el ideal de la campesina que inspir\u00f3 el Plan de Ayala fue expresada por el profesor Otilio Monta\u00f1o junto a Emiliano Zapata quien concentr\u00f3 a los generales posee Trinidad Ruiz eufemio Zapata y Jes\u00fas Morales para que se adhieran a la causa y participar\u00e1n en la argumentaci\u00f3n de este documento el plan libertador deber\u00e1 retribuir el esfuerzo de los hijos del Estado de Morelos que se unieron al ej\u00e9rcito revolucionario para defender el cumplimiento del Plan de San Luis este nuevo plan definir\u00e1 a los prop\u00f3sitos para apoyar con las armas la prosperidad y el bienestar de la patria viva Zapata Otilio Monta\u00f1o al pie de una mesa con voz \u00e1spera y gruesa dio lectura una de las ideas que fueron establecidas el 28 de noviembre de 1911 en la proclamaci\u00f3n del Plan de Ayala el gobierno dictatorial de Porfirio D\u00edaz no puede ser de manera alguna la leg\u00edtima representaci\u00f3n de la soberan\u00eda nacional el Se\u00f1or Francisco y Madero actual presidente de la rep\u00fablica debe dar cumplimiento a las promesas que hizo en el Plan de San Luis y en los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez la justicia para los campesinos es la que motiva profundamente toda nuestra lucha el Plan de Ayala reuni\u00f3 los objetivos de la lucha armada campesina en \u00e9l fue asentado que se desconocer\u00eda a Madero como presidente de la rep\u00fablica exigiendo la restituci\u00f3n y dotaci\u00f3n de las tierras que deb\u00edan ser entregadas a las comunidades adem\u00e1s de ayudar a las viudas y hu\u00e9rfanos provocados por la revoluci\u00f3n designando al general Pascual Orozco como jefe de la Revoluci\u00f3n libertadora algunos l\u00edderes que a\u00fan deseaban restaurar el Antiguo r\u00e9gimen iniciaron el 9 de febrero de 1913 el episodio conocido como la Decena Tr\u00e1gica esta sublevaci\u00f3n fue encabezada por los generales Bernardo Reyes F\u00e9lix D\u00edaz y Manuel Mondrag\u00f3n tuvo la finalidad de desconocer al gobierno y a todas sus instituciones para posesi\u00f3n por medio de la fuerza mientras el presidente Madero se encontraba en su alojamiento oficial en el castillo de Chapultepec fue informado sobre la traici\u00f3n de los conspiradores ante tales acontecimientos decidi\u00f3 salir a Palacio Nacional para defender el orden constitucional j\u00f3venes Cadetes unos cuantos malos mexicanos militares y civiles se han sublevado esta madrugada en contra de mi gobierno en estos momentos la situaci\u00f3n ha sido dominada por el punto honoroso general Lauro Villar y el Palacio Nacional est\u00e1 en poder de tropas leales ustedes Herederos de las m\u00e1s puras y nobles tradiciones de lealtad a todas las instituciones legalmente constituidas van a escoltarme en columna de honor hasta Palacio Nacional para demostrarle al pueblo capitalino que hemos triunfado derrotando a los incidentes desleales de esta manera los cadetes del Colegio Militar escoltaron al presidente Francisco I Madero brind\u00e1ndole seguridad en su trayecto este suceso pas\u00f3 a nuestra historia con el nombre de la marcha de la lealtad d\u00edas despu\u00e9s las hostilidades cambiar\u00edan el destino del ap\u00f3stol de la Democracia este ser\u00eda trazado por una deshonrosa traici\u00f3n el proyecto democr\u00e1tico que le hab\u00eda costado a M\u00e9xico r\u00edos de sangre se encontraba nuevamente de luto por la muerte de Madero la imposici\u00f3n del r\u00e9gimen dictatorial de Victoriano Huerta represent\u00f3 una terrible transgresi\u00f3n a todos los esfuerzos de la lucha armada la magnitud de las atrocidades cometidas en contra de todos los Mexicanos al quebrantar el derecho de la Democracia deton\u00f3 fuertes enemistades entre los diferentes l\u00edderes revolucionarios suscitandose incalculables tragedias que iniciar\u00edan la etapa m\u00e1s agitada de la Revoluci\u00f3n Mexicana las acciones antipatri\u00f3ticas del gobierno huertista provocaron que el congreso del Mercado libre y soberano de Coahuila tomar a la en\u00e9rgica decisi\u00f3n de emitir El decreto n\u00famero 1421 del 19 de febrero de 1913 este documento le confiri\u00f3 facultades extraordinarias a Venustiano Carranza gobernador del estado de Coahuila para proceder a armar fuerzas en contra del ej\u00e9rcito Federal Venustiano Carranza quien fue un hombre ejemplar hacer ritmo creyente de la democracia y la legalidad al frente del sal\u00f3n de sesiones del honorable congreso del estado de Coahuila desconoci\u00f3 al general Victoriano Huerta como jefe del poder ejecutivo as\u00ed como a todos los actos que dictar\u00e1 con ese car\u00e1cter este decreto sent\u00f3 la base para la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito constitucionalista G\u00e9nesis del actual ej\u00e9rcito mexicano que representa las instituciones legalmente constituidas con la honrosa misi\u00f3n de defender la integridad la independencia y la soberan\u00eda de la naci\u00f3n as\u00ed como garantizar la seguridad interior y coadyuvar ampliamente en el desarrollo nacional el ej\u00e9rcito fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico que constituyen a nuestras fuerzas armadas nacieron del sacrificio de las fuerzas revolucionarias que en el devenir de la historia se han constituido por hombres y mujeres de origen popular Herederos de Aut\u00e9nticos valores c\u00edvicos que son el reflejo del deber de todos los ciudadanos para acudir al llamado de la patria viva Venustiano Carranza vive el ej\u00e9rcito constitucionalista y que viva el ej\u00e9rcito mexicano dos Venustiano Carranza en congruencia con sus principios acept\u00f3 con honor la responsabilidad de organizar una Fuerza Armada para el sostenimiento del orden constitucional en la hacienda de Guadalupe del estado de Coahuila el 26 de Marzo de 1913 el vag\u00f3n de cuatroci\u00e9negas firm\u00f3 el plan de Guadalupe mismo con lo design\u00f3 como primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista vive el primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista con este plan Carranza se puso al frente de los sentimientos nacionales para alcanzar los objetivos que le regresar\u00edan a nuestro pa\u00eds el orden la legalidad y la democracia el plan de Guadalupe fue constituido por siete puntos en los que se estableci\u00f3 el desconocimiento del gobierno de Huerta as\u00ed como los poderes legislativo y judicial que de \u00e9l emanaba adem\u00e1s Venustiano Carranza se encargar\u00eda interinamente del poder ejecutivo al ocupar la Ciudad de M\u00e9xico y convocar\u00eda nuevas elecciones generales al restaurarse La Paz durante la lucha constitucionalista sobresalen dos insignes eventos que perduran en nuestra memoria nacional como los m\u00e1s emblem\u00e1ticos de las fuerzas revolucionarias el primero tuvo lugar en topolobampo Sinaloa el 14 de abril de 1914 reconocido como el primer bombardeo a\u00e9reo efectuado por el piloto Gustavo Salinas cami\u00f1a quien a bordo del avi\u00f3n Sonora la logr\u00f3 lanzar de manera certera artefactos explosivos sobre el trayecto del buque Federal denominado terreno esta acci\u00f3n demostr\u00f3 la superioridad de las fuerzas constitucionalistas al emplear el biplano frente a los nav\u00edos que desempe\u00f1aban actividades de la armada nacional siendo este un precedente relevante para la creaci\u00f3n de la Aviaci\u00f3n militar que actualmente constitu la Fuerza A\u00e9rea Mexicana el segundo de estos eventos es la batalla de Zacatecas al mando del General Francisco Villa acontecida el 23 de junio de 1914 la ocupaci\u00f3n de esta ciudad permiti\u00f3 conseguir el control de los recursos necesarios para avanzar a la Ciudad de M\u00e9xico para tomar la ciudad de Zacatecas se integr\u00f3 una gran fuerza constitucionalista con tropas de la divisi\u00f3n del norte al mando del General Francisco Villa y de la primera divisi\u00f3n del centro a la que perteneci\u00f3 el general P\u00e1nfilo natera con las que combatieron al ej\u00e9rcito Federal comandado por el general Luis Medina bar\u00f3 un factor singular para la movilizaci\u00f3n de las tropas villistas fue el empleo de los barrico rines aspecto que cambi\u00f3 significamente las posibilidades de las fuerzas revolucionarias que dispusieron de una interminable fila de vagones para arribar al Estado de Zacatecas en punto de las 10 de la ma\u00f1ana el Centauro del Norte orden\u00f3 iniciar las hostilidades de pronto se escuch\u00f3 un estremecedor sonido por el estallido de un ca\u00f1onazo inmediatamente las tropas villistas en un vigoroso empuje avanzaron obligando a los federales en un Heroico entusiasmo atacaron por diferentes frentes la resistencia Federal el general Manuel chao desplaz\u00f3 tres brigadas por el rumbo del Sur en apoyo a las maniobras de las tropas villistas de tal manera que el cerco qued\u00f3 completo el general Felipe \u00c1ngeles un hombre de hacendados valores destacado estratega y egresado del Colegio Militar posicion\u00f3 audazmente su artiller\u00eda instalando sus piezas a la vista de los federales posteriormente coloc\u00f3 el resto de sus ca\u00f1ones sobre la l\u00ednea izquierda del Cerro de La bufa para lograr desconcentrar la resistencia Federal la resistencia estaba a punto de extinguirse al caer la noche fue imposible detener la cometida Revolucionaria los federales se dieron sus posiciones evacuando la plaza rumbo Aguascalientes donde las tropas Fueron perseguidas por fuerzas de papilomatera despejando completamente el camino a Guadalupe las victorias del ej\u00e9rcito constitucionalista frente a las tropas federales le dieron certeza al movimiento liderado por Venustiano Carranza sin embargo penosas divisiones comenzaron a gestarse a lo largo de nuestro pa\u00eds el gobierno usurpador acabar\u00eda con la renuncia de Huerta y a pesar de las diferencias entre los l\u00edderes revolucionarios sus objetivos por alcanzar la esencia primigenia de la Democracia segu\u00eda siendo la misma lo que permiti\u00f3 que el 13 de agosto de 1914 se firmaron dos actas conocidas como los tratados de Teoloyucan en la firma estuvieron presentes el general Gustavo salas y el almirante ot\u00f3n pompeyo blanco como representantes del ej\u00e9rcito federal y Armada nacional respectivamente el licenciado Eduardo Iturbe a cargo del gobierno del Distrito Federal y por el bando constitucionalista se presentaron los generales \u00c1lvaro Obreg\u00f3n y Lucio Blanco en la primera acta se defini\u00f3 la manera en que las fuerzas constitucionalistas entrar\u00edan a la capital en el punto m\u00e1s relevante la segunda se formularon las condiciones en las que se realizar\u00eda la evacuaci\u00f3n y soluci\u00f3n del ej\u00e9rcito Federal as\u00ed como de las dependencias de la armada nacional este hecho permiti\u00f3 la Organizaci\u00f3n de las fuerzas armadas constitucionalistas que nacen con la revoluci\u00f3n de las que somos Herederos el ej\u00e9rcito mexicano actual fuerza a\u00e9rea de hoy y la actual armada de M\u00e9xico que hoy conocemos sin embargo Los acuerdos alcanzados no perduraron y las discordias entre Carranza y Villa apenas comenzaban a gestarse a pesar de los esfuerzos de la soberana convenci\u00f3n de Aguascalientes la situaci\u00f3n Revolucionaria continuaba latente por la instauraci\u00f3n del gobierno convencionista el 4 de diciembre de 1914 se reunieron Francisco Villa y Emiliano Zapata en el pueblo de Xochimilco en ese momento ambos l\u00edderes Se sent\u00edan identificados pues la lucha armada ten\u00eda finalmente la oportunidad de recompensar los esfuerzos del pueblo durante la entrevista que sostuvieron ambos caudillos Villa manifest\u00f3 su apoyo para retomar los principios que hab\u00edan sido expuestos a\u00f1os atr\u00e1s en el Plan de Ayala para exigir el reparto Agrario y alcanzar la justicia popular d\u00edas despu\u00e9s las fuerzas de los generales Francisco Villa y Emiliano Zapata entraron a la capital en una incalculable columna de ropas que desfil\u00f3 a pie y a caballo al t\u00e9rmino de los festejos y de todas las ovaciones del p\u00fablico se les ofreci\u00f3 a los l\u00edderes revolucionarios un banquete al interior del Palacio Nacional posteriormente cuando ambos caudillos entraron en el sal\u00f3n presidencial de la rep\u00fablica se desarroll\u00f3 uno de los momentos m\u00e1s ic\u00f3nicos que a\u00fan permanece en nuestra memoria gracias a una fotograf\u00eda que captur\u00f3 para la eternidad la escena en la que se expresaron con Sarcasmo sobre Qui\u00e9n ser\u00eda el que ocupar\u00eda la Silla presidencial que en alg\u00fan momento fue s\u00edmbolo del poder de Porfirio D\u00edaz mire general ah\u00ed est\u00e1 la dichosa silla calella si\u00e9ntese con confianza no mi amigo si\u00e9ntese usted es as\u00ed ya no es para m\u00ed Ya ve general si hasta c\u00f3moda est\u00e1 si\u00e9ntese aunque sea para la foto no General Villa yo no lo m\u00edo lo m\u00edo es la tierra No eso del gobierno y mientras no haya justicia para el pueblo tampoco Habr\u00e1 Paz para el gobierno acto seguido a este insigne evento sobreviene una breve ocupaci\u00f3n en la capital inmediatamente Francisco Villa regreso al norte para reactivar el abastecimiento de sus fuerzas y Emiliano Zapata al sur para verificar la restituci\u00f3n de las tierras mientras que Carranza y Obreg\u00f3n preparaban un contraataque para deponer el gobierno interino convencionista triunfado la causa constitucionalista inici\u00f3 labores el congreso constituyentes a partir del primero de diciembre de 1916 en el teatro Iturbide del Estado de Quer\u00e9taro donde se respir\u00f3 un \u00e1nimo conmovedor y lleno de expectativas las facciones parlamentarias se dividieron en dos grupos integrados primordialmente por radicales en contraposici\u00f3n de los liberales moderados que comenzaron las sesiones del Congreso las pugnas finalmente llegaron al podio momentos de ansiedad y de entusiasmo fueron los que precedieron a las discusiones sobre los art\u00edculos propuestos como fue el caso de la instrucci\u00f3n p\u00fablica la ubicaci\u00f3n y el car\u00e1cter de la nueva Carta Magna hace preguntarnos si se debe dejar al clero en la libertad de seguir impartiendo educaci\u00f3n o de una vez por todas se arrancar\u00e1 al pueblo de Las garras del clericalismo esta comisi\u00f3n ha equivocado su postura inclusive pareciera que no han le\u00eddo la constituci\u00f3n en su totalidad porque el problema no es combatir al clero sino preguntarse si buscan emplear el Credo liberal como bandera se\u00f1or palavecino tiene usted raz\u00f3n el dictamen no responde al sentir de la asamblea la educaci\u00f3n laica implica la perfecta neutralidad del gobierno en la ense\u00f1anza p\u00fablica sin embargo usted debe tener en cuenta que siempre habr\u00eda modo para que el cat\u00f3lico el protestante o el fil\u00f3sofo puede ense\u00f1ar de manera privada la promulgaci\u00f3n de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos del 5 de febrero de 1917 represent\u00f3 la restauraci\u00f3n del orden p\u00fablico y garantiz\u00f3 el estado de derecho de nuestra sociedad la revoluci\u00f3n represent\u00f3 los m\u00e1s profundos anhelos de miles de mexicanos que guiados por la convicci\u00f3n de obtener mejores condiciones de vida enfrentaron inmensos sacrificios para ser respetar la voluntad popular cimentando as\u00ed la democracia que ve la incansablemente por el bienestar de nuestra naci\u00f3n Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico es as\u00ed como termina la participaci\u00f3n del personal del ej\u00e9rcito Fuerza A\u00e9rea Mexicana y Guardia nacional en la escenificaci\u00f3n de las etapas de la Revoluci\u00f3n Mexicana brindemosles un fuerte aplauso a principios del siglo 20 M\u00e9xico estaba dividido musicalmente en dos grandes esferas la de la m\u00fasica acad\u00e9mica utilizada por las clases altas y la de la m\u00fasica popular propia de las clases bajas en este caos pol\u00edtico y social provocado por los conflictos alrededor de la revoluci\u00f3n mexicana la vida cultural y acad\u00e9mica qued\u00f3 suspendida pasando a un segundo plano debido a esto la m\u00fasica popular tuvo un gran auge y florecimiento los jarabes sones y polkas como g\u00e9neros bailables y el corrido como narrativo la m\u00fasica serv\u00eda de desahogo para aguantar las largas noches solitarias y las batallas pero tambi\u00e9n serv\u00eda de noticiero las grandes y peque\u00f1as haza\u00f1as se conoc\u00edan por medio de los corridos muchos de los personajes que est\u00e1n plasmados en ellos reflejan a personas reales que estuvieron en batalla a continuaci\u00f3n la cantante Mar\u00eda In\u00e9s Ochoa el corridista zuriano Francisco Ocampo Ram\u00edrez El Tr\u00edo y el ensamble folcl\u00f3rico de la secretar\u00eda de la defensa nacional y el mariachi Monumental de las fuerzas armadas con sus cantantes interpretar\u00e1n diversos corridos populares de la Revoluci\u00f3n y en compa\u00f1\u00eda de la Escuela Nacional de Danza folcl\u00f3rica del Instituto Nacional de Bellas Artes y literatura la asociaci\u00f3n mexicana de charrer\u00eda y la Federaci\u00f3n Mexicana de Charros nos deleitar\u00e1n con algunos actos folcl\u00f3ricos yo soy rielera tengo mi jugador cuando me dicen que yo se ve el tren Adi\u00f3s mi regadera ya se va tu Juan tengo Mi par de caballos para la revoluci\u00f3n uno se llama canario otros se llama gorri\u00f3n yo soy rielera tengo mi Juan alas bien canto yo soy su querer cuando me Recuerden que yo se ve el tren Adi\u00f3s mi regadera una pasi\u00f3n y me divina y es lo que me hizo venir Valentina Valentino te quisiera decir dicen que por tus amores la vida me han de quitar Julio hace que se van muy malos Yo tambi\u00e9n sin porque todo te quitar\u00e1 ma\u00f1ana a tu mujer Valentina rendido Estoy a tus pies Arre ma\u00f1ana que me maten de una vez caro fino 330 ya lo cerraban los portaban y deseo los maderistas que con ellas no mataban por mi 30-30 me voy si mi sangre pidan mi sangre la estoy por los explotados de nuestras naci\u00f3n sea delita se fuera con otro le seguir\u00eda se form\u00f3 ahora no puedo cada Guerra y por tierra nombrar\u00e1s militar Y si acaso yo muero en campa\u00f1a y mi pap\u00e1 Bailando ba\u00f1ador abelito por Dios te lo ruego que con tus ojos me vayas a llorar y si Adelita quisiera ser mi novia y si abuelita fuera mi mujer y comprar\u00eda un vestido de Zara para llevarlo a bailar al fuerte No seas completa porque los hombres son muy malos muchos regalos quiero quedan son puros malos vamos al baile y ver\u00e1s qu\u00e9 bonito donde se alumbran con 20 linternas donde se bailan las danzas modernas donde se baila de mucho tiene jesusita y qui\u00e9reme por favor Y mira que soy tu amante y seguro servidor vamos Qu\u00e9 bonito donde se alumbran con 20 linternas donde se bailan las danzas modernas donde se baila de mucho cariqu\u00eds concreto porque los hombres son muy malos promete mucho regalo y lo quiero al sol Siete leguas el caballo que brillar m\u00e1s estimada cuando ya silbar los tres se paraba y relinchada siente el lenguaje el caballo que brillar m\u00e1s estimada mariachi Serena Adi\u00f3s Torres de Chihuahua Adi\u00f3s Torres secantera y \u00e1nimo Francisco al quitarle lo pantera y ya lleg\u00f3 Francisco Villa a devolver la frontera en mi tierra mexicana nos morimos entonando una canci\u00f3n lo reposos son cananas de las balas al rugido del clar\u00edn que tu cara que el himno de la Libertad Libertad las mujeres y los hombres por la patria dan su vida de verdad Valentino y jesusita donde quiera otra vez resurgir\u00e1 y la velita morir\u00e1 Dale amor al lado de su flor yo me muero donde quedar\u00e1 en la raya en la primera yo me parto el coraz\u00f3n Ay yo soy hombre de adeveras y me echan un lazo si me echan un grito all\u00e1 en la trinchera me muero de veras por mi pabell\u00f3n las mujeres y los hombres por la patria dan su vida con amor Valentino y jesusita se apegaron pero nunca tanto morir\u00e1 peleando al lado de Juan raya la primera yo le esparto el coraz\u00f3n Seguro que s\u00ed chiquitita all\u00e1 en la pinchera all\u00e1 me muero de veras por mi pobre se\u00f1or es as\u00ed como termina este evento es Musical Por lo que agradecemos la participaci\u00f3n de las distinguidas instituciones culturales que nos brindaron estas atractivas melod\u00edas si observamos a nuestra banda de m\u00fasica Monumental veremos a ni\u00f1as y ni\u00f1os de la Banda sinf\u00f3nica de tlaxiaco Oaxaca del sistema de fomento musical quienes nos acompa\u00f1an en los festejos del 111 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana acto seguido el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Juan Arturo Cordero G\u00f3mez comandante de la primera regi\u00f3n militar y comandante de la columna del desfile acompa\u00f1ado por su Estado Mayor se desplazan para colocarse frente al presidio como en toda organizaci\u00f3n las fuerzas militares no pueden estar exentas de un l\u00edder por esta raz\u00f3n existe el mando tambi\u00e9n participa un grupo de asesores que le ayudan en la tarea de concebir preparar y conducir las actividades encomendadas denomin\u00e1ndosele Estado Mayor o grupo de comando seg\u00fan sea la magnitud en la que operen este personal se integra por mujeres y hombres dejando constancia de que en el interior de las fuerzas armadas la equidad de g\u00e9nero es el Com\u00fan denominador que brinda sin distinci\u00f3n las mismas oportunidades para el desarrollo profesional de sus integrantes el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Juan Arturo Cordero G\u00f3mez comandante de la primera regi\u00f3n militar y comandante de la columna del desfile se dirige al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandantes supremo de las fuerzas armadas solicit\u00f3 su autorizaci\u00f3n para dar inicio al desfile C\u00edvico militar de los festejos conmemorativos al 111 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana el comandante de la columna del desfile se trasladar\u00e1 a ocupar su lugar hicieron ellos los soldados de M\u00e9xico nos sentimos orgullosos de confeccionar a mano todas las banderas que desfilan el d\u00eda de hoy y todas aquellas que los mexicanos pueden observar marcando el inicio de este desfile podemos ver aproxim\u00e1ndose por la izquierda a la escuadrilla Stickman compuesta por tres aviones biplano PT 17 de la Fuerza A\u00e9rea Mexicana en formaci\u00f3n por escuadrilla vemos pasar majestuosa imponente a nuestra bandera Monumental al paso de un caballo y su jinete en este festejo del 111 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana justo odiando con valor nuestra ense\u00f1a nacional se presentan cuatro escoltas de bandera pertenecientes al heroico colegio militar grupo montado y Dolores del ej\u00e9rcito criadero militar de ganado y del centro ecuestre de alto rendimiento organismos que manejan ganado equino inicia su participaci\u00f3n en este desfile el contingente montado su gui\u00f3n representativo marcha al frente de su comandante y Estado Mayor este \u00faltimo integrado por mujeres y hombres con un alto sentido de la planeaci\u00f3n y con conocimientos en la direcci\u00f3n y materializaci\u00f3n de proyectos el bloque de banderas de gasa femenino la muestra del trabajo que realiza la mujer militar en la organizaci\u00f3n adiestramiento y cuidado del ganado que se emplea en las habilidades castrenses portan 36 banderas nacionales elaboradas en casa las cuales se mantienen en alto para enaltecer el sentimiento que nos hermana como mexicano los Soldados del ej\u00e9rcito mexicano que desfilan el d\u00eda de hoy es un orgullo portar los uniformes emblem\u00e1ticos de la patria desfilante el pueblo de M\u00e9xico el contingente de delegaciones extranjeras se acercan a este presidio efectivos del ej\u00e9rcito argentino del regimiento de granaderos a caballo escoltando cabalg\u00e1ndose aproxima a la caballer\u00eda blindada del ej\u00e9rcito ecuatoriano representada en los granaderos del tarqui tiene su origen con las tropas comandadas por el Mariscal Antonio Jos\u00e9 de sucre se presenta en este desfile el bloque representativo del ej\u00e9rcito de Guatemala su ej\u00e9rcito es una organizaci\u00f3n encargado de la defensa Nacional de la Rep\u00fablica de Guatemala seg\u00fan el art\u00edculo 244 de la Constituci\u00f3n de ese pa\u00eds a continuaci\u00f3n desfila ante el pueblo de M\u00e9xico cuatro Jinetes pertenecientes a cada una de las fuerzas armadas de Italia esta Fuerza Armada es conocida como el arma de carabineri conformada por jinetes Quienes se encuentran encuadrados en el cuarto regimiento a caballo \u00fanica unidad completamente montada de todas las fuerzas armadas de Italia se viste de tradici\u00f3n para presentar ante ustedes la escolta del glorioso regimiento de caballer\u00eda glorioso Guardi\u00e1n de jun\u00edn n\u00famero 1 libertador del Per\u00fa jinetes portadores de grandes tradiciones Herederos de la gloria del jun\u00edn enseguida Avanza en este desfile la unidad de caballer\u00eda de sangre general calil jachimalcool ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica Dominicana se presenta en este desfile C\u00edvico militar la orquesta sinf\u00f3nica infantil de Nezahualc\u00f3yotl la cual es una organizaci\u00f3n de la sociedad civil con 23 a\u00f1os de formaci\u00f3n Don Venustiano Carranza primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista es acompa\u00f1ado por su Estado Mayor este personaje cre\u00f3 los cuerpos de ej\u00e9rcito para combatir al gobierno de Victoriano Huerta mediante el decreto del 4 de julio de 1913 El cuerpo del ej\u00e9rcito del noreste al mando del General \u00c1lvaro Obreg\u00f3n soy \u00c1lvaro Obreg\u00f3n nac\u00ed el 19 de febrero de 1880 en la hacienda de exquisitiva municipio de Navojoa comprend\u00eda las fuerzas de los estados de Sonora Chihuahua Durango Sinaloa y territorio de la Baja California entre las contiendas m\u00e1s importantes destacan las batallas de Santa Rosa orendains y las tomas de Mazatl\u00e1n y Guadalajara entre otras luchando contra tropas federales en esa regi\u00f3n mostrando su lealtad al proyecto de naci\u00f3n de Venustiano Carranza hasta la promulgaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n de 1917 ahora observamos al cuerpo de ej\u00e9rcito del noreste gran unidad liderada por el general Pablo Gonz\u00e1lez Mi nombre es Pablo Gonz\u00e1lez Garza nac\u00ed el 5 de mayo de 1879 en lampazos Naranjo Nuevo Le\u00f3n esta unidad estaba integrada por las fuerzas de los estados de Coahuila Nuevo Le\u00f3n y Tamaulipas constituido por Gente de Zona Rurales con el fin de respaldar los ideales de Francisco I Madero y Venustiano Carranza combatiendo en contra de fuerzas federales al frente del cuerpo del ej\u00e9rcito del centro el general P\u00e1nfilo natera soy P\u00e1nfilo natera nac\u00ed en San Juan de Guadalupe Durango el primero de junio de 1882 estuve a favor de la antirreeleccionismo y el sostenimiento del orden constitucional llegu\u00e9 a ser gobernador de Zacatecas si dirigimos nuestra mirada por la izquierda de la Plaza de la Constituci\u00f3n de esta ciudad veremos ingresando al z\u00f3calo capitalino a los caudillos Francisco Villa y Emiliano Zapata los cuales se reunieron el 4 de diciembre de 1914 en las inmediaciones del poblado de Xochimilco para acordar la uni\u00f3n de sus fuerzas y reafirmar sus prop\u00f3sitos entre sus demandas estuvo la exigencia del reparto Agrario Y respetar el Plan de Ayala alrededor de las 10 horas del d\u00eda 6 de diciembre de 1914 hicieron su entrada a la capital de la rep\u00fablica la divisi\u00f3n del norte al mando de Villa y el ej\u00e9rcito libertador del sur comandado por Zapata y se refirieron al poder y a la pol\u00edtica como algo ajeno Y hostil del que hab\u00eda que desconfiar y al que hab\u00eda que controlar para este evento las calles de la ciudad se vistieron de adornos y banderas el pueblo de M\u00e9xico identificado con la causa Revolucionaria abarrot\u00f3 las banquetas de las calles por donde pasar\u00eda el contingente para vitorear a los h\u00e9roes del movimiento popular revolucionario en la madrugada de ese d\u00eda las tropas villistas y zapatistas se organizaron para realizar el itinerario siguiente iniciaron por la avenida tacopan la cual hoy la conocemos como Avenida Tacuba llegaron a la hasta la Avenida Ju\u00e1rez y continuaron por la calle de Plateros hoy conocida como Madero arribando hasta Palacio Nacional Donde fueron recibidos por el presidente convencionista Eulalio Guti\u00e9rrez y Los Embajadores de pa\u00edses invitados el personal ingres\u00f3 en grandes cantidades a este Explanada inundando las calles del centro de la ciudad convirti\u00e9ndose en un desfile de tropas montadas y personal armado a pie de esta manera se ocup\u00f3 simb\u00f3licamente el Palacio Nacional en 1915 el ej\u00e9rcito convencionista sufri\u00f3 hogar varias derrotas a manos de las fuerzas del ej\u00e9rcito constitucionalista en Celaya Guanajuato facilitado por estos hechos que se consolidar\u00e1 la paz y el orden constitucional en todo el pa\u00eds es as\u00ed como la sociedad mexicana agradece la colaboraci\u00f3n de algunos de los pueblos ind\u00edgenas que participaron durante la Revoluci\u00f3n para alcanzar la democracia y los derechos sociales que formaron la base para proporcionar bienestar a nuestra naci\u00f3n es turno de presentarse frente al Palacio Nacional a la entidad en mi Otom\u00ed se encuentra ubicada en los estados de Hidalgo Guanajuato Michoac\u00e1n Quer\u00e9taro Puebla Tlaxcala Veracruz y el estado de M\u00e9xico cuenta con alrededor de 300.000 integrantes actualmente el pueblo tom\u00ed pertenece a la familia ling\u00fc\u00edstica otomangu\u00e9 llevan una relaci\u00f3n muy estrecha la naturaleza desarrollan la agricultura el turismo y grandes artesan\u00edas as\u00ed como diversas estrategias para asegurar su existencia social y cultural durante el Porfiriato se dedicaban a la agricultura a la pesca a la producci\u00f3n de Carb\u00f3n y artesan\u00eda o viv\u00edan en las haciendas agr\u00edcolas como mano de obras desfila frente al presidium representantes de la etnia Yaqui el cual se encuentra ubicado en el estado de Sonora en 1910 durante la campa\u00f1a electoral de Francisco I Madero por el estado de Sonora encontr\u00f3 apoyo en pueblos habitados por Yaqui de igual manera observamos al personal que nos recuerda a la etnia de los mayos ubicados al norte de Sinaloa y al sur de Sonora a finales de marzo de 1912 el gobernador de Sonora Jos\u00e9 Mar\u00eda maytorena organiz\u00f3 un grupo de hombres armados para que En nombre del presidente Francisco I Madero se combatiera Pascual Orozco la etnia zapoteca Quienes se encuentran en el istmo de Tehuantepec y en el valle de Oaxaca los cuales participaron en el inicio de la Revoluci\u00f3n apoyando a los maderistas con el fin de devolverle sus tierras las cuales les fueron otorgadas en derecho es turno de presentarse Frente a Palacio Nacional a la etnia de los nahuatecos que se encuentran ubicados en los estados de M\u00e9xico Morelos Hidalgo Puebla Guerrero y se integraron al ej\u00e9rcito libertador del Sur la etnia mixteca que ahora desfila se encuentran ubicados en algunas partes de Guerrero Puebla y Oaxaca participaron en el inicio de la revoluci\u00f3n mexicana en contra del gobierno de Porfirio D\u00edaz apoyando a tropas madridistas bajo el mando del General Juan Andreu ma Almaz\u00e1n a continuaci\u00f3n la etnia m\u00e1s agua fundadora de las ciudades de Culhuac\u00e1n otompan y Tula que dieron origen a la provincia de mazahuac\u00e1n continuando en este desfile se presenta la orquesta sinf\u00f3nica infantil de Nezahualc\u00f3yotl que se ha presentado en festivales de talla internacional como el festival Cervantino festival de las almas y Festival Internacional quimera ahora en la exhibici\u00f3n de carros tem\u00e1ticos el 7 de junio de 1910 en la ciudad de Monterrey Nuevo Le\u00f3n Francisco I Madero fue detenido por la polic\u00eda de manera arbitraria despu\u00e9s de denunciar las injusticias por parte del r\u00e9gimen porfirista en San Antonio Texas Estados Unidos ah\u00ed dio a conocer el 5 de octubre de 1910 el Plan de San Luis el cual permiti\u00f3 difundir las acciones que el grupo maderista llevar\u00eda a cabo en contra de la reelecci\u00f3n de Porfirio D\u00edaz desconociendo los resultados de las elecciones del mismo a\u00f1o y a todo su gobierno la batalla de Ciudad Ju\u00e1rez que se llev\u00f3 a cabo del 8 al 10 de mayo de 1911 en esa plaza entre tropas del ej\u00e9rcito federal y fuerza revolucionarias maderistas concluy\u00f3 con la rendici\u00f3n de las tropas del ej\u00e9rcito federal y la firma de los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez entre Francisco Carvajal y Don Francisco V\u00e1zquez G\u00f3mez Francisco Madero y Jos\u00e9 Mar\u00eda Pino Su\u00e1rez en el cual el presidente D\u00edaz y su vicepresidente Corral se comprometen a renunciar a sus cargos a continuaci\u00f3n se hace alusi\u00f3n a los eventos m\u00e1s importantes de Emiliano Zapata en su Plan de Ayala documento escrito por Emiliano Zapata y Otilio Monta\u00f1o lo mismo que fue firmado el 25 de noviembre de 1911 y proclamado el 28 de noviembre del mismo a\u00f1o en morir este plan se pusieron los alcances y razones de su lucha zapatista para lograr el reparto Agrario equitativo de las tierras de los grandes hacendados restituyendo las tierras usurpadas a los pueblos durante el Porfiriato observamos el decreto con el n\u00famero 1421 emitido por el congreso del estado de Coahuila el 19 de febrero de 1913 surge ante la detenci\u00f3n del presidente Francisco I Madero durante el episodio conocido como la Decena Tr\u00e1gica el decreto sent\u00f3 la base para la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito constitucionalista G\u00e9nesis del actual ej\u00e9rcito mexicano que representa a las instituciones legalmente constituidas podemos ver la declaraci\u00f3n del plan de Guadalupe expedida por Venustiano Carranza el 26 de Marzo de 1913 fue firmada en la Hacienda del mismo nombre en el estado de Coahuila busc\u00f3 restablecer el orden constitucional y design\u00f3 a Venustiano Carranza como primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista este documento convoc\u00f3 a todos los revolucionarios que apoyaran el movimiento en contra del Antiguo r\u00e9gimen y fue respaldado por tropas revolucionarias de los estados de Coahuila Sonora y Chihuahua as\u00ed como un gran n\u00famero de simpatizantes maderistas que poco a poco se unieron a la causa debemos pasar a los hijos de militares en activo en el veh\u00edculo denominado las victorias del ej\u00e9rcito constitucionalista frente a las fuerzas federales que le dieron certeza al movimiento liderado por Venustiano Carranza se observan los tratados de te firmados el 13 de agosto de 1914 estableci\u00f3 en ellos las condiciones para la evacuaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico y la disoluci\u00f3n del ej\u00e9rcito federal y Armada nacional si observamos en los veh\u00edculos que se presentan podemos observar que el personal de ni\u00f1os son hijos derechohabientes del personal militar del ej\u00e9rcito Guardia nacional fuerza a\u00e9rea y armada de M\u00e9xico brind\u00e9moles un fuerte aplauso la falta de conciliaci\u00f3n en la designaci\u00f3n de candidatos a la presidencia de la Rep\u00fablica provoc\u00f3 un distanciamiento entre los grupos en el poder ante esta situaci\u00f3n Venustiano Carranza decidi\u00f3 trasladar los poderes de la uni\u00f3n al Estado de Veracruz escoltado por tropas del ej\u00e9rcito nacional y alumnos de la escuela de caballer\u00eda del colegio militar conform\u00e1ndose en la columna la legalidad el 9 de mayo de 1920 el convoy hizo un alto en Apizaco Tlaxcala en M\u00e9xico le correspondi\u00f3 al consejo de salubridad General organizar las medidas para combatir a la epidemia provocada por la gripe espa\u00f1ola una de sus primeras acciones fue identificar los casos y aislarlos en hospitales y consultorios de las beneficencias y en los dispensarios creados por empresarios y hacendados en diversos estados de la Rep\u00fablica Mexicana el consejo encomend\u00f3 a las brigadas sanitarias la tarea de informar y educar a la gente las escudrillas que integraban estas brigadas se establecieron en la capital de los estados y publicaron bandos informativos que se pusieron en lugares estrat\u00e9gicos para contar los espacios p\u00fablicos se capturaron los centros de reuni\u00f3n masiva se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el contingente de veh\u00edculos antiguos los inventos del Hombre sin duda han proporcionado un excelente transformaci\u00f3n a la sociedad en los h\u00e1bitos y costumbres de las personas el paisaje y principalmente el medio urbano decir inicios del siglo XX se transform\u00f3 para proporcionar v\u00edas de comunicaci\u00f3n por donde transitar\u00e1n los veh\u00edculos que sirvieron como medio de transporte y de recreaci\u00f3n proporcionando un medio auxiliar a la extensa red de v\u00edas ferrocarrileras del M\u00e9xico de principios del siglo 20 paulatinamente la distancias y tiempos de traslado se acortaron y se reemplaz\u00f3 a los medios de tracci\u00f3n animales lentos y de poco volumen de carga por veh\u00edculos automotores con velocidades de hasta 17 kil\u00f3metros por hora con el cual se impuls\u00f3 el desarrollo de nuestro pa\u00eds observamos los veh\u00edculos comprendidos desde el a\u00f1o 1904 a 1934 de diversos fabricantes automotrices con carrocer\u00eda de tipo pato fordorre cabriolet roadsted Abre paso al gui\u00f3n representativo del contingente de participantes distinguidos que con gran arraigo y tradici\u00f3n se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico este contingente es integrado por personal del arma de caballer\u00eda en activo y en la situaci\u00f3n de retiro quienes con sobrado celo y esmero con ejemplo invaluable de amor por la carrera de las armas desfila ante nosotros el centro ecuestre de alto rendimiento de la secretar\u00eda de la defensa nacional organismo del ej\u00e9rcito dedicado plenamente al deporte ecuestre actualmente este centro cuenta con 17 jinetes y 119 caballos para las disciplinas de salto adiestramiento y concurso completo ante ustedes se abre paso el contingente de caballer\u00eda en el ej\u00e9rcito mexicano con el bloque escuadr\u00f3n de caballer\u00eda Ignacio Allende de leroyco Colegio Militar toma su nombre de quien fuera capit\u00e1n del ej\u00e9rcito realista en M\u00e9xico en el a\u00f1o de 1808 regres\u00f3 de su destacamento en Texas para mandar el regimiento de los dragones de la reina en su pueblo natal San Miguel El Grande Guanajuato simpatizando ya con el proyecto de independencia del pa\u00eds siendo uno de los precursores de este movimiento desfila ante ustedes el grupo montado y de honores del ej\u00e9rcito unidad que ha tenido diversas denominaciones y que pas\u00f3 su revista de entrada el primero de diciembre del a\u00f1o 2018 siendo en la actualidad la \u00fanica unidad de caballer\u00eda montada en el ej\u00e9rcito mexicano ante el pueblo de M\u00e9xico avanza la secci\u00f3n de fuegos de ca\u00f1ones calibre 75 mil\u00edmetros de la bater\u00eda hipom\u00f3vil perteneciente al grupo montado y de honores de la comandancia del ej\u00e9rcito mexicano participa en este desfile el bloque representativo del criadero militar de ganado de Santa Gertrudis Chihuahua organismo productor de ganado equino de alta calidad para las necesidades del ej\u00e9rcito mexicano siendo el primer criadero en su tipo a nivel nacional y modelo para el desarrollo de otros centros productores de ganado equino la razas equinas producidas en sus instalaciones son pura sangre ingl\u00e9s raza Santa Gertrudis desarrollada en este criadero y reconocido oficialmente al contar con caracter\u00edsticas genot\u00edpicas propias se presentan del pueblo de M\u00e9xico un cuerpo de caballer\u00eda de defensas Rurales del ej\u00e9rcito mexicano portando su tradicional vestimenta el antecedente de estas unidades es el decreto de la creaci\u00f3n de cuatro cuerpos de polic\u00eda rural el 6 de mayo de 1861 por parte del entonces presidente de la rep\u00fablica el Licenciado Benito Ju\u00e1rez con su distinguida marcialidad desfila un escuadr\u00f3n del Batall\u00f3n de protecci\u00f3n Ambiental de la guardia nacional montando abri\u00f3 sus caballos con caracter\u00edsticas de docilidad y mansedumbre este escuadr\u00f3n tiene como misi\u00f3n salvaguardar la integridad de las personas y de su patrimonio garantizar mantener y restablecer el orden y la paz social as\u00ed como prevenir la comisi\u00f3n de delitos en los parques nacionales los embalses de los lagos y los cauces de los r\u00edos bosques y as\u00ed como fomentar el desarrollo sostenible a nivel nacional para satisfacer las necesidades de un ambiente sano mediante el cuidado del ecosistema vemos pasar a la academia de m\u00fasica cuanal\u00e1n fundada el 16 de octubre del 2018 por El trompetista concertista Alejandro S\u00e1nchez Rodr\u00edguez director y fundador de la primera orquesta sinf\u00f3nica de la comunidad bajo la Consigna que es mejor tener un instrumento en las manos que un arma con sus melod\u00edas acompa\u00f1an al contingente de delegaciones extranjeras montadas pertenecientes a la Ciudad de M\u00e9xico y estados de la rep\u00fablica mexicana a continuaci\u00f3n se hace presente la participaci\u00f3n de la agrupamiento de la polic\u00eda montada de la Ciudad de M\u00e9xico la creaci\u00f3n del agrupamiento montado se llev\u00f3 a cabo con el reglamento del cuerpo de la Polic\u00eda Municipal de vigilantes nocturnos y se le dio el nombre del cuerpo de la polic\u00eda montada mismo que fue emitido el d\u00eda 7 de abril de 1838 con el objeto de contribuir a la preservaci\u00f3n de la seguridad p\u00fablica viene por objeto contribuir a la preservaci\u00f3n del orden p\u00fablico dar seguridad y vigilancia a la ciudadan\u00eda poniendo especial atenci\u00f3n en las zonas agrestes y de dif\u00edcil acceso que se encuentran en la Ciudad de M\u00e9xico utilizando para ellos se movientes el agrupamiento a caballo es conocido hist\u00f3ricamente como una unidad de elementos con la encomienda de velar por la seguridad e integridad f\u00edsica de la ciudadan\u00eda as\u00ed como salvaguardar sus bienes esto con la caracter\u00edstica muy particular se implementar binomios que por lo regular se presenta entre polic\u00edas pero en este caso se compone de polic\u00eda y un ser vivo semoviente que desde el inicio de la civilizaciones representa un compa\u00f1ero en el sendero a la supervivencia observamos en este momento el carro aleg\u00f3rico alusivo a la soberana convenci\u00f3n Revolucionaria de Aguascalientes llevada a cabo en 1914 despu\u00e9s de la red derrota del ej\u00e9rcito usurpador del Victoriano Huerta donde resultado en refacciones ideol\u00f3gicas por ello el hist\u00f3rico teatro modelos de Aguascalientes fue designado como sede de la soberana convenci\u00f3n Revolucionaria misma que busc\u00f3 unificar las m\u00faltiples ideas para as\u00ed consolidar un proyecto de naci\u00f3n se presenta ante ustedes el veh\u00edculo representativo del estado de Baja California en este veh\u00edculo destaca el sincretismo cultural que hoy encontramos en el vaquero californiano producto del desarrollo de un r\u00e9gimen de misiones que introdujo el cristianismo y las formas de ser espa\u00f1olas y criollas a la Pen\u00ednsula gracias a la naturaleza de la revoluci\u00f3n mexicana en este estado fueron divididas las huestes de Porfirio D\u00edaz con ustedes la representaci\u00f3n del estado de Baja California Sur Sin lugar a dudas un personaje ic\u00f3nico en este movimiento fue dionisia villarino alias la coronela en el a\u00f1o de 1913 Do\u00f1a dionisia tom\u00f3 parte activa en el movimiento revolucionario se presenta el Estado de Campeche una visita a Campeche en 1909 durante la campa\u00f1a electoral de Francisco I Madero que visit\u00f3 el Estado de Campeche incluyendo las localidades de Ciudad del Carmen Champot\u00f3n y la amurallada ciudad de Campeche en estos momentos observamos al carro aleg\u00f3rico del estado de Coahuila de Zaragoza representando un homenaje a los personajes de mayor relevancia para la Revoluci\u00f3n Mexicana especialmente a Francisco y Madero Lucio Blanco Francisco Murgu\u00eda y Venustiano Carranza coahuilenses que forjaron la causa Revolucionaria desde su inicio con el Plan de San Luis se asent\u00f3 las bases del pensamiento sufragio efectivo no reelecci\u00f3n uno de los momentos que dio pie al arranque de la revoluci\u00f3n mexicana en la entidad o una diferencia entre Porfirio D\u00edaz y Miguel de la Madrid Pues el entonces presidente que el puerto colimense fuera administrado por Jalisco situaci\u00f3n con la cual no estuvo de acuerdo el entonces Gobernador de Colima otro momento que marc\u00f3 el \u00e1nimo de Colima en el arranque de la Revoluci\u00f3n fue la visita de Francisco I Madero a la entidad el 27 de diciembre de 1909 en donde coincidi\u00f3 con el rechazo a la reelecci\u00f3n de Porfirio D\u00edaz situaci\u00f3n de la cual sac\u00f3 provecho el descontento de los campesinos en el pa\u00eds se tiene registro de la participaci\u00f3n de al menos 20 mujeres chiapanecas en la \u00e9poca de la revoluci\u00f3n mexicana quienes al lado de las tropas de Francisco I Madero dejaron de lado el papel tradicional de La Adelita para ser precursoras de la educaci\u00f3n de la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n y Se abrieron paso para la creaci\u00f3n de leyes que incluyeran a las mujeres se presenta el estado de Chihuahua este estado de la Rep\u00fablica adquiere vital importancia ya que es la cuna de la divisi\u00f3n del norte comandada por el General Francisco Villa este fue uno de los ej\u00e9rcitos m\u00e1s importantes durante la \u00e9poca Revolucionaria y como el m\u00e1s fuerte de latinoam\u00e9rica en este estado se lleva a cabo la firma de los tratados de Ciudad Ju\u00e1rez en donde despu\u00e9s de una ardua batalla entre el ej\u00e9rcito federal y la divisi\u00f3n del norte se pactar\u00e1 la renuncia de Porfirio D\u00edaz y su exilio en estos tratados Se nombra como presidente interino a Francisco Le\u00f3n de la barra Chihuahua Fue la cuna de la Revoluci\u00f3n Mexicana siempre se ha destacado por hacerle frente a los desaf\u00edos y convertirlos en fortalezas para el desarrollo de todo el estado representado aqu\u00ed por aspectos culturales tan distintivos y tan nuestros pero tan propios tambi\u00e9n para todos los mexicanos buen Chihuahua donde la gente decidi\u00f3 transformar un sue\u00f1o en acciones concretas y hacer frente a las grandes injusticias que suced\u00edan en todo el pa\u00eds para luchar por un mejor futuro del cual gozamos todos los mexicanos esta tierra es donde las grandes proyectos cobran vida y logran realizarse donde la gente trabaja de sol a sol para conquistar lo que quiere y donde se puede pensar en nuevas maneras para un mejor futuro Chihuahua tierra f\u00e9rtil para el cambio y para las Grandes Ideas donde se mezclan las ra\u00edces hist\u00f3ricas de nuestra naci\u00f3n y los nuevos Aires de cambio en \u00e1mbitos que nadie hab\u00eda incursionado a\u00fan conmemorando el 111 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el bloque del estado de Durango La Revoluci\u00f3n Mexicana dio inicio el 19 de noviembre de 1910 en la ciudad de G\u00f3mez Palacio Durango teniendo como caracter\u00edstica que la etapa maderista tambi\u00e9n termin\u00f3 en este estado el 20 de mayo del mismo a\u00f1o se presentan de nosotros el bloque del Estado de M\u00e9xico destacando tres columnas conformadas por la polic\u00eda montada del Estado de M\u00e9xico agrupamiento de Gran relevancia en materia de seguridad protectores de los bosques y reservas naturales de la entidad Asimismo su labor de proximidad ciudadana permite trabajo de quimioterapia por parte de la rehabilitaci\u00f3n para ni\u00f1as y ni\u00f1os se presenta el bloque del Estado de Guanajuato Irapuato al tener una estaci\u00f3n ferroviaria y que est\u00e1 Cruzada por el parte del Estado fue testigo de varias luchas entre constitucionalistas y villistas entre el 11 y 28 de abril de 1912 la ciudad sufri\u00f3 ataques de grupos zapatistas y el 29 de julio de 1914 uno de los ej\u00e9rcitos del General \u00c1lvaro Obreg\u00f3n tomaron la ciudad durante ese per\u00edodo Irapuato tuvo saqueos destrucci\u00f3n de edificios y oficinas Adem\u00e1s de que sus v\u00edas de comunicaci\u00f3n eran controladas pero no fue hasta en 1915 que El Revolucionario Doroteo Arango Ar\u00e1mbula mejor conocido como Pancho Villa estuvo alojado en el estado se abre paso en estos momentos la la delegaci\u00f3n del Estado de Guerrero situandonos en la estaci\u00f3n del ferrocarril de la ciudad de Iguala donde convergen todas las aristas de las distintas que estas heroicas desarrolladas en esta regi\u00f3n durante la Revoluci\u00f3n Mexicana Pues el ferrocarril pues sustento comunicaci\u00f3n abastecimiento descanso y esperanza de quien quer\u00eda una vida mejor la dignidad de poderse decir due\u00f1o de la tierra es la base de la transformaci\u00f3n del M\u00e9xico de Entonces por otro lado los aportes a la historia Revolucionaria de este estado no solo fueron destacados por hombres valientes la relevante participaci\u00f3n de la mujer que era marcada por el nacimiento en Teloloapan de la primer fot\u00f3grafa de guerra en la historia del pa\u00eds y del mundo Do\u00f1a Sara Castrej\u00f3n va en homenaje este carro aleg\u00f3rico los plataformas del veh\u00edculo tem\u00e1tico consigue una representaci\u00f3n del jaguar en la cosmovisi\u00f3n de los pobladores de las tierras del Sur en ser esp\u00edritu generador de equilibrio en el universo como natural Verdugo del sacrificio a la tierra Tambi\u00e9n muchas veces siendo sacrificado para dar orden al universo la cual coincide con el sacrificio generado por los h\u00e9roes y hero\u00ednas de la Revoluci\u00f3n Mexicana quienes forjaron una de las m\u00e1s importantes transformaciones de nuestro pa\u00eds hace su participaci\u00f3n en este desfile C\u00edvico militar la delegaci\u00f3n del Estado de Hidalgo cabe mencionar que este contingente es escoltado por la polic\u00eda montada de esa Secretar\u00eda de Seguridad P\u00fablica adem\u00e1s de la Uni\u00f3n de asociaciones de charros y asociaciones Nicol\u00e1s Bravo del mismo estado se presenta el carro aleg\u00f3rico en honor al general brigadier Felipe \u00c1ngeles hijo del Estado de Hidalgo dicho h\u00e9roe nace el 13 de junio de 1868 en el municipio de zacultip\u00e1n Hidalgo estratega de la divisi\u00f3n del norte es catalogado como el mejor artillero de M\u00e9xico destacado Cadete del heroico colegio militar se forman el ej\u00e9rcito porfiriano oficial de altas calificaciones t\u00e9cnicas bajo las instrucciones de Francisco I Madero traz\u00f3 una estrategia consideradora para instaurar la paz en la regi\u00f3n sur del pa\u00eds tras la promulgaci\u00f3n del Plan de Ayala por parte de Emiliano Zapata llev\u00f3 a cabo una guerra de caballero con una ardua labor pacificadora para basada en respeto y Justicia suspendi\u00f3 la represalias contra la poblaci\u00f3n civil y cuenta la historia Jes\u00fas prisioneros quedan bien tratados y no ejecutados nombrado caballero de la legi\u00f3n de honor en Francia su prestigio y Obra le ha valido para que el nuevo aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico lleve orgullosamente su nombre para cerrar esta magn\u00edfica delegaci\u00f3n Hidalguense no pod\u00edan faltar los hombres y mujeres a caballo Herederos de nuestro deporte nacional desfilan representantes de la asociaciones charras del Estado de Hidalgo dando realce a esta asociaci\u00f3n de Charros se presenta ante ustedes las escaramuzas pertenecientes a las organizaciones alegr\u00eda charra pachuque\u00f1a y escuela municipal de escaramuzas pachuca integradas por hermosas mujeres de la charrer\u00eda mexicana cabe mencionar que como agrupaci\u00f3n charra las escaramuzas nacen en 1953 en Jalisco desde 1903 se registraron manifestaciones en peque\u00f1os grupos que estaban en contra de la continuidad de la dictadura de Porfirio D\u00edaz por lo que muchos profesionistas e intelectuales empezaron a formar nuevos grupos pol\u00edticos y reorganizar c\u00edrculos y clubes Jalisco fue escenario de enfrentamientos entre los ej\u00e9rcitos constitucionalistas y villistas Pero estos no afectaron de manera sensible a las estructuras internas de la entidad el 12 de junio de 1914 el general Manuel Di\u00e9guez fue nombrado gobernador del estado de Jalisco por el primer jefe Venustiano Carranza niegues al frente del ejecutivo del Estado respondi\u00f3 a la iniciativa de Carranza se presentan del pueblo de M\u00e9xico este carro aleg\u00f3rico que muestra paisajes de los m\u00e1s bellos rincones de Michoac\u00e1n representado por el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo personaje emblem\u00e1tico de este estado y del pa\u00eds as\u00ed como mujeres michoacanas que de manera prioritaria lucharon con profunda fortaleza y convicci\u00f3n por la revoluci\u00f3n se presenta entre ustedes el carro aleg\u00f3rico del Estado de Morelos el cual resalta la cultura de los carnavales del estado con Chinelos protagonistas de la danza m\u00e1s representativa de la entidad datando sus or\u00edgenes desde 1812 en tlayacapan Yautepec y Tepoztl\u00e1n adem\u00e1s de los ingenios azucareros con su caracter\u00edstico chachuaco parte fundamental de la econom\u00eda morelense por supuesto el gran icono de la Revoluci\u00f3n Mexicana el Caudillo del sur Emiliano Zapata acompa\u00f1an a su carro tem\u00e1tico la polic\u00eda montada del Estado de Morelos jinetes y Charros de los siguientes municipios Jojutla amatizar Temixco Jiutepec Zacatepec Cuernavaca Yautepec Tepoztl\u00e1n y Tlaltizap\u00e1n Para principios del siglo 20 Morelos ofrec\u00eda a la poblaci\u00f3n fr\u00e1gil siendo en su mayor\u00eda una poblaci\u00f3n de campesinos y jornaleros el estado desempe\u00f1aba un papel muy importante dentro de la econom\u00eda del pa\u00eds Al poseer una de las tierras m\u00e1s f\u00e9rtiles para la siembra de productos como frijol chile ma\u00edz arroz y la ca\u00f1a en Morelos exist\u00edan cuatro caudillos eran Emiliano Zapata Pablo Torres Burgos Otilio Monta\u00f1o y Rafael Merino Quienes se sumaron a la lucha despu\u00e9s de los acontecimientos del 20 de noviembre de 1910 el carro aleg\u00f3rico que presenta el estado soberano de Nayarit nos muestra el emblem\u00e1tico cerro de sangang\u00fc\u00e9 signo de las grandes riquezas en mares r\u00edos lagos esteros tierra y recursos naturales que caracterizan a la regi\u00f3n la revoluci\u00f3n en Nuevo Le\u00f3n inicia el 20 de noviembre de 1910 as\u00ed se establece en ese plan en Nuevo Le\u00f3n durante la primera etapa de la Revoluci\u00f3n madridista hubo pocos acontecimientos m\u00e9dicos cuando la revoluci\u00f3n ya fue propiamente constitucionalista existieron varios combates en Monterrey destacando dos de ellos el primero en 1913 que fue la defensa de las tropas federales de la ciudad y el ataque de las fuerzas carrancistas que atacaron Monterrey Posteriormente se llev\u00f3 a cabo otro ataque a Monterrey en 1914 donde las tropas revolucionarias lograron derribar esta ciudad la posterior etapa de los acontecimientos que llevaron a la revoluci\u00f3n mexicana en los combates propiciaron que llegaran gobiernos autoritarios ahora desfila el carro aleg\u00f3rico del estado de Oaxaca presenta en la conmemoraci\u00f3n del 111 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana en el que podemos apreciar las aportaciones del insigne oaxaque\u00f1o Jos\u00e9 Vasconcelos en el M\u00e9xico contempor\u00e1neo a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n como una herramienta para engrandecer el esp\u00edritu del mexicano Rescatando tambi\u00e9n la m\u00fasica tradicional y las creaciones artesanales ind\u00edgenas por eso una comitiva de la compa\u00f1\u00eda de danza de Oaxaca acompa\u00f1a este carro aleg\u00f3rico representando las ocho regiones del Estado a trav\u00e9s de los vistosos textiles Jos\u00e9 Vasconcelos form\u00f3 parte de la Revoluci\u00f3n Mexicana colaborando con Francisco I Madero desde 1909 dirigiendo un semanario de propaganda muy cr\u00edtico al r\u00e9gimen dependiendo la libertad de expresi\u00f3n y la ciencia para el progreso de la humanidad y de M\u00e9xico ahora observamos un veh\u00edculo representativo del estado de Puebla Puebla se adjudica hacer la cuna de la Revoluci\u00f3n Mexicana porque por accidente el 18 de noviembre de 1910 dos d\u00edas antes del d\u00eda se\u00f1alado en el Plan de San Luis Potos\u00ed se dieron un conjunto de acciones policiales en contra de la casa de los hermanos Serd\u00e1n Aquiles m\u00e1ximo y Carmen y por ello se anota que con este acontecimiento la Revoluci\u00f3n Mexicana habr\u00eda iniciado en la angelical Puebla de Zaragoza el 28 de noviembre se hace p\u00fablico el Plan de Ayala en territorio poblano y empieza a aplicarse en ixcamilpa de Guerrero del Distrito de siahuatl\u00e1n de ese estado influyendo su ideolog\u00eda en la regi\u00f3n sur de todo el estado de Puebla en esta \u00e9poca de transformaci\u00f3n resulta fundamental conmemorar los hechos significativos de M\u00e9xico ligando los a las diversas expresiones art\u00edstico culturales porque representa una v\u00eda de difusi\u00f3n plural y de f\u00e1cil acceso para toda la sociedad el arte democr\u00e1tico que nos muestran los acontecimientos emblem\u00e1ticos que no debemos dejar sino que siempre llevarlos en la esencia de nuestra propia vida cotidiana las causas que motivan la transformaci\u00f3n de un pa\u00eds se suceden en expresiones materiales que buscan estimular los anhelos de un sincero y profundo cambio social encontrando condiciones propias dentro de espacios que emergen como veh\u00edculos donde plasmar dichas manifestaciones la presente intervenci\u00f3n art\u00edstica tiene la finalidad de recorrer el sentido de la naci\u00f3n a trav\u00e9s de uno de sus destinos m\u00e1s representativos en nuestro devenir como pa\u00eds la Revoluci\u00f3n Mexicana al indagar a trav\u00e9s del arte y la cultura sobre aquel significado sin\u00f3nimo de Patria y transformaci\u00f3n en nuestra vida declara un universo aleg\u00f3rico donde nuestra identidad social se moldea en m\u00faltiples elementos que reflejan hechos que nunca debemos porque sin ellos tal vez nuestra actual sociedad no ser\u00eda como lo es se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el carro aleg\u00f3rico representativo del Estado de Quer\u00e9taro mostrando su emblem\u00e1tico acueducto que identifica la historia de la ciudad de Santiago de Quer\u00e9taro escenario donde se culminaron los ideales de la Revoluci\u00f3n Mexicana cuando en el teatro de la Rep\u00fablica fue promulgada nuestra constituci\u00f3n pol\u00edtica vigente se hace presente el estado de Quintana Roo el presidente Porfirio D\u00edaz que buscaba el control econ\u00f3mico y pol\u00edtico de la frontera con Belice y la explotaci\u00f3n de esta ricas tierras en recursos naturales y forestales decide el 24 de noviembre de 1902 crear el territorio Federal de Quintana Roo con una extensi\u00f3n de 50.000 kil\u00f3metros cuadrados el gobierno del estado de San Luis Potos\u00ed presenta este carro aleg\u00f3rico con uno de los edificios m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la Revoluci\u00f3n Mexicana antiguamente fue la penitenciar\u00eda del estado donde estuvo prisionero Don Francisco I Madero este edificio fue remodelado convirti\u00e9ndose en el centro de las artes que hoy es un Magno espacio para la cultura del estado en este lugar durante su estad\u00eda Don Francisco I Madero estuvo redactando el Plan de San Luis convirti\u00e9ndose en la base l\u00f3gica de la Revoluci\u00f3n Mexicana de 1910 con Orgullo y distinci\u00f3n se presenta ante el pueblo de M\u00e9xico el Estado de Sinaloa La Revoluci\u00f3n en Sinaloa tambi\u00e9n tiene acento femenino porque no nada m\u00e1s fueron varones Quienes participaron en esta rebeli\u00f3n Armada ya que varias mujeres tomaron los fusiles y se subieron a los caballos para sumar sus esfuerzos valores y sacrificios se presenta en este desfile el contingente de la delegaci\u00f3n de Sonora a Sonora se le considera la cuna de la Revoluci\u00f3n por ser el lugar donde se levant\u00f3 el primer movimiento obrero con la huelga de Cananea en 1906 inspirado Posteriormente la huelga de R\u00edo Blanco en Veracruz y luego la lucha armada de 1910 fue la etapa constitucionalista cuando tres sonorenses tuvieron una participaci\u00f3n determinante en la revoluci\u00f3n \u00c1lvaro Obreg\u00f3n Adolfo de la huerta y Plutarco El\u00edas Calles fueron los caudillos sonorenses quienes lograron ganar la revoluci\u00f3n constitucionalista es decir la segunda etapa cuando Victoriano Huerta rob\u00f3 el poder se presenta el bloque representativo del estado de la revoluci\u00f3n mexicana en Tabasco comprende las luchas batallas y enfrentamientos desarrollados en el Estado de Tabasco con motivo de la Revoluci\u00f3n Mexicana entre 1910 y 1919 durante ese tiempo la inestabilidad pol\u00edtica y social que caracteriz\u00f3 a M\u00e9xico se vio reflejada tambi\u00e9n en Tabasco donde en ese per\u00edodo hubo 13 gobernadores y en 1918 existieron dos gobernadores y dos congresos estatales al mismo tiempo desde abril de 1910 secenificaron los primeros alzamientos armados en Tabasco a cargo de Ignacio Guti\u00e9rrez G\u00f3mez en contra de la dictadura de Porfirio D\u00edaz desfila ante el pueblo de M\u00e9xico el contingente representativo del estado de Tamaulipas uno de los sucesos m\u00e1s importantes de la revoluci\u00f3n mexicana en esta entidad fue la toma de Matamoros la cual fue una operaci\u00f3n militar realizada el d\u00eda 9 de agosto de 1913 por las fuerzas revolucionarias dicha operaci\u00f3n de casi 1.200 elementos de Infanter\u00eda y 50 caballos fue liderada por el teniente coronel Lucio Blanco siguiendo \u00f3rdenes expresas de Venustiano Carranza dicha Plaza fue de Vital importancia para las fuerzas constitucionalistas Tlaxcala Orgullo y traducci\u00f3n de la cultura mexicana fueron numerosos los tlaxcaltecas que participaron en el movimiento armado destacando el general domingo Arenas originario del municipio de Zacatelco en esta ocasi\u00f3n el estado de Tlaxcala participa con dos veh\u00edculos en los que podemos apreciar al general domingo Arenas acompa\u00f1ado por su gente de confianza planeando sus estrategias de combate al difundirse el Plan de Ayala se adhiri\u00f3 al movimiento zapatista operando en Tlaxcala y Puebla a finales de 1913 las fuerzas tlaxcaltecas comandadas por el general domingo Arenas reconocen a Venustiano Carranza en agosto de 1914 y al mando de 500 hombres tom\u00f3 la capital de Tlaxcala respaldado por el Plan de Ayala Realiz\u00f3 expropiaciones y repartos de tierras ahora podemos observar con armon\u00eda y alegr\u00eda a la banda de m\u00fasica del gobierno del Estado de Tlaxcala destaca la participaci\u00f3n en este contingente de la asociaci\u00f3n de Charros La Herradura de Apizaco y la asociaci\u00f3n Tlaxcala a caballo siendo el principal promotor del decreto con el que se declar\u00f3 a las cabalgatas patrimonio cultural en material en el estado de Tlaxcala teniendo como antecedente que a principios de la colonia y en agradecimiento a su lealtad Espa\u00f1a tuvo con la escala distinciones muy especiales como las de permitirle conservar su organizaci\u00f3n pol\u00edtico administrativa ind\u00edgena en sus tierras sin la intromisi\u00f3n de los espa\u00f1oles nombrar la sede del primero de la Nueva Espa\u00f1a otorgale un escudo de armas y el nombramiento de leal ciudad de Tlaxcala a sus habitantes se les concedi\u00f3 el derecho de portar armas de montar a caballo siendo este hecho el que Tlaxcala sea cuna de los hombres a caballo pues la entidad fue el primer lugar en la Nueva Espa\u00f1a al cual se le fue concebido a sus hombres el permiso de la corona espa\u00f1ola para poder montar a caballo resultado de las gestiones hechas por los nobles tlaxcaltecas que viajaban a Espa\u00f1a a hacer peticiones al rey ante nosotros se presenta el contingente representativo del Estado de Veracruz el agrupamiento de caballer\u00eda de la ciudad de Xalapa se cre\u00f3 en 19 79 con 33 caballos posteriormente recibi\u00f3 el nombre de polic\u00eda montada con la creaci\u00f3n de la fuerza civil se convirti\u00f3 en la compa\u00f1\u00eda de caballer\u00eda de la fuerza civil de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica actualmente la compa\u00f1\u00eda de caballer\u00eda cuenta con 104 caballos de cargo entre los cuales destacan agentes equinos donados por la secretar\u00eda de la defensa Nacional de la raza Santa Gertrudis y 50 jinetes apoyados con veh\u00edculos para traslado choferes capacitados en movilizaci\u00f3n de veh\u00edculos grandes con semovientes la compa\u00f1\u00eda cuenta con una Fragua en donde se elabora la cerraduras con personal altamente capacitado que adem\u00e1s realiza la implantaci\u00f3n de estas con distinci\u00f3n y gran alegr\u00eda se presenta ante nosotros el estado de Yucat\u00e1n Yucat\u00e1n se incorpor\u00f3 de manera oficial a la Revoluci\u00f3n Mexicana cuando arrib\u00f3 a la Pen\u00ednsula el general carrancista Salvador Alvarado durante el a\u00f1o de 1915 enviado como nuevo gobernador para eliminar el levantamiento opositor a la revoluci\u00f3n en febrero de 1915 El general Hidalguense del hombre Abel Ortiz argumedo inici\u00f3 un levantamiento en armas en contra del gobierno siendo apoyado por grupos molinistas del Estado apoyando de esta manera la Revoluci\u00f3n Mexicana se presenta el estado de Zacatecas la toma de Zacatecas efectuada el 23 de junio de 1914 marc\u00f3 un parte aguas en el rumbo de la revoluci\u00f3n mexicana signific\u00f3 La derrota del ej\u00e9rcito federal y la consolidaci\u00f3n del ej\u00e9rcito constitucionalista la capital del Estado de Zacatecas fue la \u00faltima Plaza que el gobierno huertista trat\u00f3 de sostener para su causa con sus mejores tropas Asimismo la toma de la plaza fue decisiva para el constitucionalismo pues le permiti\u00f3 vencer las tropas federales del general Victoriano Huerta Y adelantar las tropas revolucionarias al centro del pa\u00eds Zacatecas es un estado del centro Norte de M\u00e9xico al noroeste de la Ciudad de M\u00e9xico en \u00e9l podemos encontrar el sitio arqueol\u00f3gico la quemada la historia la historia de M\u00e9xico en su montura descansa el recio machete herencia de su ancestro el cuerdo El jinete que bien sus ojos recios y sus y sinti\u00f3 en su piel tostada por el sol el llamado de la independencia fue el chinaco el que con lanza pele\u00f3 contra El Invasor que quiso mancillar la patria Dando su herencia al que hoy orgullosamente se le dice Charro heredero y guardi\u00e1n de la noble tradici\u00f3n y como si se recordara el pasado con el vals de Alejandra al t\u00e9rmino de la revoluci\u00f3n mexicana El Charro continu\u00f3 preservando las faenas que lucieron el manejo del grado la formaci\u00f3n de la rienda mexicana as\u00ed como las ense\u00f1anzas del abuelo al cuidar la naci\u00f3n como lo hace el \u00e1guila mexicana la antorcha sigue encendida ense\u00f1ando las nuevas generaciones con gran j\u00fabilo recibimos al contingente de Charros acompa\u00f1ado por las notas musicales que emergen de la academia de m\u00fasica cuanal\u00e1n ante ustedes las escaramuzas de la secretar\u00eda de la defensa nacional este personal cumple con sus deberes de prevalecer la cultura la historia y mantener vivo el esp\u00edritu del mexicano que a trav\u00e9s de briosos corceles construyeron los eslabones del M\u00e9xico independiente con su participaci\u00f3n fomenta la inclusi\u00f3n de la mujer militar en todas las actividades del ej\u00e9rcito mexicano 1933 marcar\u00eda el a\u00f1o del nacimiento de la Federaci\u00f3n Mexicana de charrer\u00eda casa rectora que congrega las distintas asociaciones de charros de M\u00e9xico y Estados Unidos Estableciendo los c\u00f3digos de honor que hacen del Charro un mexicano comprometido que responsable al servicio de la patria durante la Segunda Guerra Mundial y al ver su tierra amenazada se consande El Charro como reserva de nuestro ej\u00e9rcito mexicano curando defender al \u00c1lvaro patrio como lo hizo su ancestro en los d\u00edas de anta\u00f1o la Federaci\u00f3n Mexicana de charrer\u00eda siga formando a las nuevas generaciones de Charros con distintas escuelas para que la ni\u00f1ez y la juventud sigan galopando en este Siglo 21 El Charro sigue manteniendo las faenas que hoy se admiran de los lienzos en donde sus puertas recibir\u00e1n gustosas a todas sus familias que quieran saborear el aroma de los viales destreza del que colea la emoci\u00f3n de una mangana Y la admiraci\u00f3n que cumple el paso de la muerte en este aniversario de nuestra revoluci\u00f3n mexicana El Charro Recuerda que fue el que cabalg\u00f3 con los valientes caudillos los que atendieron el mensaje del sufragio electivo no reelecci\u00f3n cierra este mundo este Macro evento la Fuerza A\u00e9rea Mexicana con una escuadrilla de tres helic\u00f3pteros eco Charly 725 en formaci\u00f3n acolamos estos helic\u00f3pteros transportan a nuestra ense\u00f1a nacional y a la bandera del ej\u00e9rcito constitucionalista en conmemoraci\u00f3n al 111 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana el general de divisi\u00f3n diplomado de Estado Mayor Juan Arturo Cordero G\u00f3mez comandante de la primera regi\u00f3n militar y comandante de la columna del desfile rendir\u00e1 el parte de Novedades al presidente de la rep\u00fablica licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente de los Estados Unidos mexicanos y comandantes supremos las fuerzas armadas informa usted que concluy\u00f3 la parada militar y a\u00e9rea desfile C\u00edvico militar conmemorativo al 111 aniversario del inicio de la Revoluci\u00f3n Mexicana particip\u00f3 en contingente de 6.719 elementos entre los que se destacan 891 mujeres 335 ni\u00f1os 2052 caballos 71 veh\u00edculos 15 aeronaves la participaci\u00f3n de carros tem\u00e1ticos de las 32 entidades federativas cuatro bandas de m\u00fasica infantiles una que fue ensamblada con la banda de m\u00fasica del ej\u00e9rcito y realizaron las marchas y toques militares de manera magistral durante el evento se registraron cinco ca\u00eddas cuatro de Jinete y caballo y una de Amazona y caballo afortunadamente sin novedades que lamentar son las novedades del se\u00f1or presidente ahora entonemos nuestro glorioso himno nacional para finalizar este evento el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas mexicanas se dirige a la escolta de bandera del heroico colegio militar para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio ta caliente ",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_28AHgGm_FMkT3K2SX9DunPD",
    "playlist_title": "Conmemoraciones",
    "published_time_text": "Streamed 1 year ago",
    "retrieved_time": "2023-09-07 20:08:48.400880"
}