{
    "video_id": "0b3qW6rQpy8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0b3qW6rQpy8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB3mPWSzPxzd0pcVgIg-dXMxwx6zw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0b3qW6rQpy8",
    "video_title": "6\u00b0 Informe de Gobierno, desde el Z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 8281,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 160.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Obrador quien se dirige a la escolta de",
            "start": 164.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro",
            "start": 167.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 172.92,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "patrio he",
            "start": 178.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 185.64,
            "duration": 16.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 205.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 211.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en estos momentos el presidente",
            "start": 217.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 219.84,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 222.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Obrador se dirige al presidium para dar",
            "start": 225.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "inicio a esta ceremonia con motivo del",
            "start": 228.319,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "sexto informe de gobierno",
            "start": 230.72,
            "duration": 16.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 234.77,
            "duration": 13.71
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 246.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 248.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 250.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 252.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 254.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 256.799,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 258.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 260.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 263.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 265.12,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "presidente presidente",
            "start": 267.24,
            "duration": 24.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 271.11,
            "duration": 22.57
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 291.919,
            "duration": 13.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 293.68,
            "duration": 14.72
        },
        {
            "text": "damos inicio a esta ceremonia del sexto",
            "start": 305.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "informe de gobierno con los honores al",
            "start": 308.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 311.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 313.8,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 316.8,
            "duration": 54.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 318.74,
            "duration": 54.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 371.66,
            "duration": 38.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 373.27,
            "duration": 38.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 410.55,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 411.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sean tan amables de tomar asiento",
            "start": 413.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "escuchemos el mensaje que dirige el",
            "start": 420.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 422.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 426.319,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos con motivo del sexto",
            "start": 428.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informe de",
            "start": 431.759,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "gobierno amigas amigos",
            "start": 440.039,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 443.93,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 451.44,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "rindo ante",
            "start": 452.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ustedes y ante el pueblo y la",
            "start": 455.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Mi \u00faltimo informe de",
            "start": 460.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "gobierno y lo",
            "start": 464.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hago m\u00e1s convencido que",
            "start": 467.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nunca de que lo mejor de",
            "start": 471.24,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es su pueblo",
            "start": 474.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 480.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de civilizaciones que",
            "start": 482.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "florecieron desde mucho antes de la",
            "start": 485.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "llegada de Los Invasores",
            "start": 488.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "europeos",
            "start": 492.879,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 494.78,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "gracias a la ra\u00edz de esas culturas",
            "start": 495.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nicas de ese M\u00e9xico",
            "start": 501.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "profundo las mexicanas y los mexicanos",
            "start": 505.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de hoy",
            "start": 508.479,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "son en su inmensa",
            "start": 511.519,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 515.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 517.8,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "solidarios y",
            "start": 520.56,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "honestos el legado de principios",
            "start": 524.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "buenos que se transmitieron de",
            "start": 528.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n en",
            "start": 530.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n y que no han",
            "start": 532.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desaparecido a pesar de la opresi\u00f3n",
            "start": 536.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "el clasismo y el",
            "start": 540.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "racismo es lo que nos",
            "start": 543.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "distingue y",
            "start": 546.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sit\u00faa como un pa\u00eds de",
            "start": 548.2,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "virtudes y",
            "start": 551.68,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "grandeza de esa ra\u00edz y de ese tronco",
            "start": 555.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "proviene",
            "start": 558.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la",
            "start": 560.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "singular y espl\u00e9ndida historia pol\u00edtica",
            "start": 563.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 567.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "no olvidemos que los",
            "start": 570.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "padres de nuestra",
            "start": 572.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patria Hidalgo y",
            "start": 575.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Morelos no solo lucharon por la",
            "start": 578.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "independencia sino tambi\u00e9n por La",
            "start": 582.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la",
            "start": 585.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esclavitud y en",
            "start": 588.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "contra de la",
            "start": 590.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "desigualdad Ju\u00e1rez",
            "start": 593.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 el estado laico",
            "start": 596.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y entre",
            "start": 600.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "1910 y",
            "start": 602.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "1917 nuestro pa\u00eds",
            "start": 605.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "protagoniz\u00f3 la primera revoluci\u00f3n",
            "start": 609.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "social del siglo",
            "start": 612.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "XX",
            "start": 615.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Los hermanos Flores Mag\u00f3n lucharon",
            "start": 617.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "por los",
            "start": 620.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "derechos de los",
            "start": 621.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "trabajadores aqu\u00ed se levantaron en",
            "start": 624.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "armas armas El Revolucionario del",
            "start": 627.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblo Francisco",
            "start": 631.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Villa y el m\u00e1s aut\u00e9ntico defensor de los",
            "start": 633.44,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "campesinos Emiliano",
            "start": 637.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Zapata en demanda de",
            "start": 639.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 642.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tierra y",
            "start": 644.079,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Justicia Cu\u00e1ntos dem\u00f3cratas",
            "start": 647.519,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo digo con",
            "start": 650.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "respeto en el",
            "start": 652.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mundo Cu\u00e1ntos dem\u00f3cratas sinceros",
            "start": 655.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 659.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "existido como Francisco y",
            "start": 660.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Madero Cu\u00e1ntos",
            "start": 664.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidentes han profesado tanto amor al",
            "start": 666.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo pobre como el general L\u00e1zaro",
            "start": 669.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas del",
            "start": 674.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "r\u00edo de",
            "start": 675.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso estamos",
            "start": 678.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hechos los",
            "start": 680.839,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Mexicanos somos Herederos de un pasado",
            "start": 683.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "grandioso",
            "start": 687.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "y de una historia",
            "start": 689.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "excepcional y",
            "start": 691.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fecunda ello",
            "start": 693.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Explica en buena medida Por",
            "start": 696.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no nos tom\u00f3 mucho",
            "start": 699.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiempo revertir la",
            "start": 702.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "decadencia que se produjo con la",
            "start": 705.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 709.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "neoliberal o",
            "start": 711.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "neoporfirismo pudimos",
            "start": 714.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 717.14,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "PR fincar las bases para iniciar una",
            "start": 720.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 724.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nueva que ya se conoce identifica como",
            "start": 725.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 729.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de",
            "start": 732.04,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 733.69,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 738.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "a\u00fan cuando no",
            "start": 740.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dese\u00f1os las ideas y las",
            "start": 742.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "obras de los grandes pensadores y",
            "start": 745.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 748.56,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "en la historia del",
            "start": 750.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mundo siempre nos hemos",
            "start": 751.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "inspirado en quienes han luchado por las",
            "start": 755.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 758.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "humanistas y",
            "start": 759.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "patri\u00f3ticas en nuestro",
            "start": 761.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 764.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "supimos que Hidalgo",
            "start": 766.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dec\u00eda hace m\u00e1s de 200",
            "start": 769.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que el \u00fanico Dios de los",
            "start": 772.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "oligarcas era el",
            "start": 775.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "dinero conocimos los sentimientos de la",
            "start": 778.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de",
            "start": 780.959,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Morelos que",
            "start": 783.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "recomendaba Elevar el salario del Pe\u00f3n y",
            "start": 785.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "educar al hijo del Campesino igual que",
            "start": 790.399,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 792.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "hacendado y propon\u00eda crear",
            "start": 795.839,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "tribunales para proteger al d\u00e9bil de los",
            "start": 799.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "abusos que comete el",
            "start": 803.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuerte nos aprendimos",
            "start": 806.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 809.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "memoria las sabias palabras de",
            "start": 810.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez d\u00edganme si",
            "start": 814.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "no de que con el pueblo todo sin el",
            "start": 817.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 820.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 830.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "seguimos el",
            "start": 832.72,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "precepto de Ricardo Flores Mag\u00f3n",
            "start": 835.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de que solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 839.759,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 843.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "olvidamos cuando a Zapata le ofrecieron",
            "start": 846.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un rancho un",
            "start": 849.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "latifundio y contest\u00f3 que \u00e9l no hab\u00eda",
            "start": 852.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "entrado a la",
            "start": 855.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n para hacerse",
            "start": 856.839,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 860.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "escuchamos que el claridoso de Villa",
            "start": 862.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "opinaba que el pa\u00eds deb\u00eda ser gobernado",
            "start": 865.36,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "que realmente quisiera a su gente y a su",
            "start": 870.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "tierra y que compartiera la riqueza y el",
            "start": 874.88,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "progreso C\u00f3mo",
            "start": 879.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ignorar el lema del ap\u00f3stol de la",
            "start": 882.959,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Democracia Francisco imadero sufragio",
            "start": 886.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "efectivo no",
            "start": 890.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n o la",
            "start": 893.04,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sentencia de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas",
            "start": 895.839,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual",
            "start": 899.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "gobierno o",
            "start": 901.759,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "individuo que entrega los recursos",
            "start": 903.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "naturales a empresas",
            "start": 906.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 909.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "traiciona a la",
            "start": 911.079,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "patria con",
            "start": 915.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 917.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "diario comenzamos nuestro",
            "start": 919.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gobierno hace Casi 6",
            "start": 922.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo primero que hicimos fue reformar",
            "start": 926.0,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nuestra Constituci\u00f3n hasta donde se pudo",
            "start": 929.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y promover leyes para",
            "start": 934.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "frenar la pol\u00edtica antipopular",
            "start": 936.639,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "entreguista y corrupta que se hab\u00eda",
            "start": 939.839,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "impuesto IL legalizado por el predominio",
            "start": 942.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de un poder",
            "start": 946.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico con",
            "start": 948.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "apariencia de",
            "start": 950.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "democracia todav\u00eda el 5 de febrero de",
            "start": 952.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 956.839,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presentamos al congreso 20 reformas",
            "start": 959.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "constitucionales para",
            "start": 963.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "restituirle a la Carta",
            "start": 965.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Magna el sentido revolucionario y",
            "start": 968.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "popular que",
            "start": 971.24,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "tuvo desde su redacci\u00f3n original en",
            "start": 972.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "1917 estas iniciativas son a todas luces",
            "start": 978.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "distintas y contrapuestas a las reformas",
            "start": 983.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que se aprobaron",
            "start": 987.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "an los 36 a\u00f1os del nefasto periodo",
            "start": 989.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "neoliberal cuando no se pensaba en",
            "start": 993.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "beneficiar al pueblo sino en ajustar el",
            "start": 996.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "marco legal para facilitar el despojo y",
            "start": 1000.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la entrega de bienes del pueblo y de la",
            "start": 1005.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a una minor\u00eda",
            "start": 1007.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rapaz",
            "start": 1011.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ahora afortunadamente estamos",
            "start": 1013.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "viviendo en",
            "start": 1016.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1020.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "construyendo una Patria Nueva",
            "start": 1022.399,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "enaltecida",
            "start": 1026.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fraterna y aqu\u00ed empiezo a",
            "start": 1028.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "puntualizar lo que hemos hecho entre",
            "start": 1031.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "todas y todos y desde",
            "start": 1034.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abajo mientras en los sexenios de",
            "start": 1038.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto cada mes se",
            "start": 1040.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empobrecer",
            "start": 1044.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por el contrario cada mes salen de la",
            "start": 1049.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pobreza 100000",
            "start": 1052.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "mexicanos de",
            "start": 1060.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "2018 a 2022 seg\u00fan el inji salieron de la",
            "start": 1062.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 1066.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "5100000 personas es decir el",
            "start": 1068.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "5.6 algo que no suced\u00eda en m\u00e1s de 30",
            "start": 1073.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a\u00f1os inclusive haceos mes el Banco",
            "start": 1076.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Mundial dio a conocer que del 2018 al",
            "start": 1080.0,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "2023 la pobreza en M\u00e9xico pas\u00f3 de",
            "start": 1085.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "34.3 millones de personas a",
            "start": 1090.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "24.7 es decir en 5 a\u00f1os",
            "start": 1093.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "9.5 millones de mexicanos salieron de la",
            "start": 1097.679,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 1101.24,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1103.18,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "en tiempos de",
            "start": 1109.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n seg\u00fan cifras",
            "start": 1113.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oficiales un rico ganaba en promedio 35",
            "start": 1116.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s que un pobre ahora la",
            "start": 1119.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "diferencia ha disminuido a 15",
            "start": 1123.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "veces el salario m\u00ednimo ha aumentado m\u00e1s",
            "start": 1126.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1131.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "100% en t\u00e9rminos reales como no hab\u00eda",
            "start": 1132.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ocurrido en los \u00faltimos 40 a\u00f1os",
            "start": 1135.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "hemos restituido tierras y aguas a los",
            "start": 1140.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pueblos originarios como lo hicimos con",
            "start": 1144.039,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los pueblos Yaquis a quienes les",
            "start": 1147.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "devolvimos",
            "start": 1150.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "45000 hect\u00e1reas y les construimos un",
            "start": 1151.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "acueducto y un distrito de",
            "start": 1155.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "riego",
            "start": 1159.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores del pa\u00eds",
            "start": 1161.039,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "reciben una pensi\u00f3n de 6000",
            "start": 1164.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1172.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "mill",
            "start": 1173.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "800",
            "start": 1176.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "482,000 personas con",
            "start": 1178.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "discapacidad son apoyadas con 3100 pesos",
            "start": 1180.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bimestrales se",
            "start": 1186.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "otorgaron",
            "start": 1188.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "10,88",
            "start": 1191.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "78500 becas para estudiantes de",
            "start": 1193.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y",
            "start": 1196.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1199.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes de",
            "start": 1201.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "preparatoria en escuelas p\u00fablicas est\u00e1n",
            "start": 1203.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "becados 1",
            "start": 1209.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mill 32",
            "start": 1212.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "895 estudiantes universitarios de",
            "start": 1215.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familias Pobres han recibido una beca",
            "start": 1217.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "educativa este 2024 el monto bimestral",
            "start": 1220.96,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "de esa becaa ha sido",
            "start": 1225.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se apoya cada a\u00f1o a",
            "start": 1233.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "262000 madres solteras para que sus",
            "start": 1238.799,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hijos no abandonen la",
            "start": 1242.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "escuela se entregaron",
            "start": 1245.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "85000 millones de pesos de manera",
            "start": 1247.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "directa a sociedades de madres y padres",
            "start": 1251.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de familia para el mantenimiento de",
            "start": 1255.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "74000 escuelas",
            "start": 1259.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas con la",
            "start": 1262.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de maestras Y maestros se",
            "start": 1264.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "elaboraron",
            "start": 1269.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "160 millones de libros de texto con",
            "start": 1270.679,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n cient\u00edfica y",
            "start": 1274.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "humanista el fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 1279.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "ha editado un total de",
            "start": 1283.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "1736 5000",
            "start": 1287.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "libros se",
            "start": 1289.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "public\u00f3 la colecci\u00f3n 21 para el 21 con",
            "start": 1291.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "motivo de los 500 a\u00f1os de la Batalla de",
            "start": 1296.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenochitlan y la invasi\u00f3n espa\u00f1ola a",
            "start": 1299.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hemos",
            "start": 1302.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aumentado en el sexenio el sueldo de los",
            "start": 1304.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trabajadores de la educaci\u00f3n en 48 por y",
            "start": 1308.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ning\u00fan maestro maestra de educaci\u00f3n",
            "start": 1312.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica dependiente de la Federaci\u00f3n gana",
            "start": 1315.559,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "menos de",
            "start": 1318.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "17,000 pesos",
            "start": 1321.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mensuales se ha",
            "start": 1325.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "basificado a",
            "start": 1328.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "960,000 trabajadores de la",
            "start": 1331.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n se han creado",
            "start": 1335.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "202 universidades para el bienestar",
            "start": 1338.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez en las zonas m\u00e1s pobres y",
            "start": 1341.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "marginadas del pa\u00eds dond estudian",
            "start": 1345.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "56",
            "start": 1350.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "464 alumnos han egresado de esas",
            "start": 1352.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 1356.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "7755 estudiantes de los cuales",
            "start": 1359.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "3299 ya se han titulado el",
            "start": 1364.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "14 de septiembre vamos a inaugurar en",
            "start": 1368.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Palenque Chiapas la unidad de estudios",
            "start": 1371.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "interdisciplinaria de",
            "start": 1375.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda Instituto Polit\u00e9cnico",
            "start": 1377.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Nacional con capacidad para 3000",
            "start": 1380.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estudiantes el programa de becas a",
            "start": 1387.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "estudiantes de familias pobres nos ha",
            "start": 1391.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "permitido",
            "start": 1394.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reducir considerablemente el abandono",
            "start": 1395.84,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "escolar en todos los niveles",
            "start": 1400.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "educativos en el ciclo escolar 2017-2018",
            "start": 1404.159,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "abandonaron la primaria el 0.5 por para",
            "start": 1408.559,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "el ciclo escolar",
            "start": 1414.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2324 solo",
            "start": 1416.08,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "0.3 por en Secundaria pas\u00f3 el abandono",
            "start": 1418.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1424.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escuela de",
            "start": 1426.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "4.6 a",
            "start": 1428.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2.4 en el subsistema profesional t\u00e9cnico",
            "start": 1430.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "se redujo el abandono escolar de 27.4 4",
            "start": 1434.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1439.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "12.1 en el medio superior de",
            "start": 1440.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "14.5 a",
            "start": 1444.4,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "8.5 y en educaci\u00f3n superior de 8.4 a 5.3",
            "start": 1446.36,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "por. se",
            "start": 1454.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el bachillerato tecnol\u00f3gico de",
            "start": 1456.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva",
            "start": 1459.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1n inscritos",
            "start": 1462.88,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "1470 alumnas y alumnos en siete",
            "start": 1465.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "planteles que funcionan en los estados",
            "start": 1469.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de Campeche",
            "start": 1471.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Veracruz Sonora Ciudad de M\u00e9xico estado",
            "start": 1473.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y tlascala adem\u00e1s de lo",
            "start": 1476.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico que es muy importante tambi\u00e9n",
            "start": 1479.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se ofrecen especialidades en b\u00e9isbol",
            "start": 1482.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "boxeo atletismo y",
            "start": 1486.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fisioterapia se",
            "start": 1490.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "mejoraron los estadios de b\u00e9isbol de",
            "start": 1493.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Hermosillo Veracruz vco Campeche Canc\u00fan",
            "start": 1496.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 por terminarse el nuevo estadio",
            "start": 1499.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "de b\u00e9isbol de Tepic Nayarit y se est\u00e1",
            "start": 1502.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ampliando y mejorando el de M\u00e9rida",
            "start": 1505.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el a\u00f1o",
            "start": 1512.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pasado M\u00e9xico ocup\u00f3 el tercer lugar en",
            "start": 1514.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "medallas en los Juegos Panamericanos y",
            "start": 1518.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "hace poco en las olimpiadas obtuvimos",
            "start": 1521.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cinco medallas tres de plata y dos de",
            "start": 1524.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "bronce felicidades a todas y todos los",
            "start": 1526.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "deportistas",
            "start": 1529.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "entrenadores y a los",
            "start": 1531.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "familiares De igual forma en estos d\u00edas",
            "start": 1533.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n compitiendo en Par\u00eds con bastante",
            "start": 1537.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "\u00e9xito nuestros atletas paral\u00edmpicos y el",
            "start": 1539.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda 17 de septiembre se les entregar\u00e1n a",
            "start": 1543.159,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todos los integrantes de las dos",
            "start": 1547.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "delegaciones como se ha hecho a\u00f1o con",
            "start": 1549.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a\u00f1o sus est\u00edmulos",
            "start": 1552.0,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos hemos invertido",
            "start": 1554.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1558.34,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "132000 millones de pesos para",
            "start": 1559.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "financiar",
            "start": 1563.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "132000 millones de pesos para financiar",
            "start": 1565.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 1568.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro en el",
            "start": 1570.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "cual han trabajado como",
            "start": 1574.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres tiendas empresas",
            "start": 1578.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "y en otras actividades",
            "start": 1581.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "productivas",
            "start": 1584.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "297",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "3455 muchachas y muchachos lo invertido",
            "start": 1590.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1595.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dimensionar en este programa de atenci\u00f3n",
            "start": 1596.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes supera a todo lo destinado",
            "start": 1599.76,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes Durante los cinco sexenios",
            "start": 1603.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1610.43,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "anteriores se",
            "start": 1612.279,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el Instituto para devolver",
            "start": 1614.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "robado que ha permitido",
            "start": 1619.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ayudar en regiones pobres y marginadas",
            "start": 1622.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds",
            "start": 1625.799,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "5758 comunidades pobres de ochos estados",
            "start": 1630.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds se han visto beneficiadas con",
            "start": 1633.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el tianguis del bienestar el cual",
            "start": 1636.799,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "reparte zapatos ropa impermeables telas",
            "start": 1640.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en sedes del hogar y otros productos que",
            "start": 1643.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "han sido confiscados",
            "start": 1646.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "en las aduanas del",
            "start": 1648.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "pa\u00eds los ingenieros militares",
            "start": 1651.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construyeron",
            "start": 1654.799,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "2750 sucursales del banco del bienestar",
            "start": 1657.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 1662.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n el banco del bienestar con",
            "start": 1663.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1667.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cobertura en el",
            "start": 1668.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este Banco",
            "start": 1670.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticamente",
            "start": 1673.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Popular que llega hasta las comunidades",
            "start": 1675.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de los pueblos m\u00e1s",
            "start": 1680.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "apartados est\u00e1 dispersando recursos por",
            "start": 1682.12,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "750,000 millones de pesos anuales En",
            "start": 1688.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "beneficio de 27 millones de",
            "start": 1693.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "mexicanos en este",
            "start": 1698.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "sexenio se cre\u00f3 el programa tandas para",
            "start": 1701.399,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el bienestar que tiene como objetivo",
            "start": 1705.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otorgar cr\u00e9ditos sin intereses y sin",
            "start": 1708.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "burocracia a peque\u00f1os empresarios",
            "start": 1711.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "artesanos comerciantes y otras personas",
            "start": 1715.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que forman parte de la llamada econom\u00eda",
            "start": 1718.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "informal en",
            "start": 1721.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2020 con motivo de la pandemia que tanto",
            "start": 1723.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "dolor nos",
            "start": 1727.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trajo en 8 meses se otorgaron 1 mill\u00f3n",
            "start": 1729.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "500,000 cr\u00e9ditos a la palabra por un",
            "start": 1734.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "monto de",
            "start": 1737.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "36,000 millones de",
            "start": 1739.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pesos en total del",
            "start": 1741.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "2019 a lo que va del 2024 se han",
            "start": 1744.519,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colocado",
            "start": 1748.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "2,800000 cr\u00e9ditos con una inversi\u00f3n de",
            "start": 1750.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "46,000 millones de pesos se cre\u00f3 la",
            "start": 1754.24,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "financiera para el bienestar que otorga",
            "start": 1759.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os cr\u00e9ditos y lleva a cabo la",
            "start": 1762.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "entrega de remesas a familiares de",
            "start": 1764.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 1767.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "con el cobro de comisiones",
            "start": 1769.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "justas 2 millones de",
            "start": 1772.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "productores y 200000",
            "start": 1775.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Pescadores reciben ayuda econ\u00f3mica",
            "start": 1777.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "directa Se entregan fertilizantes de",
            "start": 1782.399,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1786.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gratuita a todos los peque\u00f1os",
            "start": 1788.159,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "productores agr\u00edcolas del pa\u00eds",
            "start": 1791.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en el programa sembrando vida",
            "start": 1798.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "433,000",
            "start": 1803.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "campesinos son apoyados con jornales",
            "start": 1805.36,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "permanentes desde el principio del",
            "start": 1808.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobierno para",
            "start": 1811.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cultivar sus parcelas lo que les ha",
            "start": 1814.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "permitido plantar 1",
            "start": 1817.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "158 millones de \u00e1rboles frutales y",
            "start": 1821.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "maderables es el programa",
            "start": 1825.799,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "que se oiga bien que se escuche lejos es",
            "start": 1828.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1832.96,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "importante del",
            "start": 1836.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1839.05,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "mundo se",
            "start": 1843.679,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mantienen precios de garant\u00eda en la",
            "start": 1845.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "compra de alimentos b\u00e1sicos en 2018 la",
            "start": 1849.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de alimentos del sector",
            "start": 1853.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "agropecuario y pesquero fue de",
            "start": 1856.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "28 de 285 millones de toneladas y en",
            "start": 1860.48,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "2023 aument\u00f3 a",
            "start": 1866.88,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "299 millones de toneladas Asimismo el",
            "start": 1869.519,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "saldo de la balanza agroindustrial en",
            "start": 1875.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "este periodo pas\u00f3 de",
            "start": 1878.36,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "334 millones de d\u00f3lares a",
            "start": 1882.519,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "6909 millones d\u00f3 es decir vendimos m\u00e1s",
            "start": 1886.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de lo que",
            "start": 1890.96,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1892.47,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1893.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "compramos est\u00e1n",
            "start": 1895.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "funcionando",
            "start": 1898.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "24",
            "start": 1900.639,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "496 tiendas de diconza y",
            "start": 1902.519,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "12331 lecher\u00edas de liconza ubicadas en",
            "start": 1907.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "comunidades y colonias marginadas en las",
            "start": 1911.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuales se venden alimentos a precios",
            "start": 1914.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "justos",
            "start": 1917.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ya es una realidad que en",
            "start": 1919.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "23 estados el sistema de salud universal",
            "start": 1922.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y gratuito para personas sin seguridad",
            "start": 1925.919,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "social conocido como INS bienestar este",
            "start": 1929.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica ya es m\u00e1s",
            "start": 1933.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eficaz en el",
            "start": 1937.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mundo dije que iba a ser el mejor que",
            "start": 1939.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "iba a ser como en Dinamarca No no es",
            "start": 1942.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como en Dinamarca es",
            "start": 1946.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que en",
            "start": 1948.44,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "Dinamarca",
            "start": 1955.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 1957.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 1959.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pres con lo que",
            "start": 1963.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cuenta el",
            "start": 1966.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bienestar cuenta con",
            "start": 1971.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "11935 unidades m\u00e9dicas o centros de",
            "start": 1975.84,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 1978.76,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1980.38,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "11935 tomen en cuenta que son poco menos",
            "start": 1983.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "de 2500 municipios y nada m\u00e1s centros de",
            "start": 1987.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salud son",
            "start": 1991.679,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "11000",
            "start": 1992.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "935",
            "start": 1995.399,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "669",
            "start": 1997.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 1999.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "42000",
            "start": 2001.76,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "322 m\u00e9dicos",
            "start": 2003.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2005.55,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 2006.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "6762 enfermeras y",
            "start": 2008.96,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "30346 especialistas Este es el sistema",
            "start": 2014.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de salud para los que no cuentan con",
            "start": 2017.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 2020.36,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "social hemos",
            "start": 2025.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "basificado a",
            "start": 2028.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "17688 trabajadores de la salud",
            "start": 2031.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "808 trabajadores de la salud estaban",
            "start": 2039.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contratados por",
            "start": 2042.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "honorarios eh y eran",
            "start": 2044.76,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "trabajadores con muy pocos sueldos y",
            "start": 2048.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "prestaciones",
            "start": 2054.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh Y ahora la mayor\u00eda de los",
            "start": 2056.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajadores el sector salud tiene su",
            "start": 2059.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "base ofrecimos esto y lo estamos",
            "start": 2063.48,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cumpliendo",
            "start": 2066.96,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2068.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "Cuando llegamos a la",
            "start": 2072.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "presidencia el sector salud contaba con",
            "start": 2074.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "129",
            "start": 2080.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "482 m\u00e9dicos generales y especialistas",
            "start": 2081.76,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ahora hemos contratado a",
            "start": 2085.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "4873",
            "start": 2090.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Incluyendo a 5000 m\u00e9dicos de la",
            "start": 2092.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "hermana Rep\u00fablica de Cuba que Les",
            "start": 2096.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "agradecemos",
            "start": 2100.359,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 2103.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "antes la compra de medicina y equipos",
            "start": 2105.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos era un sucio negocio de",
            "start": 2109.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "traficantes de influencia y de pol\u00edticos",
            "start": 2112.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "corruptos hasta de comunicadores",
            "start": 2115.56,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hoy dije",
            "start": 2119.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "comunicadores no",
            "start": 2122.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mercenarios de la",
            "start": 2126.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 2131.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hoy con el mismo",
            "start": 2133.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presupuesto se otorgan medicamentos",
            "start": 2135.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gratuitos a todos los mexicanos sin",
            "start": 2138.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "seguridad social se han creado",
            "start": 2140.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "11774 comit\u00e9s del programa la cl\u00ednica es",
            "start": 2145.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nuestra a los cuales se les entreg\u00f3",
            "start": 2149.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "6341 millones de pesos para",
            "start": 2154.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mantenimiento de centros de salud se",
            "start": 2158.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "rescat\u00f3 de la corrupci\u00f3n al Iste Cuando",
            "start": 2161.48,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "llegamos al gobierno verdad Rosa",
            "start": 2165.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "yela cuando llegamos al gobierno hasta",
            "start": 2170.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "las camillas estaban",
            "start": 2173.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "privatizadas o como dec\u00edan",
            "start": 2175.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "subvencionadas",
            "start": 2179.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "subrogadas todas esas palabrejas",
            "start": 2181.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que se inventaron durante el periodo",
            "start": 2185.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "neoliberal ahora el Iste ha vuelto a ser",
            "start": 2188.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n con servicios p\u00fablicos",
            "start": 2191.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "integrados se han",
            "start": 2196.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "rehabilitado 548 cl\u00ednicas y hospitales",
            "start": 2199.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "del Iste y se cuentan con 10 nuevos",
            "start": 2202.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hospitales seis de ellos construidos por",
            "start": 2206.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nosotros y cuatro adquiridos tambi\u00e9n",
            "start": 2208.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 2212.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 esa",
            "start": 2214.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 2217.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "manera de hacer",
            "start": 2218.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 2221.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos o ileg\u00edtimos al Amparo del",
            "start": 2224.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico ya desapareci\u00f3",
            "start": 2227.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eh el uso el manejo de las llamadas",
            "start": 2229.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "asociaciones p\u00fablicas privadas",
            "start": 2233.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "actualmente las farmacias del Iste",
            "start": 2236.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "surten el",
            "start": 2238.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "98.5 por de las recetas m\u00e9dicas en",
            "start": 2240.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "2018 el sector salud contaba con 96",
            "start": 2245.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "salas de",
            "start": 2249.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hemodinamia para atender",
            "start": 2251.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "infartos los infartos Lamentablemente",
            "start": 2254.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "son la primer causa de muerte en nuestro",
            "start": 2258.319,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hab\u00eda estados en los que no se",
            "start": 2263.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "contaba con ninguna sala de",
            "start": 2268.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hemodinamia para atender a",
            "start": 2271.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "infartados Ahora son",
            "start": 2274.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "44 salas de",
            "start": 2278.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hemodinamia en todos los estados hay",
            "start": 2281.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cuando menos una se aument\u00f3 en",
            "start": 2284.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "50% estas alas de",
            "start": 2289.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "hemodinamia de igual manera se",
            "start": 2292.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aumentaron las unidades para",
            "start": 2295.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis",
            "start": 2298.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la segunda causa de mortalidad la",
            "start": 2299.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "diabetes todo esto nos tiene que",
            "start": 2304.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "llevar a",
            "start": 2308.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "pensar que durante el periodo neoliberal",
            "start": 2310.119,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Hubo mucho consumo de productos",
            "start": 2315.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "chatarra y que es urgente indispensable",
            "start": 2319.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "necesario el que haya una muy buena",
            "start": 2324.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de orientaci\u00f3n",
            "start": 2328.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2333.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nutricional las unidades para",
            "start": 2335.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hemodi\u00e1lisis pasaron de",
            "start": 2338.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "4551 a",
            "start": 2341.359,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "6487 hab\u00eda 60 aceleradores lineales para",
            "start": 2345.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "el tratamiento de c\u00e1ncer ahora se cuenta",
            "start": 2350.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2352.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "76 hasta ahora la mayor\u00eda de los centros",
            "start": 2354.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de salud sobre",
            "start": 2358.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "todo los",
            "start": 2360.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los de las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2362.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "apartadas ya cuentan con m\u00e9dico los 7",
            "start": 2365.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas de la semana ya no nada m\u00e1s es de",
            "start": 2368.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lunes a viernes porque la gente tambi\u00e9n",
            "start": 2372.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se enferma f\u00edjense ustedes los s\u00e1bados y",
            "start": 2374.68,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2377.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2377.94,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "domingos adquirimos",
            "start": 2379.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "90.000 m cuad de almacenes techados en",
            "start": 2383.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Huehuetoca Estado de",
            "start": 2386.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en donde se estableci\u00f3 una mega",
            "start": 2388.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "farmacia desde la cual se distribuyen",
            "start": 2391.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "los medicamentos a todo el pa\u00eds para que",
            "start": 2393.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nadie se quede sin medicinas a\u00fan cuando",
            "start": 2396.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vivan en las comunidades m\u00e1s",
            "start": 2400.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apartadas en los dos exeni anteriores al",
            "start": 2403.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "nuestro Se realizaron y esto Explica el",
            "start": 2406.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 nos alcanz\u00f3 el",
            "start": 2411.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presupuesto para tanto en los dos",
            "start": 2414.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sexenios",
            "start": 2417.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anteriores Se realizaron",
            "start": 2419.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "condonaciones a diversos contribuyentes",
            "start": 2423.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "grandes contribuyentes por un monto",
            "start": 2426.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acumulado de",
            "start": 2429.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "413000 millones de",
            "start": 2432.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pesos en nuestro gobierno se",
            "start": 2434.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "prohibi\u00f3 ese privilegio antes los",
            "start": 2437.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "causantes los contribuyentes m\u00e1s",
            "start": 2442.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "grandes imaginen una empresa un banco",
            "start": 2445.04,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "famoso famoso famoso pues no pagaba",
            "start": 2448.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "impuestos los m\u00e1s",
            "start": 2455.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "influyentes empresarios y banqueros no",
            "start": 2459.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos ahora casi todos",
            "start": 2461.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "contribuyen por eso tambi\u00e9n les",
            "start": 2465.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "agradezco a los que est\u00e1n cumpliendo con",
            "start": 2468.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2472.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2473.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "responsabilidad la",
            "start": 2476.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "recaudaci\u00f3n de",
            "start": 2478.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "impuestos en 2018 fue de",
            "start": 2480.88,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "3.1 bill\u00f3n de pesos este a\u00f1o se estima",
            "start": 2485.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2490.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "4.9 billones de pesos un incremento de",
            "start": 2491.319,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "61.4 por en",
            "start": 2497.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos",
            "start": 2500.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nominales seg\u00fan nuestros",
            "start": 2502.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "c\u00e1lculos Y esto es muy importante",
            "start": 2505.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "siempre sostuvimos",
            "start": 2507.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os que el principal",
            "start": 2509.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n que",
            "start": 2512.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nada hab\u00eda da\u00f1ado",
            "start": 2516.16,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds que la deshonestidad",
            "start": 2519.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de gobernantes y de traficantes de",
            "start": 2522.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "influencia y que hab\u00eda que combatir la",
            "start": 2526.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no solo por razones de \u00edndole",
            "start": 2528.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "moral sino porque de esa manera se iban",
            "start": 2531.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2536.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ahorrar muchos fondos y se iba a poder",
            "start": 2537.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo de M\u00e9xico Esto",
            "start": 2540.68,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "es lo que est\u00e1 quedando de manifiesto",
            "start": 2545.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hemos podido hacer muchas cosas entregar",
            "start": 2550.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "lo que al pueblo le",
            "start": 2553.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corresponde que son sus derechos",
            "start": 2555.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 2558.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "porque hemos cortado det Tajo con la",
            "start": 2560.599,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 2564.839,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2568.97,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ejecutivo seg\u00fan nucos",
            "start": 2574.119,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "ad",
            "start": 2577.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "alrededor de 2 billones de",
            "start": 2578.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "pesos durante el sexenio por no permitir",
            "start": 2581.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n solo el combate al",
            "start": 2587.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "huachicol nos ha generado ahorros por",
            "start": 2590.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "342000 millones de pesos esa cantidad",
            "start": 2595.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "342000 millones de pesos es lo que le",
            "start": 2599.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 a la naci\u00f3n Construir la refiner\u00eda",
            "start": 2603.16,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de dos bocas",
            "start": 2605.68,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2607.15,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "el presupuesto",
            "start": 2610.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "anual pas\u00f3 de",
            "start": 2612.319,
            "duration": 9.961
        },
        {
            "text": "5.3 billones en 2018 a 9.1 billones en",
            "start": 2615.16,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "2024 se increment\u00f3 en",
            "start": 2622.28,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "71.7 por en t\u00e9rminos nominales el",
            "start": 2625.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "crecimiento de la deuda p\u00fablica ha sido",
            "start": 2631.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "menor que en los sexenios de Calder\u00f3n y",
            "start": 2634.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto con el primero la deuda",
            "start": 2637.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "aument\u00f3",
            "start": 2639.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "7.4 puntos del producto interno bruto",
            "start": 2640.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "con el segundo ocho y hasta ahora con",
            "start": 2644.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros ha crecido",
            "start": 2648.119,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "4.9 y se estima que cierre en 2024 en",
            "start": 2649.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2655.47,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "seis Cuando",
            "start": 2656.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "llegamos al",
            "start": 2658.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "gobierno la econom\u00eda de M\u00e9xico ocupaba",
            "start": 2660.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "el lugar 15",
            "start": 2665.319,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "en el mundo ahora est\u00e1 en el lugar",
            "start": 2667.839,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2672.1,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2672.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "12",
            "start": 2675.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 considerado como uno de los",
            "start": 2677.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pa\u00edses m\u00e1s atractivos para invertir y",
            "start": 2680.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hacer negocios hemos logrado cifras",
            "start": 2684.28,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera el a\u00f1o",
            "start": 2687.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "pasado fue de 36000 millones de d\u00f3 y",
            "start": 2691.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "solo los primeros 6 meses de",
            "start": 2696.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2024 se han recibido 31000 millones de",
            "start": 2699.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares de inversi\u00f3n",
            "start": 2702.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea en este",
            "start": 2704.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sexenio desplazamos a China y a Canad\u00e1 y",
            "start": 2708.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hoy somos el principal socio comercial",
            "start": 2712.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de Estados",
            "start": 2715.4,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "Unidos por primera",
            "start": 2719.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "vez en m\u00e1s de 50 a\u00f1os el peso",
            "start": 2721.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2728.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "devaluado por el",
            "start": 2730.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "contrario nuestra moneda ocupa el",
            "start": 2733.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "segundo lugar en el mundo en fortaleza",
            "start": 2736.079,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "con relaci\u00f3n al",
            "start": 2739.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2741.53,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar Cuando llegamos al gobierno hab\u00eda",
            "start": 2743.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "20,79 trabajadores inscritos en el",
            "start": 2748.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "seguro social Ahora son 22,300",
            "start": 2752.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "89,83 hasta ayer es decir",
            "start": 2760.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "2,310 1000 empleos m\u00e1s",
            "start": 2764.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "formales",
            "start": 2769.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "somos el",
            "start": 2770.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "segundo pa\u00eds y eso que yo no presum\u00ed que",
            "start": 2772.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "iba a ser el presidente del",
            "start": 2776.559,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "empleo pues",
            "start": 2781.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 2785.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "somos el segundo pa\u00eds del mundo con",
            "start": 2787.8,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 2791.68,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2793.7,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "desempleo en",
            "start": 2799.16,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2802.48,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "2018 el",
            "start": 2806.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2809.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "promedio en 2018",
            "start": 2812.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salario promedio de los trabajadores",
            "start": 2817.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro social era de",
            "start": 2819.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "352 pesos diarios hoy es de",
            "start": 2823.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "587",
            "start": 2826.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pesos ya est\u00e1 funcionando el fidecomiso",
            "start": 2828.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en el banco de M\u00e9xico para reparar el",
            "start": 2832.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que causaron las reformas de",
            "start": 2835.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Cedillo y Calder\u00f3n al reducir el monto",
            "start": 2838.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "de las pensiones de los trabajadores al",
            "start": 2841.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "30% de su salario ahora todos los que",
            "start": 2844.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ganen el salario promedio del IMS",
            "start": 2847.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "obtendr\u00e1n el 100% al",
            "start": 2850.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2854.17,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "jubilarse en la frontera",
            "start": 2857.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "norte se cobra la mitad del",
            "start": 2861.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "IVA desde que",
            "start": 2864.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "llegamos y la mitad del impuesto sobre",
            "start": 2866.839,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2869.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "renta en esa regi\u00f3n la gasolina y el",
            "start": 2870.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "di\u00e9sel cuestan en",
            "start": 2872.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "promedio por litro menos que en el resto",
            "start": 2875.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y se aument\u00f3 al triple el",
            "start": 2878.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos",
            "start": 2882.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "reales esto tambi\u00e9n Explica el Por qu\u00e9",
            "start": 2888.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "alcanza el",
            "start": 2892.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presupuesto y se distribuye y llega a",
            "start": 2894.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todos ya no hay sueldos elevad\u00edsimos",
            "start": 2898.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para servidores",
            "start": 2902.04,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos de la federaci\u00f3n aclaro",
            "start": 2903.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2907.46,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo ni",
            "start": 2908.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pensiones millonarias ha",
            "start": 2911.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidentes eso se",
            "start": 2916.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 2920.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tampoco hay cajas de",
            "start": 2922.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ahorro o fidecomiso",
            "start": 2925.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para el retiro de altos",
            "start": 2929.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "funcionarios de la Federaci\u00f3n laci\u00f3n",
            "start": 2933.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el poder",
            "start": 2938.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "ejecutivo Se suspendi\u00f3 la atenci\u00f3n",
            "start": 2942.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica privada para altos funcionarios",
            "start": 2944.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2948.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en otro poder de los tres",
            "start": 2950.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "eh se mantiene la atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 2954.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privada y se hacen hasta cirug\u00eda",
            "start": 2956.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica a costillas del",
            "start": 2959.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "erario en el",
            "start": 2962.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "2018 y este es un",
            "start": 2965.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ejemplo que se puede probar el gasto de",
            "start": 2967.559,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "la oficina de la presidencia en 2018 fue",
            "start": 2972.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2976.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "3600 millones de pesos en",
            "start": 2977.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "2023 solo se ejercieron 600 millones es",
            "start": 2981.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decir la sexta",
            "start": 2986.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte se vendieron el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2988.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y otras aeronaves destinadas a",
            "start": 2991.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "funcionarios y el dinero recuperado se",
            "start": 2993.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "destin\u00f3 la constucci\u00f3n de dos hospitales",
            "start": 2996.16,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "uno en Tuxtepec Oaxaca y otro en Tlapa",
            "start": 2999.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 3006.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 el Estado Mayor",
            "start": 3007.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "presidencial los 8000",
            "start": 3010.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "elementos del Estado Mayor presidencial",
            "start": 3014.559,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3017.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cuidaban al",
            "start": 3017.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidente qui\u00e9n me cuid\u00f3",
            "start": 3020.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3025.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ese agrupamiento de",
            "start": 3027.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "\u00e9lite pas\u00f3 de nuevo a formar parte de",
            "start": 3030.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "las fuerzas",
            "start": 3034.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "armadas se",
            "start": 3036.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eliminaron",
            "start": 3038.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "173 fidecomiso sin ninguna utilidad no",
            "start": 3040.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "serv\u00edan para nada",
            "start": 3045.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pero con mucho gasto",
            "start": 3048.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "administrativo nos",
            "start": 3052.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ahorramos 6000 millones de pesos con",
            "start": 3055.64,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3059.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n la austeridad",
            "start": 3061.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "republicana se convirti\u00f3 en una realidad",
            "start": 3064.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "bajo el principio de que no puede haber",
            "start": 3068.16,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo",
            "start": 3071.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "pobre y pongo otro ejemplo de muchos",
            "start": 3074.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "desde que llegamos al gobierno nos ha",
            "start": 3079.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comprado un solo veh\u00edculo para",
            "start": 3082.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 3084.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora ya va a",
            "start": 3087.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corresponder renovar el parque",
            "start": 3090.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "vehicular al igual que la",
            "start": 3095.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se ha combatido la",
            "start": 3097.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impunidad y a\u00fan siendo respetuosos de la",
            "start": 3100.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda de",
            "start": 3104.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "poderes hasta el extremo de respetuoso",
            "start": 3106.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "porque no nos hubiese costado nada",
            "start": 3111.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "seguir con la tradici\u00f3n de siglos",
            "start": 3113.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3116.799,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "se sumaran como",
            "start": 3119.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ap\u00e9ndice los otros dos poderes porque",
            "start": 3122.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo en la pol\u00edtica",
            "start": 3125.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "autoritaria el poder de los poderes era",
            "start": 3128.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "El",
            "start": 3131.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Ejecutivo o no era",
            "start": 3131.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed bueno hemos actuado de manera",
            "start": 3134.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "respetuosa no hemos querido",
            "start": 3139.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tranzar para que nos",
            "start": 3144.559,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "aprueben",
            "start": 3147.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3148.63,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "todo al contrario hemos",
            "start": 3152.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "denunciado con",
            "start": 3154.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hechos los actos de corrupci\u00f3n e",
            "start": 3156.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "influyentismo que predominan en el poder",
            "start": 3159.44,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "judicial debido a ello Es que enviamos",
            "start": 3164.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "al congreso una iniciativa para que el",
            "start": 3168.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pueblo elija a jueces magistrados y",
            "start": 3170.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 3173.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 3179.28,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito con el",
            "start": 3182.079,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3185.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3186.45,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que impartan",
            "start": 3188.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "justicia en",
            "start": 3191.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "beneficio de",
            "start": 3193.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "todos y no est\u00e9n al servicio exclusivo",
            "start": 3195.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de la delincuencia organizada y de la",
            "start": 3199.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello blanco que est\u00e9n",
            "start": 3202.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "al Servicio del pueblo",
            "start": 3205.04,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3207.84,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "a ver",
            "start": 3212.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vamos a hacer una consulta Aunque",
            "start": 3214.28,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana nos van a a criticar pero este es",
            "start": 3219.88,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "muy divertido porque como se enojan",
            "start": 3226.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 3229.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este eh hacen hasta el rid\u00edculo lo digo",
            "start": 3231.52,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "con con todo respeto y este no podr\u00edamos",
            "start": 3236.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "este vivir tan",
            "start": 3242.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aburridos",
            "start": 3244.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh A ver ustedes",
            "start": 3247.52,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 prefieren que a los",
            "start": 3252.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ministros los",
            "start": 3256.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "eh elija al presidente y los senadores o",
            "start": 3257.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "que los elija el pueblo",
            "start": 3262.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "pero vamos a hacerlo lo m\u00e1s formal",
            "start": 3267.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posible",
            "start": 3270.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "porque si no van a creer que es una",
            "start": 3272.2,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "encuesta esas que hac\u00eda m",
            "start": 3277.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "cer para",
            "start": 3281.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "autoenga\u00f1o para que no nos vayan a",
            "start": 3290.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "acusar de eso que adem\u00e1s nosotros no",
            "start": 3292.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "necesitamos Auto enga\u00f1arnos",
            "start": 3293.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que levanten la mano los que piensan que",
            "start": 3297.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "es mejor que a los ministros los elija y",
            "start": 3301.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3305.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "jueces el presidente y los senadores que",
            "start": 3306.559,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "levanten la",
            "start": 3310.0,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3312.45,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3312.66,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "mano pues no veo a nadie que levanten la",
            "start": 3315.839,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "mano los que consideren que es mejor que",
            "start": 3321.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3324.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "elija pu a jueces y",
            "start": 3325.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 3331.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3338.4,
            "duration": 3.549
        },
        {
            "text": "b\u00e1jenla",
            "start": 3345.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "abstenciones que levanten la",
            "start": 3347.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "mano no",
            "start": 3350.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "hay bueno esto",
            "start": 3353.28,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ayuda a",
            "start": 3356.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "entender cu\u00e1l es el",
            "start": 3358.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sentimiento del pueblo y tambi\u00e9n para",
            "start": 3360.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que lo",
            "start": 3365.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "internal nuestros",
            "start": 3369.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vecinos",
            "start": 3371.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "amigos y",
            "start": 3373.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vecinos de Estados Unidos lo digo con",
            "start": 3375.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todo respeto y que no",
            "start": 3378.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "olviden que la democracia en Am\u00e9rica en",
            "start": 3381.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "eligiendo a los",
            "start": 3387.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "jueces que no olviden eso que en Estados",
            "start": 3389.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Unidos as\u00ed",
            "start": 3393.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 la democracia eligiendo el",
            "start": 3395.0,
            "duration": 11.079
        },
        {
            "text": "pueblo a los jueces Y si quieren",
            "start": 3400.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "bibliograf\u00eda que busquen la democracia",
            "start": 3406.079,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica de to ah\u00ed se fund\u00f3 esa",
            "start": 3409.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3416.48,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Democracia las Islas Mar\u00edas dejaron de",
            "start": 3420.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ser prisi\u00f3n y se convirtieron en un",
            "start": 3423.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "espacio",
            "start": 3426.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "cultural y tur\u00edstico se arreglaron 130",
            "start": 3427.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "casas para un total de 390 visitantes se",
            "start": 3431.559,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adquirieron dos ferris que salen a las",
            "start": 3436.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Islas Mar\u00edas de Mazatl\u00e1n y de San Blas",
            "start": 3438.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Nayarit a ver les pregunto ya se",
            "start": 3442.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cansaron",
            "start": 3444.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "que conste que les dije de que iba yo a",
            "start": 3447.4,
            "duration": 10.439
        },
        {
            "text": "tardar pero ya vamos a la",
            "start": 3452.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mitad se cre\u00f3 la base naval de boca de",
            "start": 3460.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Chila para",
            "start": 3466.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad en las costas de",
            "start": 3469.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Nayarit con la construcci\u00f3n de cuarteles",
            "start": 3473.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3477.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "114",
            "start": 3478.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "marinos unidades habitacionales un",
            "start": 3482.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hospital un hotel y un muelle para",
            "start": 3485.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "visitar en ferry las islas del Pac\u00edfico",
            "start": 3488.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y el golfo de",
            "start": 3492.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "California hemos predicado con el",
            "start": 3494.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "ejemplo hemos planteado",
            "start": 3498.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "durante varios",
            "start": 3501.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os que la mejor manera de de enfrentar",
            "start": 3503.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno migratorio es atendiendo las",
            "start": 3506.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "causas",
            "start": 3510.319,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "apoyando",
            "start": 3511.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses con pueblos pobres de",
            "start": 3513.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica y del",
            "start": 3518.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Caribe",
            "start": 3520.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya Estados Unidos lo hizo en una ocasi\u00f3n",
            "start": 3522.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "cuando la alianza para el progreso con",
            "start": 3527.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "el presidente Kennedy eso es",
            "start": 3529.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "necesario ahora",
            "start": 3534.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "volver con un plan Para apoyar a pa\u00edses",
            "start": 3537.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con pueblos pobres",
            "start": 3542.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de migrantes porque el que",
            "start": 3545.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "abandona a su familia a su comunidad no",
            "start": 3549.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "lo hace por gusto lo hace por",
            "start": 3552.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "necesidad y",
            "start": 3556.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh para predicar con el",
            "start": 3559.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ejemplo mientras ellos lo deciden",
            "start": 3562.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y se resuelve porque esta es la mejor",
            "start": 3567.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "manera de enfrentar repito el",
            "start": 3569.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno migratorio no es con muros ni",
            "start": 3573.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "militarizando las",
            "start": 3577.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fronteras C\u00f3mo se va a resolver el",
            "start": 3578.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno",
            "start": 3582.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "migratorio mientras esto pasa mientras",
            "start": 3583.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se atienden las causas nosotros estamos",
            "start": 3587.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ayudando con los programas sembrando",
            "start": 3590.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "vida y j\u00f3venes construyendo el futuro y",
            "start": 3592.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con otras acciones a",
            "start": 3595.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestras hermanas rep\u00fablicas nuestros",
            "start": 3597.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblos hermanos de Guatemala de",
            "start": 3601.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Honduras El Salvador Hait\u00ed Venezuela",
            "start": 3604.039,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "Colombia velice y Cuba y lo Seguiremos",
            "start": 3608.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 3613.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "cumplimos el",
            "start": 3615.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos",
            "start": 3617.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reales el costo de las",
            "start": 3620.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gasolinas el diesel el gas y la",
            "start": 3622.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "electricidad en algunos casos estos",
            "start": 3626.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "precios Incluso se",
            "start": 3630.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "redujeron cumplimos con ese compromiso",
            "start": 3633.96,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n es de 5.16 por anual pero",
            "start": 3638.28,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "mantenemos el programa de la canasta",
            "start": 3643.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica de 24",
            "start": 3646.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alimentos que de",
            "start": 3648.44,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "1339 pesos ha disminuido a 800 pesos",
            "start": 3651.599,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed agradezco el apoyo que han prestado",
            "start": 3656.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "las cadenas comerciales un aplauso para",
            "start": 3659.68,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "las cadenas",
            "start": 3662.52,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3664.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comerciales que han ayudado a evitar la",
            "start": 3665.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "carest\u00eda muchos nos ayuda tambi\u00e9n esto",
            "start": 3670.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hay que tenerlo muy presente el mantener",
            "start": 3673.599,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bajos los precios de las",
            "start": 3677.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gasolinas del diesel del gas y de la",
            "start": 3679.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "electricidad en 2023",
            "start": 3683.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 3687.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "remesas fueron de",
            "start": 3687.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "63320 millones",
            "start": 3692.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de\u00f3",
            "start": 3694.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "184 Por m\u00e1s que en",
            "start": 3696.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "2018 esta cifra r\u00e9cord beneficia a 12",
            "start": 3700.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 3705.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "familias de los pueblos municipios",
            "start": 3706.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "estados del",
            "start": 3711.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00eds este a\u00f1o",
            "start": 3714.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los apoyos de nuestros paisanos a sus",
            "start": 3717.039,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "familiares llegar\u00e1n a",
            "start": 3720.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "65,000 millones de",
            "start": 3723.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares se",
            "start": 3726.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "trata de la principal fuente de ingresos",
            "start": 3728.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 3732.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un aplauso y nuestro",
            "start": 3734.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agradecimiento a nuestros paisanos",
            "start": 3738.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "connacionales que viven y trabajan en el",
            "start": 3741.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3744.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3746.0,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3754.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "cierre de",
            "start": 3755.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "2023 llegaron 42",
            "start": 3758.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 3761.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "153,000 turistas internacionales al pa\u00eds",
            "start": 3763.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "lo que represent\u00f3 una derrama",
            "start": 3767.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de",
            "start": 3769.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "30809 millones de D en lo que va dese",
            "start": 3771.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el crecimiento es considerablemente",
            "start": 3776.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mayor y estamos ya colocados en el lugar",
            "start": 3778.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "se entre los pa\u00edses m\u00e1s visitados del",
            "start": 3782.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "mundo es",
            "start": 3786.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tanta",
            "start": 3788.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tanta tanta la fama de",
            "start": 3790.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que como nunca han decidido venir",
            "start": 3794.96,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "a radicar a nuestro pa\u00eds personas y son",
            "start": 3798.92,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "bienvenidas bienvenidos de toas",
            "start": 3802.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "naides particularmente",
            "start": 3806.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3808.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estadounidenses que han decidido venir a",
            "start": 3810.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "vivir y a trabajar a nuestro",
            "start": 3813.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en",
            "start": 3817.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2023 los banqueros obtuvieron utilidades",
            "start": 3820.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord por",
            "start": 3824.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "272000 millones de",
            "start": 3827.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3829.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "73 m\u00e1s que en",
            "start": 3831.079,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "2018 Asimismo el \u00edndice de la bolsa de",
            "start": 3834.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "valores creci\u00f3 en",
            "start": 3837.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "25% a pesar de la pandemia y de la",
            "start": 3840.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "crisis mundial desatada por la guerra",
            "start": 3843.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "entre Rusia y Ucrania y luego de la",
            "start": 3846.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de hasta",
            "start": 3849.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "8.5 por de la econom\u00eda en",
            "start": 3851.2,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "2020 nos volvimos a levantar y desde del",
            "start": 3855.64,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "2021 a la fecha hemos crecido",
            "start": 3860.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "3.4 promedio anual en el",
            "start": 3864.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "sexenio a\u00fan con la",
            "start": 3868.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pandemia esa",
            "start": 3871.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "crisis no se hab\u00eda visto cuando menos en",
            "start": 3873.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3881.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "\u00faltimo siglo de nuestra historia esa",
            "start": 3882.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ca\u00edda en la",
            "start": 3887.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "econom\u00eda por la pandemia que afect\u00f3 a",
            "start": 3889.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y al mundo",
            "start": 3892.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "a\u00fan con",
            "start": 3896.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "eso vamos a terminar el sexenio con un",
            "start": 3897.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "crecimiento promedio del 1% algo",
            "start": 3901.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verdaderamente excepcional ante un",
            "start": 3904.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entorno econ\u00f3mico extremadamente dif\u00edcil",
            "start": 3906.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y en el mundo en el",
            "start": 3909.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "primer",
            "start": 3913.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "trimestre de",
            "start": 3915.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "2024 la tasa de informalidad laboral se",
            "start": 3917.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ubic\u00f3 en",
            "start": 3921.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "54.3 de la poblaci\u00f3n de 15 a\u00f1os o m\u00e1s Lo",
            "start": 3924.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que implica una reducci\u00f3n de 4.2 por si",
            "start": 3928.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se compara con el inicio del sexenio al",
            "start": 3933.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy las reservas",
            "start": 3937.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "internacionales del banco de M\u00e9xico",
            "start": 3939.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "suman",
            "start": 3942.2,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "24709 millones de d\u00f3lares 29 por m\u00e1s que",
            "start": 3945.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3952.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "2018 es r\u00e9cord hist\u00f3rico de reservas",
            "start": 3953.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "internacionales Ya entr\u00f3 en",
            "start": 3961.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "vigor el",
            "start": 3964.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "decreto de est\u00edmulos Fiscales para la",
            "start": 3967.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 3969.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Sur D\u00f3nde est\u00e1 Mara",
            "start": 3971.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Ah y en",
            "start": 3976.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 3979.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh bueno Y laida tambi\u00e9n",
            "start": 3982.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3987.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "rutilio y",
            "start": 3989.039,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Carlos en especial se dej\u00f3 libre de pago",
            "start": 3992.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de impuestos por importaciones a",
            "start": 3995.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 3998.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Quintana para",
            "start": 4001.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que vuelva a ser Chetumal los que tienen",
            "start": 4003.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s edad y viven en el sureste lo saben",
            "start": 4006.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "que puedan ir a comprar este mercanc\u00edas",
            "start": 4010.16,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "productos importados a bajos precios",
            "start": 4014.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Estamos a una semana de inaugurar El",
            "start": 4018.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "tren",
            "start": 4022.559,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 4025.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4028.62,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "completo todo el circuito",
            "start": 4030.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "recorrer\u00e1",
            "start": 4034.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1554",
            "start": 4037.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 4041.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "690 de ellos de doble",
            "start": 4043.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "v\u00eda",
            "start": 4047.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "electrificada incluy\u00f3 la construcci\u00f3n de",
            "start": 4050.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "34 estaciones en cinco estados del",
            "start": 4052.64,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "sureste gener\u00f3",
            "start": 4057.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "66058",
            "start": 4061.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "empleos as\u00ed como la adquisici\u00f3n de 42",
            "start": 4063.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "trenes 219 vagones una inversi\u00f3n total",
            "start": 4067.319,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de 515000",
            "start": 4072.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico no",
            "start": 4076.559,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4079.7,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "deuda se llevaron a cabo",
            "start": 4085.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajos de",
            "start": 4088.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n muy importantes en 30 zonas",
            "start": 4090.839,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas de la gran cultura maya",
            "start": 4094.72,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed debe andar Diego que nos",
            "start": 4097.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ha ayudado mucho",
            "start": 4101.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4106.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antrop\u00f3logos historiadores etn\u00f3logos del",
            "start": 4107.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Lina est\u00e1n por terminarse seis hoteles",
            "start": 4111.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en la Zona Maya con",
            "start": 4114.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "1136",
            "start": 4117.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "habitaciones les",
            "start": 4119.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "invito cuando",
            "start": 4121.719,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "puedan visiten esta regi\u00f3n del pa\u00eds es",
            "start": 4124.319,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s bellas del mundo no hay en el",
            "start": 4130.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 4134.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n con tanta",
            "start": 4135.799,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "riqueza art\u00edstica y cultural como lo que",
            "start": 4138.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "fue la",
            "start": 4142.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "antigua la antigua naci\u00f3n Maya Se los",
            "start": 4144.319,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "recomiendo Porque adem\u00e1s",
            "start": 4148.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "de la cultura del arte es la naturaleza",
            "start": 4151.08,
            "duration": 13.279
        },
        {
            "text": "son playas bell\u00edsimas y selva tropical",
            "start": 4156.839,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "con animales con",
            "start": 4164.359,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "fauna nativa de lo m\u00e1s",
            "start": 4167.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "variado que se conserva en nuestro pa\u00eds",
            "start": 4170.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y en el",
            "start": 4174.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mundo est\u00e1 concluido precisamente el",
            "start": 4176.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Parque del jaguar en",
            "start": 4179.719,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tul\u00f3n se",
            "start": 4182.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "rehabilitaron y se crearon 10 museos",
            "start": 4184.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos se construy\u00f3 el parque de",
            "start": 4188.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la plancha en M\u00e9rida",
            "start": 4191.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los cinco estados por los que pasa el",
            "start": 4195.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tren Se construyeron obras",
            "start": 4197.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "complementarias para el bienestar de la",
            "start": 4199.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gente y se sembraron en las orillas de",
            "start": 4201.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la v\u00eda 223648003",
            "start": 4205.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4210.5,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4218.93,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "196 Caminos con una longitud de 1000 km",
            "start": 4227.4,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se afectaron con el",
            "start": 4232.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "transporte de materiales para la",
            "start": 4234.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del tren mayo sobre todo el",
            "start": 4237.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "balasto que se llev\u00f3 desde los tuxla",
            "start": 4239.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hasta la Pen\u00ednsula se termin\u00f3 el",
            "start": 4243.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ferrocarril de carga y de pasajeros de",
            "start": 4246.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cu cualcos a Salina",
            "start": 4249.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Cruz se rehabilitar los",
            "start": 4252.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "puertos del corredor",
            "start": 4255.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico se construy\u00f3 en salin Cruz",
            "start": 4258.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Oaxaca un rompeolas maradentro de",
            "start": 4261.36,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "1600 Met con una inversi\u00f3n de",
            "start": 4265.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "4775 millones de pesos en el corredor",
            "start": 4269.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "del ismo de Tehuantepec est\u00e1 por iniciar",
            "start": 4273.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de 10 parques",
            "start": 4276.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "industriales para la creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 4278.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y la producci\u00f3n de mercanc\u00edas as\u00ed como",
            "start": 4281.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para hidr\u00f3geno verde para la industria",
            "start": 4284.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "naviera",
            "start": 4288.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "internacional antes de concluir nuestro",
            "start": 4290.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mandato terminaremos la v\u00eda para el tren",
            "start": 4292.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Palenque cuacha cualcos tren de",
            "start": 4295.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pasajeros Palenque cuacha cualcos y",
            "start": 4298.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 en proceso el Ferrocarril de",
            "start": 4302.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "istepec a Ciudad de Hidalgo en la",
            "start": 4304.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "frontera con",
            "start": 4307.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Guatemala Terminamos el tren ligero de",
            "start": 4308.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Guadalajara en construcci\u00f3n tren julco a",
            "start": 4312.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guadalajara con la participaci\u00f3n del",
            "start": 4315.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado est\u00e1 por concluirse",
            "start": 4318.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el tren del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a",
            "start": 4321.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lecher\u00eda con lo cual se llegar\u00e1 en 45",
            "start": 4324.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "minutos desde el Felipe \u00c1ngeles a la",
            "start": 4328.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Buenavista aqu\u00ed en el centro de",
            "start": 4331.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la ciudad de M\u00e9xico terminamos",
            "start": 4333.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "inauguramos la segunda etapa ayer el",
            "start": 4337.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "tren insurgente de Toluca a Santa Fe",
            "start": 4341.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "finales de a\u00f1o se llegar\u00e1 hasta la",
            "start": 4345.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n",
            "start": 4347.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "observatorio verdad",
            "start": 4349.36,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Claudia estamos",
            "start": 4356.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "construyendo un importante Libramiento",
            "start": 4358.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ferroviario en",
            "start": 4362.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Nogales",
            "start": 4364.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Sonora en total van a quedar",
            "start": 4369.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "construidas 2000",
            "start": 4373.12,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "300 km de l\u00edneas ferrias 2300 km de v\u00edas",
            "start": 4376.6,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "ferrias para trenes de pasajeros lo cual",
            "start": 4382.92,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "significa el reinicio de una etapa nueva",
            "start": 4387.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "luego de que en el periodo neoliberal se",
            "start": 4391.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "privatizaron los ferrocarriles",
            "start": 4394.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nacionales y desaparecieron los trenes",
            "start": 4395.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de pasajeros es una etapa nueva aqu\u00ed",
            "start": 4398.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "provecho",
            "start": 4402.92,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4404.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "felicitar a nuestra presidenta electa",
            "start": 4405.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima",
            "start": 4408.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4410.72,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4412.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4413.35,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4416.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4418.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4420.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4422.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4424.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4426.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4428.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 4430.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidenta presidenta",
            "start": 4432.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se rehabilitaron los",
            "start": 4436.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "puertos los",
            "start": 4438.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aeropuertos de tuxla",
            "start": 4441.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "chatumal y la Ciudad de",
            "start": 4444.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se construy\u00f3 el nuevo",
            "start": 4446.679,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "aeropuerto internacional Felipe",
            "start": 4450.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4453.51,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles se",
            "start": 4456.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 en 15",
            "start": 4458.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "meses el Aeropuerto",
            "start": 4460.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Internacional de",
            "start": 4463.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "tul en Felipe Carrillo",
            "start": 4465.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4468.59,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "Puerto el Aeropuerto Internacional de",
            "start": 4469.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tul\u00fan",
            "start": 4472.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "que llamamos Felipe Carrillo Puerto en",
            "start": 4474.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Quintana Ro en 15 meses un aeropuerto",
            "start": 4479.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "internacional que ya est\u00e1 recibiendo",
            "start": 4483.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "viajes de varios pa\u00edses de Europa y",
            "start": 4486.4,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "de estados de la Uni\u00f3n Americana",
            "start": 4492.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aprovecho para hacer un",
            "start": 4497.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los ingenieros",
            "start": 4499.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "militares se han regularizado 2",
            "start": 4509.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 4512.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "495000 veh\u00edculos de origen",
            "start": 4515.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "extranjero En beneficio de familias de",
            "start": 4518.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "escasos recursos",
            "start": 4520.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos con la peque\u00f1a cantidad que",
            "start": 4522.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pagan por ese tr\u00e1mite se han acumulado",
            "start": 4524.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "6 239 millon",
            "start": 4528.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "53700 pesos que se entregan a los",
            "start": 4533.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobiernos municipales y estatales para",
            "start": 4536.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que mejoren las calles de la",
            "start": 4538.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ciudades se",
            "start": 4542.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 la presa zapotillo en Jalisco",
            "start": 4544.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 4549.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inundar a las comunidades de la zona",
            "start": 4550.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "se terminaron las presas de Santa Mar\u00eda",
            "start": 4555.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en El Rosario Sinaloa La de Pilares en",
            "start": 4558.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Sonora el chig\u00fciro en Michoac\u00e1n y est\u00e1n",
            "start": 4561.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "por terminarse est\u00e1 por terminarse la",
            "start": 4565.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "presa Libertad en Nuevo Le\u00f3n se",
            "start": 4568.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "construyeron distritos de",
            "start": 4573.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "riego en Santa",
            "start": 4575.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Sinaloa en el chiguero Michoac\u00e1n",
            "start": 4579.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "picachos tambi\u00e9n en",
            "start": 4583.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Sinaloa en los pueblos",
            "start": 4585.719,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Yaquis y el distrito de riego Alejandro",
            "start": 4588.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Gazc\u00f3n mercado en",
            "start": 4593.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Nayarit",
            "start": 4597.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 4598.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh este dato en contraste con lo",
            "start": 4600.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "ocurrido en los seis sexenios",
            "start": 4604.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "anteriores en 36 a\u00f1os que coincide con",
            "start": 4607.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el periodo",
            "start": 4611.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "neoliberal en los que solo se",
            "start": 4613.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incorporaron 22000",
            "start": 4616.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas 22000 hect\u00e1reas al riego",
            "start": 4618.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "agr\u00edcola en este gobierno de todas y de",
            "start": 4623.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos van a",
            "start": 4627.84,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "quedar 120,000 hect\u00e1reas de",
            "start": 4629.88,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4634.89,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "riego hemos construido",
            "start": 4639.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presas represas",
            "start": 4642.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "plantas de",
            "start": 4645.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "bombeo tanques de almacenamiento",
            "start": 4646.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "potabilizadoras y acueductos para llevar",
            "start": 4648.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "24550 litros por segundo de agua limpia",
            "start": 4653.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a Concordia y a Mazatl\u00e1n Sinaloa a",
            "start": 4657.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "espujil Campeche a la zona conurbada de",
            "start": 4660.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Monterrey a la zona conurbada de",
            "start": 4663.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Guadalajara a nueve municipios de la",
            "start": 4666.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "laguna de Durango y",
            "start": 4670.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Coahuila a",
            "start": 4673.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "macuspana Tabasco a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4675.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y a otras",
            "start": 4679.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "poblaciones se",
            "start": 4680.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 Y esto es algo excepcional",
            "start": 4682.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les invito a que vayan a visitar",
            "start": 4686.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "que es el origen de nuestro escudo eh",
            "start": 4690.199,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 4695.639,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4696.74,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "eh Se declar\u00f3 \u00e1rea natural protegida el",
            "start": 4698.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lago de Texcoco",
            "start": 4701.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "construir un",
            "start": 4705.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "aeropuerto y se cre\u00f3 un parque",
            "start": 4706.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ecol\u00f3gico con amplios espacios",
            "start": 4709.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "educativos y",
            "start": 4711.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "deportivos el gobierno de M\u00e9xico es",
            "start": 4714.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "socio mayoritario de la empresa",
            "start": 4717.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "alt\u00e1n ya la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4719.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Electricidad cuenta con",
            "start": 4721.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "12600 antenas en todo el territorio y",
            "start": 4724.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con las suficiente fibra",
            "start": 4727.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "\u00f3ptica que con la suma de tod los",
            "start": 4731.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "operadores ya se ofrecen servicios de",
            "start": 4735.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "internet a 120 millones de",
            "start": 4738.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "habitantes de",
            "start": 4742.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "119,25 comunidades en este sexenio ha",
            "start": 4746.92,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "crecido el acceso al internet en",
            "start": 4751.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "20% del",
            "start": 4755.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "75.5 por al",
            "start": 4757.6,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "995.6 de la poblaci\u00f3n esta cobertura",
            "start": 4761.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "incluye 999000 sitios de internet",
            "start": 4765.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gratuito en",
            "start": 4769.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2469 municipios del",
            "start": 4772.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se construy\u00f3 una planta de",
            "start": 4775.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "licuefacci\u00f3n de gas natural en Altamira",
            "start": 4778.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en sociedad con una empresa",
            "start": 4781.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "newfor y la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4785.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Electricidad se renegociar los contratos",
            "start": 4789.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de gasoducto",
            "start": 4792.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el gobierno hab\u00eda otorgado en el",
            "start": 4795.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sexenio anterior a empresas particulares",
            "start": 4797.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con lo cual se redujo la tarifa en 2% y",
            "start": 4799.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se obtuvo un ahorro de 4400 millones de",
            "start": 4804.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares para la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4807.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Electricidad se construy\u00f3 una central",
            "start": 4810.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fotovoltaica en Puerto Pe\u00f1asco Sonora",
            "start": 4814.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que pronto ser\u00e1 la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica",
            "start": 4817.6,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "lleva por nombre Rafael Galv\u00e1n un",
            "start": 4820.92,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntico dirigente obrero est\u00e1n en",
            "start": 4825.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "proceso de construcci\u00f3n 10 centrales de",
            "start": 4830.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ciclo combinado dos de combusti\u00f3n",
            "start": 4833.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "interna la modernizaci\u00f3n de 16",
            "start": 4835.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas y se compraron 13",
            "start": 4839.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "plantas a la empresa",
            "start": 4842.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "iberdrola Cuando llegamos la Comisi\u00f3n",
            "start": 4844.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad solo generaba el",
            "start": 4847.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "38 del consumo nacional y ten\u00edan pensado",
            "start": 4850.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "acabarla",
            "start": 4853.88,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "ya estar\u00eda produciendo si el pueblo no",
            "start": 4857.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hubiese dicho basta estar\u00eda generando la",
            "start": 4861.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal cuando mucho el 10% de",
            "start": 4864.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica del pa\u00eds eso ya",
            "start": 4867.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed ya se rescat\u00f3 a la Comisi\u00f3n",
            "start": 4871.679,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "Federal de",
            "start": 4874.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4876.29,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Electricidad se electrificar",
            "start": 4879.56,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4882.01,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "viviendas en comunidades marginadas En",
            "start": 4885.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "beneficio de 1",
            "start": 4888.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "36610 habitantes se cancel\u00f3 el horario",
            "start": 4891.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de verano los",
            "start": 4895.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4897.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Electricidad han ayudado mucho en el",
            "start": 4900.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "rescate de esta empresa p\u00fablica",
            "start": 4904.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y hay constancia que cuando hay da\u00f1os",
            "start": 4906.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ocasionados por huracanes y otras",
            "start": 4910.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofes",
            "start": 4912.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "restablecen el servicio el\u00e9ctrico en",
            "start": 4914.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas son como todos los",
            "start": 4916.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores de M\u00e9xico los mejores del",
            "start": 4919.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mundo y ya",
            "start": 4922.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "basta de complejos",
            "start": 4925.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh Ya basta de complejos porque ni nos",
            "start": 4928.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "vamos a acomplejar ni vamos a permitir",
            "start": 4932.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que nos sigan",
            "start": 4934.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "acomplejan M\u00e9xico es una",
            "start": 4936.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "potencia cultural en el mundo",
            "start": 4939.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antes de llegar al gobierno a los",
            "start": 4946.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "trabajadores electricistas le aumentaron",
            "start": 4948.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "la edad de jubilaci\u00f3n nosotros les",
            "start": 4950.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "restituidos sus derechos",
            "start": 4952.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "laborales hemos contado con el apoyo de",
            "start": 4955.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los trabajadores petroleros para el",
            "start": 4957.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rescate de esa otra empresa del pueblo y",
            "start": 4959.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n basificados",
            "start": 4963.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4969.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "nadie en este sexenio ning\u00fan trabajador",
            "start": 4974.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Pemex fue despedido cuando llegamos",
            "start": 4977.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al gobierno solo se extra\u00edan",
            "start": 4980.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "1,642 mil barriles diarios de crudo",
            "start": 4983.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "frenamos con prontitud Esta ca\u00edda que",
            "start": 4986.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "llevaba 15 a\u00f1os consecutivos ahora",
            "start": 4989.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Estamos produciendo",
            "start": 4992.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "1,79 95000 barriles diarios las reservas",
            "start": 4996.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "petroleras no han disminuido equivalen a",
            "start": 5000.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "700 millones de barriles tenemos",
            "start": 5004.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo para varias d\u00e9cadas m\u00e1s en",
            "start": 5009.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 5013.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hemos reducido Los costos de",
            "start": 5015.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n y se desterr\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 5018.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en Pemex Cuando llegamos al gobierno la",
            "start": 5021.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "deuda de esa empresa era de",
            "start": 5024.52,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "1005000 millones de d\u00f3 ahora es de 9000",
            "start": 5028.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "millones o sea se redujo en 6000",
            "start": 5033.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares las seis refiner\u00edas",
            "start": 5037.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que heredamos estaban en Franco abandono",
            "start": 5040.199,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "procesaban 511000 barriles diarios y en",
            "start": 5044.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estos 6 a\u00f1os han incrementado su",
            "start": 5047.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "capacidad a",
            "start": 5051.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1.62000 barriles es decir pasaron del 38",
            "start": 5053.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5057.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "6% de su capacidad para lograr este",
            "start": 5058.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "objetivo se realiz\u00f3",
            "start": 5062.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constantemente durante el sexenio una",
            "start": 5065.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en modernizaci\u00f3n de plantas y",
            "start": 5067.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "mantenimiento de",
            "start": 5070.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "7188 7 millones de pesos se compr\u00f3 la",
            "start": 5073.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de par en Houston Texas que se",
            "start": 5076.92,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 en solo 8 meses y Hasta ahora ha",
            "start": 5080.56,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "obtenido utilidades adicionales por",
            "start": 5087.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "1120 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5091.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se concluy\u00f3 la Magna refiner\u00eda de dos",
            "start": 5095.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "bocas Para\u00edso Tabasco que tiene",
            "start": 5098.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "capacidad para procesar",
            "start": 5100.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "340,000 barriles diarios y producir el",
            "start": 5103.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "20% de toda la gasolina que se consume",
            "start": 5106.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds est\u00e1 en construcci\u00f3n la",
            "start": 5109.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "coquizadora dos coquizadora una en Tula",
            "start": 5112.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Hidalgo y otra en Salina Cruz Oaxaca con",
            "start": 5116.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estas obras antes de finalizar nuestro",
            "start": 5119.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "gobierno dejaremos de importar el 9% de",
            "start": 5122.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los combustibles y a finales de este a\u00f1o",
            "start": 5125.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seremos autosuficientes en gasolinas",
            "start": 5128.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Diesel y",
            "start": 5131.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5133.88,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "turbosa ya se",
            "start": 5139.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5143.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cansaron la construcci\u00f3n de estas obras",
            "start": 5145.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en la industria",
            "start": 5148.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "petrolera ha significado generar m\u00e1s de",
            "start": 5150.199,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "100000 empleos directos y 150,000",
            "start": 5153.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "indirectos rescatamos las plantas de",
            "start": 5157.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fertilizantes de pajaritos y",
            "start": 5160.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cosoliacaque en Veracruz la de L\u00e1zaro",
            "start": 5161.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas en Michoac\u00e1n y la mina de roca",
            "start": 5164.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "fosf\u00f3rica en La Paz Baja California Sur",
            "start": 5168.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "en sociedad entre pemix y las empresas",
            "start": 5173.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Carso y mangil se reiniciaron los",
            "start": 5175.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajos de una plataforma mar\u00edtima de",
            "start": 5177.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "extracci\u00f3n de gas y est\u00e1 por comenzar la",
            "start": 5180.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una pl",
            "start": 5183.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "muy grande que hace falta de",
            "start": 5185.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "fertilizantes en escol\u00edn sobre todo por",
            "start": 5188.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el sitio donde se va a",
            "start": 5192.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "construir que qued\u00f3 en el abandono",
            "start": 5194.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal se va a",
            "start": 5198.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "construir esta planta de fertilizante en",
            "start": 5200.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "posar Rica",
            "start": 5203.8,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Veracruz es un homenaje tambi\u00e9n a los",
            "start": 5205.679,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "antiguos trabajadores petroleros se cre\u00f3",
            "start": 5211.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "el programa gas bienestar y me llena de",
            "start": 5215.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "orgullo que un cilindro de 20 kg que es",
            "start": 5217.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s consumen los hogares pobres",
            "start": 5221.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds no pasa de 400",
            "start": 5224.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5228.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pesos se pavimentaron 52 caminos Rurales",
            "start": 5230.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con una extensi\u00f3n de",
            "start": 5234.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "1656",
            "start": 5237.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "km en Tabasco se termin\u00f3 el puente de",
            "start": 5239.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "quintin araos en Nayarit El puente del",
            "start": 5242.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "80 en",
            "start": 5246.48,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Sinaloa en Chiapas el puente la",
            "start": 5249.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Concordia y en ese estado a finales del",
            "start": 5253.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o se terminar\u00e1 el de El risod oros que",
            "start": 5256.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 comunicar a pueblos y",
            "start": 5261.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "comunidades lim\u00edtrofes con Guatemala",
            "start": 5262.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hasta tuxla Guti\u00e9rrez con un ahorro en",
            "start": 5264.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tiempo de 2 horas ampliamos las",
            "start": 5269.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 5273.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de ulama a Tampico en los estados de",
            "start": 5274.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Veracruz y Tamaulipas la de ciudad",
            "start": 5278.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Valles a tamasunchale en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 5281.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la de la pera tepostlan",
            "start": 5284.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Cuautla Morelos tambi\u00e9n entregamos las",
            "start": 5287.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "carreteras de las vigas AC cuajiniculapa",
            "start": 5290.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en Guerrero y el eje interoce\u00e1nico a",
            "start": 5293.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cayucan la Ventosa en el ismo de",
            "start": 5297.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "teuantepec se termin\u00f3 la autopista",
            "start": 5299.36,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca Puerto Escondido est\u00e1 por",
            "start": 5301.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "concluirse la de Mitla at",
            "start": 5304.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "huantepec en",
            "start": 5308.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Oaxaca es que me r\u00edo porque f\u00edjense que",
            "start": 5316.56,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 5321.92,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5324.91,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "eh toco madera",
            "start": 5327.119,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5329.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese imag\u00ednense que no",
            "start": 5332.08,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "hubiese decidido el pueblo de",
            "start": 5336.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por la",
            "start": 5340.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia",
            "start": 5342.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5344.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "par",
            "start": 5346.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5349.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "presida",
            "start": 5350.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5352.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5354.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 5356.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pres vamos a a poner un ejemplo",
            "start": 5360.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "se me viene ahora la cabeza construimos",
            "start": 5364.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nuestra casa con mucho",
            "start": 5367.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esfuerzo Como lo han",
            "start": 5370.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hecho muchas familias pobres Con",
            "start": 5373.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "autoconstrucci\u00f3n poco a poco ya tienen",
            "start": 5377.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "dos cuartos tienen un ba\u00f1o pero y tienen",
            "start": 5381.199,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "su solar les queda su terreno y se casa",
            "start": 5385.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "no primer hijo porque nosotros tenemos",
            "start": 5389.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esa buena costumbre no",
            "start": 5392.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de que los hijos siguen viviendo con",
            "start": 5394.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros y ojal\u00e1 y Siga as\u00ed que este no",
            "start": 5396.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "es de que ya son adolescentes y ague",
            "start": 5401.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Queen El ala no eso no ayuda nosotros",
            "start": 5404.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "tenemos una instituci\u00f3n la principal",
            "start": 5409.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad Social es la",
            "start": 5414.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "familia que es muy solidaria y es muy",
            "start": 5417.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "fraterna pero nos falta",
            "start": 5420.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "este empezamos a construir tambi\u00e9n la el",
            "start": 5424.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "anexo la ampliaci\u00f3n de la casa para",
            "start": 5428.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh un hijo que se casa una hija que se",
            "start": 5431.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 5433.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y este se construye Pues lleva un cuarto",
            "start": 5435.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y ya se tiene el material",
            "start": 5439.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed sobre todo que no se",
            "start": 5441.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "endura este no el cemento sino se tiene",
            "start": 5445.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el bloc se tiene la varilla pero ya se",
            "start": 5448.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tiene uno que ir",
            "start": 5452.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "O se va uno porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el",
            "start": 5455.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "creador s\u00ed o la ciencia o la",
            "start": 5457.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "naturaleza Pero qu\u00e9 felicidad que quien",
            "start": 5461.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "va a quedar",
            "start": 5465.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "s\u00ed en sustituci\u00f3n de uno es una mujer",
            "start": 5467.56,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "excepcional que le va a dar continuidad",
            "start": 5475.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 5478.8,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por eso me r\u00edo",
            "start": 5482.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque las",
            "start": 5485.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cosas que van a quedar",
            "start": 5487.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pendiente pues estoy absolutamente",
            "start": 5489.96,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "seguro que se van a concluir por lo",
            "start": 5493.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "extraordinario que es la presidenta",
            "start": 5498.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "electa de M\u00e9xico Claudia",
            "start": 5501.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5505.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "shen imag\u00ednense",
            "start": 5507.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5509.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "lo que Hubiese",
            "start": 5514.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5516.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "no de manera",
            "start": 5517.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita como son Porque esa es la",
            "start": 5520.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doctrina del conservadurismo la",
            "start": 5523.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda me puedo extender un",
            "start": 5526.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "poquito bueno ya tengo",
            "start": 5529.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "permiso de manera",
            "start": 5533.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hip\u00f3crita cuando la",
            "start": 5535.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dec\u00edan que no iban a quitar",
            "start": 5538.6,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pramas de",
            "start": 5544.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bienestar se acuerdan verdad hasta",
            "start": 5546.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "firmaron con",
            "start": 5549.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "sangre pasa la elecci\u00f3n y dice que uno",
            "start": 5551.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de los errores que cometieron es que",
            "start": 5556.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 5558.679,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "principio no",
            "start": 5559.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "puntualizaron no definieron que ellos no",
            "start": 5562.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estaban de acuerdo con los programas de",
            "start": 5564.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bienestar porque ellos seg\u00fan su",
            "start": 5566.92,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda una retacer\u00eda de",
            "start": 5570.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sofismas de mentiras era mejor ense\u00f1ar a",
            "start": 5574.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pescar que",
            "start": 5578.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entregar",
            "start": 5581.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pescado eso lo dicen despu\u00e9s entonces",
            "start": 5583.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 iba a pasar pues que s\u00ed ese iban a",
            "start": 5587.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "cambiar los programas de bienestar iban",
            "start": 5592.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a quitar los derechos del pueblo a la",
            "start": 5594.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "justicia social Pero el pueblo es mucha",
            "start": 5597.56,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pieza",
            "start": 5602.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el pueblo no es",
            "start": 5605.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tonto pensaron que iban a",
            "start": 5608.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar iban a manipular",
            "start": 5611.56,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y fue un tengan para que",
            "start": 5615.04,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5619.46,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "aprendan para que aprendan a respetar al",
            "start": 5623.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pueblo si no quieren al",
            "start": 5627.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo van a tener que aprender",
            "start": 5630.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "respetarlo cuando",
            "start": 5633.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5635.83,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 5645.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ampliamos las carreteras",
            "start": 5647.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "federales en varios estados del",
            "start": 5651.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el",
            "start": 5655.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "sexenio se destinaron",
            "start": 5657.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "5861 millones de pesos para elento",
            "start": 5660.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n de carreteras libres de",
            "start": 5663.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "paje se construyeron con las manos de",
            "start": 5666.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mujeres y de hombres de las comunidades",
            "start": 5669.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "de los pueblos de Oaxaca",
            "start": 5671.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "3,017 km de bellos caminos artesanales",
            "start": 5674.119,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les invito que vayan a ver esos",
            "start": 5680.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "caminos Este programa se",
            "start": 5684.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extendi\u00f3 con muy buenos resultados a",
            "start": 5687.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Sonora Chihuahua Durango Nayarit Hidalgo",
            "start": 5689.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tlascala Puebla Guerrero y",
            "start": 5691.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Veracruz Se revis\u00f3 un convenio de",
            "start": 5696.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mantenimiento de carreteras que se",
            "start": 5699.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "otorg\u00f3 en el sexenio",
            "start": 5701.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pasado para dar mantenimiento a estas",
            "start": 5703.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "carreteras estaba excedido de esos",
            "start": 5707.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "contratos leoninos y se est\u00e1n ahorrando",
            "start": 5710.159,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "1000 millones de pesos al a\u00f1o ese dinero",
            "start": 5713.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 destinando \u00edntegro a la",
            "start": 5717.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de caminos",
            "start": 5720.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en la monta\u00f1a de Guerrero una de las",
            "start": 5724.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "zonas m\u00e1s pobres de",
            "start": 5727.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se han construido m\u00e1s de 12 obras",
            "start": 5730.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de infraestructura y espacios p\u00fablicos",
            "start": 5733.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en colonias populares y marginadas de",
            "start": 5736.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "190 municipios del pa\u00eds el programa de",
            "start": 5739.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n por los sismos de 2017 y",
            "start": 5742.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "2018 y",
            "start": 5745.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "2018 signific\u00f3 rehabilitar y construir",
            "start": 5747.76,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "63000 viviendas 71 centros de salud",
            "start": 5751.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "5472 escuelas y",
            "start": 5757.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "2272 templos as\u00ed como otros sitios de",
            "start": 5760.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "importancia cultural e hist\u00f3rica con una",
            "start": 5763.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de",
            "start": 5766.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "33,500 millones de pesos hasta la fecha",
            "start": 5768.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hemos entregado apoyos y cr\u00e9ditos para",
            "start": 5771.239,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "ampliar mejorar y construir viviendas a",
            "start": 5773.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "79,77",
            "start": 5780.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "familias pobres con una inversi\u00f3n de",
            "start": 5781.679,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "33,34 millones de pesos el infonavid ha",
            "start": 5786.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "otorgado 2,00",
            "start": 5790.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "668.000 nuevos cr\u00e9ditos y ha",
            "start": 5792.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "reestructurado",
            "start": 5795.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "5,238 adeudos En beneficio de las y los",
            "start": 5798.199,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "trabajadores el fobiste por su parte ha",
            "start": 5802.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "beneficiado a",
            "start": 5805.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "261,000 familias con una inversi\u00f3n de",
            "start": 5807.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "204,000 millones de pesos los gobiernos",
            "start": 5810.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "anteriores solamente Se realizaron tres",
            "start": 5814.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "planes de desarrollo urbano por eso",
            "start": 5817.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tanta corrupci\u00f3n con el maneco del uso",
            "start": 5821.04,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "del suelo ahora se han elaborado 300",
            "start": 5824.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "planes de desarrollo urbano para que no",
            "start": 5829.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "construyan",
            "start": 5833.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acios como ese que construyeron en el",
            "start": 5835.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n de Veracruz que es fruto de la",
            "start": 5839.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es eh un edificio en el",
            "start": 5842.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "malec\u00f3n en la zona",
            "start": 5848.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de El Puerto de Veracruz",
            "start": 5851.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh cuidar eso que",
            "start": 5854.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Eh no haya anarqu\u00eda que no haya desorden",
            "start": 5858.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "en lo urbano para seguir conservando la",
            "start": 5863.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "belleza de nuestro pa\u00eds est\u00e1 muy",
            "start": 5866.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "avanzada la nueva sede del archivo",
            "start": 5871.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "general Agrario aqu\u00ed cerca en la Avenida",
            "start": 5873.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez en el centro de la ciudad de",
            "start": 5875.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se trata del segundo archivo m\u00e1s",
            "start": 5877.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "importante del pa\u00eds y uno de los m\u00e1s",
            "start": 5881.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "significativos de Am\u00e9rica Latina la",
            "start": 5883.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "antigua residencia oficial de los Pinos",
            "start": 5886.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se ha integrado al Bosque de Chapultepec",
            "start": 5888.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que ahora con los terrenos donados por",
            "start": 5891.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 5894.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "llega hasta el Antiguo pueblo de Santa",
            "start": 5896.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Fe fundada por tata Vasco por Vasco de",
            "start": 5898.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Quiroga es una extensi\u00f3n de 800",
            "start": 5902.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas se trata del parque p\u00fablico",
            "start": 5906.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande del mundo Pero adem\u00e1s les",
            "start": 5909.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "invito a que lo visiten es bell\u00edsimo es",
            "start": 5911.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de los parques p\u00fablicos m\u00e1s",
            "start": 5915.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bellos del",
            "start": 5918.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "mundo en Su rehabilitaci\u00f3n y nuevas",
            "start": 5922.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "obras se invirtieron",
            "start": 5926.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "10,500 millones de pesos los delitos del",
            "start": 5929.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "fuero Federal se han reducido en",
            "start": 5932.719,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "24.8 el homicidio en 18 El robo baj\u00f3 en",
            "start": 5935.96,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "29.5 por el feminicidio en",
            "start": 5942.719,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "37.6 el robo de veh\u00edculo en",
            "start": 5947.48,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "48.6 por y el secuestro se redujo en 77",
            "start": 5951.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "por durante el sexenio se ha mantenido",
            "start": 5956.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "un promedio de 100 detenciones diarias",
            "start": 5960.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de presuntos delincuentes se han",
            "start": 5963.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "destruido",
            "start": 5965.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "11297 hect\u00e1reas de marihuana y",
            "start": 5967.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "66,73 de Amapola as\u00ed como",
            "start": 5973.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "2000 570 laboratorios de sustancias",
            "start": 5977.08,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas producidas para el narcotr\u00e1fico",
            "start": 5980.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas han",
            "start": 5984.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "decomisado",
            "start": 5986.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "5939 armas 52",
            "start": 5989.92,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "1939 armas que han entrado de",
            "start": 5995.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "contrabando principalmente procedente de",
            "start": 5998.08,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Estados Unidos hemos impulsado campa\u00f1as",
            "start": 6001.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "contra el consumo de",
            "start": 6005.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "droga es muy",
            "start": 6008.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante s\u00ed como habl\u00e1bamos de los",
            "start": 6010.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "productos chatar",
            "start": 6012.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "eh De ah\u00ed la necesidad de mantenernos",
            "start": 6015.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Unidos nuestras familias conservar",
            "start": 6019.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones nuestras costumbres",
            "start": 6022.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "porque c\u00f3mo se",
            "start": 6025.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "explican de que",
            "start": 6027.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nosotros no tenemos lo que",
            "start": 6029.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "lamentablemente",
            "start": 6032.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "padecen nuestros vecinos que por el",
            "start": 6033.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumo del",
            "start": 6038.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "fentanilo tristemente pierden la vida",
            "start": 6039.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "100000 j\u00f3venes cada",
            "start": 6043.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1o nosotros no tenemos esa adicci\u00f3n Y",
            "start": 6045.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no tenemos",
            "start": 6051.08,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esa adicci\u00f3n por las drogas",
            "start": 6053.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por nuestras",
            "start": 6057.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "culturas por nuestras costumbres",
            "start": 6060.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 6062.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tradiciones por la integraci\u00f3n de las",
            "start": 6063.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "familias y eso hay que seguirlo",
            "start": 6067.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "manteniendo y",
            "start": 6072.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh combatiendo el",
            "start": 6075.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 6077.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "porque cuando crece el consumo ya es muy",
            "start": 6079.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 6082.639,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6084.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "enfrentar la",
            "start": 6085.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "violencia Es lo que siempre le decimos",
            "start": 6088.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Con mucho respeto a nuestros vecinos",
            "start": 6092.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atiendan las",
            "start": 6095.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "causas por qu\u00e9 hay tanto",
            "start": 6097.08,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "consumo que no tiene que ver con el",
            "start": 6100.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desamor con la desintegraci\u00f3n en las",
            "start": 6105.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "familias con el abandono a los",
            "start": 6107.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y qu\u00e9 se va a resolver el",
            "start": 6110.32,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "problema solo eh deteniendo a Capos del",
            "start": 6114.599,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico se va a",
            "start": 6121.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "resolver el problema desapareciendo el",
            "start": 6123.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fentanilo si hay consumidores van a",
            "start": 6127.639,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "inventar otra sustancia igual o peor de",
            "start": 6131.639,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "terrible de peligrosa mortal porque ah\u00ed",
            "start": 6135.96,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la demanda",
            "start": 6140.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eso nosotros tenemos que cuidarlo",
            "start": 6144.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "mucho porque saben Cu\u00e1ntos perdieron la",
            "start": 6147.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vida por consumo de drogas qu\u00edmicas en",
            "start": 6150.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado 600",
            "start": 6155.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "personas para",
            "start": 6159.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "100000 que pierden la vida sobre todo",
            "start": 6162.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes solo por el consumo de fentanilo",
            "start": 6165.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Entonces c\u00f3mo conservamos eso",
            "start": 6168.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que hacer campa\u00f1as en",
            "start": 6174.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "medios Para orientar mucho a los j\u00f3venes",
            "start": 6177.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "y seguir manteniendo la integridad en",
            "start": 6181.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nuestras",
            "start": 6185.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "familias revisamos los contratos de ocho",
            "start": 6187.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "reclusorios privatizados ya saben",
            "start": 6191.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ustedes que durante el periodo",
            "start": 6194.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "neoliberal todo lo",
            "start": 6196.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "privatizan hasta los",
            "start": 6197.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "reclusorios la recolecci\u00f3n de basura el",
            "start": 6200.239,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "agua ya no hablemos de los bancos de las",
            "start": 6203.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6208.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Pemex Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 6210.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 6213.08,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "bueno no actuamos de manera arbitraria",
            "start": 6216.239,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "dijimos a ver este contrato es leonino",
            "start": 6220.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "porque imag\u00ednense empresas de",
            "start": 6224.44,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ten\u00edan",
            "start": 6227.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "reclusorios privatizado",
            "start": 6231.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se les ten\u00eda que pagar estuvieran o no",
            "start": 6234.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estuvieran ocupados los reclusorios a",
            "start": 6237.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de 5000 pesos diarios por",
            "start": 6240.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "recluso pues es como un",
            "start": 6244.56,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "hotel este no de Gran Turismo Pero como",
            "start": 6248.76,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "de cuatro o cinco estrellas Adem\u00e1s",
            "start": 6253.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nosotros ten\u00edamos que darles la comida a",
            "start": 6256.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "los eh reclusos y la",
            "start": 6261.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vigilancia Entonces les dijimos no les",
            "start": 6264.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a quitar los contratos",
            "start": 6267.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pero hay",
            "start": 6270.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que hacer una reducci\u00f3n a esos contratos",
            "start": 6272.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto ahorramos",
            "start": 6276.96,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "10782 millones de pesos solo en ocho",
            "start": 6280.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6284.85,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "reclusorios otra cosa que es",
            "start": 6286.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "importante no permitir el contubernio",
            "start": 6290.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 6292.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "autoridades y",
            "start": 6293.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "delincuencia eso nos",
            "start": 6296.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 bajar reducir al m\u00ednimo los",
            "start": 6299.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de funcionarios p\u00fablicos los",
            "start": 6303.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes de pol\u00edticos",
            "start": 6307.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eso toco",
            "start": 6312.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "madera no lo",
            "start": 6316.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hemos",
            "start": 6318.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "padecido seg\u00fa",
            "start": 6320.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "central del Inegi la percepci\u00f3n en",
            "start": 6323.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "materia de inseguridad es la mejor o",
            "start": 6327.239,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "menos mala en los \u00faltimos 10",
            "start": 6331.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 6334.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Es de",
            "start": 6336.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "59.4 por 15.5 por menos que cuando",
            "start": 6338.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 nuestro",
            "start": 6344.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno A diferencia de lo que suced\u00eda",
            "start": 6346.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en los gobiernos",
            "start": 6348.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "neoliberales ahora no se reprime al",
            "start": 6350.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 6352.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no se Ejecutan",
            "start": 6354.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "masacres no se",
            "start": 6356.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tortura no se desaparece a",
            "start": 6358.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nadie no se tolera la violaci\u00f3n de los",
            "start": 6361.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "derechos humanos y tampoco existe un",
            "start": 6365.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "narcoestado como el que se configur\u00f3 en",
            "start": 6369.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "el sexenio",
            "start": 6372.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "antepasado se cre\u00f3 la guardia",
            "start": 6374.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "nacional que cuenta con",
            "start": 6377.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "135 71 elementos bien formados",
            "start": 6381.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "disciplinados y entregados a garantizar",
            "start": 6385.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6387.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "paz y la seguridad p\u00fablica la guardia",
            "start": 6388.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "nacional opera en todo el territorio en",
            "start": 6392.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "594",
            "start": 6396.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "instalaciones y la mayor la mayor\u00eda de",
            "start": 6397.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "los cuarteles y unidades",
            "start": 6400.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "habitacionales Fueron",
            "start": 6402.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "construidos por los ingenieros",
            "start": 6404.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "militares avanzamos en la investigaci\u00f3n",
            "start": 6407.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "para encontrar a los j\u00f3venes de",
            "start": 6410.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa",
            "start": 6411.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esa es una asignatura pendiente pero",
            "start": 6414.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no termino en mi mandato como",
            "start": 6417.599,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "presidente y vamos a seguirlo buscando a",
            "start": 6422.32,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6425.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes el gabinete de",
            "start": 6426.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6429.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sanciona de lunes a viernes todos los",
            "start": 6430.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana con la",
            "start": 6434.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las secretarias y",
            "start": 6437.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "secretarios de gobernaci\u00f3n seguridad",
            "start": 6439.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p\u00fablica relaciones exteriores consejer\u00eda",
            "start": 6442.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6446.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guardia nacional Secretar\u00eda de",
            "start": 6448.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 6451.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inteligencia con el prop\u00f3sito de",
            "start": 6454.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "atender de manera",
            "start": 6457.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "conjunta todos los",
            "start": 6460.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas con perseverancia Con urgencia",
            "start": 6463.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todos los asuntos orientados a conseguir",
            "start": 6466.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad y la",
            "start": 6468.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobernabilidad en el pa\u00eds",
            "start": 6470.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en el combate a la delincuencia",
            "start": 6473.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "organizada se usa m\u00e1s la inteligencia",
            "start": 6475.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 6478.599,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "fuerza y se",
            "start": 6479.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "redujo el \u00edndice de",
            "start": 6482.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "letalidad Qu\u00e9 es eso del \u00edndice de",
            "start": 6484.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "letalidad para ilustrar este importante",
            "start": 6489.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dato cabe citar que en 2011 en el",
            "start": 6492.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "periodo de Felipe Calder\u00f3n hubo",
            "start": 6496.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1076 enfrentamientos entre las fuerzas",
            "start": 6500.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "armadas y grupos",
            "start": 6502.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "delictivos en ellos perdieron la",
            "start": 6505.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6508.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "1412",
            "start": 6510.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "personas fueron heridos y detenidos",
            "start": 6511.92,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "1027 es decir hubo",
            "start": 6517.119,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "285 m\u00e1s muertos que heridos y detenidos",
            "start": 6520.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en contraste el a\u00f1o pasado los",
            "start": 6525.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enfrentamientos se redujeron a",
            "start": 6527.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "486 total de 271 muertos y de",
            "start": 6531.719,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "442 heridos y detenidos es decir hubo",
            "start": 6537.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "menos uso de la fuerza y m\u00e1s respeto a",
            "start": 6541.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la vida en mayo de",
            "start": 6545.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "2022 la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6548.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional y la Secretar\u00eda de Marina",
            "start": 6551.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "asumieron el control de 50 aduanas del",
            "start": 6552.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds esto ha significado mayor eficacia",
            "start": 6556.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en operaciones de combate al contrabando",
            "start": 6560.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al narcotr\u00e1fico y se ha registrado un",
            "start": 6563.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "incremento en la recaudaci\u00f3n del",
            "start": 6566.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "4% en t\u00e9rminos reales tanto las aduanas",
            "start": 6569.719,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "fronterizas como las marinas se est\u00e1n",
            "start": 6574.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "modernizando ya cuentan con mejores",
            "start": 6577.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "instalaciones nuevos puentes equipos y",
            "start": 6579.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "c\u00e1maras de control y",
            "start": 6582.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vigilancia a finales de este a\u00f1o se",
            "start": 6585.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inaugurar\u00e1 la agencia Nacional de",
            "start": 6588.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aduanas un complejo",
            "start": 6590.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "administrativo y militar ubicado en",
            "start": 6593.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo",
            "start": 6596.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Tamaulipas con dragas construidas dragas",
            "start": 6598.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "construidas en los Astilleros de Marina",
            "start": 6602.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y otras adquiridas y rentadas se llev\u00f3 a",
            "start": 6605.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cabo un amplio programa de desasolve de",
            "start": 6608.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "r\u00edos arroyos y puertos para mejorar el",
            "start": 6611.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "transporte mar\u00edtimo y",
            "start": 6615.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 6617.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "inundaciones con el apoyo de gobiern",
            "start": 6619.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "municipales y del gobierno Estatal la",
            "start": 6622.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Marina se ha hecho cargo",
            "start": 6625.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de mantener limpias las bellas playas",
            "start": 6627.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del Mar Caribe limpias de",
            "start": 6631.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sargazo en todo Quintana ro",
            "start": 6634.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "agradezco a todos los integrantes de las",
            "start": 6638.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas por su apoyo y respaldo",
            "start": 6642.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz la tranquilidad y",
            "start": 6644.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el progreso del pa\u00eds",
            "start": 6648.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estoy m\u00e1s que",
            "start": 6653.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "satisfecho por el desempe\u00f1o",
            "start": 6655.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Leal",
            "start": 6658.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "responsable y honesto de los secretarios",
            "start": 6661.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de la defensa y de Marina el general",
            "start": 6665.44,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez y el",
            "start": 6669.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda",
            "start": 6673.719,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6677.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6677.61,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Dur\u00e1n ya",
            "start": 6680.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6684.45,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "termino se",
            "start": 6686.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "fren\u00f3 la fiebre de entrega de",
            "start": 6688.159,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "concesiones",
            "start": 6690.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mineras a empresas nacionales y",
            "start": 6692.079,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "extranjeras no se otorg\u00f3 ning\u00fan permiso",
            "start": 6695.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6700.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "explotar minerales a cielo abierto",
            "start": 6701.28,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "tampoco se ha autorizado la siembra o la",
            "start": 6705.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico para",
            "start": 6709.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "consumo",
            "start": 6711.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "humano se",
            "start": 6713.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "prohibi\u00f3 la perforaci\u00f3n de pozos de gas",
            "start": 6715.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y petr\u00f3leo crudo mediante",
            "start": 6718.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "frakin se emprendi\u00f3 una",
            "start": 6721.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a para recuperar piezas",
            "start": 6724.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas y documentos hist\u00f3ricos",
            "start": 6727.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds que fueron sustra\u00eddos",
            "start": 6729.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ilegalmente y permanec\u00edan en el",
            "start": 6732.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjero en total hemos",
            "start": 6734.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recuperado",
            "start": 6738.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "14047 bienes",
            "start": 6740.96,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos hist\u00f3ricos",
            "start": 6743.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "etnogr\u00e1ficos y",
            "start": 6747.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "documentales agradezco por ello a mi",
            "start": 6749.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esposa Beatriz",
            "start": 6752.119,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Guti\u00e9rrez por",
            "start": 6756.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ayudarnos y tambi\u00e9n por participar en un",
            "start": 6759.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "grupo de escritores",
            "start": 6763.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "escritoras promotores culturales que",
            "start": 6765.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "llevaron a cabo por todo el pa\u00eds",
            "start": 6769.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estrategia Nacional de lectura y la",
            "start": 6772.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de archivos hist\u00f3ricos",
            "start": 6775.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "incluida la modernizaci\u00f3n del archivo",
            "start": 6778.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 6781.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n nos llena de",
            "start": 6783.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Orgullo El haber encontrado y trasladado",
            "start": 6786.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds luego de 129 a\u00f1os los",
            "start": 6790.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "restos del",
            "start": 6794.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "revolucionario Catarino Erasmo Garza",
            "start": 6795.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez desde bocas del Toro Panam\u00e1",
            "start": 6798.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta su natal Matamoros donde vamos a",
            "start": 6802.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ir entregar esos restos y vamos a",
            "start": 6806.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "poner un monumento una escultura tambi\u00e9n",
            "start": 6809.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cumplimos con el deseo del General",
            "start": 6813.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles de que su esposa Clara",
            "start": 6815.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "crause fuese enterrada junto a \u00e9l",
            "start": 6818.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Asimismo",
            "start": 6822.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 6824.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "busc\u00e1ndose en la Trinitaria Chiapas los",
            "start": 6826.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "restos del General",
            "start": 6829.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "yz el \u00fanico presidente ind\u00edgena de",
            "start": 6833.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Colombia quien luch\u00f3 durante el",
            "start": 6837.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "movimiento de reforma aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 6840.679,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "junto con el general \u00c1ngel alvino corso",
            "start": 6844.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y bajo las \u00f3rdenes el presidente Benito",
            "start": 6847.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Por lo cual fue asesinado en 1860",
            "start": 6850.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por Una Pandilla de conservadores que",
            "start": 6854.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "operaba en nuestro territorio el general",
            "start": 6857.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Melo",
            "start": 6860.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ha sido secretario de Sim\u00f3n",
            "start": 6862.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Bol\u00edvar no hemos dejado de",
            "start": 6866.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conmemorar una sola fecha hist\u00f3rica",
            "start": 6870.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "relevante sobre todo las vinculadas a",
            "start": 6873.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestra independencia al movimiento de",
            "start": 6876.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reforma y a la revoluci\u00f3n de",
            "start": 6879.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "1910 en",
            "start": 6882.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "2000 el primer",
            "start": 6886.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2019 lo dedicamos",
            "start": 6889.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "emo",
            "start": 6893.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "zap el",
            "start": 6895.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "2020 a Leona",
            "start": 6896.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Vicario el",
            "start": 6899.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "2021 a la",
            "start": 6901.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Independencia el 2022 en honor a Ricardo",
            "start": 6903.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Flores Mag\u00f3n el",
            "start": 6907.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "2023 a Francisco",
            "start": 6910.199,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "Villa y este a\u00f1o a Felipe Carrillo",
            "start": 6913.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6918.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Puerto en estos d\u00edas vamos a inaugurar",
            "start": 6921.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el Museo del muralismo en el bello",
            "start": 6924.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "edificio de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n",
            "start": 6926.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "P\u00fablica se termin\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n de",
            "start": 6930.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la casa donde vivi\u00f3 el presidente Benito",
            "start": 6933.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez Garc\u00eda en Veracruz y el centro",
            "start": 6936.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cultural donde se expidieron en",
            "start": 6939.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "1860 las hist\u00f3ricas leyes de reforma en",
            "start": 6943.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "el Antiguo centro scop afectado por el",
            "start": 6949.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "el sismo de",
            "start": 6952.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "2017 se desmontaron cuidadosamente los",
            "start": 6953.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "murales de los artistas Jos\u00e9 Ch\u00e1vez",
            "start": 6957.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "morado Juan ogorman Francisco Z\u00fa\u00f1iga",
            "start": 6959.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Guillermo Monroy Jos\u00e9 Gordillo Jos\u00e9",
            "start": 6962.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ganzo Arturo Estrada Hern\u00e1ndez Luis",
            "start": 6966.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda Robledo y Rosendo Soto as\u00ed como",
            "start": 6969.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la escultura cuautemo de Rodrigo Arenas",
            "start": 6972.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "betancur est\u00e1 por iniciar el nuevo",
            "start": 6975.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "proyecto para volverlos a exponer En se",
            "start": 6978.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "crear\u00e1 en ese mismo sitio aqu\u00ed en la",
            "start": 6982.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico verdad",
            "start": 6985.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6988.61,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "Claudia se",
            "start": 6993.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "decretaron 44 \u00e1reas naturales protegidas",
            "start": 6995.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que abarcan",
            "start": 7000.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "3,1000 hect\u00e1reas siendo nuestro gobierno",
            "start": 7001.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el que m\u00e1s resoluciones de esta \u00edndole",
            "start": 7005.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ha ejecutado en la historia el segundo",
            "start": 7007.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fue el gobierno del General L\u00e1zaro",
            "start": 7011.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas del r\u00edo que",
            "start": 7014.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tiene mucho m\u00e1s m\u00e9rito porque miren \u00e9l",
            "start": 7017.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gobern\u00f3 del 34 al 40 ya ten\u00eda como",
            "start": 7021.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n la protecci\u00f3n a la naturaleza y",
            "start": 7025.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "al medio ambiente en",
            "start": 7029.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "2023 se modific\u00f3 el decreto de",
            "start": 7032.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reserva de la bi\u00f3sfera de calul",
            "start": 7036.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "aumentando su superficie",
            "start": 7039.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7042.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "7289 108 hect\u00e1reas lo que la convierte",
            "start": 7044.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en la segunda reserva de selva tropical",
            "start": 7048.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante despu\u00e9s del",
            "start": 7051.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Amazonas se aument\u00f3 el presupuesto de",
            "start": 7054.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "conit el n\u00famero de becas de posgrado y",
            "start": 7057.92,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "de investigadores pas\u00f3 de",
            "start": 7061.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "113366 en 2018 a",
            "start": 7065.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "13984 a la fecha el conit con una",
            "start": 7071.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "empresa particular del pa\u00eds elabor\u00f3 la",
            "start": 7074.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vacuna mexicana patria contra el",
            "start": 7077.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "covid el",
            "start": 7081.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "conaid ha llevado a cabo investigaciones",
            "start": 7083.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7086.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "importantes como la que nos permiti\u00f3",
            "start": 7087.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "contar con ventiladores especiales para",
            "start": 7089.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "atender a enfermos de",
            "start": 7092.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "covid-19",
            "start": 7094.719,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ha",
            "start": 7096.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "desarrollado",
            "start": 7098.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "investigaciones para contar con con",
            "start": 7100.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "herbicidas biol\u00f3gicos que pueden ser una",
            "start": 7102.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n o alternativa al gliz",
            "start": 7105.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ofato tambi\u00e9n es muy",
            "start": 7108.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "importante se\u00f1alar aqu\u00ed que se",
            "start": 7111.44,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "nacionaliz\u00f3 el",
            "start": 7115.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7118.23,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "litio y se est\u00e1 desarrollando la",
            "start": 7120.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda para explotarlo y utilizarlo",
            "start": 7123.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en la fabricaci\u00f3n de equipos",
            "start": 7126.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos y sistemas de respaldo",
            "start": 7129.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y cenamiento de",
            "start": 7131.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "energ\u00eda todo esto en el marco de lo que",
            "start": 7134.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "se conoce como el plan",
            "start": 7138.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Sonora",
            "start": 7143.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Alfonso para garantizar el derecho a la",
            "start": 7146.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y hacer valer la libertad de",
            "start": 7149.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n y de r\u00e9plica se instaur\u00f3 una",
            "start": 7152.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "conferencia de",
            "start": 7155.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "prensa la ma\u00f1anera",
            "start": 7156.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7159.36,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7165.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo circular y",
            "start": 7166.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "abierto que celebramos de lunes a",
            "start": 7169.159,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "viernes de 7 a 10 de la ma\u00f1ana en",
            "start": 7172.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "promedio hasta ahora llevamos",
            "start": 7176.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1418",
            "start": 7179.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conferencias todos los fines de semana",
            "start": 7183.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "los hemos dedicado a supervisar",
            "start": 7186.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "obras y a recoger los sentimientos del",
            "start": 7188.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo en comunidades pueblos y",
            "start": 7191.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "municipios del",
            "start": 7194.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds algunos estados los hemos visitado",
            "start": 7196.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en m\u00e1s de 50",
            "start": 7200.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ocasiones seg\u00fan el Inegi la confianza",
            "start": 7204.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "social en el gobierno se increment\u00f3 en",
            "start": 7209.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "132 entre 2017 y",
            "start": 7214.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "2023 Asimismo de acuerdo a la ocd",
            "start": 7218.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en materia de confianza de la sociedad",
            "start": 7222.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ocupamos el tercer lugar entre todos los",
            "start": 7225.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que integran esa organizaci\u00f3n",
            "start": 7228.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para el desarrollo",
            "start": 7231.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico siempre mantuvimos",
            "start": 7233.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la gente nunca nunca",
            "start": 7235.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "nos divorciamos del pueblo solo en",
            "start": 7240.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Palacio",
            "start": 7244.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Nacional la oficina de atenci\u00f3n",
            "start": 7246.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 7248.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recibi\u00f3",
            "start": 7250.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "6297 personas a muchos a muchas se les",
            "start": 7253.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "dio respuesta favorable y a todas todos",
            "start": 7257.96,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cuando menos se les escuch\u00f3 y se les",
            "start": 7262.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 con respeto estamos",
            "start": 7265.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cumpliendo con el compromiso que hicimos",
            "start": 7268.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con los familiares de los Mineros de",
            "start": 7272.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pasta de concho",
            "start": 7274.4,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Coahuila se han construido rampas y",
            "start": 7275.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "lumbreras de bastante profundidad y",
            "start": 7278.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hemos logrado llegar a las Galer\u00edas",
            "start": 7280.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "donde se considera que est\u00e1n los cuerpos",
            "start": 7283.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de los mineros inclusive Ya encontramos",
            "start": 7285.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y se identific\u00f3 a uno y contin\u00faa la",
            "start": 7287.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda Asimismo en la mina de pinabete",
            "start": 7291.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hemos rescatado seis cuerpos de los 10",
            "start": 7295.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mineros fallecidos y contin\u00faa la",
            "start": 7297.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda este gobierno se ha",
            "start": 7300.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "caracterizado por garantizar la igualdad",
            "start": 7302.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en todo sentido en junio de 2023 hab\u00eda",
            "start": 7304.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "un gabinete integrado por 10 mujeres y",
            "start": 7308.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 7312.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hombres se ampli\u00f3 la cobertura de los",
            "start": 7313.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "medios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 7317.079,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "actualmente el canal 22 el 11 el 14 el",
            "start": 7319.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "21 mantienen una audiencia de",
            "start": 7322.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "7427 televidentes",
            "start": 7327.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diarios se ha hecho valer el estado",
            "start": 7329.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "laico somos respetuosos de todas las",
            "start": 7333.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "religiones y de los no creyentes es un",
            "start": 7337.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "timbre de orgullo poder informar que",
            "start": 7340.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hemos fortalecido valores morales",
            "start": 7343.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "culturales y espirituales",
            "start": 7346.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "emprendimos una abierta campa\u00f1a contra",
            "start": 7349.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7353.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "clasismo el racismo y la",
            "start": 7354.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n hemos",
            "start": 7358.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "exaltado la grandeza cultural de M\u00e9xico",
            "start": 7360.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Seguiremos defendiendo la integraci\u00f3n",
            "start": 7365.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "familiar en todas sus expresiones la",
            "start": 7368.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "familia en su concepci\u00f3n de familia",
            "start": 7372.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tradicional y moderna porque se trata de",
            "start": 7375.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n que nos cohesiona es",
            "start": 7378.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo de fraternidad produce felicidad",
            "start": 7381.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y nos protege mutuamente no olvidemos",
            "start": 7385.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que gracias a ello como ya lo expres\u00e9",
            "start": 7388.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hemos podido detener la tentaci\u00f3n del",
            "start": 7390.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "consumo de drogas que encuentra campo",
            "start": 7393.32,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "f\u00e9rtil cuando hay desamor frustraci\u00f3n y",
            "start": 7397.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 7401.079,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "en este sexenio sentamos las bases de la",
            "start": 7403.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que necesitaba el pa\u00eds ha",
            "start": 7408.079,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "quedado de manifiesto entre otras cosas",
            "start": 7411.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "la imperiosa necesidad de separar el",
            "start": 7414.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y de",
            "start": 7418.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que el gobierno represente a todas y a",
            "start": 7422.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "todos a ricos y a poes",
            "start": 7426.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 7432.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "creyentes y no",
            "start": 7433.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "creyentes",
            "start": 7436.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "necesitamos eso no hay que",
            "start": 7438.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "olvidarlo necesitamos",
            "start": 7441.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "continuar con esa",
            "start": 7444.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica una aut\u00e9ntica",
            "start": 7447.76,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "democracia no una simulaci\u00f3n no una",
            "start": 7452.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda con fachada de democracia",
            "start": 7456.079,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 7459.719,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7461.05,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "poder del",
            "start": 7464.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7466.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "queremos katos con demos democracia lo",
            "start": 7469.52,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "hemos dicho varias veces se compone de",
            "start": 7474.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dos partes demos es pueblo Kratos es",
            "start": 7478.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "poder la democracia es el",
            "start": 7482.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poder del pueblo lo que quieren los",
            "start": 7485.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "oligarcas",
            "start": 7489.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7492.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "demos quieren poder sin pueblo al",
            "start": 7493.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 7498.119,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7500.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "eso Hemos",
            "start": 7507.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sostenido y",
            "start": 7509.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "comprobado que funciona el",
            "start": 7512.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "principio de que por el bien de todos",
            "start": 7515.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 7518.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7520.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "a 30 millones de hogares de 35 millones",
            "start": 7521.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que existen en nuestro pa\u00eds les llega",
            "start": 7525.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cuando menos un programa de bienestar o",
            "start": 7527.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reciben una peque\u00f1a porci\u00f3n del",
            "start": 7530.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico y al resto a los que",
            "start": 7533.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no tienen un apoyo de manera directa al",
            "start": 7536.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "final de cuentas tambi\u00e9n resultan",
            "start": 7539.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "beneficiados porque en el pa\u00eds hay",
            "start": 7541.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico capacidad de",
            "start": 7545.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "consumo empleos mejores salarios y esto",
            "start": 7547.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "llega a las clases medias y hasta arriba",
            "start": 7551.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de la pir\u00e1mide social aqu\u00ed repito la",
            "start": 7555.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "frase choco jarocha",
            "start": 7559.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "campesina que cuando la milpa se da bien",
            "start": 7561.84,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "alcanza hasta para el",
            "start": 7565.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "p\u00e1jaro ha",
            "start": 7568.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quedado",
            "start": 7571.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "demostrado que se puede gobernar En",
            "start": 7572.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "beneficio de todos los",
            "start": 7575.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "mexicanos sin aceptar",
            "start": 7576.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "recetas modelos",
            "start": 7579.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "o agendas impuestas por organismos",
            "start": 7582.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 7584.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "internacionales o por poderes",
            "start": 7586.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hegem\u00f3nicos de cualquier signo pol\u00edtico",
            "start": 7590.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "o ideol\u00f3gico en todo el sexenio Aunque",
            "start": 7593.96,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "fuimos atacados y",
            "start": 7598.44,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7601.86,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "calumniador jam\u00e1s",
            "start": 7605.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s",
            "start": 7607.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "perseguimos censuramos",
            "start": 7609.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "o reprimimos a",
            "start": 7612.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nadie es un timbre de Orgullo El haber",
            "start": 7614.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "podido demostrar que se puede",
            "start": 7617.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformar con el apoyo del pueblo",
            "start": 7620.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "aunque se tenga en contra a poderes",
            "start": 7623.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquicos y medios de informaci\u00f3n o",
            "start": 7627.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que en otros tiempos",
            "start": 7630.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "impon\u00edan modos de pensar y actuar En",
            "start": 7633.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "beneficio de sus",
            "start": 7636.32,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "intereses ahora s\u00ed ya",
            "start": 7638.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Amigas y",
            "start": 7642.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "amigos Como he",
            "start": 7643.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sabido estoy por terminar mi",
            "start": 7646.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mandato y quiero",
            "start": 7650.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "confesar aqu\u00ed en la plaza",
            "start": 7653.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "principal del pa\u00eds en la principal Plaza",
            "start": 7656.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de M\u00e9xico en este Z\u00f3calo donde",
            "start": 7660.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tantas",
            "start": 7663.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "veces nos",
            "start": 7664.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "concentramos durante nuestra lucha por",
            "start": 7667.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la justicia y la democracia",
            "start": 7670.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "me voy a jubilar con la conciencia",
            "start": 7673.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tranquila y muy",
            "start": 7675.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "contento En primer",
            "start": 7681.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino nada me hace m\u00e1s feliz que haber",
            "start": 7684.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "logrado con el apoyo de muchos de",
            "start": 7688.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ustedes de millones de mexicanos reducir",
            "start": 7690.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la pobreza y la desigualdad en el",
            "start": 7693.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds me voy tambi\u00e9n",
            "start": 7697.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tranquilo porque a quien entregar\u00e9 la",
            "start": 7699.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "banda presidencial por mandato del",
            "start": 7703.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo es una mujer",
            "start": 7706.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 7709.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "experimentada",
            "start": 7712.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "honesta y sobre todo de buenos",
            "start": 7714.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "sentimientos de buen",
            "start": 7718.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n a fin a los principios",
            "start": 7720.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "fundacionales de nuestro",
            "start": 7723.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "movimiento de",
            "start": 7726.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y aut\u00e9ntica",
            "start": 7728.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "defensora de la igualdad de la libertad",
            "start": 7732.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de la justicia de la",
            "start": 7735.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Democracia de la",
            "start": 7737.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda Claudia sh un",
            "start": 7739.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pardo",
            "start": 7742.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7745.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7747.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7749.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7751.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presida adem\u00e1s me retiro con el orgullo",
            "start": 7755.0,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y el honor de haber servido",
            "start": 7758.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 7761.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "inteligente fraterno heredero de grandes",
            "start": 7763.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "virtudes y valores de los antiguos",
            "start": 7766.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "mexicanos heredero de la",
            "start": 7769.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "dignidad del Patriotismo de nuestros",
            "start": 7772.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "abnegados h\u00e9roes y",
            "start": 7775.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas tanto conocidos Como H\u00e9roes",
            "start": 7778.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas",
            "start": 7782.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "an\u00f3nimas se hizo mucho entre todos y",
            "start": 7785.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desde abajo",
            "start": 7789.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que avanzamos en la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 7792.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "conciencias y se sentaron las bases para",
            "start": 7795.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "consolidar la nueva pol\u00edtica denominada",
            "start": 7798.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano que en esencia es",
            "start": 7802.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reconocer y atender a los de abaco",
            "start": 7805.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "quienes permanec\u00edan olvidados y",
            "start": 7807.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "humillados dejamos de manifiesto que el",
            "start": 7811.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poder solo tiene sentido y se convierte",
            "start": 7814.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en virtud cuando se pone al servicio de",
            "start": 7816.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s Pero a\u00fan Con lo mucho que se",
            "start": 7819.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 7823.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "logrado todav\u00eda es notorio el atraso que",
            "start": 7824.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "padecemos por el largo y tormentoso",
            "start": 7827.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "periodo en que el gobierno estuvo en",
            "start": 7829.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "manos de oligarcas",
            "start": 7832.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "insensibles que nunca se preocuparon por",
            "start": 7834.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el bienestar del pueblo y solo se",
            "start": 7837.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dedicaron a saquear e impedir El",
            "start": 7839.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Progreso con justicia de quienes nacimos",
            "start": 7842.239,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "vivimos en este para\u00edso llamado M\u00e9xico",
            "start": 7846.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7852.48,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "indispensable seguir luchando para",
            "start": 7853.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fortalecer lo alcanzado y continuar",
            "start": 7855.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "construyendo una Patria",
            "start": 7859.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Nueva",
            "start": 7861.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "generosa",
            "start": 7863.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eterna tengamos presente que la vida es",
            "start": 7865.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "demasiado corta para",
            "start": 7868.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desperdiciarla en cosas que no valen la",
            "start": 7871.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pena y no",
            "start": 7873.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "olvidemos nunca jam\u00e1s que la felicidad",
            "start": 7875.88,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "no reside en el dinero en las posesiones",
            "start": 7881.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "materiales en los",
            "start": 7886.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos ni en la fama ni en La B\u00fasqueda",
            "start": 7888.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del poder por el",
            "start": 7892.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "poder la felicidad es estar bien con uno",
            "start": 7894.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mismo con nuestra",
            "start": 7899.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "conciencia y con el",
            "start": 7902.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo por \u00faltimo",
            "start": 7904.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gracias gracias de coraz\u00f3n",
            "start": 7907.599,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que viva el pueblo de",
            "start": 7912.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva Viva",
            "start": 7915.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 7921.199,
            "duration": 32.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7924.28,
            "duration": 32.76
        },
        {
            "text": "finaliza esta ceremonia con los honores",
            "start": 7953.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "al presidente de los Estados Unidos",
            "start": 7957.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos y comandante supremo de las",
            "start": 7959.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a entonar",
            "start": 7961.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "nuestro himno nacional",
            "start": 7965.199,
            "duration": 10.271
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7967.38,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 7979.159,
            "duration": 34.611
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7981.89,
            "duration": 34.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8013.77,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 8017.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8023.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "bu",
            "start": 8039.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8051.03,
            "duration": 37.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8066.97,
            "duration": 21.41
        },
        {
            "text": "Li",
            "start": 8090.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "el presidente de M\u00e9xico se dirige a la",
            "start": 8107.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escolta de bandera para despedirse de",
            "start": 8110.36,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 8112.92,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8116.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente con esto",
            "start": 8124.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "noviembre",
            "start": 8128.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8131.14,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8132.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente presidente",
            "start": 8135.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8139.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8141.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente pres",
            "start": 8143.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8146.56,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8151.079,
            "duration": 26.131
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8153.41,
            "duration": 23.8
        },
        {
            "text": "Val",
            "start": 8183.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8189.88,
            "duration": 44.989
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8236.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8244.879,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "se redee la asistencia del presidente de",
            "start": 8259.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos de su",
            "start": 8262.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "distinguida esposa gobernadores de los",
            "start": 8264.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estados de la rep\u00fablica as\u00ed como",
            "start": 8266.8,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "funcionarios e invitados que lo",
            "start": 8268.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aron a esta ceremonia Muy buenas",
            "start": 8270.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 8273.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8277.709,
            "duration": 3.07
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador quien se dirige a la escolta de bandera para saludar a nuestro l\u00e1baro [Aplausos] patrio he [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] en estos momentos el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se dirige al presidium para dar inicio a esta ceremonia con motivo del sexto informe de gobierno [Aplausos] presid presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente presidente [Aplausos] bu [Aplausos] damos inicio a esta ceremonia del sexto informe de gobierno con los honores al presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] sean tan amables de tomar asiento escuchemos el mensaje que dirige el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos con motivo del sexto informe de gobierno amigas amigos [Aplausos] hoy rindo ante ustedes y ante el pueblo y la naci\u00f3n Mi \u00faltimo informe de gobierno y lo hago m\u00e1s convencido que nunca de que lo mejor de M\u00e9xico es su pueblo [Aplausos] de civilizaciones que florecieron desde mucho antes de la llegada de Los Invasores europeos [M\u00fasica] gracias a la ra\u00edz de esas culturas prehisp\u00e1nicas de ese M\u00e9xico profundo las mexicanas y los mexicanos de hoy son en su inmensa mayor\u00eda trabajadores solidarios y honestos el legado de principios buenos que se transmitieron de generaci\u00f3n en generaci\u00f3n y que no han desaparecido a pesar de la opresi\u00f3n el clasismo y el racismo es lo que nos distingue y sit\u00faa como un pa\u00eds de virtudes y grandeza de esa ra\u00edz y de ese tronco proviene tambi\u00e9n la singular y espl\u00e9ndida historia pol\u00edtica de M\u00e9xico no olvidemos que los padres de nuestra patria Hidalgo y Morelos no solo lucharon por la independencia sino tambi\u00e9n por La abolici\u00f3n de la esclavitud y en contra de la desigualdad Ju\u00e1rez estableci\u00f3 el estado laico y entre 1910 y 1917 nuestro pa\u00eds protagoniz\u00f3 la primera revoluci\u00f3n social del siglo XX aqu\u00ed Los hermanos Flores Mag\u00f3n lucharon por los derechos de los trabajadores aqu\u00ed se levantaron en armas armas El Revolucionario del pueblo Francisco Villa y el m\u00e1s aut\u00e9ntico defensor de los campesinos Emiliano Zapata en demanda de libertad tierra y Justicia Cu\u00e1ntos dem\u00f3cratas lo digo con respeto en el mundo Cu\u00e1ntos dem\u00f3cratas sinceros han existido como Francisco y Madero Cu\u00e1ntos presidentes han profesado tanto amor al pueblo pobre como el general L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo de eso estamos hechos los Mexicanos somos Herederos de un pasado grandioso y de una historia excepcional y fecunda ello Explica en buena medida Por qu\u00e9 no nos tom\u00f3 mucho tiempo revertir la decadencia que se produjo con la pol\u00edtica neoliberal o neoporfirismo pudimos [M\u00fasica] PR fincar las bases para iniciar una etapa nueva que ya se conoce identifica como la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de [M\u00fasica] M\u00e9xico a\u00fan cuando no dese\u00f1os las ideas y las obras de los grandes pensadores y pol\u00edticos en la historia del mundo siempre nos hemos inspirado en quienes han luchado por las causas humanistas y patri\u00f3ticas en nuestro pa\u00eds supimos que Hidalgo dec\u00eda hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os que el \u00fanico Dios de los oligarcas era el dinero conocimos los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos que recomendaba Elevar el salario del Pe\u00f3n y educar al hijo del Campesino igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado y propon\u00eda crear tribunales para proteger al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte nos aprendimos de memoria las sabias palabras de Ju\u00e1rez d\u00edganme si no de que con el pueblo todo sin el pueblo nada seguimos el precepto de Ricardo Flores Mag\u00f3n de que solo el pueblo puede salvar al pueblo no olvidamos cuando a Zapata le ofrecieron un rancho un latifundio y contest\u00f3 que \u00e9l no hab\u00eda entrado a la revoluci\u00f3n para hacerse hacendado escuchamos que el claridoso de Villa opinaba que el pa\u00eds deb\u00eda ser gobernado que realmente quisiera a su gente y a su tierra y que compartiera la riqueza y el progreso C\u00f3mo ignorar el lema del ap\u00f3stol de la Democracia Francisco imadero sufragio efectivo no reelecci\u00f3n o la sentencia de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas seg\u00fan la cual gobierno o individuo que entrega los recursos naturales a empresas extranjeras traiciona a la patria con este y diario comenzamos nuestro gobierno hace Casi 6 a\u00f1os lo primero que hicimos fue reformar nuestra Constituci\u00f3n hasta donde se pudo y promover leyes para frenar la pol\u00edtica antipopular entreguista y corrupta que se hab\u00eda impuesto IL legalizado por el predominio de un poder olig\u00e1rquico con apariencia de democracia todav\u00eda el 5 de febrero de este a\u00f1o presentamos al congreso 20 reformas constitucionales para restituirle a la Carta Magna el sentido revolucionario y popular que tuvo desde su redacci\u00f3n original en 1917 estas iniciativas son a todas luces distintas y contrapuestas a las reformas que se aprobaron an los 36 a\u00f1os del nefasto periodo neoliberal cuando no se pensaba en beneficiar al pueblo sino en ajustar el marco legal para facilitar el despojo y la entrega de bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a una minor\u00eda rapaz ahora afortunadamente estamos viviendo en democracia construyendo una Patria Nueva enaltecida fraterna y aqu\u00ed empiezo a puntualizar lo que hemos hecho entre todas y todos y desde abajo mientras en los sexenios de Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto cada mes se empobrecer por el contrario cada mes salen de la pobreza 100000 mexicanos de 2018 a 2022 seg\u00fan el inji salieron de la pobreza 5100000 personas es decir el 5.6 algo que no suced\u00eda en m\u00e1s de 30 a\u00f1os inclusive haceos mes el Banco Mundial dio a conocer que del 2018 al 2023 la pobreza en M\u00e9xico pas\u00f3 de 34.3 millones de personas a 24.7 es decir en 5 a\u00f1os 9.5 millones de mexicanos salieron de la pobreza [Aplausos] en tiempos de Calder\u00f3n seg\u00fan cifras oficiales un rico ganaba en promedio 35 veces m\u00e1s que un pobre ahora la diferencia ha disminuido a 15 veces el salario m\u00ednimo ha aumentado m\u00e1s del 100% en t\u00e9rminos reales como no hab\u00eda ocurrido en los \u00faltimos 40 a\u00f1os hemos restituido tierras y aguas a los pueblos originarios como lo hicimos con los pueblos Yaquis a quienes les devolvimos 45000 hect\u00e1reas y les construimos un acueducto y un distrito de riego todos los adultos mayores del pa\u00eds reciben una pensi\u00f3n de 6000 1 mill 800 482,000 personas con discapacidad son apoyadas con 3100 pesos bimestrales se otorgaron 10,88 78500 becas para estudiantes de preescolar primaria y [M\u00fasica] todos los estudiantes de preparatoria en escuelas p\u00fablicas est\u00e1n becados 1 mill 32 895 estudiantes universitarios de familias Pobres han recibido una beca educativa este 2024 el monto bimestral de esa becaa ha sido se apoya cada a\u00f1o a 262000 madres solteras para que sus hijos no abandonen la escuela se entregaron 85000 millones de pesos de manera directa a sociedades de madres y padres de familia para el mantenimiento de 74000 escuelas p\u00fablicas con la participaci\u00f3n de maestras Y maestros se elaboraron 160 millones de libros de texto con orientaci\u00f3n cient\u00edfica y humanista el fondo de cultura econ\u00f3mica ha editado un total de 1736 5000 libros se public\u00f3 la colecci\u00f3n 21 para el 21 con motivo de los 500 a\u00f1os de la Batalla de tenochitlan y la invasi\u00f3n espa\u00f1ola a nuestro pa\u00eds hemos aumentado en el sexenio el sueldo de los trabajadores de la educaci\u00f3n en 48 por y ning\u00fan maestro maestra de educaci\u00f3n b\u00e1sica dependiente de la Federaci\u00f3n gana menos de 17,000 pesos mensuales se ha basificado a 960,000 trabajadores de la educaci\u00f3n se han creado 202 universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez en las zonas m\u00e1s pobres y marginadas del pa\u00eds dond estudian 56 464 alumnos han egresado de esas universidades 7755 estudiantes de los cuales 3299 ya se han titulado el 14 de septiembre vamos a inaugurar en Palenque Chiapas la unidad de estudios interdisciplinaria de ingenier\u00eda Instituto Polit\u00e9cnico Nacional con capacidad para 3000 estudiantes el programa de becas a estudiantes de familias pobres nos ha permitido reducir considerablemente el abandono escolar en todos los niveles educativos en el ciclo escolar 2017-2018 abandonaron la primaria el 0.5 por para el ciclo escolar 2324 solo 0.3 por en Secundaria pas\u00f3 el abandono de la escuela de 4.6 a 2.4 en el subsistema profesional t\u00e9cnico se redujo el abandono escolar de 27.4 4 a 12.1 en el medio superior de 14.5 a 8.5 y en educaci\u00f3n superior de 8.4 a 5.3 por. se cre\u00f3 el bachillerato tecnol\u00f3gico de Educaci\u00f3n y promoci\u00f3n deportiva actualmente est\u00e1n inscritos 1470 alumnas y alumnos en siete planteles que funcionan en los estados de Campeche Veracruz Sonora Ciudad de M\u00e9xico estado de M\u00e9xico y tlascala adem\u00e1s de lo acad\u00e9mico que es muy importante tambi\u00e9n se ofrecen especialidades en b\u00e9isbol boxeo atletismo y fisioterapia se mejoraron los estadios de b\u00e9isbol de Hermosillo Veracruz vco Campeche Canc\u00fan y est\u00e1 por terminarse el nuevo estadio de b\u00e9isbol de Tepic Nayarit y se est\u00e1 ampliando y mejorando el de M\u00e9rida Yucat\u00e1n el a\u00f1o pasado M\u00e9xico ocup\u00f3 el tercer lugar en medallas en los Juegos Panamericanos y hace poco en las olimpiadas obtuvimos cinco medallas tres de plata y dos de bronce felicidades a todas y todos los deportistas entrenadores y a los familiares De igual forma en estos d\u00edas est\u00e1n compitiendo en Par\u00eds con bastante \u00e9xito nuestros atletas paral\u00edmpicos y el d\u00eda 17 de septiembre se les entregar\u00e1n a todos los integrantes de las dos delegaciones como se ha hecho a\u00f1o con a\u00f1o sus est\u00edmulos econ\u00f3micos hemos invertido [M\u00fasica] 132000 millones de pesos para financiar 132000 millones de pesos para financiar el programa j\u00f3venes construyendo el futuro en el cual han trabajado como aprendices en talleres tiendas empresas y en otras actividades productivas 297 3455 muchachas y muchachos lo invertido para dimensionar en este programa de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes supera a todo lo destinado a los j\u00f3venes Durante los cinco sexenios [Aplausos] anteriores se cre\u00f3 el Instituto para devolver robado que ha permitido ayudar en regiones pobres y marginadas del pa\u00eds 5758 comunidades pobres de ochos estados del pa\u00eds se han visto beneficiadas con el tianguis del bienestar el cual reparte zapatos ropa impermeables telas en sedes del hogar y otros productos que han sido confiscados en las aduanas del pa\u00eds los ingenieros militares construyeron 2750 sucursales del banco del bienestar es la instituci\u00f3n el banco del bienestar con m\u00e1s cobertura en el pa\u00eds este Banco aut\u00e9nticamente Popular que llega hasta las comunidades de los pueblos m\u00e1s apartados est\u00e1 dispersando recursos por 750,000 millones de pesos anuales En beneficio de 27 millones de mexicanos en este sexenio se cre\u00f3 el programa tandas para el bienestar que tiene como objetivo otorgar cr\u00e9ditos sin intereses y sin burocracia a peque\u00f1os empresarios artesanos comerciantes y otras personas que forman parte de la llamada econom\u00eda informal en 2020 con motivo de la pandemia que tanto dolor nos trajo en 8 meses se otorgaron 1 mill\u00f3n 500,000 cr\u00e9ditos a la palabra por un monto de 36,000 millones de pesos en total del 2019 a lo que va del 2024 se han colocado 2,800000 cr\u00e9ditos con una inversi\u00f3n de 46,000 millones de pesos se cre\u00f3 la financiera para el bienestar que otorga peque\u00f1os cr\u00e9ditos y lleva a cabo la entrega de remesas a familiares de migrantes con el cobro de comisiones justas 2 millones de productores y 200000 Pescadores reciben ayuda econ\u00f3mica directa Se entregan fertilizantes de manera gratuita a todos los peque\u00f1os productores agr\u00edcolas del pa\u00eds en el programa sembrando vida 433,000 campesinos son apoyados con jornales permanentes desde el principio del gobierno para cultivar sus parcelas lo que les ha permitido plantar 1 158 millones de \u00e1rboles frutales y maderables es el programa que se oiga bien que se escuche lejos es el programa de reforestaci\u00f3n m\u00e1s importante del [M\u00fasica] mundo se mantienen precios de garant\u00eda en la compra de alimentos b\u00e1sicos en 2018 la producci\u00f3n de alimentos del sector agropecuario y pesquero fue de 28 de 285 millones de toneladas y en 2023 aument\u00f3 a 299 millones de toneladas Asimismo el saldo de la balanza agroindustrial en este periodo pas\u00f3 de 334 millones de d\u00f3lares a 6909 millones d\u00f3 es decir vendimos m\u00e1s de lo que [M\u00fasica] [Aplausos] compramos est\u00e1n funcionando 24 496 tiendas de diconza y 12331 lecher\u00edas de liconza ubicadas en comunidades y colonias marginadas en las cuales se venden alimentos a precios justos ya es una realidad que en 23 estados el sistema de salud universal y gratuito para personas sin seguridad social conocido como INS bienestar este sistema de salud p\u00fablica ya es m\u00e1s eficaz en el mundo dije que iba a ser el mejor que iba a ser como en Dinamarca No no es como en Dinamarca es que en Dinamarca pres presente pres con lo que cuenta el bienestar cuenta con 11935 unidades m\u00e9dicas o centros de salud [M\u00fasica] 11935 tomen en cuenta que son poco menos de 2500 municipios y nada m\u00e1s centros de salud son 11000 935 669 hospitales 42000 322 m\u00e9dicos [M\u00fasica] generales 6762 enfermeras y 30346 especialistas Este es el sistema de salud para los que no cuentan con seguridad social hemos basificado a 17688 trabajadores de la salud 808 trabajadores de la salud estaban contratados por honorarios eh y eran trabajadores con muy pocos sueldos y prestaciones eh Y ahora la mayor\u00eda de los trabajadores el sector salud tiene su base ofrecimos esto y lo estamos cumpliendo [Aplausos] Cuando llegamos a la presidencia el sector salud contaba con 129 482 m\u00e9dicos generales y especialistas ahora hemos contratado a 4873 m\u00e1s Incluyendo a 5000 m\u00e9dicos de la hermana Rep\u00fablica de Cuba que Les agradecemos mucho antes la compra de medicina y equipos m\u00e9dicos era un sucio negocio de traficantes de influencia y de pol\u00edticos corruptos hasta de comunicadores hoy dije comunicadores no mercenarios de la informaci\u00f3n hoy con el mismo presupuesto se otorgan medicamentos gratuitos a todos los mexicanos sin seguridad social se han creado 11774 comit\u00e9s del programa la cl\u00ednica es nuestra a los cuales se les entreg\u00f3 6341 millones de pesos para mantenimiento de centros de salud se rescat\u00f3 de la corrupci\u00f3n al Iste Cuando llegamos al gobierno verdad Rosa yela cuando llegamos al gobierno hasta las camillas estaban privatizadas o como dec\u00edan subvencionadas subrogadas todas esas palabrejas que se inventaron durante el periodo neoliberal ahora el Iste ha vuelto a ser una instituci\u00f3n con servicios p\u00fablicos integrados se han rehabilitado 548 cl\u00ednicas y hospitales del Iste y se cuentan con 10 nuevos hospitales seis de ellos construidos por nosotros y cuatro adquiridos tambi\u00e9n porque ya desapareci\u00f3 esa otra manera de hacer negocios il\u00edcitos o ileg\u00edtimos al Amparo del poder p\u00fablico ya desapareci\u00f3 eh el uso el manejo de las llamadas asociaciones p\u00fablicas privadas actualmente las farmacias del Iste surten el 98.5 por de las recetas m\u00e9dicas en 2018 el sector salud contaba con 96 salas de hemodinamia para atender infartos los infartos Lamentablemente son la primer causa de muerte en nuestro pa\u00eds y hab\u00eda estados en los que no se contaba con ninguna sala de hemodinamia para atender a infartados Ahora son 44 salas de hemodinamia en todos los estados hay cuando menos una se aument\u00f3 en 50% estas alas de hemodinamia de igual manera se aumentaron las unidades para hemodi\u00e1lisis la segunda causa de mortalidad la diabetes todo esto nos tiene que llevar a pensar que durante el periodo neoliberal tambi\u00e9n Hubo mucho consumo de productos chatarra y que es urgente indispensable necesario el que haya una muy buena campa\u00f1a de orientaci\u00f3n [Aplausos] nutricional las unidades para hemodi\u00e1lisis pasaron de 4551 a 6487 hab\u00eda 60 aceleradores lineales para el tratamiento de c\u00e1ncer ahora se cuenta con 76 hasta ahora la mayor\u00eda de los centros de salud sobre todo los m\u00e1s los de las comunidades m\u00e1s apartadas ya cuentan con m\u00e9dico los 7 d\u00edas de la semana ya no nada m\u00e1s es de lunes a viernes porque la gente tambi\u00e9n se enferma f\u00edjense ustedes los s\u00e1bados y los [Aplausos] domingos adquirimos 90.000 m cuad de almacenes techados en Huehuetoca Estado de M\u00e9xico en donde se estableci\u00f3 una mega farmacia desde la cual se distribuyen los medicamentos a todo el pa\u00eds para que nadie se quede sin medicinas a\u00fan cuando vivan en las comunidades m\u00e1s apartadas en los dos exeni anteriores al nuestro Se realizaron y esto Explica el Por qu\u00e9 nos alcanz\u00f3 el presupuesto para tanto en los dos sexenios anteriores Se realizaron condonaciones a diversos contribuyentes grandes contribuyentes por un monto acumulado de 413000 millones de pesos en nuestro gobierno se prohibi\u00f3 ese privilegio antes los causantes los contribuyentes m\u00e1s grandes imaginen una empresa un banco famoso famoso famoso pues no pagaba impuestos los m\u00e1s influyentes empresarios y banqueros no pagaban impuestos ahora casi todos contribuyen por eso tambi\u00e9n les agradezco a los que est\u00e1n cumpliendo con su [M\u00fasica] responsabilidad la recaudaci\u00f3n de impuestos en 2018 fue de 3.1 bill\u00f3n de pesos este a\u00f1o se estima en 4.9 billones de pesos un incremento de 61.4 por en t\u00e9rminos nominales seg\u00fan nuestros c\u00e1lculos Y esto es muy importante siempre sostuvimos desde hace a\u00f1os que el principal problema de M\u00e9xico era la corrupci\u00f3n que nada hab\u00eda da\u00f1ado a nuestro pa\u00eds que la deshonestidad de gobernantes y de traficantes de influencia y que hab\u00eda que combatir la corrupci\u00f3n no solo por razones de \u00edndole moral sino porque de esa manera se iban a ahorrar muchos fondos y se iba a poder financiar el desarrollo de M\u00e9xico Esto es lo que est\u00e1 quedando de manifiesto hemos podido hacer muchas cosas entregar lo que al pueblo le corresponde que son sus derechos sociales porque hemos cortado det Tajo con la corrupci\u00f3n en el poder [Aplausos] ejecutivo seg\u00fan nucos ad alrededor de 2 billones de pesos durante el sexenio por no permitir la corrupci\u00f3n solo el combate al huachicol nos ha generado ahorros por 342000 millones de pesos esa cantidad 342000 millones de pesos es lo que le cost\u00f3 a la naci\u00f3n Construir la refiner\u00eda de dos bocas [M\u00fasica] el presupuesto anual pas\u00f3 de 5.3 billones en 2018 a 9.1 billones en 2024 se increment\u00f3 en 71.7 por en t\u00e9rminos nominales el crecimiento de la deuda p\u00fablica ha sido menor que en los sexenios de Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto con el primero la deuda aument\u00f3 7.4 puntos del producto interno bruto con el segundo ocho y hasta ahora con nosotros ha crecido 4.9 y se estima que cierre en 2024 en [M\u00fasica] seis Cuando llegamos al gobierno la econom\u00eda de M\u00e9xico ocupaba el lugar 15 en el mundo ahora est\u00e1 en el lugar [M\u00fasica] [Aplausos] 12 M\u00e9xico est\u00e1 considerado como uno de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos para invertir y hacer negocios hemos logrado cifras r\u00e9cord en inversi\u00f3n extranjera el a\u00f1o pasado fue de 36000 millones de d\u00f3 y solo los primeros 6 meses de 2024 se han recibido 31000 millones de d\u00f3lares de inversi\u00f3n for\u00e1nea en este sexenio desplazamos a China y a Canad\u00e1 y hoy somos el principal socio comercial de Estados Unidos por primera vez en m\u00e1s de 50 a\u00f1os el peso [M\u00fasica] devaluado por el contrario nuestra moneda ocupa el segundo lugar en el mundo en fortaleza con relaci\u00f3n al [M\u00fasica] D\u00f3lar Cuando llegamos al gobierno hab\u00eda 20,79 trabajadores inscritos en el seguro social Ahora son 22,300 89,83 hasta ayer es decir 2,310 1000 empleos m\u00e1s formales somos el segundo pa\u00eds y eso que yo no presum\u00ed que iba a ser el presidente del empleo pues miren somos el segundo pa\u00eds del mundo con menos [M\u00fasica] desempleo en [M\u00fasica] 2018 el [Aplausos] promedio en 2018 salario promedio de los trabajadores inscritos al seguro social era de 352 pesos diarios hoy es de 587 pesos ya est\u00e1 funcionando el fidecomiso en el banco de M\u00e9xico para reparar el da\u00f1o que causaron las reformas de Cedillo y Calder\u00f3n al reducir el monto de las pensiones de los trabajadores al 30% de su salario ahora todos los que ganen el salario promedio del IMS obtendr\u00e1n el 100% al [Aplausos] jubilarse en la frontera norte se cobra la mitad del IVA desde que llegamos y la mitad del impuesto sobre la renta en esa regi\u00f3n la gasolina y el di\u00e9sel cuestan en promedio por litro menos que en el resto del pa\u00eds y se aument\u00f3 al triple el salario m\u00ednimo en t\u00e9rminos reales esto tambi\u00e9n Explica el Por qu\u00e9 alcanza el presupuesto y se distribuye y llega a todos ya no hay sueldos elevad\u00edsimos para servidores p\u00fablicos de la federaci\u00f3n aclaro [Aplausos] del poder ejecutivo ni pensiones millonarias ha presidentes eso se termin\u00f3 tampoco hay cajas de ahorro o fidecomiso para el retiro de altos funcionarios de la Federaci\u00f3n laci\u00f3n en el poder ejecutivo Se suspendi\u00f3 la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para altos funcionarios todav\u00eda en otro poder de los tres eh se mantiene la atenci\u00f3n m\u00e9dica privada y se hacen hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a costillas del erario en el 2018 y este es un ejemplo que se puede probar el gasto de la oficina de la presidencia en 2018 fue de 3600 millones de pesos en 2023 solo se ejercieron 600 millones es decir la sexta parte se vendieron el avi\u00f3n presidencial y otras aeronaves destinadas a funcionarios y el dinero recuperado se destin\u00f3 la constucci\u00f3n de dos hospitales uno en Tuxtepec Oaxaca y otro en Tlapa Guerrero desapareci\u00f3 el Estado Mayor presidencial los 8000 elementos del Estado Mayor presidencial que cuidaban al presidente qui\u00e9n me cuid\u00f3 [Aplausos] ese agrupamiento de \u00e9lite pas\u00f3 de nuevo a formar parte de las fuerzas armadas se eliminaron 173 fidecomiso sin ninguna utilidad no serv\u00edan para nada pero con mucho gasto administrativo nos ahorramos 6000 millones de pesos con esta decisi\u00f3n la austeridad republicana se convirti\u00f3 en una realidad bajo el principio de que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y pongo otro ejemplo de muchos desde que llegamos al gobierno nos ha comprado un solo veh\u00edculo para funcionarios ahora ya va a corresponder renovar el parque vehicular al igual que la corrupci\u00f3n se ha combatido la impunidad y a\u00fan siendo respetuosos de la autonom\u00eda de poderes hasta el extremo de respetuoso porque no nos hubiese costado nada seguir con la tradici\u00f3n de siglos de que se sumaran como ap\u00e9ndice los otros dos poderes porque durante mucho tiempo en la pol\u00edtica autoritaria el poder de los poderes era El Ejecutivo o no era as\u00ed bueno hemos actuado de manera respetuosa no hemos querido tranzar para que nos aprueben [Aplausos] todo al contrario hemos denunciado con hechos los actos de corrupci\u00f3n e influyentismo que predominan en el poder judicial debido a ello Es que enviamos al congreso una iniciativa para que el pueblo elija a jueces magistrados y ministros con el prop\u00f3sito con el [M\u00fasica] [Aplausos] prop\u00f3sito de que impartan justicia en beneficio de todos y no est\u00e9n al servicio exclusivo de la delincuencia organizada y de la delincuencia de cuello blanco que est\u00e9n al Servicio del pueblo [M\u00fasica] a ver aqu\u00ed vamos a hacer una consulta Aunque ma\u00f1ana nos van a a criticar pero este es muy divertido porque como se enojan tanto este eh hacen hasta el rid\u00edculo lo digo con con todo respeto y este no podr\u00edamos este vivir tan aburridos eh A ver ustedes eh qu\u00e9 prefieren que a los ministros los eh elija al presidente y los senadores o que los elija el pueblo pero vamos a hacerlo lo m\u00e1s formal posible porque si no van a creer que es una encuesta esas que hac\u00eda m cer para autoenga\u00f1o para que no nos vayan a acusar de eso que adem\u00e1s nosotros no necesitamos Auto enga\u00f1arnos que levanten la mano los que piensan que es mejor que a los ministros los elija y a los jueces el presidente y los senadores que levanten la [Aplausos] [M\u00fasica] mano pues no veo a nadie que levanten la mano los que consideren que es mejor que los elija pu a jueces y magistrados [Aplausos] b\u00e1jenla abstenciones que levanten la mano no hay bueno esto ayuda a entender cu\u00e1l es el sentimiento del pueblo y tambi\u00e9n para que lo internal nuestros vecinos amigos y vecinos de Estados Unidos lo digo con todo respeto y que no olviden que la democracia en Am\u00e9rica en eligiendo a los jueces que no olviden eso que en Estados Unidos as\u00ed comenz\u00f3 la democracia eligiendo el pueblo a los jueces Y si quieren bibliograf\u00eda que busquen la democracia en Am\u00e9rica de to ah\u00ed se fund\u00f3 esa de la Democracia las Islas Mar\u00edas dejaron de ser prisi\u00f3n y se convirtieron en un espacio cultural y tur\u00edstico se arreglaron 130 casas para un total de 390 visitantes se adquirieron dos ferris que salen a las Islas Mar\u00edas de Mazatl\u00e1n y de San Blas Nayarit a ver les pregunto ya se cansaron que conste que les dije de que iba yo a tardar pero ya vamos a la mitad se cre\u00f3 la base naval de boca de Chila para garantizar la seguridad en las costas de Nayarit con la construcci\u00f3n de cuarteles para 114 marinos unidades habitacionales un hospital un hotel y un muelle para visitar en ferry las islas del Pac\u00edfico y el golfo de California hemos predicado con el ejemplo hemos planteado durante varios a\u00f1os que la mejor manera de de enfrentar el fen\u00f3meno migratorio es atendiendo las causas apoyando a los pa\u00edses con pueblos pobres de Centroam\u00e9rica y del Caribe ya Estados Unidos lo hizo en una ocasi\u00f3n cuando la alianza para el progreso con el presidente Kennedy eso es necesario ahora volver con un plan Para apoyar a pa\u00edses con pueblos pobres de migrantes porque el que abandona a su familia a su comunidad no lo hace por gusto lo hace por necesidad y eh para predicar con el ejemplo mientras ellos lo deciden y se resuelve porque esta es la mejor manera de enfrentar repito el fen\u00f3meno migratorio no es con muros ni militarizando las fronteras C\u00f3mo se va a resolver el fen\u00f3meno migratorio mientras esto pasa mientras se atienden las causas nosotros estamos ayudando con los programas sembrando vida y j\u00f3venes construyendo el futuro y con otras acciones a nuestras hermanas rep\u00fablicas nuestros pueblos hermanos de Guatemala de Honduras El Salvador Hait\u00ed Venezuela Colombia velice y Cuba y lo Seguiremos haciendo cumplimos el compromiso de no aumentar en t\u00e9rminos reales el costo de las gasolinas el diesel el gas y la electricidad en algunos casos estos precios Incluso se redujeron cumplimos con ese compromiso la inflaci\u00f3n es de 5.16 por anual pero mantenemos el programa de la canasta b\u00e1sica de 24 alimentos que de 1339 pesos ha disminuido a 800 pesos aqu\u00ed agradezco el apoyo que han prestado las cadenas comerciales un aplauso para las cadenas [Aplausos] comerciales que han ayudado a evitar la carest\u00eda muchos nos ayuda tambi\u00e9n esto hay que tenerlo muy presente el mantener bajos los precios de las gasolinas del diesel del gas y de la electricidad en 2023 las remesas fueron de 63320 millones de\u00f3 184 Por m\u00e1s que en 2018 esta cifra r\u00e9cord beneficia a 12 millones de familias de los pueblos municipios estados del pa\u00eds este a\u00f1o los apoyos de nuestros paisanos a sus familiares llegar\u00e1n a 65,000 millones de d\u00f3lares se trata de la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds un aplauso y nuestro agradecimiento a nuestros paisanos connacionales que viven y trabajan en el extranjero [M\u00fasica] al cierre de 2023 llegaron 42 millones 153,000 turistas internacionales al pa\u00eds lo que represent\u00f3 una derrama econ\u00f3mica de 30809 millones de D en lo que va dese el crecimiento es considerablemente mayor y estamos ya colocados en el lugar se entre los pa\u00edses m\u00e1s visitados del mundo es tanta tanta tanta la fama de M\u00e9xico que como nunca han decidido venir a radicar a nuestro pa\u00eds personas y son bienvenidas bienvenidos de toas naides particularmente muchos estadounidenses que han decidido venir a vivir y a trabajar a nuestro pa\u00eds en 2023 los banqueros obtuvieron utilidades r\u00e9cord por 272000 millones de pesos 73 m\u00e1s que en 2018 Asimismo el \u00edndice de la bolsa de valores creci\u00f3 en 25% a pesar de la pandemia y de la crisis mundial desatada por la guerra entre Rusia y Ucrania y luego de la ca\u00edda de hasta 8.5 por de la econom\u00eda en 2020 nos volvimos a levantar y desde del 2021 a la fecha hemos crecido 3.4 promedio anual en el sexenio a\u00fan con la pandemia esa crisis no se hab\u00eda visto cuando menos en el \u00faltimo siglo de nuestra historia esa ca\u00edda en la econom\u00eda por la pandemia que afect\u00f3 a M\u00e9xico y al mundo a\u00fan con eso vamos a terminar el sexenio con un crecimiento promedio del 1% algo verdaderamente excepcional ante un entorno econ\u00f3mico extremadamente dif\u00edcil en el pa\u00eds y en el mundo en el primer trimestre de 2024 la tasa de informalidad laboral se ubic\u00f3 en 54.3 de la poblaci\u00f3n de 15 a\u00f1os o m\u00e1s Lo que implica una reducci\u00f3n de 4.2 por si se compara con el inicio del sexenio al d\u00eda de hoy las reservas internacionales del banco de M\u00e9xico suman 24709 millones de d\u00f3lares 29 por m\u00e1s que en 2018 es r\u00e9cord hist\u00f3rico de reservas internacionales Ya entr\u00f3 en vigor el decreto de est\u00edmulos Fiscales para la frontera Sur D\u00f3nde est\u00e1 Mara Ah y en especial Eh bueno Y laida tambi\u00e9n y rutilio y Carlos en especial se dej\u00f3 libre de pago de impuestos por importaciones a Chetumal Quintana para que vuelva a ser Chetumal los que tienen m\u00e1s edad y viven en el sureste lo saben que puedan ir a comprar este mercanc\u00edas productos importados a bajos precios Estamos a una semana de inaugurar El tren Maya [M\u00fasica] completo todo el circuito recorrer\u00e1 1554 km 690 de ellos de doble v\u00eda electrificada incluy\u00f3 la construcci\u00f3n de 34 estaciones en cinco estados del sureste gener\u00f3 66058 empleos as\u00ed como la adquisici\u00f3n de 42 trenes 219 vagones una inversi\u00f3n total de 515000 presupuesto p\u00fablico no [M\u00fasica] deuda se llevaron a cabo trabajos de conservaci\u00f3n muy importantes en 30 zonas arqueol\u00f3gicas de la gran cultura maya por ah\u00ed debe andar Diego que nos ha ayudado mucho y antrop\u00f3logos historiadores etn\u00f3logos del Lina est\u00e1n por terminarse seis hoteles en la Zona Maya con 1136 habitaciones les invito cuando puedan visiten esta regi\u00f3n del pa\u00eds es de las m\u00e1s bellas del mundo no hay en el mundo una regi\u00f3n con tanta riqueza art\u00edstica y cultural como lo que fue la antigua la antigua naci\u00f3n Maya Se los recomiendo Porque adem\u00e1s de la cultura del arte es la naturaleza son playas bell\u00edsimas y selva tropical con animales con fauna nativa de lo m\u00e1s variado que se conserva en nuestro pa\u00eds y en el mundo est\u00e1 concluido precisamente el Parque del jaguar en tul\u00f3n se rehabilitaron y se crearon 10 museos arqueol\u00f3gicos se construy\u00f3 el parque de la plancha en M\u00e9rida los cinco estados por los que pasa el tren Se construyeron obras complementarias para el bienestar de la gente y se sembraron en las orillas de la v\u00eda 223648003 [M\u00fasica] [Aplausos] 196 Caminos con una longitud de 1000 km que se afectaron con el transporte de materiales para la construcci\u00f3n del tren mayo sobre todo el balasto que se llev\u00f3 desde los tuxla hasta la Pen\u00ednsula se termin\u00f3 el Ferrocarril de carga y de pasajeros de cu cualcos a Salina Cruz se rehabilitar los puertos del corredor interoce\u00e1nico se construy\u00f3 en salin Cruz Oaxaca un rompeolas maradentro de 1600 Met con una inversi\u00f3n de 4775 millones de pesos en el corredor del ismo de Tehuantepec est\u00e1 por iniciar la construcci\u00f3n de 10 parques industriales para la creaci\u00f3n de empleos y la producci\u00f3n de mercanc\u00edas as\u00ed como para hidr\u00f3geno verde para la industria naviera internacional antes de concluir nuestro mandato terminaremos la v\u00eda para el tren Palenque cuacha cualcos tren de pasajeros Palenque cuacha cualcos y quedar\u00e1 en proceso el Ferrocarril de istepec a Ciudad de Hidalgo en la frontera con Guatemala Terminamos el tren ligero de Guadalajara en construcci\u00f3n tren julco a Guadalajara con la participaci\u00f3n del gobierno del Estado est\u00e1 por concluirse el tren del aeropuerto Felipe \u00c1ngeles a lecher\u00eda con lo cual se llegar\u00e1 en 45 minutos desde el Felipe \u00c1ngeles a la estaci\u00f3n Buenavista aqu\u00ed en el centro de la ciudad de M\u00e9xico terminamos inauguramos la segunda etapa ayer el tren insurgente de Toluca a Santa Fe finales de a\u00f1o se llegar\u00e1 hasta la estaci\u00f3n observatorio verdad Claudia estamos construyendo un importante Libramiento ferroviario en Nogales Sonora en total van a quedar construidas 2000 300 km de l\u00edneas ferrias 2300 km de v\u00edas ferrias para trenes de pasajeros lo cual significa el reinicio de una etapa nueva luego de que en el periodo neoliberal se privatizaron los ferrocarriles nacionales y desaparecieron los trenes de pasajeros es una etapa nueva aqu\u00ed provecho para felicitar a nuestra presidenta electa pr\u00f3xima [Aplausos] presidenta [M\u00fasica] constitucional presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta presidenta se rehabilitaron los puertos los aeropuertos de tuxla chatumal y la Ciudad de M\u00e9xico se construy\u00f3 el nuevo aeropuerto internacional Felipe [M\u00fasica] \u00c1ngeles se termin\u00f3 en 15 meses el Aeropuerto Internacional de tul en Felipe Carrillo [M\u00fasica] Puerto el Aeropuerto Internacional de tul\u00fan que llamamos Felipe Carrillo Puerto en Quintana Ro en 15 meses un aeropuerto internacional que ya est\u00e1 recibiendo viajes de varios pa\u00edses de Europa y de estados de la Uni\u00f3n Americana aqu\u00ed aprovecho para hacer un reconocimiento a los ingenieros militares se han regularizado 2 millones 495000 veh\u00edculos de origen extranjero En beneficio de familias de escasos recursos econ\u00f3micos con la peque\u00f1a cantidad que pagan por ese tr\u00e1mite se han acumulado 6 239 millon 53700 pesos que se entregan a los gobiernos municipales y estatales para que mejoren las calles de la ciudades se concluy\u00f3 la presa zapotillo en Jalisco sin inundar a las comunidades de la zona se terminaron las presas de Santa Mar\u00eda en El Rosario Sinaloa La de Pilares en Sonora el chig\u00fciro en Michoac\u00e1n y est\u00e1n por terminarse est\u00e1 por terminarse la presa Libertad en Nuevo Le\u00f3n se construyeron distritos de riego en Santa Mar\u00eda Sinaloa en el chiguero Michoac\u00e1n picachos tambi\u00e9n en Sinaloa en los pueblos Yaquis y el distrito de riego Alejandro Gazc\u00f3n mercado en Nayarit f\u00edjense eh este dato en contraste con lo ocurrido en los seis sexenios anteriores en 36 a\u00f1os que coincide con el periodo neoliberal en los que solo se incorporaron 22000 hect\u00e1reas 22000 hect\u00e1reas al riego agr\u00edcola en este gobierno de todas y de todos van a quedar 120,000 hect\u00e1reas de [Aplausos] riego hemos construido presas represas plantas de bombeo tanques de almacenamiento potabilizadoras y acueductos para llevar 24550 litros por segundo de agua limpia a Concordia y a Mazatl\u00e1n Sinaloa a espujil Campeche a la zona conurbada de Monterrey a la zona conurbada de Guadalajara a nueve municipios de la laguna de Durango y Coahuila a macuspana Tabasco a la Ciudad de M\u00e9xico y a otras poblaciones se declar\u00f3 Y esto es algo excepcional tambi\u00e9n les invito a que vayan a visitar que es el origen de nuestro escudo eh nacional [M\u00fasica] eh Se declar\u00f3 \u00e1rea natural protegida el lago de Texcoco construir un aeropuerto y se cre\u00f3 un parque ecol\u00f3gico con amplios espacios educativos y deportivos el gobierno de M\u00e9xico es socio mayoritario de la empresa alt\u00e1n ya la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad cuenta con 12600 antenas en todo el territorio y con las suficiente fibra \u00f3ptica que con la suma de tod los operadores ya se ofrecen servicios de internet a 120 millones de habitantes de 119,25 comunidades en este sexenio ha crecido el acceso al internet en 20% del 75.5 por al 995.6 de la poblaci\u00f3n esta cobertura incluye 999000 sitios de internet gratuito en 2469 municipios del pa\u00eds se construy\u00f3 una planta de licuefacci\u00f3n de gas natural en Altamira Tamaulipas en sociedad con una empresa newfor y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se renegociar los contratos de construcci\u00f3n de gasoducto que el gobierno hab\u00eda otorgado en el sexenio anterior a empresas particulares con lo cual se redujo la tarifa en 2% y se obtuvo un ahorro de 4400 millones de d\u00f3lares para la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad se construy\u00f3 una central fotovoltaica en Puerto Pe\u00f1asco Sonora que pronto ser\u00e1 la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica lleva por nombre Rafael Galv\u00e1n un aut\u00e9ntico dirigente obrero est\u00e1n en proceso de construcci\u00f3n 10 centrales de ciclo combinado dos de combusti\u00f3n interna la modernizaci\u00f3n de 16 hidroel\u00e9ctricas y se compraron 13 plantas a la empresa iberdrola Cuando llegamos la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad solo generaba el 38 del consumo nacional y ten\u00edan pensado acabarla ya estar\u00eda produciendo si el pueblo no hubiese dicho basta estar\u00eda generando la comisi\u00f3n federal cuando mucho el 10% de la generaci\u00f3n el\u00e9ctrica del pa\u00eds eso ya no es as\u00ed ya se rescat\u00f3 a la Comisi\u00f3n Federal de [Aplausos] Electricidad se electrificar [Aplausos] viviendas en comunidades marginadas En beneficio de 1 36610 habitantes se cancel\u00f3 el horario de verano los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad han ayudado mucho en el rescate de esta empresa p\u00fablica y hay constancia que cuando hay da\u00f1os ocasionados por huracanes y otras cat\u00e1strofes restablecen el servicio el\u00e9ctrico en pocos d\u00edas son como todos los trabajadores de M\u00e9xico los mejores del mundo y ya basta de complejos eh Ya basta de complejos porque ni nos vamos a acomplejar ni vamos a permitir que nos sigan acomplejan M\u00e9xico es una potencia cultural en el mundo antes de llegar al gobierno a los trabajadores electricistas le aumentaron la edad de jubilaci\u00f3n nosotros les restituidos sus derechos laborales hemos contado con el apoyo de los trabajadores petroleros para el rescate de esa otra empresa del pueblo y de la naci\u00f3n basificados [M\u00fasica] nadie en este sexenio ning\u00fan trabajador de Pemex fue despedido cuando llegamos al gobierno solo se extra\u00edan 1,642 mil barriles diarios de crudo frenamos con prontitud Esta ca\u00edda que llevaba 15 a\u00f1os consecutivos ahora Estamos produciendo 1,79 95000 barriles diarios las reservas petroleras no han disminuido equivalen a 700 millones de barriles tenemos petr\u00f3leo para varias d\u00e9cadas m\u00e1s en nuestro pa\u00eds hemos reducido Los costos de producci\u00f3n y se desterr\u00f3 la corrupci\u00f3n en Pemex Cuando llegamos al gobierno la deuda de esa empresa era de 1005000 millones de d\u00f3 ahora es de 9000 millones o sea se redujo en 6000 millones de d\u00f3lares las seis refiner\u00edas que heredamos estaban en Franco abandono procesaban 511000 barriles diarios y en estos 6 a\u00f1os han incrementado su capacidad a 1.62000 barriles es decir pasaron del 38 al 6% de su capacidad para lograr este objetivo se realiz\u00f3 constantemente durante el sexenio una inversi\u00f3n en modernizaci\u00f3n de plantas y mantenimiento de 7188 7 millones de pesos se compr\u00f3 la refiner\u00eda de par en Houston Texas que se pag\u00f3 en solo 8 meses y Hasta ahora ha obtenido utilidades adicionales por 1120 millones de d\u00f3lares se concluy\u00f3 la Magna refiner\u00eda de dos bocas Para\u00edso Tabasco que tiene capacidad para procesar 340,000 barriles diarios y producir el 20% de toda la gasolina que se consume en el pa\u00eds est\u00e1 en construcci\u00f3n la coquizadora dos coquizadora una en Tula Hidalgo y otra en Salina Cruz Oaxaca con estas obras antes de finalizar nuestro gobierno dejaremos de importar el 9% de los combustibles y a finales de este a\u00f1o seremos autosuficientes en gasolinas Diesel y [Aplausos] turbosa ya se [Aplausos] cansaron la construcci\u00f3n de estas obras en la industria petrolera ha significado generar m\u00e1s de 100000 empleos directos y 150,000 indirectos rescatamos las plantas de fertilizantes de pajaritos y cosoliacaque en Veracruz la de L\u00e1zaro C\u00e1rdenas en Michoac\u00e1n y la mina de roca fosf\u00f3rica en La Paz Baja California Sur en sociedad entre pemix y las empresas Carso y mangil se reiniciaron los trabajos de una plataforma mar\u00edtima de extracci\u00f3n de gas y est\u00e1 por comenzar la construcci\u00f3n de una pl muy grande que hace falta de fertilizantes en escol\u00edn sobre todo por el sitio donde se va a construir que qued\u00f3 en el abandono durante el periodo neoliberal se va a construir esta planta de fertilizante en posar Rica Veracruz es un homenaje tambi\u00e9n a los antiguos trabajadores petroleros se cre\u00f3 el programa gas bienestar y me llena de orgullo que un cilindro de 20 kg que es el que m\u00e1s consumen los hogares pobres de nuestro pa\u00eds no pasa de 400 [M\u00fasica] pesos se pavimentaron 52 caminos Rurales con una extensi\u00f3n de 1656 km en Tabasco se termin\u00f3 el puente de quintin araos en Nayarit El puente del 80 en Sinaloa en Chiapas el puente la Concordia y en ese estado a finales del a\u00f1o se terminar\u00e1 el de El risod oros que permitir\u00e1 comunicar a pueblos y comunidades lim\u00edtrofes con Guatemala hasta tuxla Guti\u00e9rrez con un ahorro en tiempo de 2 horas ampliamos las carreteras de ulama a Tampico en los estados de Veracruz y Tamaulipas la de ciudad Valles a tamasunchale en San Luis Potos\u00ed la de la pera tepostlan Cuautla Morelos tambi\u00e9n entregamos las carreteras de las vigas AC cuajiniculapa en Guerrero y el eje interoce\u00e1nico a cayucan la Ventosa en el ismo de teuantepec se termin\u00f3 la autopista Oaxaca Puerto Escondido est\u00e1 por concluirse la de Mitla at huantepec en Oaxaca es que me r\u00edo porque f\u00edjense que felicidad [M\u00fasica] eh toco madera pero Imag\u00ednese imag\u00ednense que no hubiese decidido el pueblo de M\u00e9xico por la presidenta Claudia [Aplausos] par presidenta presida presidenta presidenta presidenta pres vamos a a poner un ejemplo se me viene ahora la cabeza construimos nuestra casa con mucho esfuerzo Como lo han hecho muchas familias pobres Con autoconstrucci\u00f3n poco a poco ya tienen dos cuartos tienen un ba\u00f1o pero y tienen su solar les queda su terreno y se casa no primer hijo porque nosotros tenemos esa buena costumbre no de que los hijos siguen viviendo con nosotros y ojal\u00e1 y Siga as\u00ed que este no es de que ya son adolescentes y ague Queen El ala no eso no ayuda nosotros tenemos una instituci\u00f3n la principal instituci\u00f3n de seguridad Social es la familia que es muy solidaria y es muy fraterna pero nos falta este empezamos a construir tambi\u00e9n la el anexo la ampliaci\u00f3n de la casa para eh un hijo que se casa una hija que se casa y este se construye Pues lleva un cuarto y ya se tiene el material ah\u00ed sobre todo que no se endura este no el cemento sino se tiene el bloc se tiene la varilla pero ya se tiene uno que ir O se va uno porque as\u00ed lo decidi\u00f3 el creador s\u00ed o la ciencia o la naturaleza Pero qu\u00e9 felicidad que quien va a quedar s\u00ed en sustituci\u00f3n de uno es una mujer excepcional que le va a dar continuidad a la transformaci\u00f3n por eso me r\u00edo porque las cosas que van a quedar pendiente pues estoy absolutamente seguro que se van a concluir por lo extraordinario que es la presidenta electa de M\u00e9xico Claudia [Aplausos] shen imag\u00ednense [Aplausos] lo que Hubiese pasado no de manera hip\u00f3crita como son Porque esa es la doctrina del conservadurismo la hipocres\u00eda me puedo extender un poquito bueno ya tengo permiso de manera hip\u00f3crita cuando la campa\u00f1a dec\u00edan que no iban a quitar pramas de bienestar se acuerdan verdad hasta firmaron con sangre pasa la elecci\u00f3n y dice que uno de los errores que cometieron es que desde el principio no puntualizaron no definieron que ellos no estaban de acuerdo con los programas de bienestar porque ellos seg\u00fan su filosof\u00eda una retacer\u00eda de sofismas de mentiras era mejor ense\u00f1ar a pescar que entregar pescado eso lo dicen despu\u00e9s entonces qu\u00e9 iba a pasar pues que s\u00ed ese iban a cambiar los programas de bienestar iban a quitar los derechos del pueblo a la justicia social Pero el pueblo es mucha pieza el pueblo no es tonto pensaron que iban a enga\u00f1ar iban a manipular y fue un tengan para que [Aplausos] aprendan para que aprendan a respetar al pueblo si no quieren al pueblo van a tener que aprender respetarlo cuando [Aplausos] menos ampliamos las carreteras federales en varios estados del pa\u00eds en el sexenio se destinaron 5861 millones de pesos para elento conservaci\u00f3n de carreteras libres de paje se construyeron con las manos de mujeres y de hombres de las comunidades de los pueblos de Oaxaca 3,017 km de bellos caminos artesanales tambi\u00e9n les invito que vayan a ver esos caminos Este programa se extendi\u00f3 con muy buenos resultados a Sonora Chihuahua Durango Nayarit Hidalgo tlascala Puebla Guerrero y Veracruz Se revis\u00f3 un convenio de mantenimiento de carreteras que se otorg\u00f3 en el sexenio pasado para dar mantenimiento a estas carreteras estaba excedido de esos contratos leoninos y se est\u00e1n ahorrando 1000 millones de pesos al a\u00f1o ese dinero se est\u00e1 destinando \u00edntegro a la construcci\u00f3n de caminos en la monta\u00f1a de Guerrero una de las zonas m\u00e1s pobres de M\u00e9xico se han construido m\u00e1s de 12 obras de infraestructura y espacios p\u00fablicos en colonias populares y marginadas de 190 municipios del pa\u00eds el programa de reconstrucci\u00f3n por los sismos de 2017 y 2018 y 2018 signific\u00f3 rehabilitar y construir 63000 viviendas 71 centros de salud 5472 escuelas y 2272 templos as\u00ed como otros sitios de importancia cultural e hist\u00f3rica con una inversi\u00f3n de 33,500 millones de pesos hasta la fecha hemos entregado apoyos y cr\u00e9ditos para ampliar mejorar y construir viviendas a 79,77 familias pobres con una inversi\u00f3n de 33,34 millones de pesos el infonavid ha otorgado 2,00 668.000 nuevos cr\u00e9ditos y ha reestructurado 5,238 adeudos En beneficio de las y los trabajadores el fobiste por su parte ha beneficiado a 261,000 familias con una inversi\u00f3n de 204,000 millones de pesos los gobiernos anteriores solamente Se realizaron tres planes de desarrollo urbano por eso tanta corrupci\u00f3n con el maneco del uso del suelo ahora se han elaborado 300 planes de desarrollo urbano para que no construyan acios como ese que construyeron en el malec\u00f3n de Veracruz que es fruto de la corrupci\u00f3n es eh un edificio en el malec\u00f3n en la zona hist\u00f3rica de El Puerto de Veracruz eh cuidar eso que Eh no haya anarqu\u00eda que no haya desorden en lo urbano para seguir conservando la belleza de nuestro pa\u00eds est\u00e1 muy avanzada la nueva sede del archivo general Agrario aqu\u00ed cerca en la Avenida Ju\u00e1rez en el centro de la ciudad de M\u00e9xico se trata del segundo archivo m\u00e1s importante del pa\u00eds y uno de los m\u00e1s significativos de Am\u00e9rica Latina la antigua residencia oficial de los Pinos se ha integrado al Bosque de Chapultepec que ahora con los terrenos donados por la secretar\u00eda de la defensa nacional llega hasta el Antiguo pueblo de Santa Fe fundada por tata Vasco por Vasco de Quiroga es una extensi\u00f3n de 800 hect\u00e1reas se trata del parque p\u00fablico m\u00e1s grande del mundo Pero adem\u00e1s les invito a que lo visiten es bell\u00edsimo es tambi\u00e9n de los parques p\u00fablicos m\u00e1s bellos del mundo en Su rehabilitaci\u00f3n y nuevas obras se invirtieron 10,500 millones de pesos los delitos del fuero Federal se han reducido en 24.8 el homicidio en 18 El robo baj\u00f3 en 29.5 por el feminicidio en 37.6 el robo de veh\u00edculo en 48.6 por y el secuestro se redujo en 77 por durante el sexenio se ha mantenido un promedio de 100 detenciones diarias de presuntos delincuentes se han destruido 11297 hect\u00e1reas de marihuana y 66,73 de Amapola as\u00ed como 2000 570 laboratorios de sustancias qu\u00edmicas producidas para el narcotr\u00e1fico las fuerzas armadas han decomisado 5939 armas 52 1939 armas que han entrado de contrabando principalmente procedente de Estados Unidos hemos impulsado campa\u00f1as contra el consumo de droga es muy importante s\u00ed como habl\u00e1bamos de los productos chatar eh De ah\u00ed la necesidad de mantenernos Unidos nuestras familias conservar nuestras tradiciones nuestras costumbres porque c\u00f3mo se explican de que nosotros no tenemos lo que lamentablemente padecen nuestros vecinos que por el consumo del fentanilo tristemente pierden la vida 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o nosotros no tenemos esa adicci\u00f3n Y por qu\u00e9 no tenemos esa adicci\u00f3n por las drogas por nuestras culturas por nuestras costumbres nuestras tradiciones por la integraci\u00f3n de las familias y eso hay que seguirlo manteniendo y eh combatiendo el consumo porque cuando crece el consumo ya es muy dif\u00edcil de enfrentar la violencia Es lo que siempre le decimos Con mucho respeto a nuestros vecinos atiendan las causas por qu\u00e9 hay tanto consumo que no tiene que ver con el desamor con la desintegraci\u00f3n en las familias con el abandono a los j\u00f3venes y qu\u00e9 se va a resolver el problema solo eh deteniendo a Capos del narcotr\u00e1fico se va a resolver el problema desapareciendo el fentanilo si hay consumidores van a inventar otra sustancia igual o peor de terrible de peligrosa mortal porque ah\u00ed est\u00e1 la demanda eso nosotros tenemos que cuidarlo mucho porque saben Cu\u00e1ntos perdieron la vida por consumo de drogas qu\u00edmicas en nuestro pa\u00eds el a\u00f1o pasado 600 personas para 100000 que pierden la vida sobre todo j\u00f3venes solo por el consumo de fentanilo Entonces c\u00f3mo conservamos eso que hacer campa\u00f1as en medios Para orientar mucho a los j\u00f3venes y seguir manteniendo la integridad en nuestras familias revisamos los contratos de ocho reclusorios privatizados ya saben ustedes que durante el periodo neoliberal todo lo privatizan hasta los reclusorios la recolecci\u00f3n de basura el agua ya no hablemos de los bancos de las empresas Pemex Comisi\u00f3n Federal de Electricidad etc\u00e9tera etc\u00e9tera bueno no actuamos de manera arbitraria dijimos a ver este contrato es leonino porque imag\u00ednense empresas de comunicaci\u00f3n ten\u00edan reclusorios privatizado se les ten\u00eda que pagar estuvieran o no estuvieran ocupados los reclusorios a raz\u00f3n de 5000 pesos diarios por recluso pues es como un hotel este no de Gran Turismo Pero como de cuatro o cinco estrellas Adem\u00e1s nosotros ten\u00edamos que darles la comida a los eh reclusos y la vigilancia Entonces les dijimos no les vamos a quitar los contratos pero hay que hacer una reducci\u00f3n a esos contratos saben cu\u00e1nto ahorramos 10782 millones de pesos solo en ocho [M\u00fasica] reclusorios otra cosa que es importante no permitir el contubernio entre autoridades y delincuencia eso nos permiti\u00f3 bajar reducir al m\u00ednimo los cr\u00edmenes de funcionarios p\u00fablicos los cr\u00edmenes de pol\u00edticos eso toco madera no lo hemos padecido seg\u00fa central del Inegi la percepci\u00f3n en materia de inseguridad es la mejor o menos mala en los \u00faltimos 10 a\u00f1os Es de 59.4 por 15.5 por menos que cuando inici\u00f3 nuestro gobierno A diferencia de lo que suced\u00eda en los gobiernos neoliberales ahora no se reprime al pueblo no se Ejecutan masacres no se tortura no se desaparece a nadie no se tolera la violaci\u00f3n de los derechos humanos y tampoco existe un narcoestado como el que se configur\u00f3 en el sexenio antepasado se cre\u00f3 la guardia nacional que cuenta con 135 71 elementos bien formados disciplinados y entregados a garantizar la paz y la seguridad p\u00fablica la guardia nacional opera en todo el territorio en 594 instalaciones y la mayor la mayor\u00eda de los cuarteles y unidades habitacionales Fueron construidos por los ingenieros militares avanzamos en la investigaci\u00f3n para encontrar a los j\u00f3venes de Ayotzinapa esa es una asignatura pendiente pero todav\u00eda no termino en mi mandato como presidente y vamos a seguirlo buscando a los j\u00f3venes el gabinete de seguridad sanciona de lunes a viernes todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana con la participaci\u00f3n de las secretarias y secretarios de gobernaci\u00f3n seguridad p\u00fablica relaciones exteriores consejer\u00eda jur\u00eddica secretar\u00eda de la defensa Guardia nacional Secretar\u00eda de Marina inteligencia con el prop\u00f3sito de atender de manera conjunta todos los d\u00edas con perseverancia Con urgencia todos los asuntos orientados a conseguir la paz la tranquilidad y la gobernabilidad en el pa\u00eds en el combate a la delincuencia organizada se usa m\u00e1s la inteligencia que la fuerza y se redujo el \u00edndice de letalidad Qu\u00e9 es eso del \u00edndice de letalidad para ilustrar este importante dato cabe citar que en 2011 en el periodo de Felipe Calder\u00f3n hubo 1076 enfrentamientos entre las fuerzas armadas y grupos delictivos en ellos perdieron la vida 1412 personas fueron heridos y detenidos 1027 es decir hubo 285 m\u00e1s muertos que heridos y detenidos en contraste el a\u00f1o pasado los enfrentamientos se redujeron a 486 total de 271 muertos y de 442 heridos y detenidos es decir hubo menos uso de la fuerza y m\u00e1s respeto a la vida en mayo de 2022 la secretar\u00eda de la defensa nacional y la Secretar\u00eda de Marina asumieron el control de 50 aduanas del pa\u00eds esto ha significado mayor eficacia en operaciones de combate al contrabando al narcotr\u00e1fico y se ha registrado un incremento en la recaudaci\u00f3n del 4% en t\u00e9rminos reales tanto las aduanas fronterizas como las marinas se est\u00e1n modernizando ya cuentan con mejores instalaciones nuevos puentes equipos y c\u00e1maras de control y vigilancia a finales de este a\u00f1o se inaugurar\u00e1 la agencia Nacional de aduanas un complejo administrativo y militar ubicado en Nuevo Laredo Tamaulipas con dragas construidas dragas construidas en los Astilleros de Marina y otras adquiridas y rentadas se llev\u00f3 a cabo un amplio programa de desasolve de r\u00edos arroyos y puertos para mejorar el transporte mar\u00edtimo y evitar inundaciones con el apoyo de gobiern municipales y del gobierno Estatal la Secretar\u00eda de Marina se ha hecho cargo de mantener limpias las bellas playas del Mar Caribe limpias de sargazo en todo Quintana ro agradezco a todos los integrantes de las fuerzas armadas por su apoyo y respaldo para garantizar la paz la tranquilidad y el progreso del pa\u00eds estoy m\u00e1s que satisfecho por el desempe\u00f1o Leal responsable y honesto de los secretarios de la defensa y de Marina el general Luis cresencio Sandoval Gonz\u00e1lez y el almirante Jos\u00e9 Rafael Ojeda [M\u00fasica] [Aplausos] Dur\u00e1n ya [M\u00fasica] termino se fren\u00f3 la fiebre de entrega de concesiones mineras a empresas nacionales y extranjeras no se otorg\u00f3 ning\u00fan permiso para explotar minerales a cielo abierto tampoco se ha autorizado la siembra o la importaci\u00f3n de ma\u00edz transg\u00e9nico para consumo humano se prohibi\u00f3 la perforaci\u00f3n de pozos de gas y petr\u00f3leo crudo mediante frakin se emprendi\u00f3 una campa\u00f1a para recuperar piezas arqueol\u00f3gicas y documentos hist\u00f3ricos del pa\u00eds que fueron sustra\u00eddos ilegalmente y permanec\u00edan en el extranjero en total hemos recuperado 14047 bienes arqueol\u00f3gicos hist\u00f3ricos etnogr\u00e1ficos y documentales agradezco por ello a mi esposa Beatriz Guti\u00e9rrez por ayudarnos y tambi\u00e9n por participar en un grupo de escritores escritoras promotores culturales que llevaron a cabo por todo el pa\u00eds estrategia Nacional de lectura y la rehabilitaci\u00f3n de archivos hist\u00f3ricos incluida la modernizaci\u00f3n del archivo general de la naci\u00f3n nos llena de Orgullo El haber encontrado y trasladado a nuestro pa\u00eds luego de 129 a\u00f1os los restos del revolucionario Catarino Erasmo Garza Rodr\u00edguez desde bocas del Toro Panam\u00e1 hasta su natal Matamoros donde vamos a ir entregar esos restos y vamos a poner un monumento una escultura tambi\u00e9n cumplimos con el deseo del General Felipe \u00c1ngeles de que su esposa Clara crause fuese enterrada junto a \u00e9l Asimismo est\u00e1n busc\u00e1ndose en la Trinitaria Chiapas los restos del General yz el \u00fanico presidente ind\u00edgena de Colombia quien luch\u00f3 durante el movimiento de reforma aqu\u00ed en M\u00e9xico junto con el general \u00c1ngel alvino corso y bajo las \u00f3rdenes el presidente Benito Ju\u00e1rez Por lo cual fue asesinado en 1860 por Una Pandilla de conservadores que operaba en nuestro territorio el general Melo ha sido secretario de Sim\u00f3n Bol\u00edvar no hemos dejado de conmemorar una sola fecha hist\u00f3rica relevante sobre todo las vinculadas a nuestra independencia al movimiento de reforma y a la revoluci\u00f3n de 1910 en 2000 el primer a\u00f1o 2019 lo dedicamos emo zap el 2020 a Leona Vicario el 2021 a la Independencia el 2022 en honor a Ricardo Flores Mag\u00f3n el 2023 a Francisco Villa y este a\u00f1o a Felipe Carrillo [M\u00fasica] Puerto en estos d\u00edas vamos a inaugurar el Museo del muralismo en el bello edificio de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica se termin\u00f3 la rehabilitaci\u00f3n de la casa donde vivi\u00f3 el presidente Benito Ju\u00e1rez Garc\u00eda en Veracruz y el centro cultural donde se expidieron en 1860 las hist\u00f3ricas leyes de reforma en el Antiguo centro scop afectado por el el sismo de 2017 se desmontaron cuidadosamente los murales de los artistas Jos\u00e9 Ch\u00e1vez morado Juan ogorman Francisco Z\u00fa\u00f1iga Guillermo Monroy Jos\u00e9 Gordillo Jos\u00e9 ganzo Arturo Estrada Hern\u00e1ndez Luis Garc\u00eda Robledo y Rosendo Soto as\u00ed como la escultura cuautemo de Rodrigo Arenas betancur est\u00e1 por iniciar el nuevo proyecto para volverlos a exponer En se crear\u00e1 en ese mismo sitio aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico verdad [Aplausos] Claudia se decretaron 44 \u00e1reas naturales protegidas que abarcan 3,1000 hect\u00e1reas siendo nuestro gobierno el que m\u00e1s resoluciones de esta \u00edndole ha ejecutado en la historia el segundo fue el gobierno del General L\u00e1zaro C\u00e1rdenas del r\u00edo que tiene mucho m\u00e1s m\u00e9rito porque miren \u00e9l gobern\u00f3 del 34 al 40 ya ten\u00eda como visi\u00f3n la protecci\u00f3n a la naturaleza y al medio ambiente en 2023 se modific\u00f3 el decreto de reserva de la bi\u00f3sfera de calul aumentando su superficie a 7289 108 hect\u00e1reas lo que la convierte en la segunda reserva de selva tropical m\u00e1s importante despu\u00e9s del Amazonas se aument\u00f3 el presupuesto de conit el n\u00famero de becas de posgrado y de investigadores pas\u00f3 de 113366 en 2018 a 13984 a la fecha el conit con una empresa particular del pa\u00eds elabor\u00f3 la vacuna mexicana patria contra el covid el conaid ha llevado a cabo investigaciones muy importantes como la que nos permiti\u00f3 contar con ventiladores especiales para atender a enfermos de covid-19 adem\u00e1s ha desarrollado investigaciones para contar con con herbicidas biol\u00f3gicos que pueden ser una opci\u00f3n o alternativa al gliz ofato tambi\u00e9n es muy importante se\u00f1alar aqu\u00ed que se nacionaliz\u00f3 el [M\u00fasica] litio y se est\u00e1 desarrollando la tecnolog\u00eda para explotarlo y utilizarlo en la fabricaci\u00f3n de equipos electromec\u00e1nicos y sistemas de respaldo y cenamiento de energ\u00eda todo esto en el marco de lo que se conoce como el plan Sonora Alfonso para garantizar el derecho a la informaci\u00f3n y hacer valer la libertad de expresi\u00f3n y de r\u00e9plica se instaur\u00f3 una conferencia de prensa la ma\u00f1anera [M\u00fasica] un di\u00e1logo circular y abierto que celebramos de lunes a viernes de 7 a 10 de la ma\u00f1ana en promedio hasta ahora llevamos 1418 conferencias todos los fines de semana los hemos dedicado a supervisar obras y a recoger los sentimientos del pueblo en comunidades pueblos y municipios del pa\u00eds algunos estados los hemos visitado en m\u00e1s de 50 ocasiones seg\u00fan el Inegi la confianza social en el gobierno se increment\u00f3 en 132 entre 2017 y 2023 Asimismo de acuerdo a la ocd en materia de confianza de la sociedad ocupamos el tercer lugar entre todos los pa\u00edses que integran esa organizaci\u00f3n para el desarrollo econ\u00f3mico siempre mantuvimos comunicaci\u00f3n con la gente nunca nunca nos divorciamos del pueblo solo en Palacio Nacional la oficina de atenci\u00f3n ciudadana recibi\u00f3 6297 personas a muchos a muchas se les dio respuesta favorable y a todas todos cuando menos se les escuch\u00f3 y se les trat\u00f3 con respeto estamos cumpliendo con el compromiso que hicimos con los familiares de los Mineros de pasta de concho Coahuila se han construido rampas y lumbreras de bastante profundidad y hemos logrado llegar a las Galer\u00edas donde se considera que est\u00e1n los cuerpos de los mineros inclusive Ya encontramos y se identific\u00f3 a uno y contin\u00faa la b\u00fasqueda Asimismo en la mina de pinabete hemos rescatado seis cuerpos de los 10 mineros fallecidos y contin\u00faa la b\u00fasqueda este gobierno se ha caracterizado por garantizar la igualdad en todo sentido en junio de 2023 hab\u00eda un gabinete integrado por 10 mujeres y 10 hombres se ampli\u00f3 la cobertura de los medios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n actualmente el canal 22 el 11 el 14 el 21 mantienen una audiencia de 7427 televidentes diarios se ha hecho valer el estado laico somos respetuosos de todas las religiones y de los no creyentes es un timbre de orgullo poder informar que hemos fortalecido valores morales culturales y espirituales emprendimos una abierta campa\u00f1a contra el clasismo el racismo y la discriminaci\u00f3n hemos exaltado la grandeza cultural de M\u00e9xico Seguiremos defendiendo la integraci\u00f3n familiar en todas sus expresiones la familia en su concepci\u00f3n de familia tradicional y moderna porque se trata de una instituci\u00f3n que nos cohesiona es s\u00edmbolo de fraternidad produce felicidad y nos protege mutuamente no olvidemos que gracias a ello como ya lo expres\u00e9 hemos podido detener la tentaci\u00f3n del consumo de drogas que encuentra campo f\u00e9rtil cuando hay desamor frustraci\u00f3n y abandono en este sexenio sentamos las bases de la transformaci\u00f3n que necesitaba el pa\u00eds ha quedado de manifiesto entre otras cosas la imperiosa necesidad de separar el poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y de que el gobierno represente a todas y a todos a ricos y a poes a creyentes y no creyentes necesitamos eso no hay que olvidarlo necesitamos continuar con esa pol\u00edtica una aut\u00e9ntica democracia no una simulaci\u00f3n no una oligarqu\u00eda con fachada de democracia democracia [Aplausos] poder del pueblo queremos katos con demos democracia lo hemos dicho varias veces se compone de dos partes demos es pueblo Kratos es poder la democracia es el poder del pueblo lo que quieren los oligarcas sin demos quieren poder sin pueblo al con [Aplausos] eso Hemos sostenido y comprobado que funciona el principio de que por el bien de todos primero los pobres [M\u00fasica] a 30 millones de hogares de 35 millones que existen en nuestro pa\u00eds les llega cuando menos un programa de bienestar o reciben una peque\u00f1a porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico y al resto a los que no tienen un apoyo de manera directa al final de cuentas tambi\u00e9n resultan beneficiados porque en el pa\u00eds hay crecimiento econ\u00f3mico capacidad de consumo empleos mejores salarios y esto llega a las clases medias y hasta arriba de la pir\u00e1mide social aqu\u00ed repito la frase choco jarocha campesina que cuando la milpa se da bien alcanza hasta para el p\u00e1jaro ha quedado demostrado que se puede gobernar En beneficio de todos los mexicanos sin aceptar recetas modelos o agendas impuestas por organismos financieros internacionales o por poderes hegem\u00f3nicos de cualquier signo pol\u00edtico o ideol\u00f3gico en todo el sexenio Aunque fuimos atacados y [M\u00fasica] calumniador jam\u00e1s jam\u00e1s perseguimos censuramos o reprimimos a nadie es un timbre de Orgullo El haber podido demostrar que se puede transformar con el apoyo del pueblo aunque se tenga en contra a poderes olig\u00e1rquicos y medios de informaci\u00f3n o manipulaci\u00f3n que en otros tiempos impon\u00edan modos de pensar y actuar En beneficio de sus intereses ahora s\u00ed ya Amigas y amigos Como he sabido estoy por terminar mi mandato y quiero confesar aqu\u00ed en la plaza principal del pa\u00eds en la principal Plaza p\u00fablica de M\u00e9xico en este Z\u00f3calo donde tantas veces nos concentramos durante nuestra lucha por la justicia y la democracia me voy a jubilar con la conciencia tranquila y muy contento En primer t\u00e9rmino nada me hace m\u00e1s feliz que haber logrado con el apoyo de muchos de ustedes de millones de mexicanos reducir la pobreza y la desigualdad en el pa\u00eds me voy tambi\u00e9n tranquilo porque a quien entregar\u00e9 la banda presidencial por mandato del pueblo es una mujer excepcional experimentada honesta y sobre todo de buenos sentimientos de buen coraz\u00f3n a fin a los principios fundacionales de nuestro movimiento de transformaci\u00f3n y aut\u00e9ntica defensora de la igualdad de la libertad de la justicia de la Democracia de la soberan\u00eda Claudia sh un pardo presidenta presidenta presidenta presidenta presida adem\u00e1s me retiro con el orgullo y el honor de haber servido trabajador inteligente fraterno heredero de grandes virtudes y valores de los antiguos mexicanos heredero de la dignidad del Patriotismo de nuestros abnegados h\u00e9roes y hero\u00ednas tanto conocidos Como H\u00e9roes hero\u00ednas an\u00f3nimas se hizo mucho entre todos y desde abajo que avanzamos en la revoluci\u00f3n de las conciencias y se sentaron las bases para consolidar la nueva pol\u00edtica denominada humanismo mexicano que en esencia es reconocer y atender a los de abaco quienes permanec\u00edan olvidados y humillados dejamos de manifiesto que el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s Pero a\u00fan Con lo mucho que se ha logrado todav\u00eda es notorio el atraso que padecemos por el largo y tormentoso periodo en que el gobierno estuvo en manos de oligarcas insensibles que nunca se preocuparon por el bienestar del pueblo y solo se dedicaron a saquear e impedir El Progreso con justicia de quienes nacimos vivimos en este para\u00edso llamado M\u00e9xico es indispensable seguir luchando para fortalecer lo alcanzado y continuar construyendo una Patria Nueva generosa eterna tengamos presente que la vida es demasiado corta para desperdiciarla en cosas que no valen la pena y no olvidemos nunca jam\u00e1s que la felicidad no reside en el dinero en las posesiones materiales en los t\u00edtulos ni en la fama ni en La B\u00fasqueda del poder por el poder la felicidad es estar bien con uno mismo con nuestra conciencia y con el pr\u00f3jimo por \u00faltimo gracias gracias de coraz\u00f3n que viva el pueblo de M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] finaliza esta ceremonia con los honores al presidente de los Estados Unidos Mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] as [M\u00fasica] [Aplausos] bu [M\u00fasica] bu [M\u00fasica] [Aplausos] Li el presidente de M\u00e9xico se dirige a la escolta de bandera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos] presidente con esto noviembre [Aplausos] presidente presidente presidente presidente presidente presidente pres [Aplausos] es [Aplausos] Val [Aplausos] es [Aplausos] se redee la asistencia del presidente de los Estados Unidos Mexicanos de su distinguida esposa gobernadores de los estados de la rep\u00fablica as\u00ed como funcionarios e invitados que lo acompa\u00f1aron a esta ceremonia Muy buenas tardes [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_29A0HDhyq1_qpfXOsD6WCX9",
    "playlist_title": "Sexto Informe de Gobierno",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-16 16:12:02.977437"
}