{
    "video_id": "0bKSmcnyiNc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0bKSmcnyiNc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD6zkaNpQyvhknERHph_sHOl3mKzg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0bKSmcnyiNc",
    "video_title": "M\u00e9xico rechaza injerencia de Estados Unidos en asuntos internos. Conferencia presidente AMLO",
    "video_length_seconds": 8793,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in",
            "start": 1119.559,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1126.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1130.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1133.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1136.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1139.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1141.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1144.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1147.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1149.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1151.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1154.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1157.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personas servidoras p\u00fablicas tienen en",
            "start": 1160.039,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1162.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1164.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad",
            "start": 1167.28,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "sin influir en la equidad de la",
            "start": 1169.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "competencia entre los partidos pol\u00edticos",
            "start": 1171.039,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional electoral",
            "start": 1174.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 1225.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo buenos",
            "start": 1232.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas c\u00f3mo les trata la",
            "start": 1235.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 1238.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a dar a conocer hoy",
            "start": 1242.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles como siempre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1246.12,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en las mentiras de la",
            "start": 1249.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "semana Y tambi\u00e9n vamos a",
            "start": 1252.919,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "informar sobre El",
            "start": 1256.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Avance que se ha",
            "start": 1260.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "logrado en el rescate al",
            "start": 1263.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Iste",
            "start": 1266.6,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1268.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1269.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes c\u00f3mo lo",
            "start": 1272.159,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "recibimos",
            "start": 1277.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 1281.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "fraccionado lo",
            "start": 1283.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "privatizaron por",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "pedazos",
            "start": 1291.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 1293.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desmembraron porque privatizaron los",
            "start": 1298.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "laboratorios del Iste",
            "start": 1301.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "privatizaron las",
            "start": 1305.6,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ambulancias privatizaron todos los",
            "start": 1309.32,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "servicios y se han venido integrando",
            "start": 1313.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1320.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "volver lo p\u00fablico",
            "start": 1321.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "p\u00fablico se privatizaron los",
            "start": 1329.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ferrocarriles se privatizaron los bancos",
            "start": 1332.6,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1334.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "privatizaron empresas",
            "start": 1336.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas las",
            "start": 1339.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "minas pero eso fue",
            "start": 1341.799,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "as\u00ed por entero por completo",
            "start": 1346.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dos empresas se quedaron con todos los",
            "start": 1350.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ferrocarriles",
            "start": 1353.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "nacionales ac\u00e1 resulta que la",
            "start": 1354.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del",
            "start": 1356.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Iste",
            "start": 1361.88,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vincul\u00f3 a 20 o 30 empresas o",
            "start": 1363.48,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y la mayor\u00eda vinculadas con",
            "start": 1369.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 1372.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "corruptos lo mismo en el seguro social y",
            "start": 1374.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "en otras",
            "start": 1377.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1379.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instituciones a unos les entregaron la",
            "start": 1382.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de",
            "start": 1386.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medicamentos a otros",
            "start": 1388.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh la venta de los medicamentos como",
            "start": 1391.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "dec\u00eda a otros los laboratorios a otros",
            "start": 1395.2,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la renta de equipos hasta de",
            "start": 1399.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "camillas ya hemos hablado de el",
            "start": 1405.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lamentable caso de la privatizaci\u00f3n de",
            "start": 1408.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las guarder\u00edas del",
            "start": 1411.679,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "seguro y de las tragedias que esa",
            "start": 1415.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica privatizadora",
            "start": 1419.679,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ocasion\u00f3 todo para hacer",
            "start": 1423.84,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "negocios ayudar a",
            "start": 1427.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "familiares a gente",
            "start": 1431.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cercana",
            "start": 1434.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a amigos",
            "start": 1436.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "cuando imperaba el influyentismo",
            "start": 1439.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Entonces ha hecho una muy buena labor",
            "start": 1443.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "ahora de",
            "start": 1446.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n para dejar a una",
            "start": 1448.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 1451.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "consolidada nos ha costado bastante",
            "start": 1453.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajo por los",
            "start": 1457.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "intereses pero se ha ido avanzando",
            "start": 1459.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1462.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "eh Berta",
            "start": 1465.039,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "que es la directora del Iste nos va a",
            "start": 1468.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "informar y el doctor Ramiro que es el",
            "start": 1473.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encargado de el \u00e1rea m\u00e9dica nos va a",
            "start": 1476.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "informar de c\u00f3mo vamos",
            "start": 1480.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "en lo relacionado con el rescate del",
            "start": 1483.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Iste pero comenzamos con Elizabeth",
            "start": 1487.039,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Garc\u00eda vilchis en qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 1491.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de la semana",
            "start": 1496.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or con su permiso Se\u00f1or",
            "start": 1499.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 1501.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hoy es 24 de abril del a\u00f1o 2024 Esa es",
            "start": 1503.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras",
            "start": 1506.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de la semana y vamos a iniciar",
            "start": 1508.279,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "eh con una noticia Eh pues bastante",
            "start": 1512.6,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "graciosa Este es el humor involuntario",
            "start": 1517.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que la oposici\u00f3n nos regala eh de c\u00f3mo",
            "start": 1521.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "un meme se convirti\u00f3 en noticia",
            "start": 1525.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los memes son una de las formas de",
            "start": 1529.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n m\u00e1s populares hoy en d\u00eda",
            "start": 1531.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "con las redes sociales se ha",
            "start": 1534.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "popularizado m\u00e1s eh comunicarnos a",
            "start": 1535.559,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de pues estas im\u00e1genes los memes",
            "start": 1538.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "ustedes saben yo s\u00e9 todos hemos sido",
            "start": 1544.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "V\u00edctimas de un meme no deje an t\u00edtere",
            "start": 1547.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con cabeza los mejores se viralizan y se",
            "start": 1550.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "comparten millones de veces vuelven",
            "start": 1553.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siempre seg\u00fan las situaciones",
            "start": 1555.919,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Esa es la Rep\u00fablica de los memes donde",
            "start": 1558.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la burla y la iron\u00eda son las formas que",
            "start": 1562.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacen la comunicaci\u00f3n hoy en d\u00eda",
            "start": 1564.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 1567.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "divertida Pero qu\u00e9 creen nos arruinaron",
            "start": 1568.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los memes la oposici\u00f3n porque los",
            "start": 1571.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "voceros de la derecha no tienen sentido",
            "start": 1573.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "del humor ni tampoco entienden los memes",
            "start": 1576.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "algunos de la generaci\u00f3n Boomer nos",
            "start": 1579.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "est\u00e1n arruinando el internet se",
            "start": 1582.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "escandalizan por un meme y con",
            "start": 1585.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "desesperaci\u00f3n busca convertirlo en una",
            "start": 1587.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arma para criticar al gobierno por m\u00e1s",
            "start": 1590.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de TR d\u00edas comentaristas de radi",
            "start": 1593.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense un meme se volvi\u00f3 noticia",
            "start": 1595.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comentaristas de radio televisi\u00f3n y en",
            "start": 1598.559,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "redes sociales se han escandalizado y se",
            "start": 1600.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "han rasgado las vestiduras por una",
            "start": 1603.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "camiseta con un meme impreso que dice un",
            "start": 1606.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "verdadero hombre no habla mal de L\u00f3pez",
            "start": 1609.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Obrador acompa\u00f1ado de una imagen de la",
            "start": 1611.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "muerte as\u00ed son los memes hay que les",
            "start": 1614.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "vamos a explicar as\u00ed son los memes unos",
            "start": 1617.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "son absurdos otros son oscuros hay de",
            "start": 1620.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "todo incluso esa camiseta se vende en",
            "start": 1624.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "internet me pasa Ah\u00ed est\u00e1 y tambi\u00e9n con",
            "start": 1628.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "otras frases no solamente con esta de El",
            "start": 1632.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Bueno aqu\u00ed vemos otra",
            "start": 1635.12,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "camiseta del cat\u00e1logo de memes que",
            "start": 1638.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 la venta que dice",
            "start": 1642.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "orgullosamente deudor de copel y una",
            "start": 1644.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "imagen de la muerte",
            "start": 1646.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "por Pero saben qu\u00e9 les dec\u00eda yo que lo",
            "start": 1648.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que llama la atenci\u00f3n de este episodio",
            "start": 1651.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es que un meme se volvi\u00f3 noticia lo cual",
            "start": 1654.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "quiere decir que banaliza la informaci\u00f3n",
            "start": 1657.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "algo que no tiene importancia porque",
            "start": 1661.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en el plano del internet y la",
            "start": 1664.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diversi\u00f3n lo elevan a nivel de noticia",
            "start": 1667.159,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nacional esa conducta medi\u00e1tica es en s\u00ed",
            "start": 1671.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismo un meme o sea Nosotros tambi\u00e9n",
            "start": 1675.039,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos hacer un meme de este episodio",
            "start": 1677.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "un meme sobre la banalizaci\u00f3n de los",
            "start": 1679.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "medios imaginen ustedes aqu\u00ed lo vamos a",
            "start": 1681.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ver en la pantalla en tres d\u00edas prensa y",
            "start": 1684.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sitios digitales publicaron 110 notas",
            "start": 1687.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sobre la camiseta publicada en en",
            "start": 1691.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Twitter y tambi\u00e9n en instagram lo",
            "start": 1694.519,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "pudimos ver El Universal public\u00f3 nueve",
            "start": 1696.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "notas a sucen Uresti lo mencion\u00f3 seis",
            "start": 1698.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "veces en su programa en dos d\u00edas y L\u00f3pez",
            "start": 1701.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "origa cinco veces hay que ver eh la",
            "start": 1704.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "indignaci\u00f3n que le caus\u00f3 a Don Joaqu\u00edn",
            "start": 1708.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 1712.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "origa este meme es que no lo entendi\u00f3",
            "start": 1713.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente sin embargo en ese inmenso",
            "start": 1716.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mar de mensajes y de im\u00e1genes que son",
            "start": 1719.32,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los memes el personaje que m\u00e1s provoca",
            "start": 1721.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1724.519,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Obrador todos lo hemos visto muchos de",
            "start": 1726.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos eh la verdad es que son hilarantes",
            "start": 1728.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y hay que reconocer la creatividad de",
            "start": 1732.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todos los que hacen internet y son",
            "start": 1734.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "creadores de contenido",
            "start": 1736.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de estos memes contra el eh",
            "start": 1738.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "del presidente son de cr\u00edtica o burla",
            "start": 1741.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay memes que valoran",
            "start": 1745.399,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "positivamente la figura del presidente",
            "start": 1748.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que defienden su gesti\u00f3n resaltan sus",
            "start": 1751.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "logros y responden a las cr\u00edticas de",
            "start": 1754.08,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1756.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "divertida Pero bueno ya hasta hay que",
            "start": 1757.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "explicarles los memes y la comedia que",
            "start": 1761.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "circula en internet a la oposici\u00f3n y a",
            "start": 1765.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n juzguen",
            "start": 1767.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ustedes vamos con la siguiente porque",
            "start": 1770.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta tambi\u00e9n",
            "start": 1773.6,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "H\u00edjole es que ya no saben qu\u00e9 inventar",
            "start": 1775.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero es falso que Rusia aumentar\u00e1",
            "start": 1778.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aranceles de importaci\u00f3n de cerveza en",
            "start": 1781.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico el latino de Loret de Mola uno de",
            "start": 1784.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los principales promot promotores de la",
            "start": 1788.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "guerra sucia en contra del presidente de",
            "start": 1791.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico public\u00f3 una nota titulada Rusia",
            "start": 1793.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "aumenta arancel a la importaci\u00f3n de",
            "start": 1797.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cerveza de pa\u00edses in amistosos en la que",
            "start": 1799.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "asegura que esto va a afectar a M\u00e9xico",
            "start": 1801.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero esto es falso al respecto la",
            "start": 1804.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "embajada de Rusia en M\u00e9xico respondi\u00f3",
            "start": 1808.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "con humor a trav\u00e9s de su cuenta dx pero",
            "start": 1809.799,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no solamente lo public\u00f3 latinus sino",
            "start": 1812.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le siguieron Forbes y El",
            "start": 1815.679,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Universal latinus asegura que Rusia",
            "start": 1817.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1 los aranceles a la importaci\u00f3n",
            "start": 1820.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de cerveza de pa\u00edses sin amistosos pero",
            "start": 1822.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la embajada rusa aclar\u00f3 que M\u00e9xico no es",
            "start": 1825.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 entre los 48 pa\u00edses que han violado",
            "start": 1828.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los intereses econ\u00f3micos de Rusia la",
            "start": 1831.399,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "embajada de Rusia ironiz\u00f3 que algunas",
            "start": 1834.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "publicaciones incluyeron sin raz\u00f3n a",
            "start": 1836.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ellos mismos dicen tal vez",
            "start": 1839.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Tuvieron un s\u00e1bado demasiado",
            "start": 1842.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "divertido pero hasta aqu\u00ed est\u00e1 y eh",
            "start": 1845.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "vamos a pasar a la secci\u00f3n Qui\u00e9nes",
            "start": 1849.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "quieren los Bots porque traemos un",
            "start": 1853.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desmentido",
            "start": 1857.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n c\u00f3mo han hecho guerra sucia",
            "start": 1858.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "contra la reforma de pensiones porque",
            "start": 1863.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "contin\u00faa la andanada de mentiras la",
            "start": 1866.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a contra la reforma de pensiones",
            "start": 1869.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "encabezada por medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 1872.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "como TV Azteca y mbs que encabezan pues",
            "start": 1874.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "una ola de mentiras en contra de la",
            "start": 1878.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Reforma de pensiones en programas de",
            "start": 1880.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n eh de la televisora de la",
            "start": 1882.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "jusco contin\u00faan mintiendo llam\u00e1ndole",
            "start": 1885.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "atraco robo a los ahorros de los",
            "start": 1888.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "trabajadores pero todo esto es falso",
            "start": 1892.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos el reporte de medios aqu\u00ed lo",
            "start": 1894.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vemos fueron difundidas",
            "start": 1898.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "1954 notas lo que se busca con esta",
            "start": 1901.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "reforma hay que decirlo y repetirlo y",
            "start": 1906.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "repetirlo es favorecer al trabajador con",
            "start": 1909.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "una pensi\u00f3n digna que se retire con el",
            "start": 1913.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "100% de su salario",
            "start": 1916.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Pero esto poco les importa a quienes",
            "start": 1919.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "encabezan la campa\u00f1a de mentiras como",
            "start": 1922.639,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Margarita Zavala y su esposo Felipe",
            "start": 1925.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n el expresidente",
            "start": 1927.24,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 1929.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ya sobra decir qu\u00e9 tanto hizo qu\u00e9",
            "start": 1931.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tan mal hizo su gesti\u00f3n en M\u00e9xico y lo",
            "start": 1936.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que estamos pagando desde su desde su",
            "start": 1939.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "exeni ellos la verdad es que son c\u00ednicos",
            "start": 1941.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "caradura Porque dicen que la reforma",
            "start": 1946.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Busca robar el dinero de las pensiones",
            "start": 1949.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pero Margarita Zavala si me hacen zoom",
            "start": 1951.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "al tweet de Margarita",
            "start": 1954.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Zavala ella estaba en el pleno del",
            "start": 1956.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Congreso y ya se la vol\u00f3 porque dice que",
            "start": 1959.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "el gobierno despu\u00e9s de expropiar las",
            "start": 1963.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pensiones lo cual es absolutamente falso",
            "start": 1966.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "expropiar casas y propiedades imag\u00ednense",
            "start": 1969.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a ese nivel llegan todo esto es falso",
            "start": 1974.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n adem\u00e1s de actores pol\u00edticos",
            "start": 1977.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Javier a la torre y su sus reporteros en",
            "start": 1980.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "TV Azteca tienen una campa\u00f1a permanente",
            "start": 1983.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contra la reforma de pensiones con notas",
            "start": 1986.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y reportajes todo el d\u00eda por favor",
            "start": 1988.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "h\u00e1ganme zom a la anterior a la de Javier",
            "start": 1991.24,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "a la torre imag\u00ednense vean esto este",
            "start": 1996.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tweet lo publicaron Ayer hoy se perdi\u00f3",
            "start": 1999.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "una batalla contra el autoritarismo pero",
            "start": 2001.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "no la",
            "start": 2003.84,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "guerra diputados al servicio de Palacio",
            "start": 2006.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Nacional aprobaron el saqueo de los",
            "start": 2009.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ahorros para el retiro de miles de",
            "start": 2010.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "mexicanos esto es un saqueo escudado en",
            "start": 2012.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las mentiras de una presidencia que se",
            "start": 2016.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siente Imperial lo que hicieron es",
            "start": 2018.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ileg\u00edtimo e",
            "start": 2021.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "inmoral Pues yo dir\u00eda tambi\u00e9n que cobrar",
            "start": 2024.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "intereses desmedidos es ileg\u00edtimo e",
            "start": 2027.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inmoral Pero de eso no vamos a hablar y",
            "start": 2030.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "tampoco se da cuenta aqu\u00ed el conductor",
            "start": 2033.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de TV Azteca en redes la campa\u00f1a contra",
            "start": 2036.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la reforma de pensiones usa el mismo",
            "start": 2039.2,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "modus operandi de la guerra sucia del",
            "start": 2041.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hashtag narcopresidente La misma",
            "start": 2043.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estructura de vots y cuentas",
            "start": 2046.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "automatizadas han impulsado m\u00e1s de un",
            "start": 2049.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de menciones del 14 al 22 de",
            "start": 2052.359,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "abril sin embargo destacan algunas",
            "start": 2055.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "cuentas que han buscado promover la",
            "start": 2058.32,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n en relaci\u00f3n al tema a",
            "start": 2061.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "partir del 16 de abril el principal",
            "start": 2064.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "impulsor de la de la cuenta sociedad",
            "start": 2067.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "civil MX ligada al empresario Claudio x",
            "start": 2071.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez a la que se le inyectaron m\u00e1s",
            "start": 2074.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de 32,000",
            "start": 2077.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "retweets para Elevar el n\u00famero de",
            "start": 2078.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "menciones contra la reforma las las",
            "start": 2080.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "etiquetas con mi afore no y con mis",
            "start": 2083.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "ahorros no fueron mencionadas cerca de",
            "start": 2086.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "97,000 veces por usuarios digitales en",
            "start": 2089.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 8 d\u00edas as\u00ed la campa\u00f1a contra",
            "start": 2093.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la reforma a las a la pensi\u00f3n aqu\u00ed lo",
            "start": 2096.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vemos como a trav\u00e9s del tiempo siguen",
            "start": 2098.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "promoviendo este",
            "start": 2101.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hashtag lo hemos dicho pero lo vamos a",
            "start": 2104.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "repetir sociedad civil MX es una cuenta",
            "start": 2107.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "impulsada con retweets por Fernando bela",
            "start": 2111.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "usar\u00e1n un se\u00f1or al que no podemos",
            "start": 2114.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mencionar finanzas",
            "start": 2116.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "333 Lourdes Mendoza eh con cafca el",
            "start": 2119.16,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "herero MX entre otros esta cuenta",
            "start": 2124.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tiene su canal de Telegram eso",
            "start": 2128.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ya lo hab\u00edamos expuesto en este",
            "start": 2130.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "espacio tiene",
            "start": 2133.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "1379 suscriptores y tambi\u00e9n hay que",
            "start": 2135.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "decirlo participan varios periodistas",
            "start": 2138.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para difundir este material de erosi\u00f3n",
            "start": 2142.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno de",
            "start": 2144.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero esto no es todo son siete de",
            "start": 2147.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "cada 10 cuentas que criticaron la",
            "start": 2151.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "propuesta de pensiones del presidente al",
            "start": 2153.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "poder legislativo estas siete de 10",
            "start": 2155.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "cuentas Atacan al presidente con",
            "start": 2158.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "narcoejecuciones",
            "start": 2160.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2185.46,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "que ni ellos se la creen menos el pueblo",
            "start": 2188.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pero nada m\u00e1s para ilustrar el Por qu\u00e9",
            "start": 2191.839,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "se oponen Aqu\u00ed vamos a mostrar la lista",
            "start": 2195.48,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de empresas que administran las Afores",
            "start": 2199.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "actualmente algunos de ellas ni las",
            "start": 2203.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "entregan ya las",
            "start": 2208.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "observamos",
            "start": 2210.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos con el informe que pidi\u00f3 la semana",
            "start": 2212.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasada el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2215.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Obrador sobre la guerra sucia en la red",
            "start": 2217.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "social x",
            "start": 2220.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "eh que ya lleva 12 semanas a partir del",
            "start": 2222.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "31 de enero de 2024 hemos sido testigos",
            "start": 2227.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "de la campa\u00f1a negra m\u00e1s grande a trav\u00e9s",
            "start": 2231.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de una plataforma de internet se\u00f1ala el",
            "start": 2234.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "analista Juli\u00e1n Mac\u00edas que dirige",
            "start": 2236.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pandemia digital an pasado 12 semanas ya",
            "start": 2239.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "desde que iniciaron los ataques de",
            "start": 2243.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "guerra sucia en contra del presidente",
            "start": 2244.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en ese",
            "start": 2247.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiempo se ha mantenido la tendencia en",
            "start": 2249.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "86 d\u00edas se han publicado m\u00e1s de 30",
            "start": 2252.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "millones de im\u00e1genes en Twitter ahora x",
            "start": 2256.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "seg\u00fan c\u00e1lculos de analistas intentando",
            "start": 2260.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ligar al presidente de M\u00e9xico y al",
            "start": 2262.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno con el narcotr\u00e1fico a ellos se",
            "start": 2265.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sumar\u00edan 4 millones de etiquetas con",
            "start": 2268.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "errores",
            "start": 2271.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ortogr\u00e1ficos son aproximadamente 420,000",
            "start": 2273.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "eh cuentas que han participado con la",
            "start": 2277.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "etiqueta narco presidente amlo del 1 al",
            "start": 2280.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "43 mejor conocidas como Bots o robots",
            "start": 2284.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "apenas el 1.4 por son cuentas con",
            "start": 2288.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mensajes originales frente a 70 por de",
            "start": 2292.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "retweets 25% de respuestas y 5% de",
            "start": 2295.8,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "menciones adem\u00e1s hemos identificado 20",
            "start": 2300.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "cuentas que dan mayor impulso a las",
            "start": 2304.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "tendencias en x entre ellos destacan",
            "start": 2306.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n cre el l\u00edder moral de la oposici\u00f3n",
            "start": 2310.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Claudio x Gonz\u00e1lez el ex secretario de",
            "start": 2313.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "trabajo con Felipe Calder\u00f3n Javier",
            "start": 2317.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Lozano Fernando Bel usar\u00e1n la cuenta",
            "start": 2319.28,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "espejo de una candidata presidencial",
            "start": 2323.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cuyo nombre de usuario es sochil 2024",
            "start": 2326.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por supuesto las Guacamayas el senador",
            "start": 2331.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "filan Emilio \u00c1lvarez y casa otra vez la",
            "start": 2334.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sociedad civil MX de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 2338.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Agustina tonete de la fundaci\u00f3n para la",
            "start": 2340.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Libertad en Argentina entre otras",
            "start": 2342.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuentas que sirven para inflar",
            "start": 2345.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tendencias contra el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2347.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador llama la atenci\u00f3n",
            "start": 2349.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la elevada cantidad de tweets publicados",
            "start": 2352.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por las cuentas m\u00e1s retad del troll",
            "start": 2355.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Center como r\u00edo melis belli Lis G Let",
            "start": 2358.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "maldo Jos\u00e9 D\u00edaz y Laura",
            "start": 2362.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mix esto es \u00fanicamente con el hashtag",
            "start": 2364.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "narcopresidente amlo pero si nosotros",
            "start": 2368.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "juntamos todas las etiquetas con",
            "start": 2372.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mensajes con guerra sucia aqu\u00ed los vamos",
            "start": 2374.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vamos a ver el mapa estas son primero me",
            "start": 2377.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pasan el anterior por favor Estas son",
            "start": 2379.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "las cuentas que inflan la tendencia",
            "start": 2381.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todas estas cuentas se dedican",
            "start": 2384.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "justamente",
            "start": 2386.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "a env\u00edan un mensaje y se retete entre",
            "start": 2388.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ellas y mandan el mensaje para que",
            "start": 2391.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inflen la tendencia recuerden ayer la",
            "start": 2394.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "semana pasada dec\u00edamos que estos del",
            "start": 2397.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "troll Center se levantan muy temprano",
            "start": 2401.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pues inician a las 4 de la ma\u00f1ana hasta",
            "start": 2402.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las 8 de la ma\u00f1ana suben un trending",
            "start": 2405.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "topic vamos en la siguiente por favor",
            "start": 2407.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos este mapa en donde no",
            "start": 2410.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente existe la etiqueta de",
            "start": 2413.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "narcopresidente sino existen muchos",
            "start": 2416.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otros de erosi\u00f3n de ataque tratando de",
            "start": 2418.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vincular al presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2422.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador con el narcotr\u00e1fico al",
            "start": 2424.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gobierno y hasta algunos funcionarios Eh",
            "start": 2426.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Eh Eh funcionarios de la Administraci\u00f3n",
            "start": 2429.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Federal pero tambi\u00e9n a una",
            "start": 2432.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "candidata a la presidencia as\u00ed as\u00ed va la",
            "start": 2436.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "cosa pero dec\u00eda yo si juntamos todos",
            "start": 2439.4,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "estos hashtags de erosi\u00f3n suman",
            "start": 2443.72,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "cill 70 millones de",
            "start": 2448.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "retweets dec\u00edamos al principio todo esto",
            "start": 2452.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 el 30 y 31 de enero con la",
            "start": 2455.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "publicaci\u00f3n en dos medios",
            "start": 2458.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "internacionales eh la dol chevel y",
            "start": 2461.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "propublica adem\u00e1s de inside crime",
            "start": 2464.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reportes que vinculaban sin pruebas al",
            "start": 2468.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente con el",
            "start": 2471.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico los se\u00f1alamientos no se",
            "start": 2472.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "sostuvieron ni un d\u00eda pero bastaron para",
            "start": 2475.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "detonar la campa\u00f1a en redes masiva O sea",
            "start": 2478.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s grande de la que se tenga noticia",
            "start": 2482.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la difusi\u00f3n de los art\u00edculos por robots",
            "start": 2486.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en Facebook tambi\u00e9n esto ya lo",
            "start": 2489.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informamos era de 60.000 a 90.000 con",
            "start": 2491.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 2495.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "automatizadas mientras que en Twitter",
            "start": 2496.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "apenas lo difundieron esto es",
            "start": 2499.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "absolutamente inusual ah\u00ed donde comenz\u00f3",
            "start": 2501.68,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "este fraude digital 30 y 31 de enero as\u00ed",
            "start": 2504.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo ha",
            "start": 2509.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "denominado de igual manera Juli\u00e1n Mac\u00edas",
            "start": 2510.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s encontr\u00f3 el patr\u00f3n de c\u00f3mo",
            "start": 2514.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "funcionan las cuentas principales Y c\u00f3mo",
            "start": 2516.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "son replicadas de forma masiva por Bots",
            "start": 2518.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y troll centers en su revisi\u00f3n hall\u00f3",
            "start": 2522.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "muchas evidencias del uso de cuentas",
            "start": 2525.52,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "automatizadas Y como ning\u00fan crimen es",
            "start": 2527.68,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "perfecto encontr\u00f3 una prueba",
            "start": 2532.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incontrovertible de que se trata de",
            "start": 2535.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "robots que lanzan muchos mensajes con",
            "start": 2537.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los hashtags programados al d\u00eda para",
            "start": 2539.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inflar tendencias en redes sociales se",
            "start": 2542.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acuerdan que aqu\u00ed en este espacio",
            "start": 2546.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les mostr\u00e1bamos C\u00f3mo eh lanzan",
            "start": 2547.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "un hashtag y a veces el programador debe",
            "start": 2551.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "equivocarse y cambian una letra por otra",
            "start": 2554.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "justo eh les invitamos a que pasen a al",
            "start": 2557.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Twitter de Juli\u00e1n Mac\u00edas porque justo",
            "start": 2562.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ayer hizo un hallazgo de c\u00f3mo El Troll",
            "start": 2563.92,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Center se volvi\u00f3 a equivocar y lanzaron",
            "start": 2568.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una cosa as\u00ed si no mal recuerdo",
            "start": 2571.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "300,000 mensajes equivocados cambiando",
            "start": 2574.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una L por una t as\u00ed as\u00ed se las gastan",
            "start": 2577.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Pero eso no es todo se trata de una",
            "start": 2580.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh campa\u00f1a internacional de",
            "start": 2584.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desinformaci\u00f3n adem\u00e1s de los ya",
            "start": 2587.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "conocidos personajes de la oposici\u00f3n y",
            "start": 2590.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "periodistas que impulsaron la tendencia",
            "start": 2592.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "otras cuentas publicaron desde Argentina",
            "start": 2595.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Estados Unidos y Colombia m\u00e1s del",
            "start": 2597.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "60 por de los mensajes provienen del",
            "start": 2601.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "extranjero tambi\u00e9n ustedes recordar",
            "start": 2604.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ya para ir cerrando este informe el",
            "start": 2607.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "diario Milenio revel\u00f3 que los likes",
            "start": 2611.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "argentinos se venden de A3 por pesito",
            "start": 2613.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todo para posicionar los mensajes",
            "start": 2617.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "masivos en contra del presidente de",
            "start": 2619.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero aunque est\u00e9n de rebaja los",
            "start": 2621.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "likes en Argentina esta campa\u00f1a ha",
            "start": 2624.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "significado un gasto aproximadamente de",
            "start": 2627.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "1 mill\u00f3n de pesos a la semana solo en la",
            "start": 2630.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "red social",
            "start": 2633.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "x pero a eso hay que que sumarle la",
            "start": 2634.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "renta de cuentas o sea cualquier usuario",
            "start": 2638.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puede rentar su cuenta hemos",
            "start": 2641.0,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "identificado algunos m\u00e1s adelante lo",
            "start": 2643.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "daremos a conocer pero algunos",
            "start": 2645.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "periodistas locales que rentan sus",
            "start": 2647.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuentas para promocionar este tipo de",
            "start": 2650.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mensajes de erosi\u00f3n con narco etiquetas",
            "start": 2653.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hay que sumarle a este mill\u00f3n",
            "start": 2656.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de pesos a la semana los salarios de los",
            "start": 2659.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "periodistas que se prestan a inflar la",
            "start": 2661.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tendencia hasta aqu\u00ed el balance de la",
            "start": 2665.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a negra contra el presidente",
            "start": 2667.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Seguiremos informando no nos vamos a",
            "start": 2669.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cansar de denunciar este tipo de",
            "start": 2672.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as que sabemos por supuesto eh que",
            "start": 2675.2,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "todo es Al Calor de de este periodo que",
            "start": 2680.28,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "acaba en junio Pero vamos a seguir",
            "start": 2686.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "combatiendo la infodemia Y a prop\u00f3sito",
            "start": 2689.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de infodemia vamos con la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2691.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sobre las mentiras acerca de las",
            "start": 2694.079,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reformas para la la ley de amnist\u00eda y",
            "start": 2695.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sobre la ley de",
            "start": 2698.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2701.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "amparo las tres mentiras que lanzaron",
            "start": 2704.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n",
            "start": 2707.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "contra la reforma a la ley de amnist\u00eda y",
            "start": 2709.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la reforma a la ley de",
            "start": 2711.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "amparo falso que la reforma a la ley de",
            "start": 2713.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "amnist\u00eda permite perdonar a cualquier",
            "start": 2716.16,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "criminal la reforma Busca romper el",
            "start": 2718.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pacto de silencio combatir la impunidad",
            "start": 2721.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y garantizar la reparaci\u00f3n Para las",
            "start": 2723.839,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas",
            "start": 2725.64,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "a la amnist\u00eda como un elemento que",
            "start": 2727.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 garantizar el derecho a la",
            "start": 2729.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "verdad y la no repetici\u00f3n de los actos",
            "start": 2730.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "violatorios de los Derechos Humanos la",
            "start": 2732.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "iniciativa establece la posibilidad de",
            "start": 2735.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "otorgar la amnist\u00eda a personas que",
            "start": 2737.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aporten elementos comprobables que",
            "start": 2739.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "resulten \u00fatiles para conocer la verdad",
            "start": 2742.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de los hechos en Casos que sean",
            "start": 2744.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "relevantes para el estado mexicano entre",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos el caso Ayotzinapa falso que la",
            "start": 2748.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "reforma a la ley de amparo atente contra",
            "start": 2751.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los Derechos Humanos la iniciativa tiene",
            "start": 2753.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por objeto establecer normas que eviten",
            "start": 2756.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que las suspensiones a leyes aprobadas",
            "start": 2758.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por la mayor\u00eda del Congreso y que sean",
            "start": 2761.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resueltas en un juicio de amparo tengan",
            "start": 2763.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efectos generales el juicio de amparo es",
            "start": 2766.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "un medio de control constitucional",
            "start": 2769.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "contra los actos emitidos con motivo del",
            "start": 2771.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ejercicio del poder tiene por objeto",
            "start": 2773.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "proteger los derechos humanos",
            "start": 2776.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "establecidos en la Constituci\u00f3n sin",
            "start": 2777.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "embargo en algunas ocasiones las",
            "start": 2780.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "suspensiones emitidas por amparos como",
            "start": 2782.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "fue con la ley el\u00e9ctrica que que buscaba",
            "start": 2785.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho de los usuarios a",
            "start": 2787.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica eficiente y segura",
            "start": 2789.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "resultaron un obst\u00e1culo para ejercer su",
            "start": 2792.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pleno derecho falso que la reforma a la",
            "start": 2794.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ley de amparo es autoritaria la",
            "start": 2797.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "iniciativa pretende establecer",
            "start": 2799.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "contrapesos a la Facultad excedida por",
            "start": 2801.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "parte de jueces y magistrados que",
            "start": 2803.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "otorgan a discrecionalidad suspensiones",
            "start": 2805.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "con base en amparos o controversias",
            "start": 2808.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "constitucionales en contra de leyes",
            "start": 2810.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "aprobadas por el congreso la reforma es",
            "start": 2812.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una medida que busca el respeto",
            "start": 2815.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "irrestricto a la separaci\u00f3n de poderes y",
            "start": 2817.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "fundamentalmente el principio de",
            "start": 2820.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presunci\u00f3n de constitucionalidad de las",
            "start": 2822.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 2825.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "infodemia antes se\u00f1or presidente me deja",
            "start": 2828.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por favor publicar nuevamente la lista",
            "start": 2831.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de los administradores de las",
            "start": 2833.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Afores es cuanto se\u00f1or presidente que",
            "start": 2836.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "todas y todos tengan un buen d\u00eda",
            "start": 2839.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "T",
            "start": 2869.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 2877.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Gracias muchas gracias con su permiso",
            "start": 2880.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "presidente el d\u00eda de hoy tenemos el",
            "start": 2883.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gusto de presentar los avances en torno",
            "start": 2886.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "al proyecto de la transformaci\u00f3n del",
            "start": 2889.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Iste esto en cumplimiento a la",
            "start": 2891.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de",
            "start": 2894.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "rescatar y mejorar esta importante",
            "start": 2896.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y avanzar en la",
            "start": 2899.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 2901.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que es una de las grandes prioridades en",
            "start": 2903.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este cierre sexenio les informamos que",
            "start": 2905.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como podremos ver en un video que vamos",
            "start": 2909.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a presentar a continuaci\u00f3n en los",
            "start": 2911.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00faltimos meses hemos tenido avances muy",
            "start": 2913.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "importantes en relaci\u00f3n al mejoramiento",
            "start": 2915.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "de unidades m\u00e9dicas la contrataci\u00f3n de",
            "start": 2918.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "personal m\u00e9dico el abasto de",
            "start": 2921.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medicamentos que es otra de nuestras",
            "start": 2924.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grandes prioridades y tambi\u00e9n en torno a",
            "start": 2926.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la modernizaci\u00f3n deiste que es muy",
            "start": 2929.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "importante para nosotros esto por medio",
            "start": 2931.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "del uso de tecnolog\u00eda como por por",
            "start": 2934.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ejemplo lo que tiene que ver con receta",
            "start": 2936.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nica con las citas por medio de",
            "start": 2938.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "internet WhatsApp tel\u00e9fono el expediente",
            "start": 2941.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico digital que tambi\u00e9n es muy",
            "start": 2945.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante y la digitalizaci\u00f3n y",
            "start": 2948.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realizaci\u00f3n mediante plataformas de",
            "start": 2951.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "licencias m\u00e9dicas que nos permite",
            "start": 2953.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "detectar irregularidades en este tipo de",
            "start": 2955.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "expediciones Tambi\u00e9n queremos decir que",
            "start": 2959.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "tal como lo mencion\u00f3 el presidente otra",
            "start": 2962.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de nuestras grandes prioridades tiene",
            "start": 2964.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que ver con la nacionalizaci\u00f3n de los",
            "start": 2966.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "servicios de salud en este rubro Tambi\u00e9n",
            "start": 2968.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tenemos avances importantes sobre todo",
            "start": 2971.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con los",
            "start": 2973.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "servicios de anestesia y de hemodinamia",
            "start": 2975.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "no a partir de los cuales hemos",
            "start": 2978.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "realizado compra de equipo contrataci\u00f3n",
            "start": 2980.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de personal compra de insumos y se Est\u00e1",
            "start": 2983.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "avanzando tambi\u00e9n de manera muy",
            "start": 2986.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "importante con los servicios de banco de",
            "start": 2987.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "sangre y de laboratorio y otro de los",
            "start": 2990.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "rubros muy importantes como ustedes",
            "start": 2993.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "saben es el combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 2995.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en este caso esto con el apoyo",
            "start": 2998.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de funci\u00f3n p\u00fablica de la secretaria de",
            "start": 3000.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguridad y protecci\u00f3n ciudadana no se",
            "start": 3003.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "han iniciado",
            "start": 3005.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "158 investigaciones y se han sancionado",
            "start": 3007.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "alrededor de",
            "start": 3010.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "716 servidores p\u00fablicos es muy",
            "start": 3012.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante decir que este todo este",
            "start": 3015.839,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "trabajo que vamos a presentar en un",
            "start": 3017.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "momento es producto no de el trabajo de",
            "start": 3019.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de seguridad y",
            "start": 3023.96,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 3025.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de Hacienda de funci\u00f3n p\u00fablica de la",
            "start": 3027.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda fiscal de la procuradur\u00eda",
            "start": 3030.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "especializada de combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 3032.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de virmex el IMS Y por supuesto de mis",
            "start": 3034.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del Iste dicho",
            "start": 3038.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "lo anterior les vamos a presentar este",
            "start": 3041.839,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "video en donde podemos ver los trabajos",
            "start": 3044.359,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "realizados",
            "start": 3046.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3047.26,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "adelante el a\u00f1o 2022 marc\u00f3 el comienzo",
            "start": 3049.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de la recuperaci\u00f3n y transformaci\u00f3n del",
            "start": 3053.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Iste uno de los los principales retos en",
            "start": 3055.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "materia de salud de la presente",
            "start": 3057.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la tarea arranc\u00f3 con la",
            "start": 3059.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de seis nuevas unidades",
            "start": 3062.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas en Baja California Sur Coahuila",
            "start": 3064.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Tamaulipas Jalisco Guerrero y Chiapas",
            "start": 3067.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "las cuales contar\u00e1n con equipo de \u00daltima",
            "start": 3071.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Generaci\u00f3n y alta especialidad para",
            "start": 3074.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "brindar servicios de primer nivel a sus",
            "start": 3076.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "derecho habientes",
            "start": 3078.24,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3079.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "12,568 millones de pesos se contar\u00e1 con",
            "start": 3082.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "940 camas adicionales para m\u00e1s de un",
            "start": 3085.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de personas en tres hospitales",
            "start": 3088.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "regionales de alta especialidad un",
            "start": 3091.24,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hospital general y dos cl\u00ednicas hospital",
            "start": 3093.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Al momento las obras presentan los",
            "start": 3097.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "siguientes avances Hospital Regional de",
            "start": 3100.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Torre\u00f3n Coahuila",
            "start": 3102.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "94.9 por",
            "start": 3104.92,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3107.79,
            "duration": 13.74
        },
        {
            "text": "Regional de Tlajomulco Jalisco 87",
            "start": 3116.64,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3121.53,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "por. Hospital General de Tampico",
            "start": 3128.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tamaulipas",
            "start": 3131.72,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "72.5",
            "start": 3133.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3135.53,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "por cl\u00ednica hospital de Cabo San Lucas",
            "start": 3142.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "baja California Sur",
            "start": 3145.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3149.32,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "92.2 cl\u00ednica hospital de Palenque",
            "start": 3156.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 3159.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3163.46,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "77.9 y Hospital Regional de alta",
            "start": 3170.76,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "especialidad de Acapulco Guerrero 65.2",
            "start": 3173.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "por los recursos invertidos en estas",
            "start": 3185.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "obras son propios por lo que no quedar\u00e1n",
            "start": 3187.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "deudas ni contratos impagables a largo",
            "start": 3190.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "plazo actualmente est\u00e1 abierto el",
            "start": 3193.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "proceso de reclutamiento para las",
            "start": 3195.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "6472 personas que elaborar\u00e1n en estas",
            "start": 3198.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "nuevas unidades entre m\u00e9dicos",
            "start": 3201.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "param\u00e9dicos y enfermeras",
            "start": 3203.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el proceso puede consultarse en la",
            "start": 3206.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina goob.mx diagonal Iste en lo que",
            "start": 3208.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "va del a\u00f1o se han contratado 16605",
            "start": 3212.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras para las unidades",
            "start": 3215.52,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3217.599,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "funcionamiento el proceso de",
            "start": 3218.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del Iste Tambi\u00e9n incluye",
            "start": 3220.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el equipamiento de sus unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3222.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3225.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "7,256 millones de",
            "start": 3227.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pesos en el tema de abasto de",
            "start": 3229.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "medicamentos se mantiene un promedio",
            "start": 3231.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Nacional de",
            "start": 3233.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "96.7 y de 91 por en la receta cumplida",
            "start": 3235.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "gracias a los esfuerzos de birmex y la",
            "start": 3239.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "megafarma del",
            "start": 3241.799,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "bienestar adem\u00e1s se puso en marcha el",
            "start": 3244.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "programa cero rezago para abatir el",
            "start": 3247.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "retraso en las cirug\u00edas que Se gener\u00f3",
            "start": 3249.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "durante la pandemia por lo que se han",
            "start": 3251.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "realizado",
            "start": 3253.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "9397 es decir el 60 por de las que",
            "start": 3255.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estaban pendientes tambi\u00e9n se implement\u00f3",
            "start": 3259.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la estrategia tecnol\u00f3gica asiste para",
            "start": 3261.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "agendar citas m\u00e9dicas o cancelarlas a",
            "start": 3265.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del portal web Whatsapp",
            "start": 3268.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n m\u00f3vil y v\u00eda telef\u00f3nica la",
            "start": 3270.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lucha contra la corrupci\u00f3n en el Iste es",
            "start": 3273.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otro esfuerzo que se mantiene y ha",
            "start": 3276.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "permitido recuperar m\u00e1s de",
            "start": 3278.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "1877 millones de pesos y aplicar",
            "start": 3280.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alrededor de 800 sanciones a servidores",
            "start": 3283.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y",
            "start": 3286.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "proveedores todo lo anterior se realiza",
            "start": 3287.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "para brindar un mejor servicio a los",
            "start": 3290.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "derechohabientes de esta forma la la",
            "start": 3293.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del Iste",
            "start": 3296.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "avanza Muchas gracias adicional a lo",
            "start": 3301.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "anterior presidente tambi\u00e9n se prepar\u00f3",
            "start": 3304.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "un video para exponer un poco m\u00e1s a",
            "start": 3306.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "detalle sobre el equipo de alta",
            "start": 3308.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "especialidad que se ha comprado lo cual",
            "start": 3309.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "es fundamental para otro de nuestros",
            "start": 3311.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "objetivos en torno a la nacionalizaci\u00f3n",
            "start": 3314.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que es la sustituci\u00f3n de los servicios",
            "start": 3316.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "subrogados que es otra cara de la",
            "start": 3318.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los servicios del ise",
            "start": 3321.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para esto le voy a dar la palabra al",
            "start": 3323.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "director de m\u00e9dico del ise",
            "start": 3324.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Dr",
            "start": 3326.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ad Buenos d\u00edas a todas y a todos se\u00f1or",
            "start": 3329.68,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presidente en seguimiento a las mejoras",
            "start": 3332.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de salud que se est\u00e1n logrando en el",
            "start": 3334.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Iste si me permiten el video por",
            "start": 3336.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "favor hoy presento la actualizaci\u00f3n y",
            "start": 3339.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n del equipamiento en",
            "start": 3342.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "imagenolog\u00eda se adquirieron m\u00e1s de",
            "start": 3345.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "113000 bienes dando prioridad aparatos",
            "start": 3348.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de alta tecnolog\u00eda con una inversi\u00f3n de",
            "start": 3351.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "7250 36 millones de pesos de los bienes",
            "start": 3355.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "adquiridos podemos Resaltar que se ha",
            "start": 3358.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "invertido en cuatro aceleradores",
            "start": 3362.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "lineales 31 salas de hemodinamia 39",
            "start": 3364.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mast\u00f3grafo",
            "start": 3367.64,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "84 equipos de radiolog\u00eda 18",
            "start": 3370.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "furosi la red de",
            "start": 3375.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "imagenolog\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 compuesta por",
            "start": 3377.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "equipos de tomograf\u00eda computarizada y",
            "start": 3380.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "resonancia magn\u00e9tica son aparatos de",
            "start": 3383.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "\u00daltima Generaci\u00f3n para obtener im\u00e1genes",
            "start": 3386.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "detalladas del cuerpo humano con el",
            "start": 3388.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "objetivo de tomar decisiones m\u00e1s",
            "start": 3390.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "acertadas en el diagn\u00f3stico y",
            "start": 3393.16,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tratamiento de las enfermedades adem\u00e1s",
            "start": 3394.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se han adquirido 38 tom\u00f3grafos se han",
            "start": 3397.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "instalado estrat\u00e9gicamente desde Baja",
            "start": 3401.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "California hasta Yucat\u00e1n los puntos",
            "start": 3403.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "representan su localizaci\u00f3n",
            "start": 3405.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "correspondiente al reemplazo de equipos",
            "start": 3407.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "antiguos por nueva tecnolog\u00eda Asimismo",
            "start": 3409.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "16 resonadores magn\u00e9ticos se distribu",
            "start": 3412.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ueron en todo el pa\u00eds acrecentando la",
            "start": 3416.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "infraestructura de hospitales regionales",
            "start": 3419.0,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3421.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "generales anteriormente los pacientes",
            "start": 3422.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que trasladarse a las grandes",
            "start": 3424.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ciudades hoy hemos aumentado la",
            "start": 3426.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "capacidad resolutiva en muchas de",
            "start": 3429.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuestras unidades m\u00e9dicas como un",
            "start": 3431.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "ejemplo estos bienes han ayudado a",
            "start": 3434.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reducir el 70 por del rezago en las",
            "start": 3436.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas al operar a m\u00e1s de 9400",
            "start": 3439.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pacientes mejorando as\u00ed la atenci\u00f3n de",
            "start": 3442.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3446.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "derechohabientes sin embargo Seguiremos",
            "start": 3447.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "equipando las unidades en este a\u00f1o la",
            "start": 3450.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n ser\u00e1 de m\u00e1s de 2000 millones",
            "start": 3453.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de pesos juntos tendremos un Iste m\u00e1s",
            "start": 3455.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "humano y m\u00e1s resolutivo ser\u00eda",
            "start": 3458.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cu Bueno pues ah\u00ed",
            "start": 3463.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3467.32,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "vamos y ver",
            "start": 3475.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "contas Perd\u00f3n Cu\u00e1l fue la pregunta S\u00ed",
            "start": 3479.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "este si hay mejoras en en el en el",
            "start": 3482.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sistema de atenci\u00f3n a los trabajadores",
            "start": 3485.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Como por ejemplo este casas",
            "start": 3488.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este prestaciones a los jubilados del",
            "start": 3491.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "instituto Claro claro bueno en torno al",
            "start": 3494.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tema de pensiones ustedes saben que hay",
            "start": 3496.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "una reforma pendiente que va a permitir",
            "start": 3498.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la mejora de los pensiones a los",
            "start": 3500.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "trabajadores del Estado lo cual va a",
            "start": 3501.88,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "tener un impacto fundamental en el tema",
            "start": 3503.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de pensiones pero en relaci\u00f3n a la",
            "start": 3505.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un",
            "start": 3507.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esfuerzo muy importante por fortalecer",
            "start": 3509.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los equipos de trabajo en las entidades",
            "start": 3511.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "federativas para mejorar la atenci\u00f3n en",
            "start": 3513.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tiempos m\u00e1s cortos tanto a los",
            "start": 3515.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pensionados como a nuestros derecho",
            "start": 3517.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "avientes en el caso de fobiste no en el",
            "start": 3519.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "caso de fobiste hay distintas",
            "start": 3522.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "iniciativas que se est\u00e1n impulsando para",
            "start": 3524.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "intentar bajar los intereses y mejorar",
            "start": 3526.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n laora de los cr\u00e9ditos",
            "start": 3529.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ajustes",
            "start": 3532.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que sobre todo en en en viviendas este",
            "start": 3533.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "directora este ese ese tema s\u00ed lo han",
            "start": 3537.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "revisado porque hay casos de algunos",
            "start": 3540.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho avientes que sacaron cr\u00e9ditos",
            "start": 3543.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que desafortunadamente bueno han pagado",
            "start": 3545.68,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ya el cr\u00e9dito pero Eh Al parecer pues",
            "start": 3548.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "tuvieron ah\u00ed situaciones con las",
            "start": 3550.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "constructoras s\u00ed efectivamente se han",
            "start": 3552.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "detectado distintos fraudes y creo que",
            "start": 3554.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hay que aprovechar este espacio para",
            "start": 3556.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "llamar la atenci\u00f3n no en torno a ciertos",
            "start": 3559.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "espacios en donde se promueven cr\u00e9ditos",
            "start": 3562.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fuera del espacio institucional es decir",
            "start": 3564.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "no por los funcionarios de fobiste o por",
            "start": 3566.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "parte del Iste se han detectado",
            "start": 3568.48,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "distintos fraudes que ya se est\u00e1n",
            "start": 3570.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "revisando y hay incluso investigaciones",
            "start": 3572.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "abiertas en torno al respecto ya se han",
            "start": 3574.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suspendido incluso tenemos varios casos",
            "start": 3577.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de Oaxaca no En donde ya se suspendieron",
            "start": 3580.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los pagos a los derechohabientes y hay",
            "start": 3583.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "distintas investigaciones al respecto",
            "start": 3585.72,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero efectivamente esa es otra de las",
            "start": 3587.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "prioridades gracias Buenos d\u00edas",
            "start": 3589.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos",
            "start": 3592.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Nancy flores de la revista contral\u00ednea",
            "start": 3594.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidente ayer abord\u00f3 un poco este tema",
            "start": 3596.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "de el informe que present\u00f3 el",
            "start": 3599.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "departamento de estado en materia de",
            "start": 3602.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos para el caso M\u00e9xico a",
            "start": 3604.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "m\u00ed me gustar\u00eda consultarle presidente",
            "start": 3607.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "porque al final eh resulta eh",
            "start": 3609.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "prioritario hablar del tema de la",
            "start": 3612.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional la importancia que",
            "start": 3614.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tiene la soberan\u00eda nacional este informe",
            "start": 3616.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del departamento de estado eh Pues",
            "start": 3619.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "retrata un M\u00e9xico muy similar a la",
            "start": 3622.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que tiene la oposici\u00f3n a su",
            "start": 3624.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "gobierno estos eh sectores eh que",
            "start": 3628.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente se han opuesto y que no",
            "start": 3631.28,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "necesariamente tienen que ver con",
            "start": 3633.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos sino tambi\u00e9n eh",
            "start": 3634.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "particularmente con un sector econ\u00f3mico",
            "start": 3637.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresarial que pasa por los due\u00f1os de",
            "start": 3639.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n no de todos",
            "start": 3642.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de algunos de ellos y llama la atenci\u00f3n",
            "start": 3644.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "varios puntos acerca de este informe no",
            "start": 3648.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "solo se refiere a un pa\u00eds que tiene",
            "start": 3650.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la visi\u00f3n del departamento de",
            "start": 3653.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estado eh que tiene una crisis en",
            "start": 3656.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "materia de Derechos Humanos que",
            "start": 3659.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "supuestamente hay una eh situaci\u00f3n muy",
            "start": 3661.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica como si estuvi\u00e9ramos en el",
            "start": 3664.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno de Felipe Calder\u00f3n en materia",
            "start": 3666.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de Eh pues crisis humanitaria y tambi\u00e9n",
            "start": 3669.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que se ataca a instituciones que seg\u00fan",
            "start": 3673.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el departamento de estado est\u00e1n muy bien",
            "start": 3677.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "como es la suprema corte de justicia de",
            "start": 3679.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n sin ver eh pues este Matiz de",
            "start": 3682.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "que en M\u00e9xico se cambi\u00f3 el modelo",
            "start": 3686.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico que se aplica pero tambi\u00e9n con",
            "start": 3689.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un toque de bienestar social por",
            "start": 3692.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "supuesto el humanismo mexicano",
            "start": 3695.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "representa otra cosa distinta al eh",
            "start": 3696.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "neoliberalismo eh Tambi\u00e9n pasa eh por",
            "start": 3699.64,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "encima o no Observa que se sustituy\u00f3 la",
            "start": 3703.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica por una",
            "start": 3707.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "muy distinta ya no se utilizan estas",
            "start": 3710.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caravanas de la muerte ya no se reprime",
            "start": 3714.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh desde la administraci\u00f3n Federal al",
            "start": 3716.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pueblo y eh tambi\u00e9n ya no se recurre",
            "start": 3720.079,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Pues a estas masacres sistem\u00e1ticas que",
            "start": 3723.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed ve\u00edamos en los sexenios pasados",
            "start": 3726.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "particularmente el caso de Calder\u00f3n y de",
            "start": 3728.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto eh presidente en ese sentido",
            "start": 3730.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "consultarle Eh pues justamente eh C\u00f3mo",
            "start": 3733.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se puede enfrentar esta situaci\u00f3n sobre",
            "start": 3737.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todo por esta coincidencia en las",
            "start": 3739.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "narrativas tanto del departamento de",
            "start": 3742.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "estado con la oposici\u00f3n en un momento en",
            "start": 3744.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el cual Eh pues se vive un proceso",
            "start": 3747.52,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "electoral Pero adem\u00e1s donde el",
            "start": 3752.64,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "departamento de estado ha tenido una",
            "start": 3755.279,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica muy clara respecto a su",
            "start": 3757.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "gobierno Durante los m\u00e1s de 5 a\u00f1os ha",
            "start": 3758.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "financiado a una de las",
            "start": 3761.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "organizaciones que m\u00e1s ha golpeado por",
            "start": 3763.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos v\u00edas no hay que olvidarlo a esta",
            "start": 3766.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n como es la Organizaci\u00f3n",
            "start": 3768.599,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo mexicanos",
            "start": 3770.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "contra la corrupci\u00f3n impunidad que tiene",
            "start": 3772.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "una v\u00eda medi\u00e1tica y al mismo tiempo",
            "start": 3774.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene una v\u00eda jur\u00eddica que es esta Eh",
            "start": 3777.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pues sistem\u00e1tica eh manera de impedir",
            "start": 3780.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tanto las obras p\u00fablicas como las",
            "start": 3784.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas eh sociales entonces",
            "start": 3786.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente sobre esta",
            "start": 3789.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importancia de reconocer que todo esto",
            "start": 3792.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasa por un momento en el cual tambi\u00e9n",
            "start": 3795.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el poder judicial est\u00e1 Armando un",
            "start": 3797.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "expediente usted ya habl\u00f3 de ello eh",
            "start": 3800.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre supuestas faltas electorales para",
            "start": 3802.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en alg\u00fan un momento tener ah\u00ed una carta",
            "start": 3805.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "guardada en torno a la posibilidad de",
            "start": 3807.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir que las elecciones se anulan",
            "start": 3811.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "porque no hubo condiciones de supuesto",
            "start": 3814.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "piso parejo y todo esto eh Pues con el",
            "start": 3816.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "respaldo ya directo del departamento de",
            "start": 3819.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado porque ahora habla que la suprema",
            "start": 3822.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corte est\u00e1 eh siendo atacada",
            "start": 3824.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1ticamente por su administraci\u00f3n",
            "start": 3827.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidente Entonces consultarle eso la",
            "start": 3828.839,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional la importancia que",
            "start": 3830.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiene defenderla en todo momento creo",
            "start": 3832.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que ya lo que dijimos ayer",
            "start": 3836.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3839.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "suficiente es",
            "start": 3841.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3844.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Man\u00eda del gobierno de Estados",
            "start": 3846.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Unidos de entrometerse",
            "start": 3849.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica",
            "start": 3853.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "interna de otros",
            "start": 3856.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pa\u00edses desde",
            "start": 3862.079,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hace cuando menos dos",
            "start": 3864.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "siglos y no",
            "start": 3869.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "solo es",
            "start": 3872.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "opinar o dar",
            "start": 3875.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cartas de buena",
            "start": 3878.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conducta como si ellos fuesen los jueces",
            "start": 3881.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "el gobierno del",
            "start": 3885.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mundo sino eh",
            "start": 3891.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3894.79,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "intervenir militarmente",
            "start": 3896.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "a pa\u00edses con",
            "start": 3902.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 3907.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no sometidos a los intereses del",
            "start": 3909.72,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos eso es la",
            "start": 3913.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "historia ellos",
            "start": 3921.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "antes pon\u00edan y quitaban presidentes A su",
            "start": 3924.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "antojo Esa es la",
            "start": 3930.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "historia de los pueblos de Am\u00e9rica",
            "start": 3932.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Latina bueno nuestra",
            "start": 3937.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "historia dos veces nos",
            "start": 3942.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "invadieron y en una",
            "start": 3949.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n",
            "start": 3952.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Pues quedaron con m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 3954.64,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3957.039,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3958.11,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 3961.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "inventando",
            "start": 3963.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3968.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "una falta de",
            "start": 3970.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pagos el congreso en",
            "start": 3975.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Washington aprob\u00f3 la guerra contra",
            "start": 3980.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 3984.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y un presidente",
            "start": 3987.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Pol llev\u00f3 a",
            "start": 3991.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cabo la",
            "start": 3993.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de los",
            "start": 3996.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s",
            "start": 4000.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "lamentables tristes de nuestra historia",
            "start": 4004.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "porque llegaron aqu\u00ed e izaron la bandera",
            "start": 4007.44,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "estadounidense y luego",
            "start": 4013.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obligaron al gobierno mexicano a firmar",
            "start": 4016.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4020.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tratado gualupe Hidalgo para",
            "start": 4021.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entregarles",
            "start": 4026.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nueve estados de la Uni\u00f3n Americana que",
            "start": 4029.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pertenec\u00edan a",
            "start": 4033.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico acabo de estar en Veracruz el",
            "start": 4038.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "domingo porque",
            "start": 4041.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4044.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conmemoraron los 110 a\u00f1os de la segunda",
            "start": 4046.079,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n de Estados Unidos a",
            "start": 4050.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4055.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1914 tardaron 7 meses en nuestro",
            "start": 4059.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 4067.319,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "y pues siempre ha actuado as\u00ed Nosotros",
            "start": 4070.279,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hemos insistido mucho y lo vamos a",
            "start": 4075.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 4079.359,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "haciendo en que deben de",
            "start": 4080.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cambiar su pol\u00edtica",
            "start": 4086.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "exterior han habido",
            "start": 4091.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "momentos pocos pero muy",
            "start": 4095.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "importantes de",
            "start": 4100.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas respetuosas de los",
            "start": 4108.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina por parte del",
            "start": 4111.759,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados",
            "start": 4115.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "Unidos cuando gobern\u00f3 el presidente",
            "start": 4118.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Franklin Delano",
            "start": 4123.159,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "rusb aplic\u00f3 la pol\u00edtica de buena",
            "start": 4125.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "vecindad lleg\u00f3 el poeta Pablo",
            "start": 4128.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Neruda a llamarlo",
            "start": 4132.64,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el tit\u00e1n de las",
            "start": 4136.359,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "libertades Pero ha",
            "start": 4144.08,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "predominado esta pol\u00edtica prepotente",
            "start": 4148.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "injerencista que es lo que todav\u00eda se",
            "start": 4156.92,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "refleja con",
            "start": 4163.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 4168.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fallos que",
            "start": 4170.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "emiten contra los",
            "start": 4172.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como",
            "start": 4176.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "el que dieron a conocer",
            "start": 4178.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Antier y se meten en los asuntos",
            "start": 4181.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "internos en efecto qu tienen ellos que",
            "start": 4185.44,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "meterse en el",
            "start": 4191.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asunto de las diferencias que",
            "start": 4194.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenemos con el poder",
            "start": 4197.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "judicial Qui\u00e9nes son",
            "start": 4200.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ellos para",
            "start": 4204.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "intervenir Cu\u00e1l es el fundamento",
            "start": 4208.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 4214.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n les",
            "start": 4216.32,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "autoriza a intervenir",
            "start": 4219.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n violando flagrantemente el derecho",
            "start": 4225.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "internacional la",
            "start": 4230.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "independencia la",
            "start": 4232.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda de los",
            "start": 4234.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pueblos y ayer hablaba yo",
            "start": 4240.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de como nosotros somos",
            "start": 4244.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respetuosos",
            "start": 4248.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese de que",
            "start": 4250.12,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "les declaremos",
            "start": 4261.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que violan los derechos",
            "start": 4264.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "humanos y los derechos",
            "start": 4267.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y las",
            "start": 4270.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "libertades y que ya la estatu de la",
            "start": 4274.56,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "libertad es como un s\u00edmbolo",
            "start": 4278.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "vac\u00edo porque tienen a un candidato como",
            "start": 4282.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "lo dije",
            "start": 4285.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "ayer de juzgado en",
            "start": 4287.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 4293.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o c\u00f3mo van a hablar de Derechos",
            "start": 4297.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Humanos si ellos",
            "start": 4301.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "destinan miles de millones de d\u00f3lares a",
            "start": 4304.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4308.28,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "guerra para",
            "start": 4313.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh la muerte de inocentes en todos los",
            "start": 4318.76,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pa\u00edses del Mundo donde hay",
            "start": 4323.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n pero nosotros no nos",
            "start": 4327.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "metemos en",
            "start": 4329.719,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eso o por qu\u00e9 no liberan a",
            "start": 4332.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s D\u00f3nde",
            "start": 4338.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la",
            "start": 4340.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "libertad y la libre",
            "start": 4343.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de las",
            "start": 4346.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ideas y c\u00f3mo es que destinan tanto",
            "start": 4349.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "dinero a la",
            "start": 4353.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "guerra y no destinan fondos recursos",
            "start": 4355.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "para atender a sus",
            "start": 4361.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que est\u00e1n padeciendo",
            "start": 4363.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "por el consumo de",
            "start": 4367.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "drogas que lamentablemente fallecen",
            "start": 4370.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o por el consumo",
            "start": 4373.639,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4376.92,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4377.94,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "fentanilo",
            "start": 4387.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Pero as\u00ed",
            "start": 4390.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "son y",
            "start": 4392.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Eh no debemos eh nosotros",
            "start": 4395.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sorprendernos",
            "start": 4405.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "extra\u00f1arnos",
            "start": 4408.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "As\u00ed ha sido hist\u00f3ricamente y eso tambi\u00e9n",
            "start": 4411.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 4416.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "respeto indica de que",
            "start": 4417.8,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estancados",
            "start": 4421.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "anquilosados en",
            "start": 4428.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "decadencia porque tienen que renovarse",
            "start": 4431.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4441.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "estamos trabajando bien en materia de",
            "start": 4443.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 4447.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica es",
            "start": 4448.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "conveniente la relaci\u00f3n lo he venido",
            "start": 4451.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "diciendo ya somos el principal socio",
            "start": 4454.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "comercial de Estados Unidos en el",
            "start": 4457.639,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "mundo viven 40 millones de mexicanos en",
            "start": 4460.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "est Unidos hay buena relaci\u00f3n entre",
            "start": 4465.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 4468.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pueblos sin",
            "start": 4470.44,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "embargo hay",
            "start": 4474.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda estos grupos de",
            "start": 4476.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "intereses econ\u00f3micos y",
            "start": 4480.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos Afortunadamente no son todos",
            "start": 4484.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4487.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gobernantes es que tambi\u00e9n es un",
            "start": 4489.76,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4493.4,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4495.93,
            "duration": 3.489
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4500.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pulverizado la",
            "start": 4505.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "democracia es",
            "start": 4508.36,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de diversidad de pluralidad",
            "start": 4510.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pero en Estados Unidos",
            "start": 4514.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 4519.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "demasiadas contradicciones al interior",
            "start": 4525.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4528.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "gobierno una cosa es lo que opina la",
            "start": 4531.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Casa",
            "start": 4535.76,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "Blanca otra cosa es lo que hace la",
            "start": 4538.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "c\u00eda otra cosa es lo que hace la",
            "start": 4546.639,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "DEA otra cosa es lo que hace bl",
            "start": 4550.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en el departamento de",
            "start": 4557.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estado otra cosa",
            "start": 4559.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es lo que hacen en el departamento de",
            "start": 4562.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Justicia otra",
            "start": 4567.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cosa es lo que se hace en el",
            "start": 4570.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "congreso otra cosa es lo que hace en el",
            "start": 4574.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4576.48,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "judicial nada m\u00e1s en el caso de nosotros",
            "start": 4578.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "como ya sabemos",
            "start": 4582.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4586.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "salen estos comunicados que est\u00e1n",
            "start": 4587.56,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "manejados",
            "start": 4591.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por la",
            "start": 4595.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "derecha internacional es una",
            "start": 4598.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "internacional de",
            "start": 4602.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "derecha apoyada en Estados",
            "start": 4604.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Unidos ya",
            "start": 4608.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sabemos Esos son los golpeadores Los",
            "start": 4609.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Halcones",
            "start": 4614.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "vinculados",
            "start": 4617.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con las mafias de los",
            "start": 4619.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pa\u00edses relacionados como t\u00fa dices con",
            "start": 4625.159,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "las organizaciones supuestamente no",
            "start": 4628.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gubernamentales claudi",
            "start": 4631.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Pero esto pasa en M\u00e9xico y",
            "start": 4634.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "sucede en Guatemala y sucede en Colombia",
            "start": 4638.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y sucede en Argentina",
            "start": 4642.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en todos",
            "start": 4647.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lados en Ecuador ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 4648.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "metidos en",
            "start": 4653.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a Entonces como ya",
            "start": 4662.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sabemos no nos preocupa",
            "start": 4667.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "porque pues tenemos relaciones",
            "start": 4670.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con los que tienen una",
            "start": 4675.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de respeto a",
            "start": 4678.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y entre ellos incluyo al",
            "start": 4681.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 4684.6,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "baiden y ad m\u00e1s se los",
            "start": 4687.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "puedo probar",
            "start": 4690.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "con con",
            "start": 4692.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hechos tengo la",
            "start": 4695.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "experiencia de haber",
            "start": 4698.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tratado con el presidente Trump y con el",
            "start": 4701.32,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "presidente biden les puedo comentar dos",
            "start": 4705.4,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "asuntos Para que vean lo que les estoy",
            "start": 4711.159,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "planteando cuando detienen al",
            "start": 4716.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "general sin",
            "start": 4722.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "fuegos no se",
            "start": 4724.679,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "enter\u00f3 el",
            "start": 4727.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "presidente lo hicieron los de la DEA",
            "start": 4730.8,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Claro en una circunstancia especial",
            "start": 4745.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ven\u00edan unas elecciones en Estados Unidos",
            "start": 4748.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "c\u00f3",
            "start": 4751.32,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "ahora y lo que",
            "start": 4755.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 4757.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "era confrontarnos",
            "start": 4759.96,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "y aprovechaban para tambi\u00e9n",
            "start": 4767.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "vengarse es una de mis",
            "start": 4773.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis porque cuando",
            "start": 4777.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "calaron a este",
            "start": 4781.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "grupo de",
            "start": 4784.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "golpeadores y respetuosos de las",
            "start": 4786.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas",
            "start": 4791.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "les permiti\u00f3 que se metieran en",
            "start": 4794.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 4799.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "violando nuestra soberan\u00eda desde la",
            "start": 4802.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico en",
            "start": 4805.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el tiempo de Calder\u00f3n se daban las",
            "start": 4808.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes a las fuerzas",
            "start": 4813.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "armadas en particular a la Secretar\u00eda de",
            "start": 4818.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 4821.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y a Garc\u00eda Luna y todos los que ten\u00eda",
            "start": 4827.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n supuestamente combatiendo el",
            "start": 4832.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico pero las",
            "start": 4835.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes la oficina central estaba en la",
            "start": 4838.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Embajada de Estados",
            "start": 4841.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Unidos en ese entonces",
            "start": 4848.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4852.79,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 4855.48,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "cuando se da el enfrentamiento en",
            "start": 4859.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Cuernavaca",
            "start": 4863.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y asesinan a Beltr\u00e1n Leiva y a",
            "start": 4867.92,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "otros y declara el embajador de Estados",
            "start": 4873.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Unidos Aqu\u00ed lo tengo en el",
            "start": 4876.199,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "libro tengo la declaraci\u00f3n",
            "start": 4878.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que este a diferencia del",
            "start": 4885.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que se",
            "start": 4889.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "negaba a",
            "start": 4891.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sumarse aceptar las \u00f3rdenes de",
            "start": 4896.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ellos la",
            "start": 4902.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 4904.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 4906.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "subordinada que incluso hab\u00edan",
            "start": 4908.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "formado un",
            "start": 4913.08,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "equipo a un grupo de",
            "start": 4915.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4917.45,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "\u00e9lite en el comando",
            "start": 4918.56,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Norte grupo de \u00e9lite de la Marina en el",
            "start": 4922.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "comando",
            "start": 4926.76,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "Norte S\u00ed adem\u00e1s no no no no estoy",
            "start": 4931.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hablando de las",
            "start": 4934.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes y desde luego toda la cuesti\u00f3n",
            "start": 4935.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de la inteligencia manejada por eso",
            "start": 4939.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entonces por eso hablo",
            "start": 4942.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4945.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hubo resistencias de parte del",
            "start": 4946.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito que lo",
            "start": 4952.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de sin fuegos pudo",
            "start": 4954.76,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "ser una represalia",
            "start": 4959.52,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n se da en el momento en que hay",
            "start": 4963.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elecciones y",
            "start": 4969.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pues yo le mando a decir al presidente",
            "start": 4972.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Trump que no estaba de",
            "start": 4976.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acuerdo con ese procedimiento nos",
            "start": 4978.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "avisaron 5",
            "start": 4981.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "minutos antes de la",
            "start": 4985.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n se supone",
            "start": 4989.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda",
            "start": 4992.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n",
            "start": 4997.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y de inmediato intervino el presidente",
            "start": 4999.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 5004.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "supe que no estaba",
            "start": 5006.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "informado",
            "start": 5010.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y tomaron",
            "start": 5012.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "decisiones se",
            "start": 5014.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "indag\u00f3 en el departamento de Justicia",
            "start": 5017.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5021.08,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Unidos y les pedimos que nos enviaran el",
            "start": 5023.239,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "expediente le solicit\u00e9 a Marcelo que era",
            "start": 5029.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5032.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "cuando nos mandaron el",
            "start": 5034.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "expediente de",
            "start": 5037.12,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que lo analizara lo leyera todo un fin",
            "start": 5039.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "de semana y",
            "start": 5043.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "encontr\u00f3 de que no hab\u00edan pruebas todo",
            "start": 5047.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan",
            "start": 5051.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "fabricado y pasamos Ya ellos ya sab\u00edan",
            "start": 5055.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos y pasamos ese",
            "start": 5059.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expediente a la fiscal\u00eda",
            "start": 5062.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ese expediente lo pueden",
            "start": 5065.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 5068.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todos porque nuestros",
            "start": 5069.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adversarios iban a",
            "start": 5072.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "decir el presidente protege a",
            "start": 5075.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "narcotraficantes",
            "start": 5082.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5084.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nosotros No",
            "start": 5087.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aceptamos que se fabriquen",
            "start": 5089.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "delitos adem\u00e1s",
            "start": 5092.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no solo era un",
            "start": 5094.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "asunto del General sin",
            "start": 5096.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fuegos er el secretario de la defensa de",
            "start": 5102.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico socavar a una",
            "start": 5108.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n del estado",
            "start": 5111.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "mexicano y sin elementos y sin",
            "start": 5113.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pruebas entonces",
            "start": 5119.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5125.36,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "aclar\u00f3 de",
            "start": 5127.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que pues no",
            "start": 5131.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "hab\u00eda elementos lo revis\u00f3 la",
            "start": 5134.88,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda Ah pero como iban a decir",
            "start": 5139.639,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "repito de que yo estaba encubriendo",
            "start": 5144.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la",
            "start": 5150.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de dar a conocer el expediente",
            "start": 5152.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "completo y eso me llev\u00f3 otro pleito con",
            "start": 5157.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5160.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abogados que son muy",
            "start": 5162.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ortodoxos y que siempre hablan de que",
            "start": 5166.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por el debido",
            "start": 5171.719,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5173.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "proceso C\u00f3mo es que le llaman a eso el",
            "start": 5174.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "debido",
            "start": 5178.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pretexto este no puedes dar a conocer",
            "start": 5179.48,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 5183.159,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "Entonces tienes que testar tienes que",
            "start": 5186.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "tachar n imag\u00ednes subo un expediente",
            "start": 5191.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "como ese de",
            "start": 5196.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estado borrado los",
            "start": 5200.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nombres es",
            "start": 5203.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "peor",
            "start": 5206.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "peor Entonces fue una lucha interna",
            "start": 5208.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 5214.36,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 5218.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y este subi\u00f3 el expediente y ya como",
            "start": 5220.08,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo pueden consultar ahora",
            "start": 5225.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 5229.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh Pues Es evidente que lo",
            "start": 5231.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "armaron que lo",
            "start": 5235.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "fabricaron entonces me",
            "start": 5238.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "consta de c\u00f3mo act\u00faan",
            "start": 5241.679,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "recientemente pas\u00f3 lo de",
            "start": 5246.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Ecuador tengo",
            "start": 5249.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que el departamento de",
            "start": 5251.679,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estado est\u00e1",
            "start": 5253.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ayudando en un plan para combatir el",
            "start": 5256.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico en",
            "start": 5261.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Ecuador como el plan Colombia como el",
            "start": 5264.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "plan",
            "start": 5267.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida",
            "start": 5268.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces F nuestra",
            "start": 5273.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "embajada es una flagrante violaci\u00f3n a",
            "start": 5276.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda al derecho",
            "start": 5280.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "internacional y eso fue el viernes en la",
            "start": 5285.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "noche hasta el",
            "start": 5290.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado por la",
            "start": 5292.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tarde aparece un",
            "start": 5294.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comunicado",
            "start": 5300.28,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "insustancial departamento de",
            "start": 5303.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estado contradictorio",
            "start": 5308.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ambiguo",
            "start": 5316.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y sab\u00eda yo que no estaba",
            "start": 5319.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enterado el",
            "start": 5322.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "presidente que hab\u00edan tomado la",
            "start": 5325.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n en el departamento de estado",
            "start": 5328.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces por",
            "start": 5335.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "eso dimos a conocer el",
            "start": 5336.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "video y se lo",
            "start": 5342.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mand\u00e9 al",
            "start": 5348.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "presidente y como pues es una gente",
            "start": 5352.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 5359.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda sipre me habla de",
            "start": 5360.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que el trato entre nosotros tiene que",
            "start": 5365.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "darse en un plan de",
            "start": 5368.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "igualdad porque somos pa\u00edses",
            "start": 5372.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 5375.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "soberanos",
            "start": 5377.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pa\u00edses vecinos",
            "start": 5379.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hermanos pero",
            "start": 5384.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "independientes M\u00e9xico no",
            "start": 5388.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puede ser nunca",
            "start": 5391.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "n un protectorado una colonia de ning\u00fan",
            "start": 5394.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 5398.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "extranjero M\u00e9xico es un pa\u00eds libre",
            "start": 5401.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 5404.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "soberano que eso es lo que hay que ir",
            "start": 5408.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "resolviendo hacia",
            "start": 5411.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adelante y es",
            "start": 5413.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh lo que tambi\u00e9n eh lleva",
            "start": 5416.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "eh impl\u00edcito",
            "start": 5421.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ese",
            "start": 5424.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensaje de que no",
            "start": 5425.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "cambian no estoy hablando de todos pero",
            "start": 5430.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 5433.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "grupo muy",
            "start": 5436.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "prepotente ent por eso una de las cosas",
            "start": 5439.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se tienen que",
            "start": 5443.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "establecer con mucha Claridad es",
            "start": 5445.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica",
            "start": 5448.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "s integraci\u00f3n",
            "start": 5452.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed ayudarnos mutuamente para",
            "start": 5455.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "fortalecer Am\u00e9rica del Norte y a toda",
            "start": 5462.08,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 5464.679,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5465.9,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5467.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n para el combate al",
            "start": 5469.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y",
            "start": 5472.679,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que ayudemos humaria humanitariamente a",
            "start": 5475.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que no se",
            "start": 5480.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "padezcan esas pandemias de consumo de",
            "start": 5481.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fentanilo en Estados Unidos que tanto",
            "start": 5485.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dolor que tanta muerte provocan",
            "start": 5487.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5491.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh Buscar soluciones de fondo al",
            "start": 5495.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "problema el fen\u00f3meno migratorio",
            "start": 5500.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 5503.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 5505.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "respeto a la",
            "start": 5507.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda qu no se puede",
            "start": 5510.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que no vamos a",
            "start": 5514.96,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "admitir c\u00f3mo pintamos la",
            "start": 5520.96,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "Ray eso es interesante irlo definiendo",
            "start": 5525.4,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "hacia adante y hay",
            "start": 5531.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "condiciones porque el presidente",
            "start": 5534.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "biden es repito respetuoso",
            "start": 5540.4,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y vale m\u00e1s hablar as\u00ed con",
            "start": 5544.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5548.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claridad",
            "start": 5552.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pero por ejemplo el",
            "start": 5554.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "financiamiento a organizaciones como las",
            "start": 5556.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de Claudio Gonz\u00e1lez",
            "start": 5559.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "no c\u00f3mo se va a",
            "start": 5562.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "financiar desde Estados Unidos a una",
            "start": 5564.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para golpear a un gobierno",
            "start": 5569.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "legal leg\u00edtim ente constituido en",
            "start": 5572.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico un d\u00eda vamos a hacer aqu\u00ed el",
            "start": 5579.6,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ejercicio de lo que no debemos de",
            "start": 5583.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "permitir aqu\u00ed en el",
            "start": 5587.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "pizarr\u00f3n miren miren",
            "start": 5592.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esto por qu\u00e9 no pones la",
            "start": 5596.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "carta del jefe del departamento de",
            "start": 5601.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estado de del presidente",
            "start": 5604.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Wilson de c\u00f3mo se valieron",
            "start": 5609.28,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 5613.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "eh presidentes y",
            "start": 5617.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "funcionarios que se",
            "start": 5623.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "formaron en las universidades de Estados",
            "start": 5631.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Unidos y son los que ahora todav\u00eda les",
            "start": 5637.719,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "ayudan son los",
            "start": 5644.719,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "que tienen relaciones con estos",
            "start": 5647.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "grupos pero esa carta es",
            "start": 5652.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5657.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "prof\u00e9tica a ver si la encuentras",
            "start": 5660.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo esto para los",
            "start": 5665.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes porque ya habl\u00e1bamos que nos",
            "start": 5668.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "invaden en el",
            "start": 5672.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "47 nos invaden en",
            "start": 5674.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 5681.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5682.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "luego esto es posterior creo que en los",
            "start": 5684.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 30",
            "start": 5688.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "y f\u00edjense el",
            "start": 5695.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cambio de de la doctrina",
            "start": 5697.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "monro del presidente monro",
            "start": 5705.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que le pide al presidente",
            "start": 5710.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 5714.8,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "Jefferson un consejo sobre C\u00f3mo resolver",
            "start": 5717.679,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "esto en el siglo 19 al",
            "start": 5722.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5724.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "inicio las relaciones de Estados Unidos",
            "start": 5726.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5728.88,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "mundo y le",
            "start": 5731.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "dice pues hay que cuidar nuestro espacio",
            "start": 5734.08,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "vital y de ah\u00ed surge la famosa frase",
            "start": 5739.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica para los",
            "start": 5742.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "americanos pero de de de esa",
            "start": 5747.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "frase de la doctrina de",
            "start": 5751.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "monro a esto que ya es la \u00e9poca",
            "start": 5756.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "nuestra ya",
            "start": 5765.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "no son las",
            "start": 5767.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "intervenciones Aunque siguen habiendo",
            "start": 5771.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "golpes de estado est\u00e1 demostrado porque",
            "start": 5773.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "se desclasific\u00f3",
            "start": 5776.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre el golpe de estado en",
            "start": 5778.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Chile que vinieron",
            "start": 5781.84,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "los del gobierno de Estados Unidos",
            "start": 5785.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 5791.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "encontraron pero es",
            "start": 5794.32,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima para los",
            "start": 5797.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes es del",
            "start": 5804.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "24 o sea 10 a\u00f1os despu\u00e9s de la invasi\u00f3n",
            "start": 5807.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5813.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5814.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Veracruz Robert lancing era secretario",
            "start": 5819.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5823.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estado del presidente",
            "start": 5824.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Wilson y mira lo que le recomienda",
            "start": 5829.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "tenemos que abandonar la idea de poner",
            "start": 5832.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "en la presidencia",
            "start": 5835.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "mexicana a un",
            "start": 5836.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 5839.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "americano ya que eso conducir\u00e1 o",
            "start": 5842.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "conducir\u00eda otra vez a la",
            "start": 5846.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "guerra la soluci\u00f3n necesita de m\u00e1s",
            "start": 5851.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tiempo debemos abrirle a los j\u00f3venes",
            "start": 5859.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 5862.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "ambiciosos las puertas de nuestras",
            "start": 5863.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "universidades y hacer el esfuerzo de",
            "start": 5867.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "educarlos en el modo de vida",
            "start": 5870.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "americano en nuestros",
            "start": 5875.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "valores y en el respeto del liderazgo de",
            "start": 5878.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 5882.36,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "Unidos M\u00e9xico necesita administradores",
            "start": 5887.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "competentes y con el tiempo esos j\u00f3venes",
            "start": 5891.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "llegar\u00e1n a ocupar cargos",
            "start": 5894.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "importantes y eventualmente se",
            "start": 5897.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adue\u00f1ar de la misma",
            "start": 5901.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "residencia de",
            "start": 5906.719,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sin necesidad de que Estados",
            "start": 5909.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos gaste un",
            "start": 5913.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "centavo o dispare un tiro",
            "start": 5916.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "har\u00e1n lo que",
            "start": 5920.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "queramos y lo har\u00e1n",
            "start": 5926.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mejor y m\u00e1s radicalmente",
            "start": 5930.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que lo que nosotros mismos podr\u00edamos",
            "start": 5934.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "haberlo",
            "start": 5938.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "hecho pasa el",
            "start": 5942.36,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tiempo y cu\u00e1ntos se formaron",
            "start": 5945.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en",
            "start": 5952.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Harvard y en otras",
            "start": 5954.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 5958.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "bueno es",
            "start": 5961.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "interesante C\u00f3mo tenemos que",
            "start": 5964.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "garantizar nuestra",
            "start": 5969.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n no",
            "start": 5972.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "podemos cerrarnos",
            "start": 5974.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "no podemos romper no podemos",
            "start": 5976.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eh aislarnos",
            "start": 5981.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "es un hecho una realidad",
            "start": 5988.119,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 5995.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "3180 km de",
            "start": 5997.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "frontera por cuestiones de",
            "start": 6000.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "geopol\u00edtica con todo respeto pues no es",
            "start": 6004.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds europeo no es",
            "start": 6007.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Brasil aqu\u00ed nos toc\u00f3",
            "start": 6013.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "vivir Entonces tenemos esa vecindad",
            "start": 6018.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6025.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si nos ponemos de",
            "start": 6026.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "acuerdo como lo hemos",
            "start": 6029.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hecho en los \u00faltimos",
            "start": 6034.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tiempos nos ayudamos",
            "start": 6037.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "mutuamente ya no se",
            "start": 6044.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 6046.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6048.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "separarnos es bastante la integraci\u00f3n",
            "start": 6050.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 6053.88,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6056.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empresas en M\u00e9xico se producen muchas",
            "start": 6060.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cosas que se consumen en Estados",
            "start": 6065.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "Unidos y y se",
            "start": 6068.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "producen a buen precio de manera",
            "start": 6073.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "competitiva se cierra la frontera y no",
            "start": 6077.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se venden los carros que se producen en",
            "start": 6082.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Estados Unidos tendr\u00edan ellos",
            "start": 6084.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que pagar 10 15,000",
            "start": 6086.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por",
            "start": 6091.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo",
            "start": 6098.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el las empresas de",
            "start": 6100.0,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "autopartes hay una relaci\u00f3n en la",
            "start": 6103.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "frontera muy din\u00e1mica activa",
            "start": 6109.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y a nosotros nos ayuda esa relaci\u00f3n y no",
            "start": 6115.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 6119.4,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "degamos parte de el",
            "start": 6122.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "\u00e9xito de la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 6126.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nuestra ha tenido que",
            "start": 6131.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ver entre otras",
            "start": 6134.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cosas con la inversi\u00f3n",
            "start": 6136.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "extranjera que ha llegado a M\u00e9xico",
            "start": 6140.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "nunca las dos cosas inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 6147.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "e inversi\u00f3n",
            "start": 6150.76,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 6154.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 6157.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "neoliberales no creen en la inversi\u00f3n",
            "start": 6160.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Y nosotros sostenemos que es",
            "start": 6166.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "fundamental",
            "start": 6169.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso la creaci\u00f3n de empleos por eso",
            "start": 6173.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 6178.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "desempleo en el",
            "start": 6180.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "mundo Pero esto se complementa con la",
            "start": 6181.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6185.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "extranjera Entonces c\u00f3mo",
            "start": 6186.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "resolvemos",
            "start": 6191.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mantener esta integraci\u00f3n",
            "start": 6195.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica con respeto a nuestras",
            "start": 6200.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas es un proceso",
            "start": 6206.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuevo c\u00f3mo hacerlo",
            "start": 6210.679,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "enfrentando estos exabruptos",
            "start": 6215.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo los",
            "start": 6223.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "vamos convenciendo",
            "start": 6229.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se va persuadiendo a todos",
            "start": 6233.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ellos de que tienen que actuar con",
            "start": 6240.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "respeto aprender a",
            "start": 6244.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "respetar es una labor y hacia adante",
            "start": 6252.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "important\u00edsima para los j\u00f3venes Porque",
            "start": 6256.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de eso depende el desarrollo de eso",
            "start": 6259.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vende el fortalecimiento de Am\u00e9rica del",
            "start": 6263.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Norte de toda Am\u00e9rica el fortalecimiento",
            "start": 6265.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y el fortalecimiento",
            "start": 6269.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6271.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico repito nos necesitamos nos",
            "start": 6273.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "complementamos",
            "start": 6277.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "Solo",
            "start": 6278.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que tienen que aprender a respetarnos",
            "start": 6280.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y en esa discusi\u00f3n presidente Pues que",
            "start": 6285.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se entienda que no existe ning\u00fan",
            "start": 6288.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "gobierno mundial que nadie ha elegido Un",
            "start": 6290.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "gobierno del mundo eh Y tambi\u00e9n que no",
            "start": 6293.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "existen leyes extraterritoriales que en",
            "start": 6296.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el caso de M\u00e9xico nuestra legislaci\u00f3n",
            "start": 6298.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proh\u00edbe a gobiernos extranjeros estar",
            "start": 6301.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "financiando organizaciones con fines",
            "start": 6304.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos ya para nadie es un secreto",
            "start": 6306.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "que mexicanos contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 6308.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "impunidad pues no tiene el inter\u00e9s",
            "start": 6310.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimo de defender al pueblo sino m\u00e1s",
            "start": 6312.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "bien de defender los intereses de un",
            "start": 6314.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "sector econ\u00f3mico y que eso pues Est\u00e1",
            "start": 6317.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "prohibido en nuestras leyes y hablando",
            "start": 6319.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "justo de es este sector particularmente",
            "start": 6321.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hemos estado revisando en la revista",
            "start": 6324.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contral\u00ednea las fichas de la direcci\u00f3n",
            "start": 6326.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Federal de seguridad que liber\u00f3 en",
            "start": 6329.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "internet el archivo general de la naci\u00f3n",
            "start": 6331.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y nos llama la atenci\u00f3n el archivo",
            "start": 6334.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "justamente que se hizo en los a\u00f1os de la",
            "start": 6336.76,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de los 70 a la d\u00e9cada de los 80",
            "start": 6340.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sobre el empresario Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6343.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "laporte el padre de Claudio x Gonz\u00e1lez",
            "start": 6345.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Guajardo en este expediente pues",
            "start": 6348.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente eh se muestra a un",
            "start": 6351.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "empresario contrario al bienestar social",
            "start": 6355.04,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "eh Para empezar se revelan las eh",
            "start": 6358.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "diferentes procesos de huelga que",
            "start": 6363.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "estallaron en la transnacional Kimberly",
            "start": 6366.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Clark entre",
            "start": 6368.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "1976 y",
            "start": 6370.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1983 los trabajadores porque eh los",
            "start": 6372.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "estaban despidiendo masivamente y porque",
            "start": 6375.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no les aumentaban el el salario Eh Pues",
            "start": 6378.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "en los niveles es que se necesitaban",
            "start": 6382.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "porque se estaba transitando por una",
            "start": 6384.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "crisis econ\u00f3mica importante adem\u00e1s se",
            "start": 6385.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muestra en este mismo expediente que",
            "start": 6388.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "este empresario Pues estaba en contra de",
            "start": 6391.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la nacionalizaci\u00f3n de la banca que",
            "start": 6395.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 en el sexenio de Jos\u00e9 L\u00f3pez",
            "start": 6397.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Portillo eh dec\u00eda pues que no se deb\u00eda",
            "start": 6399.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de meter el estado porque no les gusta",
            "start": 6403.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el estado naci\u00f3n fortalecido y con esta",
            "start": 6406.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "caracter\u00edstica del bienestar si no les",
            "start": 6409.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gusta el estado m\u00ednimo donde los",
            "start": 6410.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "empresarios pues tengan control",
            "start": 6413.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente del gobierno pues se",
            "start": 6415.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mostr\u00f3 junto con otros empresarios de",
            "start": 6418.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "aquella \u00e9poca en contra de esta",
            "start": 6420.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nacionalizaci\u00f3n se muestran fichas",
            "start": 6422.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "incluso de su relaci\u00f3n cercan\u00eda con el",
            "start": 6424.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno y particularmente con el",
            "start": 6429.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "presidente Miguel de la Madrid donde",
            "start": 6431.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "desayunaban muy frecuentemente para",
            "start": 6434.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "discutir abiertamente la pol\u00edtica",
            "start": 6436.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de M\u00e9xico en momentos donde se",
            "start": 6438.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "transitaba todav\u00eda esta crisis para que",
            "start": 6441.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no ocurrieran nuevas nacionalizaciones",
            "start": 6444.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "sino para que se siguiera Eh pues",
            "start": 6446.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "beneficiando al sector empresarial y al",
            "start": 6449.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mismo tiempo en el momento de el sismo",
            "start": 6451.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de 1985 pues particip\u00f3 en la pol\u00edtica",
            "start": 6456.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de reconstrucci\u00f3n que es lo que",
            "start": 6459.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ellos quieren no siempre estar presentes",
            "start": 6460.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde el sector econ\u00f3mico para",
            "start": 6463.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "apropiarse finalmente de los recursos",
            "start": 6465.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos preguntarle presidente sobre",
            "start": 6467.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "esta visi\u00f3n que tienen todav\u00eda algunos",
            "start": 6469.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh empresarios muy lamentable que es",
            "start": 6472.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contraria al bienestar social eh que",
            "start": 6475.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ellos solamente Ven por sus propios",
            "start": 6478.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "intereses porque en el caso particular",
            "start": 6480.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de Claudio x Gonz\u00e1lez la porte y usted",
            "start": 6483.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo ha documentado perfectamente",
            "start": 6485.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "particip\u00f3 en en estas campa\u00f1as de",
            "start": 6487.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "propaganda negra sobre el peligro para",
            "start": 6490.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 2006 ha participado",
            "start": 6493.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "financiando a trav\u00e9s de Kimberly Clark a",
            "start": 6495.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mexicanos contra la corrupci\u00f3n y",
            "start": 6498.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "impunidad y en t\u00e9rminos generales existe",
            "start": 6499.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "toda hab\u00eda un sector que no comprende",
            "start": 6502.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dentro de el grupo empresarial o del",
            "start": 6504.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "poder econ\u00f3mico que es uno de los",
            "start": 6507.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "poderes f\u00e1cticos m\u00e1s importantes en",
            "start": 6509.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y me parece que en el mundo que",
            "start": 6512.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "quieren seguir gobernando a partir de",
            "start": 6516.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "autoridades pues debilitadas y trabajan",
            "start": 6519.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para ello presidente Muchas gracias S\u00ed",
            "start": 6523.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "per ya hemos hablado mucho de eso es",
            "start": 6526.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este pues es un sector que se",
            "start": 6529.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "acostumbraron Se sent\u00edan los",
            "start": 6532.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de",
            "start": 6535.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 fue",
            "start": 6539.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "asesor econ\u00f3mico de",
            "start": 6542.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Salinas es el que le recomend\u00f3 la",
            "start": 6546.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica",
            "start": 6549.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y \u00e9l se",
            "start": 6552.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 como accionista privado de una",
            "start": 6554.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "planta de de energ\u00eda",
            "start": 6557.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica de",
            "start": 6561.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "extranjero una sociedad",
            "start": 6563.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con una empresa",
            "start": 6567.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1ola y",
            "start": 6570.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "luego vino el fraude y \u00e9l fue",
            "start": 6572.48,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "el promotor de la guerra sucia en mi",
            "start": 6578.76,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "contra incluso lleg\u00f3 a decir que si no",
            "start": 6584.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pod\u00edan vencernos",
            "start": 6588.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "por la v\u00eda",
            "start": 6592.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "electoral no hab\u00eda que descartar lo que",
            "start": 6594.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido en",
            "start": 6598.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "chile",
            "start": 6601.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed una vez me toc\u00f3 hablar con \u00e9l y con",
            "start": 6603.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "un grupo de empresarios y",
            "start": 6608.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l me acuerdo de dos cosas primero que",
            "start": 6611.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no se privatizado el metro era",
            "start": 6614.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yo jefe de gobierno",
            "start": 6618.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pues ya se imaginan lo que le",
            "start": 6623.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contest\u00e9 y lo otro que por qu\u00e9 ten\u00eda yo",
            "start": 6626.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a un comunista de secretario de",
            "start": 6630.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "cultura a mi",
            "start": 6635.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 6638.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "extraordinario gran intelectual hombre",
            "start": 6640.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "consecuente inteligent\u00edsimo",
            "start": 6646.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Enrique",
            "start": 6648.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "semo pero ya con esto tiene la idea de",
            "start": 6650.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 6654.04,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "piensan pero aunque les parezca",
            "start": 6660.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "incre\u00edble es mejor que el",
            "start": 6668.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 6670.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 6674.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este e",
            "start": 6678.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene m\u00e1s sentido del humor Cuando lo",
            "start": 6683.679,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "veo como nos gusta el",
            "start": 6689.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol",
            "start": 6692.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este siempre hablamos de b\u00e9isbol y otras",
            "start": 6694.719,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "cosas porque pues tampoco se trata de",
            "start": 6699.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "estarnos",
            "start": 6703.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "peleando ahora vienen los astros van a",
            "start": 6706.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "jugar ac\u00e1",
            "start": 6709.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "creo que la semana pr\u00f3xima o este fin de",
            "start": 6712.92,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "semana no este fin de semana s\u00ed",
            "start": 6716.56,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "este aqu\u00ed en la",
            "start": 6722.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ciudad S\u00ed en el estadio de los diablos",
            "start": 6725.239,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "viene astros",
            "start": 6728.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "contra ah\u00ed donde estaba vini ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6735.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todav\u00eda nuestro paisano vini Garc\u00eda",
            "start": 6738.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6743.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vini Garc\u00eda",
            "start": 6745.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "oaxaque\u00f1o es El beisbolista que m\u00e1s",
            "start": 6748.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "jonrones ha",
            "start": 6752.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "conectado en grandes",
            "start": 6755.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "ligas pues no puedo porque cuando este",
            "start": 6760.52,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "en las giras pero",
            "start": 6764.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "este siempre me ha gustado mucho el",
            "start": 6768.079,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "equipo de astros porque tiene",
            "start": 6771.88,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "latinos de los nueve hay cinco latinos",
            "start": 6776.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y tienen",
            "start": 6782.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a un latino cubano a",
            "start": 6785.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Jordan",
            "start": 6789.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6790.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bati\u00f3 el segundo",
            "start": 6792.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "jonr\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 6795.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "largo en serie mundial",
            "start": 6798.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "500",
            "start": 6803.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pies todav\u00eda no cae esa",
            "start": 6805.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pelota y",
            "start": 6809.84,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "este es como se dice en el b\u00e9isbol un un",
            "start": 6812.88,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "caballo y el",
            "start": 6818.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "primer el",
            "start": 6822.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "primer lugar en",
            "start": 6824.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "honr m\u00e1s largo tambi\u00e9n otro",
            "start": 6828.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cubano en serie",
            "start": 6833.079,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mundial entonces",
            "start": 6837.079,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este eso se lo cuento a veces a",
            "start": 6839.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Claudio y dice S\u00ed pero ya se salieron de",
            "start": 6843.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Cuba S\u00ed s\u00ed salieron de Cuba pero tomaron",
            "start": 6846.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "lechita en",
            "start": 6851.28,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "Cuba y este y de ah\u00ed el",
            "start": 6853.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "poder pero no me quiero meter a esas",
            "start": 6858.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pol\u00e9micas porque que este",
            "start": 6861.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh despiertan muchas pasiones",
            "start": 6864.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "e pero vaya",
            "start": 6868.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6872.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "batean Y s\u00ed eh van a",
            "start": 6876.079,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estar no s\u00e9 si el fin de",
            "start": 6881.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "semana s\u00ed",
            "start": 6885.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "este y",
            "start": 6887.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy bien lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 6889.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Alfredo",
            "start": 6892.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "har es el principal promotor del b\u00e9isbol",
            "start": 6894.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6898.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y hay que este apoyar todos los",
            "start": 6901.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "deportes ahora gener\u00f3 mucha",
            "start": 6907.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica de que los Pumas le ganaron al",
            "start": 6911.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica",
            "start": 6917.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta en la casa hay",
            "start": 6920.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica pero",
            "start": 6926.32,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "este mico seguro de no sab sobre de que",
            "start": 6929.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no sab\u00eda sobre esto lo que pas\u00f3 en la",
            "start": 6934.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico puesto que el asesor",
            "start": 6936.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de las Am\u00e9ricas y laa del Comando Sur",
            "start": 6939.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "fueron a finales de enero a Ecuador por",
            "start": 6942.679,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el tema de este suceso de narcotr\u00e1fico",
            "start": 6945.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ser\u00eda imposible que el presidente no",
            "start": 6948.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "supiera que lo que pas\u00f3 en embajada pues",
            "start": 6950.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estoy seguro que no",
            "start": 6953.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 6955.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "o no ten\u00eda completa la",
            "start": 6956.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n para no ser tan",
            "start": 6960.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "dr\u00e1sticos se hab\u00eda aumentado la",
            "start": 6963.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presencia de agencias como el FBI",
            "start": 6965.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6968.719,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "imposible es",
            "start": 6970.84,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "que no es como uno imagina pues",
            "start": 6974.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se le tiene",
            "start": 6982.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "confianza al departamento de estado este",
            "start": 6984.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "caso a blinken ellos",
            "start": 6988.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6991.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "manejan esas",
            "start": 6993.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "relaciones la Casa Blanca tiene otras",
            "start": 6997.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s",
            "start": 6999.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ahora que ya inici\u00f3 Pr\u00e1cticamente la",
            "start": 7002.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n o la elecci\u00f3n presidencial",
            "start": 7008.239,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "De eso estoy seguro porque cuando se",
            "start": 7012.48,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 el material a trav\u00e9s del",
            "start": 7016.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "embajador le habl\u00e9 al",
            "start": 7022.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "embajador y quiero que conozca el",
            "start": 7026.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "presidente este",
            "start": 7030.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "material porque estoy seguro",
            "start": 7035.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que entonces lo revisaron en la Casa",
            "start": 7038.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Blanca y el asesor en materia de",
            "start": 7041.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 7045.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "shivan ya da a",
            "start": 7047.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "conocer un comunicado",
            "start": 7050.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "condenatorio nada que",
            "start": 7056.079,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "ver con lo que hab\u00edan hecho en el",
            "start": 7058.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "departamento de estado",
            "start": 7062.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Derechos Humanos que sac\u00f3 el no no no",
            "start": 7072.4,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "no no no no es que la verdad es",
            "start": 7075.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este muy",
            "start": 7081.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "superficial no tiene",
            "start": 7083.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sustento c\u00f3mo le vamos a hacer caso si",
            "start": 7088.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "dicen que nosotros promovimos",
            "start": 7092.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7101.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "difundieran",
            "start": 7103.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "200000 se\u00f1alamientos en contra de la",
            "start": 7105.28,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidenta de la suprema corte D\u00f3nde",
            "start": 7110.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las",
            "start": 7112.8,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "pruebas es muy",
            "start": 7115.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "irresponsable o sea",
            "start": 7119.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es una tomadura de pelo les afecta mucho",
            "start": 7121.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 7127.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "serios son mentirosos",
            "start": 7129.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a ver que este",
            "start": 7136.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "prueben pero c\u00f3mo nos vamos a estar",
            "start": 7139.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "metiendo en eso es como",
            "start": 7141.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "si estuviese yo aqu\u00ed contestando el",
            "start": 7144.719,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras",
            "start": 7148.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este todos los",
            "start": 7151.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "d\u00edas lo",
            "start": 7153.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "hago para eh",
            "start": 7157.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7160.97,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "informar orientar",
            "start": 7163.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "concientizar a los",
            "start": 7166.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de Cu\u00e1l es el",
            "start": 7168.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tejemaneje de la pol\u00edtica en",
            "start": 7171.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero no es para estar",
            "start": 7177.36,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "este viendo a ver qu\u00e9 va a deciro ni lo",
            "start": 7181.36,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "veo o sea este nada m\u00e1s de vez en cuando",
            "start": 7185.199,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "este por d\u00f3nde anda no y como es",
            "start": 7190.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "predecible ya nada",
            "start": 7195.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es que ahora",
            "start": 7199.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh Ciro est\u00e1 sumado a la",
            "start": 7202.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en contra del fondo de",
            "start": 7208.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pensiones Ya",
            "start": 7215.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "s\u00e9 por qu\u00e9",
            "start": 7218.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1n sumados porque sus",
            "start": 7220.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "jefes tienen que ver con",
            "start": 7225.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "Afores con el manejo de los",
            "start": 7228.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Afores o los amigos de sus",
            "start": 7234.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "jefes y ni",
            "start": 7243.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "modo",
            "start": 7246.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que se les",
            "start": 7247.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "crea que son independient",
            "start": 7249.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "si fuesen",
            "start": 7254.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "independientes no les pagaran",
            "start": 7256.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tanto les pagan",
            "start": 7260.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho porque",
            "start": 7264.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "est\u00e1n al",
            "start": 7267.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "servicio de la",
            "start": 7269.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "empresa no dudo que haya cosas",
            "start": 7275.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no que se les ocurran",
            "start": 7279.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y las puedan decir en el caso de Ciro",
            "start": 7284.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 7287.679,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "consultar",
            "start": 7291.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ah",
            "start": 7294.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Olegario pero en las cosas como esto de",
            "start": 7297.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "las Afores",
            "start": 7301.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "No pues Qui\u00e9nes manejan las",
            "start": 7304.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Afores el mismo Salinas pliego a ver si",
            "start": 7309.679,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "lo encuentras en una",
            "start": 7315.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "entrevista",
            "start": 7320.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dice que es hasta",
            "start": 7321.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "penoso que \u00e9l no",
            "start": 7326.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "permite",
            "start": 7331.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que sus conductores de",
            "start": 7333.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "noticias act\u00faen con libertad",
            "start": 7338.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que \u00e9l les",
            "start": 7343.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 7345.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "l\u00ednea A ver si le",
            "start": 7350.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "encuentras",
            "start": 7353.239,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7355.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "as\u00ed se aclaran mal las cosas",
            "start": 7357.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "entonces que me voy a estar peleando con",
            "start": 7362.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Javier a la",
            "start": 7366.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Torre se",
            "start": 7368.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "es buena persona",
            "start": 7372.4,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "Javier nada m\u00e1s que el lineazo",
            "start": 7374.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7381.66,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "no a ver si lo nada m\u00e1s el",
            "start": 7386.28,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "fragmento en donde dice de que",
            "start": 7390.92,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "\u00e9l que su",
            "start": 7395.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "empresa palabras m\u00e1s palabras m\u00e1s no va",
            "start": 7400.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a llevar tiempo Ah si no ma\u00f1ana s\u00ed",
            "start": 7403.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "porque son 42 minutos No pero el",
            "start": 7406.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "fragmento para",
            "start": 7409.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "encontrar entonces",
            "start": 7411.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7413.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "Cuando alguien dice es que la nota es la",
            "start": 7415.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 7421.119,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 7422.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7425.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7427.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "yo no me",
            "start": 7430.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "meto o no",
            "start": 7433.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "puedo no",
            "start": 7437.199,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "puedo porque son",
            "start": 7439.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "independientes antes ahora",
            "start": 7443.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ya no tengo la posibilidad de platicar",
            "start": 7446.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con ellos pero antes cuando me dec\u00edan",
            "start": 7449.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso empezaba yo",
            "start": 7450.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed Y qu\u00e9",
            "start": 7455.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "haces pues ando buscando al tonto que te",
            "start": 7457.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lo crea no",
            "start": 7460.599,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero bueno as\u00ed es",
            "start": 7465.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "esto muy buenos d\u00edas presidente Miguel",
            "start": 7470.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "arzate del sistema P\u00fablico de",
            "start": 7473.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal",
            "start": 7474.92,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "14 y altavoz radio preguntarle",
            "start": 7477.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente con esta ley de amnist\u00eda hay",
            "start": 7480.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "confusi\u00f3n debido a la desinformaci\u00f3n en",
            "start": 7484.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "radio escuchaba que esta ley de amnist\u00eda",
            "start": 7487.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la ula su gobierno para protegerse usted",
            "start": 7491.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque busca que el siguiente mandatario",
            "start": 7494.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "lo proteja en caso de que tenga alguna",
            "start": 7496.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n en 2018 cuando uno era",
            "start": 7497.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "candidato",
            "start": 7500.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "lerta Ortiz Alf escribi\u00f3 un ensayo",
            "start": 7501.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda esta propuesta de una ley",
            "start": 7504.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de amnist\u00eda y en ese ensayo hablaba de",
            "start": 7506.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que una ley de amnist\u00eda complementada",
            "start": 7509.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con una ley de amparo podr\u00eda abrir",
            "start": 7512.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "caminos para la paz y la justicia en",
            "start": 7515.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 7517.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eh preguntarle presidente si nos pud",
            "start": 7518.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "aclarar ya ha mencionado usted que esta",
            "start": 7521.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ley de amnist\u00eda Busca que pueda llegar a",
            "start": 7523.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "resolver a haber justicia en Casos para",
            "start": 7527.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en Casos de mucho inter\u00e9s del estado",
            "start": 7530.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "mexicano de la sociedad mexicana como el",
            "start": 7532.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "caso Ayotzinapa si nos pod\u00eda precisar",
            "start": 7534.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidente en qu\u00e9 caso S\u00ed aplicar\u00eda esta",
            "start": 7537.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Ley Ley de amnist\u00eda eh que si ya tiene",
            "start": 7539.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "alg\u00fan caso en la mira en la que pudiera",
            "start": 7543.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "usted estar aplicando esta ley para que",
            "start": 7545.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "sujetos a proceso por favor si nos pod\u00eda",
            "start": 7549.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "platicar s\u00ed b\u00e1sicamente ya lo",
            "start": 7552.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "expliqu\u00e9 es el caso de",
            "start": 7555.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa porque",
            "start": 7560.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se",
            "start": 7563.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "produjo lo que se conoci\u00f3 como un pacto",
            "start": 7566.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7570.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "silencio",
            "start": 7573.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n cerrados",
            "start": 7578.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 7582.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7585.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este formaron parte de la desaparici\u00f3n",
            "start": 7587.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 7592.079,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y",
            "start": 7595.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 7597.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ofrecen",
            "start": 7601.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n otros por",
            "start": 7603.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "miedo amenazas",
            "start": 7608.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "entonces lo que",
            "start": 7615.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "queremos es que nos",
            "start": 7619.32,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "ayuden Y c\u00f3mo les correspondemos los",
            "start": 7623.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 7627.559,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "proteger pero nos importa mucho saber",
            "start": 7633.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n los",
            "start": 7636.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes encontrar a los j\u00f3venes",
            "start": 7638.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo aplicar la ley si ya fueron",
            "start": 7642.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "liberados muchos de los Implicados En",
            "start": 7643.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "este caso es que aunque est\u00e9n este",
            "start": 7645.76,
            "duration": 11.319
        },
        {
            "text": "fuera ellos deben saber y esa fue la",
            "start": 7651.119,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "responsabilidad del gobierno de entonces",
            "start": 7657.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y del poder judicial y de las",
            "start": 7659.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "organizaciones",
            "start": 7662.559,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "como el",
            "start": 7667.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Pro y desde luego de este",
            "start": 7670.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1or \u00c1lvarez y",
            "start": 7674.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "casa ellos deben de",
            "start": 7678.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "saber que eh los liberaron",
            "start": 7681.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh de manera injusta e",
            "start": 7688.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ilegal porque tenemos",
            "start": 7694.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "pruebas de que los liberaron y no los",
            "start": 7697.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edan",
            "start": 7701.719,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "torturado y ellos eh",
            "start": 7704.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "argumentaron que hab\u00edan padecido de",
            "start": 7708.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "torturas otros s\u00ed fueron",
            "start": 7711.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "torturados pero no fueron todos saben A",
            "start": 7714.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos liberaron a m\u00e1s de",
            "start": 7717.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "80 y muchos de",
            "start": 7723.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "esos",
            "start": 7727.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que este los defendieron los de Derechos",
            "start": 7728.92,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "Humanos argumentando que los hab\u00edan",
            "start": 7734.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "torturado s\u00ed participaron en la",
            "start": 7739.639,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y tenemos",
            "start": 7742.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "las pruebas",
            "start": 7743.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n",
            "start": 7745.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 7748.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 7749.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "podemos y en su momento lo vamos a hacer",
            "start": 7751.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estamos esperando los",
            "start": 7756.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tiempos este",
            "start": 7759.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "abrir",
            "start": 7762.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 7764.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "expedientes de tener la posibilidad",
            "start": 7767.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "aplicar\u00eda esta ley para Mario Aburto en",
            "start": 7769.599,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el caso Colosio o para Israel Vallarta",
            "start": 7772.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "torturado",
            "start": 7775.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pors lo de",
            "start": 7776.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Vallarta porque",
            "start": 7779.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "f\u00edjense nada m\u00e1s para tener una idea de",
            "start": 7784.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo act\u00faan los jueces",
            "start": 7788.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y el poder judicial no todos pero los",
            "start": 7791.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 7794.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "metidos",
            "start": 7796.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "en este la mafia del",
            "start": 7798.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "poder a los que defiende el departamento",
            "start": 7803.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7806.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7809.82,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "estado a los",
            "start": 7811.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7814.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encarcelan por lo deapa",
            "start": 7816.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en dos 3 4 a\u00f1os los",
            "start": 7824.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "liber 4 a\u00f1os o m\u00e1s de",
            "start": 7833.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 7842.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con el argumento de que hab\u00edan sido",
            "start": 7845.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "torturados cuando ya tenemos elementos",
            "start": 7848.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7852.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "decir no todos fueron torturados y",
            "start": 7853.88,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "salieron muchos que hab\u00edan",
            "start": 7858.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "participado la",
            "start": 7864.28,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "denuncia en contra de la tortura de los",
            "start": 7868.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que hab\u00edan participado en",
            "start": 7873.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa la",
            "start": 7876.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hicieron abogados vinculados a derechos",
            "start": 7878.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "humanos desde el poder",
            "start": 7888.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "judicial Y esto no fue un asunto nada",
            "start": 7891.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de",
            "start": 7894.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jueces porque para liberar",
            "start": 7895.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "80 presuntos responsables en la",
            "start": 7900.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de",
            "start": 7903.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Ayotzinapa tuvo que haber eh",
            "start": 7905.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una consulta al presidente de la corte",
            "start": 7912.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7914.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Entonces no se avienta un juez algo",
            "start": 7916.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7921.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "solo por mucho que hablen de",
            "start": 7923.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda",
            "start": 7928.239,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "Bueno pero aqu\u00ed liberaron a 80 en 4 o 6",
            "start": 7930.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 7937.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Vallarta lleva a\u00f1os sin",
            "start": 7939.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "sentencia sin",
            "start": 7943.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sentencia",
            "start": 7948.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y quieren ver a",
            "start": 7951.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Vallarta",
            "start": 7956.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Pues a ver si ese lo",
            "start": 7958.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "encontramos en el montaje de Loret de",
            "start": 7961.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mola todo esto para los j\u00f3venes porque",
            "start": 7964.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ya pas\u00f3",
            "start": 7968.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiempo era cuando",
            "start": 7970.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "estaba Garc\u00eda",
            "start": 7973.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Luna 18 a\u00f1os sin",
            "start": 7979.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sentencia Entonces si me preguntas si",
            "start": 7988.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda yo facultad para",
            "start": 7992.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo es que",
            "start": 7995.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "liberaron a la compa\u00f1era francesa",
            "start": 7997.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8002.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "intervino el presidente de",
            "start": 8004.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Francia y c\u00f3mo a \u00e9l lo dejan",
            "start": 8008.679,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed qu\u00e9 intereses est\u00e1n de por",
            "start": 8013.159,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8016.61,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "medio al conocer que le interesa",
            "start": 8020.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aplicarlo en el caso utzin apaa",
            "start": 8022.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente esta ley ser\u00e1",
            "start": 8024.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "determinante para poder llegar a la",
            "start": 8027.239,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "verdad de la Justicia del caso y",
            "start": 8028.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "alcanzar el tiempo nos alcanza el tiempo",
            "start": 8031.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "porque es",
            "start": 8036.199,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "este es hacer las cosas",
            "start": 8040.8,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "legales porque imag\u00ednense si se toma un",
            "start": 8045.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acuerdo con alguien que quiere como se",
            "start": 8049.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 8053.119,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "hecho con alguien que quiere informar",
            "start": 8056.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pero despu\u00e9s de que",
            "start": 8062.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Informa el presidente no tiene",
            "start": 8066.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "facultades para",
            "start": 8069.4,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "cumplir porque estar\u00eda infringiendo la",
            "start": 8072.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ley depende volvemos a lo mismo del",
            "start": 8078.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "poder judicial y con un poder judicial",
            "start": 8081.8,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "hostil contrario a la b\u00fasqueda de la",
            "start": 8086.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "verdad a la impartici\u00f3n de",
            "start": 8090.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Justicia no",
            "start": 8094.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "avanzamos muy bien presidente como",
            "start": 8097.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "segundo tema tienes",
            "start": 8099.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el nada m\u00e1s",
            "start": 8102.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para este",
            "start": 8104.199,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comparar",
            "start": 8109.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 8110.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "olvidar perd\u00f3n s\u00ed olvido o no",
            "start": 8113.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ino operao S\u00ed",
            "start": 8124.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed pero nada m\u00e1s es",
            "start": 8126.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "donde donde le est\u00e1n dando su Incluso en",
            "start": 8130.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "el Canal de las",
            "start": 8134.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Estrellas en",
            "start": 8136.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "vivo",
            "start": 8139.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed qui\u00e9n era el que le estaba dando",
            "start": 8146.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sabemos es que tambi\u00e9n",
            "start": 8160.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "DEA est\u00e1 casado con una mujer de origen",
            "start": 8166.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s y esto por supuesto levanta la",
            "start": 8169.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cabeza levanta la cabeza datos C\u00f3mo te",
            "start": 8173.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "llamas",
            "start": 8176.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tiene secuestradas",
            "start": 8181.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se\u00f1oras tiene",
            "start": 8183.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "secuestradas no quiere decir que no",
            "start": 8190.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hayan sucedido los hechos quiere",
            "start": 8192.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "decir que no sucedieron en ese momento",
            "start": 8195.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ni en ese",
            "start": 8200.12,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8202.98,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "lugar es una mujer de origen franc\u00e9s",
            "start": 8207.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esposa cu\u00e1l es su nombre no tengo nada",
            "start": 8213.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que ver no soy su esposa hac\u00eda aqu\u00ed nada",
            "start": 8216.679,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "yo no no sab\u00eda nada sab nada qui\u00e9n es",
            "start": 8220.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "usted qu\u00e9 hac\u00eda aqu\u00ed qui\u00e9n es usted qu\u00e9",
            "start": 8223.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hac\u00eda aqu\u00ed C\u00f3mo qu\u00e9 hac\u00eda usted aqu\u00ed",
            "start": 8225.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sabe que aqu\u00ed hab\u00eda tres personas",
            "start": 8228.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "secuestradas no no lo sab\u00eda lado deed no",
            "start": 8229.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no lo sab\u00eda no no lo sab\u00eda no no lo",
            "start": 8232.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sab\u00eda qu\u00e9 hac\u00eda usted aqu\u00ed C\u00f3mo lleg\u00f3",
            "start": 8235.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "era mi novio me estaba dando chance de",
            "start": 8238.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed en su casa mientras tomaba un",
            "start": 8240.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "departamento A ver cu\u00e1l es su",
            "start": 8242.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nombre es verdad Esto s\u00ed se\u00f1or a ver",
            "start": 8245.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "plat\u00edquenme casa qui\u00e9n un tipo que se",
            "start": 8252.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "llama salus",
            "start": 8255.599,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras aqu\u00ed aqu\u00ed hay tres yo no sab\u00eda",
            "start": 8257.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que er Cu\u00e1ntas personas son de d\u00f3nde",
            "start": 8259.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seor Cu\u00e1ntas personas son aqu\u00ed tres",
            "start": 8262.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas usted sab\u00eda que estar aqu\u00ed",
            "start": 8264.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "usted particip\u00f3 en el secuestro S\u00ed yo a",
            "start": 8267.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "m\u00ed me estaban pagando por eso cu\u00e1nto le",
            "start": 8269.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pag lo que fuera no s\u00e9 no tengo no",
            "start": 8271.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "negoci\u00f3 cu\u00e1nto hab\u00eda recibido lo que me",
            "start": 8275.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "fueran a dar no s\u00e9 ahora Qui\u00e9nes son las",
            "start": 8278.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "personas que tienes aqu\u00ed secuestradas",
            "start": 8280.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay un menor de",
            "start": 8282.639,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "edad te duele algo lase usted me",
            "start": 8284.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "peg\u00f3",
            "start": 8289.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "perada se\u00f1or Qui\u00e9n le peg\u00f3",
            "start": 8292.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "No s\u00e9 exactamente tengo TR semanas",
            "start": 8301.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que presidente como segundo tema Esto va",
            "start": 8304.519,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a salir este hoy en",
            "start": 8307.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "latinos S\u00ed s\u00ed",
            "start": 8309.439,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "sale pero como es periodismo objetivo",
            "start": 8315.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "profesional apegado a la verdad",
            "start": 8320.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente como segundo tema en",
            "start": 8323.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Argentina se registraron manifestaciones",
            "start": 8326.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "nunca antes vistas o no vistas en los",
            "start": 8329.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tiempos recientes",
            "start": 8331.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "multitudinarias luego de que el",
            "start": 8332.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente Javier Miley contin\u00faa con su",
            "start": 8334.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica motosierra y est\u00e1 aplicando",
            "start": 8336.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recortes al presupuesto de la educaci\u00f3n",
            "start": 8339.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "superior del 60 a 7% a los estudiantes a",
            "start": 8340.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "profesores se sumaron diversos sectores",
            "start": 8345.319,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh sociales presidente preguntarle por",
            "start": 8347.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la lectura de lo que est\u00e1 pasando en",
            "start": 8350.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Argentina si es de sorprenderle este",
            "start": 8352.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "descontento social que est\u00e1 sucediendo",
            "start": 8355.08,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "en Argentina por estas pol\u00edticas",
            "start": 8356.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "aplicadas con lo llamado pol\u00edtica",
            "start": 8358.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "motosierra para recortar el presupuesto",
            "start": 8361.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que destina el gobierno en ese pa\u00eds a la",
            "start": 8364.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Bueno pues este no no quiero",
            "start": 8368.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "opinar mucho",
            "start": 8372.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "este ya se ve\u00eda",
            "start": 8376.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "venir",
            "start": 8380.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "es el restablecimiento de la",
            "start": 8382.679,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 8386.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es la",
            "start": 8391.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de",
            "start": 8393.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8397.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8399.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "concebir que la educaci\u00f3n la salud son",
            "start": 8402.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "privilegios no",
            "start": 8407.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "derechos son concepciones",
            "start": 8409.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "distintas entonces lo que se est\u00e1",
            "start": 8413.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "llevando a cabo en Argentina pues ya se",
            "start": 8416.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a cabo en chile y en otras partes",
            "start": 8420.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8423.68,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico la mal llamada reforma educativa",
            "start": 8427.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "llevaba ese prop\u00f3sito nada m\u00e1s que hubo",
            "start": 8431.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "resistencias no pudieron del todo la",
            "start": 8437.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n ah\u00ed volvemos a",
            "start": 8440.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 8442.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mismo qui\u00e9n encabezaba todo ese",
            "start": 8443.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "movimiento Claudio x Gonz\u00e1lez hijo",
            "start": 8446.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "son los mismos sea",
            "start": 8451.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y esto no es maniqueo no es de buenos y",
            "start": 8454.399,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "malos es nada m\u00e1s",
            "start": 8459.12,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "entender que son dos corrientes de",
            "start": 8463.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8467.73,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "pensamiento que",
            "start": 8469.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8472.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "piensan",
            "start": 8474.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que nada m\u00e1s eh el gobierno tiene que",
            "start": 8477.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estar al",
            "start": 8482.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "servicio de una",
            "start": 8483.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 8487.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "facilitar a una",
            "start": 8489.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "minor\u00eda el que",
            "start": 8492.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "pueda hacer",
            "start": 8496.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dinero acumular",
            "start": 8499.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "capital sin importarles el",
            "start": 8502.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8506.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "as\u00ed de sencillo",
            "start": 8508.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "e injusto e",
            "start": 8511.319,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "inhumano no quieren al",
            "start": 8515.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo Son clasistas son",
            "start": 8521.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "racistas y muy",
            "start": 8525.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hip\u00f3critas porque van a la iglesia los",
            "start": 8528.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "domingos",
            "start": 8532.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8534.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh confiesan Y",
            "start": 8538.56,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "comulgan para dejar",
            "start": 8542.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el el marcador en",
            "start": 8545.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cero el domingo y",
            "start": 8548.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "volver a pecar y volver otra vez el",
            "start": 8550.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "domingo hacer lo",
            "start": 8554.399,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8555.68,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 8559.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Hidalgo lo dec\u00eda con mucha",
            "start": 8561.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Claridad el \u00fanico Dios de la oligarqu\u00eda",
            "start": 8564.2,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es el dinero y hay excepciones",
            "start": 8567.479,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "no se puede tampoco",
            "start": 8571.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "generalizar pero lo",
            "start": 8574.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "material los vuelve",
            "start": 8577.359,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "locos",
            "start": 8582.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Entonces ese es el pensamiento",
            "start": 8584.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "dominante en la derecha en el",
            "start": 8587.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conservadurismo y por eso tambi\u00e9n son",
            "start": 8591.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8594.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "corruptos porque para tener bienes",
            "start": 8595.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "materiales",
            "start": 8598.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se valen de",
            "start": 8601.2,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "todo no hay escr\u00fapulos Morales de",
            "start": 8604.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 8607.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el fin justifica los",
            "start": 8609.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "medios Entonces nosotros tenemos un",
            "start": 8616.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pensamiento distinto",
            "start": 8619.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que nos llena de",
            "start": 8621.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "orgullo no quiere decir que ellos no",
            "start": 8625.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sientan tambi\u00e9n",
            "start": 8629.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "una gran",
            "start": 8631.439,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n de andar en sus yates y en",
            "start": 8632.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "sus aviones",
            "start": 8635.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privados en sus",
            "start": 8637.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mansiones bueno nosotros",
            "start": 8643.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos sentimos muy",
            "start": 8647.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "satisfechos con aplicar nuestra doctrina",
            "start": 8650.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del Amor al",
            "start": 8653.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo y que no nos importe lo material",
            "start": 8655.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nos sentimos muy bien",
            "start": 8665.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "porque la verdadera felicidad no es",
            "start": 8668.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "acumular bienes",
            "start": 8671.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "materiales dinero",
            "start": 8673.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "fama",
            "start": 8676.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "t\u00edtulos la verdadera felicidad es estar",
            "start": 8678.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "bien con uno mismo estar bien con",
            "start": 8681.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 8683.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 8685.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "opciones",
            "start": 8690.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "distintas y ahora s\u00ed que como",
            "start": 8692.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dec\u00eda Facundo",
            "start": 8695.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cabral Pobrecito mi",
            "start": 8698.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "patr\u00f3n piensa que el pobre soy",
            "start": 8701.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "yo V\u00e1monos a desayunar porque tenemos un",
            "start": 8709.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "acto",
            "start": 8712.479,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana se quedan los cuatro los cinco",
            "start": 8716.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8722.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 8749.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al e",
            "start": 8779.24,
            "duration": 4.039
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a CQ i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servidoras p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral vamos \u00e1nimo buenos d\u00edas c\u00f3mo les trata la vida Bueno vamos a dar a conocer hoy mi\u00e9rcoles como siempre el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana Y tambi\u00e9n vamos a informar sobre El Avance que se ha logrado en el rescate al Iste que [M\u00fasica] ya saben ustedes c\u00f3mo lo recibimos completamente fraccionado lo privatizaron por pedazos lo desmembraron porque privatizaron los laboratorios del Iste privatizaron las ambulancias privatizaron todos los servicios y se han venido integrando para volver lo p\u00fablico p\u00fablico se privatizaron los ferrocarriles se privatizaron los bancos se privatizaron empresas p\u00fablicas las minas pero eso fue as\u00ed por entero por completo dos empresas se quedaron con todos los ferrocarriles nacionales ac\u00e1 resulta que la privatizaci\u00f3n del Iste vincul\u00f3 a 20 o 30 empresas o m\u00e1s y la mayor\u00eda vinculadas con pol\u00edticos corruptos lo mismo en el seguro social y en otras eh instituciones a unos les entregaron la distribuci\u00f3n de medicamentos a otros eh la venta de los medicamentos como dec\u00eda a otros los laboratorios a otros la renta de equipos hasta de camillas ya hemos hablado de el lamentable caso de la privatizaci\u00f3n de las guarder\u00edas del seguro y de las tragedias que esa pol\u00edtica privatizadora ocasion\u00f3 todo para hacer negocios ayudar a familiares a gente cercana a amigos cuando imperaba el influyentismo Entonces ha hecho una muy buena labor ahora de integraci\u00f3n para dejar a una instituci\u00f3n consolidada nos ha costado bastante trabajo por los intereses pero se ha ido avanzando entonces eh Berta que es la directora del Iste nos va a informar y el doctor Ramiro que es el encargado de el \u00e1rea m\u00e9dica nos va a informar de c\u00f3mo vamos en lo relacionado con el rescate del Iste pero comenzamos con Elizabeth Garc\u00eda vilchis en qui\u00e9n en las mentiras de la semana Gracias se\u00f1or con su permiso Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todas a todos hoy es 24 de abril del a\u00f1o 2024 Esa es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar eh con una noticia Eh pues bastante graciosa Este es el humor involuntario que la oposici\u00f3n nos regala eh de c\u00f3mo un meme se convirti\u00f3 en noticia los memes son una de las formas de comunicaci\u00f3n m\u00e1s populares hoy en d\u00eda con las redes sociales se ha popularizado m\u00e1s eh comunicarnos a trav\u00e9s de pues estas im\u00e1genes los memes ustedes saben yo s\u00e9 todos hemos sido V\u00edctimas de un meme no deje an t\u00edtere con cabeza los mejores se viralizan y se comparten millones de veces vuelven siempre seg\u00fan las situaciones Esa es la Rep\u00fablica de los memes donde la burla y la iron\u00eda son las formas que hacen la comunicaci\u00f3n hoy en d\u00eda bastante divertida Pero qu\u00e9 creen nos arruinaron los memes la oposici\u00f3n porque los voceros de la derecha no tienen sentido del humor ni tampoco entienden los memes algunos de la generaci\u00f3n Boomer nos est\u00e1n arruinando el internet se escandalizan por un meme y con desesperaci\u00f3n busca convertirlo en una arma para criticar al gobierno por m\u00e1s de TR d\u00edas comentaristas de radi imag\u00ednense un meme se volvi\u00f3 noticia comentaristas de radio televisi\u00f3n y en redes sociales se han escandalizado y se han rasgado las vestiduras por una camiseta con un meme impreso que dice un verdadero hombre no habla mal de L\u00f3pez Obrador acompa\u00f1ado de una imagen de la muerte as\u00ed son los memes hay que les vamos a explicar as\u00ed son los memes unos son absurdos otros son oscuros hay de todo incluso esa camiseta se vende en internet me pasa Ah\u00ed est\u00e1 y tambi\u00e9n con otras frases no solamente con esta de El se\u00f1or presidente Bueno aqu\u00ed vemos otra camiseta del cat\u00e1logo de memes que tambi\u00e9n est\u00e1 la venta que dice orgullosamente deudor de copel y una imagen de la muerte por Pero saben qu\u00e9 les dec\u00eda yo que lo que llama la atenci\u00f3n de este episodio es que un meme se volvi\u00f3 noticia lo cual quiere decir que banaliza la informaci\u00f3n algo que no tiene importancia porque est\u00e1 en el plano del internet y la diversi\u00f3n lo elevan a nivel de noticia nacional esa conducta medi\u00e1tica es en s\u00ed mismo un meme o sea Nosotros tambi\u00e9n podr\u00edamos hacer un meme de este episodio un meme sobre la banalizaci\u00f3n de los medios imaginen ustedes aqu\u00ed lo vamos a ver en la pantalla en tres d\u00edas prensa y sitios digitales publicaron 110 notas sobre la camiseta publicada en en Twitter y tambi\u00e9n en instagram lo pudimos ver El Universal public\u00f3 nueve notas a sucen Uresti lo mencion\u00f3 seis veces en su programa en dos d\u00edas y L\u00f3pez origa cinco veces hay que ver eh la indignaci\u00f3n que le caus\u00f3 a Don Joaqu\u00edn L\u00f3pez origa este meme es que no lo entendi\u00f3 b\u00e1sicamente sin embargo en ese inmenso mar de mensajes y de im\u00e1genes que son los memes el personaje que m\u00e1s provoca es el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador todos lo hemos visto muchos de ellos eh la verdad es que son hilarantes y hay que reconocer la creatividad de todos los que hacen internet y son creadores de contenido la mayor\u00eda de estos memes contra el eh del presidente son de cr\u00edtica o burla pero tambi\u00e9n hay memes que valoran positivamente la figura del presidente que defienden su gesti\u00f3n resaltan sus logros y responden a las cr\u00edticas de manera divertida Pero bueno ya hasta hay que explicarles los memes y la comedia que circula en internet a la oposici\u00f3n y a los medios de comunicaci\u00f3n juzguen ustedes vamos con la siguiente porque esta tambi\u00e9n H\u00edjole es que ya no saben qu\u00e9 inventar pero es falso que Rusia aumentar\u00e1 aranceles de importaci\u00f3n de cerveza en M\u00e9xico el latino de Loret de Mola uno de los principales promot promotores de la guerra sucia en contra del presidente de M\u00e9xico public\u00f3 una nota titulada Rusia aumenta arancel a la importaci\u00f3n de cerveza de pa\u00edses in amistosos en la que asegura que esto va a afectar a M\u00e9xico pero esto es falso al respecto la embajada de Rusia en M\u00e9xico respondi\u00f3 con humor a trav\u00e9s de su cuenta dx pero no solamente lo public\u00f3 latinus sino tambi\u00e9n le siguieron Forbes y El Universal latinus asegura que Rusia aumentar\u00e1 los aranceles a la importaci\u00f3n de cerveza de pa\u00edses sin amistosos pero la embajada rusa aclar\u00f3 que M\u00e9xico no es est\u00e1 entre los 48 pa\u00edses que han violado los intereses econ\u00f3micos de Rusia la embajada de Rusia ironiz\u00f3 que algunas publicaciones incluyeron sin raz\u00f3n a M\u00e9xico y ellos mismos dicen tal vez Tuvieron un s\u00e1bado demasiado divertido pero hasta aqu\u00ed est\u00e1 y eh vamos a pasar a la secci\u00f3n Qui\u00e9nes quieren los Bots porque traemos un desmentido pero tambi\u00e9n c\u00f3mo han hecho guerra sucia contra la reforma de pensiones porque contin\u00faa la andanada de mentiras la campa\u00f1a contra la reforma de pensiones encabezada por medios de comunicaci\u00f3n como TV Azteca y mbs que encabezan pues una ola de mentiras en contra de la Reforma de pensiones en programas de televisi\u00f3n eh de la televisora de la jusco contin\u00faan mintiendo llam\u00e1ndole atraco robo a los ahorros de los trabajadores pero todo esto es falso Aqu\u00ed vemos el reporte de medios aqu\u00ed lo vemos fueron difundidas 1954 notas lo que se busca con esta reforma hay que decirlo y repetirlo y repetirlo es favorecer al trabajador con una pensi\u00f3n digna que se retire con el 100% de su salario Pero esto poco les importa a quienes encabezan la campa\u00f1a de mentiras como Margarita Zavala y su esposo Felipe Calder\u00f3n el expresidente eh de M\u00e9xico ya sobra decir qu\u00e9 tanto hizo qu\u00e9 tan mal hizo su gesti\u00f3n en M\u00e9xico y lo que estamos pagando desde su desde su exeni ellos la verdad es que son c\u00ednicos caradura Porque dicen que la reforma Busca robar el dinero de las pensiones pero Margarita Zavala si me hacen zoom al tweet de Margarita Zavala ella estaba en el pleno del Congreso y ya se la vol\u00f3 porque dice que el gobierno despu\u00e9s de expropiar las pensiones lo cual es absolutamente falso expropiar casas y propiedades imag\u00ednense a ese nivel llegan todo esto es falso pero tambi\u00e9n adem\u00e1s de actores pol\u00edticos Javier a la torre y su sus reporteros en TV Azteca tienen una campa\u00f1a permanente contra la reforma de pensiones con notas y reportajes todo el d\u00eda por favor h\u00e1ganme zom a la anterior a la de Javier a la torre imag\u00ednense vean esto este tweet lo publicaron Ayer hoy se perdi\u00f3 una batalla contra el autoritarismo pero no la guerra diputados al servicio de Palacio Nacional aprobaron el saqueo de los ahorros para el retiro de miles de mexicanos esto es un saqueo escudado en las mentiras de una presidencia que se siente Imperial lo que hicieron es ileg\u00edtimo e inmoral Pues yo dir\u00eda tambi\u00e9n que cobrar intereses desmedidos es ileg\u00edtimo e inmoral Pero de eso no vamos a hablar y tampoco se da cuenta aqu\u00ed el conductor de TV Azteca en redes la campa\u00f1a contra la reforma de pensiones usa el mismo modus operandi de la guerra sucia del hashtag narcopresidente La misma estructura de vots y cuentas automatizadas han impulsado m\u00e1s de un mill\u00f3n de menciones del 14 al 22 de abril sin embargo destacan algunas cuentas que han buscado promover la desinformaci\u00f3n en relaci\u00f3n al tema a partir del 16 de abril el principal impulsor de la de la cuenta sociedad civil MX ligada al empresario Claudio x Gonz\u00e1lez a la que se le inyectaron m\u00e1s de 32,000 retweets para Elevar el n\u00famero de menciones contra la reforma las las etiquetas con mi afore no y con mis ahorros no fueron mencionadas cerca de 97,000 veces por usuarios digitales en los \u00faltimos 8 d\u00edas as\u00ed la campa\u00f1a contra la reforma a las a la pensi\u00f3n aqu\u00ed lo vemos como a trav\u00e9s del tiempo siguen promoviendo este hashtag lo hemos dicho pero lo vamos a repetir sociedad civil MX es una cuenta impulsada con retweets por Fernando bela usar\u00e1n un se\u00f1or al que no podemos mencionar finanzas 333 Lourdes Mendoza eh con cafca el herero MX entre otros esta cuenta tambi\u00e9n tiene su canal de Telegram eso tambi\u00e9n ya lo hab\u00edamos expuesto en este espacio tiene 1379 suscriptores y tambi\u00e9n hay que decirlo participan varios periodistas para difundir este material de erosi\u00f3n en contra del gobierno de M\u00e9xico pero esto no es todo son siete de cada 10 cuentas que criticaron la propuesta de pensiones del presidente al poder legislativo estas siete de 10 cuentas Atacan al presidente con narcoejecuciones [M\u00fasica] que ni ellos se la creen menos el pueblo pero nada m\u00e1s para ilustrar el Por qu\u00e9 se oponen Aqu\u00ed vamos a mostrar la lista de empresas que administran las Afores actualmente algunos de ellas ni las entregan ya las observamos vamos con el informe que pidi\u00f3 la semana pasada el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador sobre la guerra sucia en la red social x eh que ya lleva 12 semanas a partir del 31 de enero de 2024 hemos sido testigos de la campa\u00f1a negra m\u00e1s grande a trav\u00e9s de una plataforma de internet se\u00f1ala el analista Juli\u00e1n Mac\u00edas que dirige pandemia digital an pasado 12 semanas ya desde que iniciaron los ataques de guerra sucia en contra del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador en ese tiempo se ha mantenido la tendencia en 86 d\u00edas se han publicado m\u00e1s de 30 millones de im\u00e1genes en Twitter ahora x seg\u00fan c\u00e1lculos de analistas intentando ligar al presidente de M\u00e9xico y al gobierno con el narcotr\u00e1fico a ellos se sumar\u00edan 4 millones de etiquetas con errores ortogr\u00e1ficos son aproximadamente 420,000 eh cuentas que han participado con la etiqueta narco presidente amlo del 1 al 43 mejor conocidas como Bots o robots apenas el 1.4 por son cuentas con mensajes originales frente a 70 por de retweets 25% de respuestas y 5% de menciones adem\u00e1s hemos identificado 20 cuentas que dan mayor impulso a las tendencias en x entre ellos destacan qui\u00e9n cre el l\u00edder moral de la oposici\u00f3n Claudio x Gonz\u00e1lez el ex secretario de trabajo con Felipe Calder\u00f3n Javier Lozano Fernando Bel usar\u00e1n la cuenta espejo de una candidata presidencial cuyo nombre de usuario es sochil 2024 por supuesto las Guacamayas el senador filan Emilio \u00c1lvarez y casa otra vez la sociedad civil MX de Claudio x Gonz\u00e1lez Agustina tonete de la fundaci\u00f3n para la Libertad en Argentina entre otras cuentas que sirven para inflar tendencias contra el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador llama la atenci\u00f3n la elevada cantidad de tweets publicados por las cuentas m\u00e1s retad del troll Center como r\u00edo melis belli Lis G Let maldo Jos\u00e9 D\u00edaz y Laura mix esto es \u00fanicamente con el hashtag narcopresidente amlo pero si nosotros juntamos todas las etiquetas con mensajes con guerra sucia aqu\u00ed los vamos vamos a ver el mapa estas son primero me pasan el anterior por favor Estas son las cuentas que inflan la tendencia todas estas cuentas se dedican justamente a env\u00edan un mensaje y se retete entre ellas y mandan el mensaje para que inflen la tendencia recuerden ayer la semana pasada dec\u00edamos que estos del troll Center se levantan muy temprano pues inician a las 4 de la ma\u00f1ana hasta las 8 de la ma\u00f1ana suben un trending topic vamos en la siguiente por favor aqu\u00ed vemos este mapa en donde no solamente existe la etiqueta de narcopresidente sino existen muchos otros de erosi\u00f3n de ataque tratando de vincular al presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador con el narcotr\u00e1fico al gobierno y hasta algunos funcionarios Eh Eh Eh funcionarios de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal pero tambi\u00e9n a una candidata a la presidencia as\u00ed as\u00ed va la cosa pero dec\u00eda yo si juntamos todos estos hashtags de erosi\u00f3n suman cill 70 millones de retweets dec\u00edamos al principio todo esto comenz\u00f3 el 30 y 31 de enero con la publicaci\u00f3n en dos medios internacionales eh la dol chevel y propublica adem\u00e1s de inside crime reportes que vinculaban sin pruebas al presidente con el narcotr\u00e1fico los se\u00f1alamientos no se sostuvieron ni un d\u00eda pero bastaron para detonar la campa\u00f1a en redes masiva O sea la m\u00e1s grande de la que se tenga noticia la difusi\u00f3n de los art\u00edculos por robots en Facebook tambi\u00e9n esto ya lo informamos era de 60.000 a 90.000 con cuentas automatizadas mientras que en Twitter apenas lo difundieron esto es absolutamente inusual ah\u00ed donde comenz\u00f3 este fraude digital 30 y 31 de enero as\u00ed lo ha denominado de igual manera Juli\u00e1n Mac\u00edas adem\u00e1s encontr\u00f3 el patr\u00f3n de c\u00f3mo funcionan las cuentas principales Y c\u00f3mo son replicadas de forma masiva por Bots y troll centers en su revisi\u00f3n hall\u00f3 muchas evidencias del uso de cuentas automatizadas Y como ning\u00fan crimen es perfecto encontr\u00f3 una prueba incontrovertible de que se trata de robots que lanzan muchos mensajes con los hashtags programados al d\u00eda para inflar tendencias en redes sociales se acuerdan que aqu\u00ed en este espacio tambi\u00e9n les mostr\u00e1bamos C\u00f3mo eh lanzan un hashtag y a veces el programador debe equivocarse y cambian una letra por otra justo eh les invitamos a que pasen a al Twitter de Juli\u00e1n Mac\u00edas porque justo ayer hizo un hallazgo de c\u00f3mo El Troll Center se volvi\u00f3 a equivocar y lanzaron una cosa as\u00ed si no mal recuerdo 300,000 mensajes equivocados cambiando una L por una t as\u00ed as\u00ed se las gastan Pero eso no es todo se trata de una eh campa\u00f1a internacional de desinformaci\u00f3n adem\u00e1s de los ya conocidos personajes de la oposici\u00f3n y periodistas que impulsaron la tendencia otras cuentas publicaron desde Argentina Espa\u00f1a Estados Unidos y Colombia m\u00e1s del 60 por de los mensajes provienen del extranjero tambi\u00e9n ustedes recordar ya para ir cerrando este informe el diario Milenio revel\u00f3 que los likes argentinos se venden de A3 por pesito todo para posicionar los mensajes masivos en contra del presidente de M\u00e9xico pero aunque est\u00e9n de rebaja los likes en Argentina esta campa\u00f1a ha significado un gasto aproximadamente de 1 mill\u00f3n de pesos a la semana solo en la red social x pero a eso hay que que sumarle la renta de cuentas o sea cualquier usuario puede rentar su cuenta hemos identificado algunos m\u00e1s adelante lo daremos a conocer pero algunos periodistas locales que rentan sus cuentas para promocionar este tipo de mensajes de erosi\u00f3n con narco etiquetas y tambi\u00e9n hay que sumarle a este mill\u00f3n de pesos a la semana los salarios de los periodistas que se prestan a inflar la tendencia hasta aqu\u00ed el balance de la campa\u00f1a negra contra el presidente Seguiremos informando no nos vamos a cansar de denunciar este tipo de campa\u00f1as que sabemos por supuesto eh que todo es Al Calor de de este periodo que acaba en junio Pero vamos a seguir combatiendo la infodemia Y a prop\u00f3sito de infodemia vamos con la colaboraci\u00f3n sobre las mentiras acerca de las reformas para la la ley de amnist\u00eda y sobre la ley de [M\u00fasica] amparo las tres mentiras que lanzaron comentaristas y pol\u00edticos de oposici\u00f3n contra la reforma a la ley de amnist\u00eda y la reforma a la ley de amparo falso que la reforma a la ley de amnist\u00eda permite perdonar a cualquier criminal la reforma Busca romper el pacto de silencio combatir la impunidad y garantizar la reparaci\u00f3n Para las v\u00edctimas a la amnist\u00eda como un elemento que permitir\u00e1 garantizar el derecho a la verdad y la no repetici\u00f3n de los actos violatorios de los Derechos Humanos la iniciativa establece la posibilidad de otorgar la amnist\u00eda a personas que aporten elementos comprobables que resulten \u00fatiles para conocer la verdad de los hechos en Casos que sean relevantes para el estado mexicano entre ellos el caso Ayotzinapa falso que la reforma a la ley de amparo atente contra los Derechos Humanos la iniciativa tiene por objeto establecer normas que eviten que las suspensiones a leyes aprobadas por la mayor\u00eda del Congreso y que sean resueltas en un juicio de amparo tengan efectos generales el juicio de amparo es un medio de control constitucional contra los actos emitidos con motivo del ejercicio del poder tiene por objeto proteger los derechos humanos establecidos en la Constituci\u00f3n sin embargo en algunas ocasiones las suspensiones emitidas por amparos como fue con la ley el\u00e9ctrica que que buscaba garantizar el derecho de los usuarios a energ\u00eda el\u00e9ctrica eficiente y segura resultaron un obst\u00e1culo para ejercer su pleno derecho falso que la reforma a la ley de amparo es autoritaria la iniciativa pretende establecer contrapesos a la Facultad excedida por parte de jueces y magistrados que otorgan a discrecionalidad suspensiones con base en amparos o controversias constitucionales en contra de leyes aprobadas por el congreso la reforma es una medida que busca el respeto irrestricto a la separaci\u00f3n de poderes y fundamentalmente el principio de presunci\u00f3n de constitucionalidad de las leyes infodemia antes se\u00f1or presidente me deja por favor publicar nuevamente la lista de los administradores de las Afores es cuanto se\u00f1or presidente que todas y todos tengan un buen d\u00eda T adelante Gracias muchas gracias con su permiso presidente el d\u00eda de hoy tenemos el gusto de presentar los avances en torno al proyecto de la transformaci\u00f3n del Iste esto en cumplimiento a la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de rescatar y mejorar esta importante instituci\u00f3n y avanzar en la dignificaci\u00f3n de los servicios de salud que es una de las grandes prioridades en este cierre sexenio les informamos que como podremos ver en un video que vamos a presentar a continuaci\u00f3n en los \u00faltimos meses hemos tenido avances muy importantes en relaci\u00f3n al mejoramiento de unidades m\u00e9dicas la contrataci\u00f3n de personal m\u00e9dico el abasto de medicamentos que es otra de nuestras grandes prioridades y tambi\u00e9n en torno a la modernizaci\u00f3n deiste que es muy importante para nosotros esto por medio del uso de tecnolog\u00eda como por por ejemplo lo que tiene que ver con receta electr\u00f3nica con las citas por medio de internet WhatsApp tel\u00e9fono el expediente cl\u00ednico digital que tambi\u00e9n es muy importante y la digitalizaci\u00f3n y realizaci\u00f3n mediante plataformas de licencias m\u00e9dicas que nos permite detectar irregularidades en este tipo de expediciones Tambi\u00e9n queremos decir que tal como lo mencion\u00f3 el presidente otra de nuestras grandes prioridades tiene que ver con la nacionalizaci\u00f3n de los servicios de salud en este rubro Tambi\u00e9n tenemos avances importantes sobre todo en lo que tiene que ver con los servicios de anestesia y de hemodinamia no a partir de los cuales hemos realizado compra de equipo contrataci\u00f3n de personal compra de insumos y se Est\u00e1 avanzando tambi\u00e9n de manera muy importante con los servicios de banco de sangre y de laboratorio y otro de los rubros muy importantes como ustedes saben es el combate a la corrupci\u00f3n tambi\u00e9n en este caso esto con el apoyo de funci\u00f3n p\u00fablica de la secretaria de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana no se han iniciado 158 investigaciones y se han sancionado alrededor de 716 servidores p\u00fablicos es muy importante decir que este todo este trabajo que vamos a presentar en un momento es producto no de el trabajo de las secretar\u00edas de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de Hacienda de funci\u00f3n p\u00fablica de la procuradur\u00eda fiscal de la procuradur\u00eda especializada de combate a la corrupci\u00f3n de virmex el IMS Y por supuesto de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del Iste dicho lo anterior les vamos a presentar este video en donde podemos ver los trabajos realizados [M\u00fasica] adelante el a\u00f1o 2022 marc\u00f3 el comienzo de la recuperaci\u00f3n y transformaci\u00f3n del Iste uno de los los principales retos en materia de salud de la presente administraci\u00f3n la tarea arranc\u00f3 con la construcci\u00f3n de seis nuevas unidades m\u00e9dicas en Baja California Sur Coahuila Tamaulipas Jalisco Guerrero y Chiapas las cuales contar\u00e1n con equipo de \u00daltima Generaci\u00f3n y alta especialidad para brindar servicios de primer nivel a sus derecho habientes con una inversi\u00f3n de 12,568 millones de pesos se contar\u00e1 con 940 camas adicionales para m\u00e1s de un mill\u00f3n de personas en tres hospitales regionales de alta especialidad un hospital general y dos cl\u00ednicas hospital Al momento las obras presentan los siguientes avances Hospital Regional de Torre\u00f3n Coahuila 94.9 por [M\u00fasica] Regional de Tlajomulco Jalisco 87 [M\u00fasica] por. Hospital General de Tampico Tamaulipas 72.5 [M\u00fasica] por cl\u00ednica hospital de Cabo San Lucas baja California Sur [M\u00fasica] 92.2 cl\u00ednica hospital de Palenque Chiapas [M\u00fasica] 77.9 y Hospital Regional de alta especialidad de Acapulco Guerrero 65.2 por los recursos invertidos en estas obras son propios por lo que no quedar\u00e1n deudas ni contratos impagables a largo plazo actualmente est\u00e1 abierto el proceso de reclutamiento para las 6472 personas que elaborar\u00e1n en estas nuevas unidades entre m\u00e9dicos param\u00e9dicos y enfermeras el proceso puede consultarse en la p\u00e1gina goob.mx diagonal Iste en lo que va del a\u00f1o se han contratado 16605 m\u00e9dicos y enfermeras para las unidades en funcionamiento el proceso de transformaci\u00f3n del Iste Tambi\u00e9n incluye el equipamiento de sus unidades m\u00e9dicas con una inversi\u00f3n de 7,256 millones de pesos en el tema de abasto de medicamentos se mantiene un promedio Nacional de 96.7 y de 91 por en la receta cumplida gracias a los esfuerzos de birmex y la megafarma del bienestar adem\u00e1s se puso en marcha el programa cero rezago para abatir el retraso en las cirug\u00edas que Se gener\u00f3 durante la pandemia por lo que se han realizado 9397 es decir el 60 por de las que estaban pendientes tambi\u00e9n se implement\u00f3 la estrategia tecnol\u00f3gica asiste para agendar citas m\u00e9dicas o cancelarlas a trav\u00e9s del portal web Whatsapp aplicaci\u00f3n m\u00f3vil y v\u00eda telef\u00f3nica la lucha contra la corrupci\u00f3n en el Iste es otro esfuerzo que se mantiene y ha permitido recuperar m\u00e1s de 1877 millones de pesos y aplicar alrededor de 800 sanciones a servidores p\u00fablicos y proveedores todo lo anterior se realiza para brindar un mejor servicio a los derechohabientes de esta forma la la transformaci\u00f3n del Iste avanza Muchas gracias adicional a lo anterior presidente tambi\u00e9n se prepar\u00f3 un video para exponer un poco m\u00e1s a detalle sobre el equipo de alta especialidad que se ha comprado lo cual es fundamental para otro de nuestros objetivos en torno a la nacionalizaci\u00f3n que es la sustituci\u00f3n de los servicios subrogados que es otra cara de la privatizaci\u00f3n de los servicios del ise para esto le voy a dar la palabra al director de m\u00e9dico del ise Dr ad Buenos d\u00edas a todas y a todos se\u00f1or presidente en seguimiento a las mejoras de salud que se est\u00e1n logrando en el Iste si me permiten el video por favor hoy presento la actualizaci\u00f3n y ampliaci\u00f3n del equipamiento en imagenolog\u00eda se adquirieron m\u00e1s de 113000 bienes dando prioridad aparatos de alta tecnolog\u00eda con una inversi\u00f3n de 7250 36 millones de pesos de los bienes adquiridos podemos Resaltar que se ha invertido en cuatro aceleradores lineales 31 salas de hemodinamia 39 mast\u00f3grafo 84 equipos de radiolog\u00eda 18 furosi la red de imagenolog\u00eda tambi\u00e9n est\u00e1 compuesta por equipos de tomograf\u00eda computarizada y resonancia magn\u00e9tica son aparatos de \u00daltima Generaci\u00f3n para obtener im\u00e1genes detalladas del cuerpo humano con el objetivo de tomar decisiones m\u00e1s acertadas en el diagn\u00f3stico y tratamiento de las enfermedades adem\u00e1s se han adquirido 38 tom\u00f3grafos se han instalado estrat\u00e9gicamente desde Baja California hasta Yucat\u00e1n los puntos representan su localizaci\u00f3n correspondiente al reemplazo de equipos antiguos por nueva tecnolog\u00eda Asimismo 16 resonadores magn\u00e9ticos se distribu ueron en todo el pa\u00eds acrecentando la infraestructura de hospitales regionales y generales anteriormente los pacientes ten\u00edan que trasladarse a las grandes ciudades hoy hemos aumentado la capacidad resolutiva en muchas de nuestras unidades m\u00e9dicas como un ejemplo estos bienes han ayudado a reducir el 70 por del rezago en las cirug\u00edas al operar a m\u00e1s de 9400 pacientes mejorando as\u00ed la atenci\u00f3n de los derechohabientes sin embargo Seguiremos equipando las unidades en este a\u00f1o la inversi\u00f3n ser\u00e1 de m\u00e1s de 2000 millones de pesos juntos tendremos un Iste m\u00e1s humano y m\u00e1s resolutivo ser\u00eda cu Bueno pues ah\u00ed [M\u00fasica] vamos y ver contas Perd\u00f3n Cu\u00e1l fue la pregunta S\u00ed este si hay mejoras en en el en el sistema de atenci\u00f3n a los trabajadores Como por ejemplo este casas este prestaciones a los jubilados del instituto Claro claro bueno en torno al tema de pensiones ustedes saben que hay una reforma pendiente que va a permitir la mejora de los pensiones a los trabajadores del Estado lo cual va a tener un impacto fundamental en el tema de pensiones pero en relaci\u00f3n a la atenci\u00f3n tambi\u00e9n se est\u00e1 haciendo un esfuerzo muy importante por fortalecer los equipos de trabajo en las entidades federativas para mejorar la atenci\u00f3n en tiempos m\u00e1s cortos tanto a los pensionados como a nuestros derecho avientes en el caso de fobiste no en el caso de fobiste hay distintas iniciativas que se est\u00e1n impulsando para intentar bajar los intereses y mejorar la atenci\u00f3n laora de los cr\u00e9ditos ajustes que sobre todo en en en viviendas este directora este ese ese tema s\u00ed lo han revisado porque hay casos de algunos derecho avientes que sacaron cr\u00e9ditos que desafortunadamente bueno han pagado ya el cr\u00e9dito pero Eh Al parecer pues tuvieron ah\u00ed situaciones con las constructoras s\u00ed efectivamente se han detectado distintos fraudes y creo que hay que aprovechar este espacio para llamar la atenci\u00f3n no en torno a ciertos espacios en donde se promueven cr\u00e9ditos fuera del espacio institucional es decir no por los funcionarios de fobiste o por parte del Iste se han detectado distintos fraudes que ya se est\u00e1n revisando y hay incluso investigaciones abiertas en torno al respecto ya se han suspendido incluso tenemos varios casos de Oaxaca no En donde ya se suspendieron los pagos a los derechohabientes y hay distintas investigaciones al respecto pero efectivamente esa es otra de las prioridades gracias Buenos d\u00edas Presidente buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidente ayer abord\u00f3 un poco este tema de el informe que present\u00f3 el departamento de estado en materia de Derechos Humanos para el caso M\u00e9xico a m\u00ed me gustar\u00eda consultarle presidente porque al final eh resulta eh prioritario hablar del tema de la soberan\u00eda nacional la importancia que tiene la soberan\u00eda nacional este informe del departamento de estado eh Pues retrata un M\u00e9xico muy similar a la visi\u00f3n que tiene la oposici\u00f3n a su gobierno estos eh sectores eh que sistem\u00e1ticamente se han opuesto y que no necesariamente tienen que ver con partidos pol\u00edticos sino tambi\u00e9n eh particularmente con un sector econ\u00f3mico empresarial que pasa por los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n no de todos de algunos de ellos y llama la atenci\u00f3n varios puntos acerca de este informe no solo se refiere a un pa\u00eds que tiene seg\u00fan la visi\u00f3n del departamento de estado eh que tiene una crisis en materia de Derechos Humanos que supuestamente hay una eh situaci\u00f3n muy cr\u00edtica como si estuvi\u00e9ramos en el gobierno de Felipe Calder\u00f3n en materia de Eh pues crisis humanitaria y tambi\u00e9n que se ataca a instituciones que seg\u00fan el departamento de estado est\u00e1n muy bien como es la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n sin ver eh pues este Matiz de que en M\u00e9xico se cambi\u00f3 el modelo econ\u00f3mico que se aplica pero tambi\u00e9n con un toque de bienestar social por supuesto el humanismo mexicano representa otra cosa distinta al eh neoliberalismo eh Tambi\u00e9n pasa eh por encima o no Observa que se sustituy\u00f3 la pol\u00edtica de seguridad p\u00fablica por una muy distinta ya no se utilizan estas caravanas de la muerte ya no se reprime eh desde la administraci\u00f3n Federal al pueblo y eh tambi\u00e9n ya no se recurre Pues a estas masacres sistem\u00e1ticas que s\u00ed ve\u00edamos en los sexenios pasados particularmente el caso de Calder\u00f3n y de Pe\u00f1a Nieto eh presidente en ese sentido consultarle Eh pues justamente eh C\u00f3mo se puede enfrentar esta situaci\u00f3n sobre todo por esta coincidencia en las narrativas tanto del departamento de estado con la oposici\u00f3n en un momento en el cual Eh pues se vive un proceso electoral Pero adem\u00e1s donde el departamento de estado ha tenido una pol\u00edtica muy clara respecto a su gobierno Durante los m\u00e1s de 5 a\u00f1os ha financiado a una de las organizaciones que m\u00e1s ha golpeado por dos v\u00edas no hay que olvidarlo a esta administraci\u00f3n como es la Organizaci\u00f3n de Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo mexicanos contra la corrupci\u00f3n impunidad que tiene una v\u00eda medi\u00e1tica y al mismo tiempo tiene una v\u00eda jur\u00eddica que es esta Eh pues sistem\u00e1tica eh manera de impedir tanto las obras p\u00fablicas como las pol\u00edticas eh sociales entonces preguntarle presidente sobre esta importancia de reconocer que todo esto pasa por un momento en el cual tambi\u00e9n el poder judicial est\u00e1 Armando un expediente usted ya habl\u00f3 de ello eh sobre supuestas faltas electorales para en alg\u00fan un momento tener ah\u00ed una carta guardada en torno a la posibilidad de decir que las elecciones se anulan porque no hubo condiciones de supuesto piso parejo y todo esto eh Pues con el respaldo ya directo del departamento de estado porque ahora habla que la suprema corte est\u00e1 eh siendo atacada sistem\u00e1ticamente por su administraci\u00f3n presidente Entonces consultarle eso la soberan\u00eda nacional la importancia que tiene defenderla en todo momento creo que ya lo que dijimos ayer es suficiente es una Man\u00eda del gobierno de Estados Unidos de entrometerse en la pol\u00edtica interna de otros pa\u00edses desde hace cuando menos dos siglos y no solo es opinar o dar cartas de buena conducta como si ellos fuesen los jueces el gobierno del mundo sino eh [M\u00fasica] intervenir militarmente a pa\u00edses con gobiernos no sometidos a los intereses del gobierno de Estados Unidos eso es la historia ellos antes pon\u00edan y quitaban presidentes A su antojo Esa es la historia de los pueblos de Am\u00e9rica Latina bueno nuestra historia dos veces nos invadieron y en una ocasi\u00f3n Pues quedaron con m\u00e1s de la mitad de nuestro [M\u00fasica] territorio inventando eh una falta de pagos el congreso en Washington aprob\u00f3 la guerra contra M\u00e9xico y un presidente Pol llev\u00f3 a cabo la invasi\u00f3n de los momentos m\u00e1s lamentables tristes de nuestra historia porque llegaron aqu\u00ed e izaron la bandera estadounidense y luego obligaron al gobierno mexicano a firmar el tratado gualupe Hidalgo para entregarles nueve estados de la Uni\u00f3n Americana que pertenec\u00edan a M\u00e9xico acabo de estar en Veracruz el domingo porque se conmemoraron los 110 a\u00f1os de la segunda invasi\u00f3n de Estados Unidos a M\u00e9xico 1914 tardaron 7 meses en nuestro territorio y pues siempre ha actuado as\u00ed Nosotros hemos insistido mucho y lo vamos a seguir haciendo en que deben de cambiar su pol\u00edtica exterior han habido momentos pocos pero muy importantes de pol\u00edticas respetuosas de los pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina por parte del gobierno de Estados Unidos cuando gobern\u00f3 el presidente Franklin Delano rusb aplic\u00f3 la pol\u00edtica de buena vecindad lleg\u00f3 el poeta Pablo Neruda a llamarlo el tit\u00e1n de las libertades Pero ha predominado esta pol\u00edtica prepotente injerencista que es lo que todav\u00eda se refleja con esos fallos que emiten contra los pa\u00edses como el que dieron a conocer Antier y se meten en los asuntos internos en efecto qu tienen ellos que meterse en el asunto de las diferencias que tenemos con el poder judicial Qui\u00e9nes son ellos para intervenir Cu\u00e1l es el fundamento legal qui\u00e9n les autoriza a intervenir est\u00e1n violando flagrantemente el derecho internacional la independencia la soberan\u00eda de los pueblos y ayer hablaba yo de como nosotros somos respetuosos Imag\u00ednese de que les declaremos que violan los derechos humanos y los derechos pol\u00edticos y las libertades y que ya la estatu de la libertad es como un s\u00edmbolo vac\u00edo porque tienen a un candidato como lo dije ayer de juzgado en juzgado o c\u00f3mo van a hablar de Derechos Humanos si ellos destinan miles de millones de d\u00f3lares a la guerra para eh la muerte de inocentes en todos los pa\u00edses del Mundo donde hay confrontaci\u00f3n pero nosotros no nos metemos en eso o por qu\u00e9 no liberan a s D\u00f3nde est\u00e1 la libertad y la libre manifestaci\u00f3n de las ideas y c\u00f3mo es que destinan tanto dinero a la guerra y no destinan fondos recursos para atender a sus j\u00f3venes que est\u00e1n padeciendo por el consumo de drogas que lamentablemente fallecen 100000 j\u00f3venes cada a\u00f1o por el consumo de [M\u00fasica] fentanilo Pero as\u00ed son y Eh no debemos eh nosotros sorprendernos extra\u00f1arnos As\u00ed ha sido hist\u00f3ricamente y eso tambi\u00e9n con todo respeto indica de que est\u00e1n estancados anquilosados en decadencia porque tienen que renovarse nosotros estamos trabajando bien en materia de cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica es conveniente la relaci\u00f3n lo he venido diciendo ya somos el principal socio comercial de Estados Unidos en el mundo viven 40 millones de mexicanos en est Unidos hay buena relaci\u00f3n entre nuestros pueblos sin embargo hay todav\u00eda estos grupos de intereses econ\u00f3micos y pol\u00edticos Afortunadamente no son todos los gobernantes es que tambi\u00e9n es un gobierno [M\u00fasica] muy pulverizado la democracia es sin\u00f3nimo de diversidad de pluralidad pero en Estados Unidos eh Hay demasiadas contradicciones al interior del gobierno una cosa es lo que opina la Casa Blanca otra cosa es lo que hace la c\u00eda otra cosa es lo que hace la DEA otra cosa es lo que hace bl en el departamento de estado otra cosa es lo que hacen en el departamento de Justicia otra cosa es lo que se hace en el congreso otra cosa es lo que hace en el poder judicial nada m\u00e1s en el caso de nosotros como ya sabemos eh salen estos comunicados que est\u00e1n manejados por la derecha internacional es una internacional de derecha apoyada en Estados Unidos ya sabemos Esos son los golpeadores Los Halcones vinculados con las mafias de los pa\u00edses relacionados como t\u00fa dices con las organizaciones supuestamente no gubernamentales claudi Gonz\u00e1lez Pero esto pasa en M\u00e9xico y sucede en Guatemala y sucede en Colombia y sucede en Argentina en todos lados en Ecuador ah\u00ed est\u00e1n metidos en Espa\u00f1a Entonces como ya sabemos no nos preocupa porque pues tenemos relaciones con los que tienen una pol\u00edtica de respeto a M\u00e9xico y entre ellos incluyo al presidente baiden y ad m\u00e1s se los puedo probar con con hechos tengo la experiencia de haber tratado con el presidente Trump y con el presidente biden les puedo comentar dos asuntos Para que vean lo que les estoy planteando cuando detienen al general sin fuegos no se enter\u00f3 el presidente lo hicieron los de la DEA Claro en una circunstancia especial ven\u00edan unas elecciones en Estados Unidos c\u00f3 ahora y lo que quer\u00edan era confrontarnos y aprovechaban para tambi\u00e9n vengarse es una de mis hip\u00f3tesis porque cuando calaron a este grupo de golpeadores y respetuosos de las soberan\u00edas les permiti\u00f3 que se metieran en M\u00e9xico violando nuestra soberan\u00eda desde la Embajada de Estados Unidos en M\u00e9xico en el tiempo de Calder\u00f3n se daban las \u00f3rdenes a las fuerzas armadas en particular a la Secretar\u00eda de Marina y a Garc\u00eda Luna y todos los que ten\u00eda Calder\u00f3n supuestamente combatiendo el narcotr\u00e1fico pero las \u00f3rdenes la oficina central estaba en la Embajada de Estados Unidos en ese entonces [M\u00fasica] fue cuando se da el enfrentamiento en Cuernavaca y asesinan a Beltr\u00e1n Leiva y a otros y declara el embajador de Estados Unidos Aqu\u00ed lo tengo en el libro tengo la declaraci\u00f3n que este a diferencia del ej\u00e9rcito que se negaba a sumarse aceptar las \u00f3rdenes de ellos la Marina estaba subordinada que incluso hab\u00edan formado un equipo a un grupo de [M\u00fasica] \u00e9lite en el comando Norte grupo de \u00e9lite de la Marina en el comando Norte S\u00ed adem\u00e1s no no no no estoy hablando de las \u00f3rdenes y desde luego toda la cuesti\u00f3n de la inteligencia manejada por eso entonces por eso hablo como hubo resistencias de parte del ej\u00e9rcito que lo de sin fuegos pudo ser una represalia y tambi\u00e9n se da en el momento en que hay elecciones y pues yo le mando a decir al presidente Trump que no estaba de acuerdo con ese procedimiento nos avisaron 5 minutos antes de la detenci\u00f3n se supone que hab\u00eda cooperaci\u00f3n y de inmediato intervino el presidente ah\u00ed supe que no estaba informado y tomaron decisiones se indag\u00f3 en el departamento de Justicia Estados Unidos y les pedimos que nos enviaran el expediente le solicit\u00e9 a Marcelo que era secretario de relaciones exteriores cuando nos mandaron el expediente de que lo analizara lo leyera todo un fin de semana y encontr\u00f3 de que no hab\u00edan pruebas todo lo hab\u00edan fabricado y pasamos Ya ellos ya sab\u00edan en Estados Unidos y pasamos ese expediente a la fiscal\u00eda y ese expediente lo pueden consultar todos porque nuestros adversarios iban a decir el presidente protege a narcotraficantes no nosotros No aceptamos que se fabriquen delitos adem\u00e1s no solo era un asunto del General sin fuegos er el secretario de la defensa de M\u00e9xico socavar a una instituci\u00f3n del estado mexicano y sin elementos y sin pruebas entonces se aclar\u00f3 de que pues no hab\u00eda elementos lo revis\u00f3 la fiscal\u00eda Ah pero como iban a decir repito de que yo estaba encubriendo tom\u00e9 la decisi\u00f3n de dar a conocer el expediente completo y eso me llev\u00f3 otro pleito con los abogados que son muy ortodoxos y que siempre hablan de que por el debido [M\u00fasica] proceso C\u00f3mo es que le llaman a eso el debido pretexto este no puedes dar a conocer los nombres Entonces tienes que testar tienes que tachar n imag\u00ednes subo un expediente como ese de estado borrado los nombres es peor peor Entonces fue una lucha interna de los abogados y este subi\u00f3 el expediente y ya como est\u00e1 lo pueden consultar ahora todav\u00eda eh Pues Es evidente que lo armaron que lo fabricaron entonces me consta de c\u00f3mo act\u00faan recientemente pas\u00f3 lo de Ecuador tengo informaci\u00f3n que el departamento de estado est\u00e1 ayudando en un plan para combatir el narcotr\u00e1fico en Ecuador como el plan Colombia como el plan M\u00e9rida entonces F nuestra embajada es una flagrante violaci\u00f3n a nuestra soberan\u00eda al derecho internacional y eso fue el viernes en la noche hasta el s\u00e1bado por la tarde aparece un comunicado insustancial departamento de estado contradictorio ambiguo y sab\u00eda yo que no estaba enterado el presidente que hab\u00edan tomado la decisi\u00f3n en el departamento de estado entonces por eso dimos a conocer el video y se lo mand\u00e9 al presidente y como pues es una gente respetuosa de nuestra soberan\u00eda sipre me habla de que el trato entre nosotros tiene que darse en un plan de igualdad porque somos pa\u00edses independientes soberanos pa\u00edses vecinos hermanos pero independientes M\u00e9xico no puede ser nunca n un protectorado una colonia de ning\u00fan pa\u00eds extranjero M\u00e9xico es un pa\u00eds libre independiente soberano que eso es lo que hay que ir resolviendo hacia adelante y es eh lo que tambi\u00e9n eh lleva eh impl\u00edcito ese mensaje de que no cambian no estoy hablando de todos pero hay un grupo muy prepotente ent por eso una de las cosas que se tienen que establecer con mucha Claridad es cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica s integraci\u00f3n s\u00ed ayudarnos mutuamente para fortalecer Am\u00e9rica del Norte y a toda Am\u00e9rica [M\u00fasica] s\u00ed cooperaci\u00f3n para el combate al narcotr\u00e1fico y que ayudemos humaria humanitariamente a que no se padezcan esas pandemias de consumo de fentanilo en Estados Unidos que tanto dolor que tanta muerte provocan s\u00ed eh Buscar soluciones de fondo al problema el fen\u00f3meno migratorio S\u00ed pero respeto a la soberan\u00eda qu no se puede que no vamos a admitir c\u00f3mo pintamos la Ray eso es interesante irlo definiendo hacia adante y hay condiciones porque el presidente biden es repito respetuoso y vale m\u00e1s hablar as\u00ed con mucha Claridad pero por ejemplo el financiamiento a organizaciones como las de Claudio Gonz\u00e1lez no c\u00f3mo se va a financiar desde Estados Unidos a una organizaci\u00f3n para golpear a un gobierno legal leg\u00edtim ente constituido en M\u00e9xico un d\u00eda vamos a hacer aqu\u00ed el ejercicio de lo que no debemos de permitir aqu\u00ed en el pizarr\u00f3n miren miren esto por qu\u00e9 no pones la carta del jefe del departamento de estado de del presidente Wilson de c\u00f3mo se valieron eh de eh presidentes y funcionarios que se formaron en las universidades de Estados Unidos y son los que ahora todav\u00eda les ayudan son los que tienen relaciones con estos grupos pero esa carta es eh prof\u00e9tica a ver si la encuentras todo esto para los j\u00f3venes porque ya habl\u00e1bamos que nos invaden en el 47 nos invaden en 1914 [M\u00fasica] luego esto es posterior creo que en los a\u00f1os 30 y f\u00edjense el cambio de de la doctrina monro del presidente monro que le pide al presidente expresidente Jefferson un consejo sobre C\u00f3mo resolver esto en el siglo 19 al [M\u00fasica] inicio las relaciones de Estados Unidos con el mundo y le dice pues hay que cuidar nuestro espacio vital y de ah\u00ed surge la famosa frase Am\u00e9rica para los americanos pero de de de esa frase de la doctrina de monro a esto que ya es la \u00e9poca nuestra ya no son las intervenciones Aunque siguen habiendo golpes de estado est\u00e1 demostrado porque se desclasific\u00f3 informaci\u00f3n sobre el golpe de estado en Chile que vinieron los del gobierno de Estados Unidos eh la encontraron pero es buen\u00edsima para los j\u00f3venes es del 24 o sea 10 a\u00f1os despu\u00e9s de la invasi\u00f3n a [M\u00fasica] Veracruz Robert lancing era secretario de estado del presidente Wilson y mira lo que le recomienda tenemos que abandonar la idea de poner en la presidencia mexicana a un ciudadano americano ya que eso conducir\u00e1 o conducir\u00eda otra vez a la guerra la soluci\u00f3n necesita de m\u00e1s tiempo debemos abrirle a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos las puertas de nuestras universidades y hacer el esfuerzo de educarlos en el modo de vida americano en nuestros valores y en el respeto del liderazgo de Estados Unidos M\u00e9xico necesita administradores competentes y con el tiempo esos j\u00f3venes llegar\u00e1n a ocupar cargos importantes y eventualmente se adue\u00f1ar de la misma residencia de M\u00e9xico y sin necesidad de que Estados Unidos gaste un centavo o dispare un tiro har\u00e1n lo que queramos y lo har\u00e1n mejor y m\u00e1s radicalmente que lo que nosotros mismos podr\u00edamos haberlo hecho pasa el tiempo y cu\u00e1ntos se formaron all\u00e1 en Harvard y en otras universidades bueno es interesante C\u00f3mo tenemos que garantizar nuestra relaci\u00f3n no podemos cerrarnos no podemos romper no podemos eh aislarnos es un hecho una realidad que tenemos 3180 km de frontera por cuestiones de geopol\u00edtica con todo respeto pues no es un pa\u00eds europeo no es Brasil aqu\u00ed nos toc\u00f3 vivir Entonces tenemos esa vecindad y adem\u00e1s si nos ponemos de acuerdo como lo hemos hecho en los \u00faltimos tiempos nos ayudamos mutuamente ya no se puede este separarnos es bastante la integraci\u00f3n en lo econ\u00f3mico empresas en M\u00e9xico se producen muchas cosas que se consumen en Estados Unidos y y se producen a buen precio de manera competitiva se cierra la frontera y no se venden los carros que se producen en M\u00e9xico en Estados Unidos tendr\u00edan ellos que pagar 10 15,000 m\u00e1s por veh\u00edculo el las empresas de autopartes hay una relaci\u00f3n en la frontera muy din\u00e1mica activa y a nosotros nos ayuda esa relaci\u00f3n y no nos degamos parte de el \u00e9xito de la pol\u00edtica econ\u00f3mica nuestra ha tenido que ver entre otras cosas con la inversi\u00f3n extranjera que ha llegado a M\u00e9xico nunca las dos cosas inversi\u00f3n extranjera e inversi\u00f3n p\u00fablica los tecn\u00f3cratas neoliberales no creen en la inversi\u00f3n p\u00fablica Y nosotros sostenemos que es fundamental por eso la creaci\u00f3n de empleos por eso M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo Pero esto se complementa con la inversi\u00f3n extranjera Entonces c\u00f3mo resolvemos mantener esta integraci\u00f3n econ\u00f3mica con respeto a nuestras soberan\u00edas es un proceso nuevo c\u00f3mo hacerlo enfrentando estos exabruptos c\u00f3mo los vamos convenciendo C\u00f3mo se va persuadiendo a todos ellos de que tienen que actuar con respeto aprender a respetar es una labor y hacia adante important\u00edsima para los j\u00f3venes Porque de eso depende el desarrollo de eso vende el fortalecimiento de Am\u00e9rica del Norte de toda Am\u00e9rica el fortalecimiento de Estados Unidos y el fortalecimiento de M\u00e9xico repito nos necesitamos nos complementamos Solo que tienen que aprender a respetarnos y en esa discusi\u00f3n presidente Pues que se entienda que no existe ning\u00fan gobierno mundial que nadie ha elegido Un gobierno del mundo eh Y tambi\u00e9n que no existen leyes extraterritoriales que en el caso de M\u00e9xico nuestra legislaci\u00f3n proh\u00edbe a gobiernos extranjeros estar financiando organizaciones con fines pol\u00edticos ya para nadie es un secreto que mexicanos contra la corrupci\u00f3n y impunidad pues no tiene el inter\u00e9s leg\u00edtimo de defender al pueblo sino m\u00e1s bien de defender los intereses de un sector econ\u00f3mico y que eso pues Est\u00e1 prohibido en nuestras leyes y hablando justo de es este sector particularmente hemos estado revisando en la revista contral\u00ednea las fichas de la direcci\u00f3n Federal de seguridad que liber\u00f3 en internet el archivo general de la naci\u00f3n y nos llama la atenci\u00f3n el archivo justamente que se hizo en los a\u00f1os de la d\u00e9cada de los 70 a la d\u00e9cada de los 80 sobre el empresario Claudio x Gonz\u00e1lez laporte el padre de Claudio x Gonz\u00e1lez Guajardo en este expediente pues pr\u00e1cticamente eh se muestra a un empresario contrario al bienestar social eh Para empezar se revelan las eh diferentes procesos de huelga que estallaron en la transnacional Kimberly Clark entre 1976 y 1983 los trabajadores porque eh los estaban despidiendo masivamente y porque no les aumentaban el el salario Eh Pues en los niveles es que se necesitaban porque se estaba transitando por una crisis econ\u00f3mica importante adem\u00e1s se muestra en este mismo expediente que este empresario Pues estaba en contra de la nacionalizaci\u00f3n de la banca que ocurri\u00f3 en el sexenio de Jos\u00e9 L\u00f3pez Portillo eh dec\u00eda pues que no se deb\u00eda de meter el estado porque no les gusta el estado naci\u00f3n fortalecido y con esta caracter\u00edstica del bienestar si no les gusta el estado m\u00ednimo donde los empresarios pues tengan control pr\u00e1cticamente del gobierno pues se mostr\u00f3 junto con otros empresarios de aquella \u00e9poca en contra de esta nacionalizaci\u00f3n se muestran fichas incluso de su relaci\u00f3n cercan\u00eda con el gobierno y particularmente con el presidente Miguel de la Madrid donde desayunaban muy frecuentemente para discutir abiertamente la pol\u00edtica econ\u00f3mica de M\u00e9xico en momentos donde se transitaba todav\u00eda esta crisis para que no ocurrieran nuevas nacionalizaciones sino para que se siguiera Eh pues beneficiando al sector empresarial y al mismo tiempo en el momento de el sismo de 1985 pues particip\u00f3 en la pol\u00edtica p\u00fablica de reconstrucci\u00f3n que es lo que ellos quieren no siempre estar presentes desde el sector econ\u00f3mico para apropiarse finalmente de los recursos econ\u00f3micos preguntarle presidente sobre esta visi\u00f3n que tienen todav\u00eda algunos eh empresarios muy lamentable que es contraria al bienestar social eh que ellos solamente Ven por sus propios intereses porque en el caso particular de Claudio x Gonz\u00e1lez la porte y usted lo ha documentado perfectamente particip\u00f3 en en estas campa\u00f1as de propaganda negra sobre el peligro para M\u00e9xico en 2006 ha participado financiando a trav\u00e9s de Kimberly Clark a mexicanos contra la corrupci\u00f3n y impunidad y en t\u00e9rminos generales existe toda hab\u00eda un sector que no comprende dentro de el grupo empresarial o del poder econ\u00f3mico que es uno de los poderes f\u00e1cticos m\u00e1s importantes en M\u00e9xico y me parece que en el mundo que quieren seguir gobernando a partir de autoridades pues debilitadas y trabajan para ello presidente Muchas gracias S\u00ed per ya hemos hablado mucho de eso es este pues es un sector que se acostumbraron Se sent\u00edan los due\u00f1os de M\u00e9xico Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 fue asesor econ\u00f3mico de Salinas es el que le recomend\u00f3 la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica y \u00e9l se qued\u00f3 como accionista privado de una planta de de energ\u00eda el\u00e9ctrica de extranjero una sociedad con una empresa Espa\u00f1ola y luego vino el fraude y \u00e9l fue el promotor de la guerra sucia en mi contra incluso lleg\u00f3 a decir que si no pod\u00edan vencernos por la v\u00eda electoral no hab\u00eda que descartar lo que hab\u00eda sucedido en chile as\u00ed una vez me toc\u00f3 hablar con \u00e9l y con un grupo de empresarios y \u00e9l me acuerdo de dos cosas primero que por qu\u00e9 no se privatizado el metro era yo jefe de gobierno pues ya se imaginan lo que le contest\u00e9 y lo otro que por qu\u00e9 ten\u00eda yo a un comunista de secretario de cultura a mi maestro extraordinario gran intelectual hombre consecuente inteligent\u00edsimo Enrique semo pero ya con esto tiene la idea de c\u00f3mo piensan pero aunque les parezca incre\u00edble es mejor que el [Risas] hijo este e tiene m\u00e1s sentido del humor Cuando lo veo como nos gusta el b\u00e9isbol este siempre hablamos de b\u00e9isbol y otras cosas porque pues tampoco se trata de estarnos peleando ahora vienen los astros van a jugar ac\u00e1 creo que la semana pr\u00f3xima o este fin de semana no este fin de semana s\u00ed este aqu\u00ed en la ciudad S\u00ed en el estadio de los diablos viene astros contra ah\u00ed donde estaba vini ah\u00ed est\u00e1 todav\u00eda nuestro paisano vini Garc\u00eda este vini Garc\u00eda oaxaque\u00f1o es El beisbolista que m\u00e1s jonrones ha conectado en grandes ligas pues no puedo porque cuando este en las giras pero este siempre me ha gustado mucho el equipo de astros porque tiene latinos de los nueve hay cinco latinos y tienen a un latino cubano a Jordan que bati\u00f3 el segundo jonr\u00f3n m\u00e1s largo en serie mundial 500 pies todav\u00eda no cae esa pelota y este es como se dice en el b\u00e9isbol un un caballo y el primer el primer lugar en honr m\u00e1s largo tambi\u00e9n otro cubano en serie mundial entonces este eso se lo cuento a veces a Claudio y dice S\u00ed pero ya se salieron de Cuba S\u00ed s\u00ed salieron de Cuba pero tomaron lechita en Cuba y este y de ah\u00ed el poder pero no me quiero meter a esas pol\u00e9micas porque que este eh despiertan muchas pasiones e pero vaya que batean Y s\u00ed eh van a estar no s\u00e9 si el fin de semana s\u00ed este y est\u00e1 muy bien lo que est\u00e1 haciendo Alfredo har es el principal promotor del b\u00e9isbol en M\u00e9xico y hay que este apoyar todos los deportes ahora gener\u00f3 mucha pol\u00e9mica de que los Pumas le ganaron al Am\u00e9rica hasta en la casa hay pol\u00e9mica pero este mico seguro de no sab sobre de que no sab\u00eda sobre esto lo que pas\u00f3 en la embajada de M\u00e9xico puesto que el asesor de las Am\u00e9ricas y laa del Comando Sur fueron a finales de enero a Ecuador por el tema de este suceso de narcotr\u00e1fico ser\u00eda imposible que el presidente no supiera que lo que pas\u00f3 en embajada pues estoy seguro que no sab\u00eda o no ten\u00eda completa la informaci\u00f3n para no ser tan dr\u00e1sticos se hab\u00eda aumentado la presencia de agencias como el FBI entonces imposible es que no es como uno imagina pues se le tiene confianza al departamento de estado este caso a blinken ellos [M\u00fasica] manejan esas relaciones la Casa Blanca tiene otras cosas m\u00e1s ahora que ya inici\u00f3 Pr\u00e1cticamente la reelecci\u00f3n o la elecci\u00f3n presidencial De eso estoy seguro porque cuando se envi\u00f3 el material a trav\u00e9s del embajador le habl\u00e9 al embajador y quiero que conozca el presidente este material porque estoy seguro que entonces lo revisaron en la Casa Blanca y el asesor en materia de seguridad shivan ya da a conocer un comunicado condenatorio nada que ver con lo que hab\u00edan hecho en el departamento de estado de Derechos Humanos que sac\u00f3 el no no no no no no no es que la verdad es este muy superficial no tiene sustento c\u00f3mo le vamos a hacer caso si dicen que nosotros promovimos que se difundieran 200000 se\u00f1alamientos en contra de la presidenta de la suprema corte D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas es muy irresponsable o sea es una tomadura de pelo les afecta mucho no son serios son mentirosos a ver que este prueben pero c\u00f3mo nos vamos a estar metiendo en eso es como si estuviese yo aqu\u00ed contestando el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras este todos los d\u00edas lo hago para eh [M\u00fasica] informar orientar concientizar a los j\u00f3venes de Cu\u00e1l es el tejemaneje de la pol\u00edtica en M\u00e9xico pero no es para estar este viendo a ver qu\u00e9 va a deciro ni lo veo o sea este nada m\u00e1s de vez en cuando este por d\u00f3nde anda no y como es predecible ya nada m\u00e1s es que ahora eh Ciro est\u00e1 sumado a la campa\u00f1a en contra del fondo de pensiones Ya s\u00e9 por qu\u00e9 eh est\u00e1n sumados porque sus jefes tienen que ver con Afores con el manejo de los Afores o los amigos de sus jefes y ni modo que se les crea que son independient si fuesen independientes no les pagaran tanto les pagan mucho porque est\u00e1n al servicio de la empresa no dudo que haya cosas no que se les ocurran y las puedan decir en el caso de Ciro sin consultar Ah Olegario pero en las cosas como esto de las Afores No pues Qui\u00e9nes manejan las Afores el mismo Salinas pliego a ver si lo encuentras en una entrevista dice que es hasta penoso que \u00e9l no permite que sus conductores de noticias act\u00faen con libertad que \u00e9l les da l\u00ednea A ver si le encuentras porque as\u00ed se aclaran mal las cosas entonces que me voy a estar peleando con Javier a la Torre se es buena persona Javier nada m\u00e1s que el lineazo [M\u00fasica] no a ver si lo nada m\u00e1s el fragmento en donde dice de que \u00e9l que su empresa palabras m\u00e1s palabras m\u00e1s no va a llevar tiempo Ah si no ma\u00f1ana s\u00ed porque son 42 minutos No pero el fragmento para encontrar entonces eh Cuando alguien dice es que la nota es la nota No este y yo no me meto o no puedo no puedo porque son independientes antes ahora ya no tengo la posibilidad de platicar con ellos pero antes cuando me dec\u00edan eso empezaba yo as\u00ed Y qu\u00e9 haces pues ando buscando al tonto que te lo crea no S\u00ed pero bueno as\u00ed es esto muy buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 y altavoz radio preguntarle presidente con esta ley de amnist\u00eda hay confusi\u00f3n debido a la desinformaci\u00f3n en radio escuchaba que esta ley de amnist\u00eda la ula su gobierno para protegerse usted porque busca que el siguiente mandatario lo proteja en caso de que tenga alguna acusaci\u00f3n en 2018 cuando uno era candidato lerta Ortiz Alf escribi\u00f3 un ensayo porque hab\u00eda esta propuesta de una ley de amnist\u00eda y en ese ensayo hablaba de que una ley de amnist\u00eda complementada con una ley de amparo podr\u00eda abrir caminos para la paz y la justicia en M\u00e9xico eh preguntarle presidente si nos pud aclarar ya ha mencionado usted que esta ley de amnist\u00eda Busca que pueda llegar a resolver a haber justicia en Casos para en Casos de mucho inter\u00e9s del estado mexicano de la sociedad mexicana como el caso Ayotzinapa si nos pod\u00eda precisar presidente en qu\u00e9 caso S\u00ed aplicar\u00eda esta Ley Ley de amnist\u00eda eh que si ya tiene alg\u00fan caso en la mira en la que pudiera usted estar aplicando esta ley para que sujetos a proceso por favor si nos pod\u00eda platicar s\u00ed b\u00e1sicamente ya lo expliqu\u00e9 es el caso de Ayotzinapa porque ah\u00ed se produjo lo que se conoci\u00f3 como un pacto de silencio y est\u00e1n cerrados unos porque este formaron parte de la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y les ofrecen protecci\u00f3n otros por miedo amenazas entonces lo que queremos es que nos ayuden Y c\u00f3mo les correspondemos los tenemos que proteger pero nos importa mucho saber d\u00f3nde est\u00e1n los j\u00f3venes encontrar a los j\u00f3venes C\u00f3mo aplicar la ley si ya fueron liberados muchos de los Implicados En este caso es que aunque est\u00e9n este fuera ellos deben saber y esa fue la responsabilidad del gobierno de entonces y del poder judicial y de las organizaciones como el Pro y desde luego de este se\u00f1or \u00c1lvarez y casa ellos deben de saber que eh los liberaron eh de manera injusta e ilegal porque tenemos pruebas de que los liberaron y no los hab\u00edan torturado y ellos eh argumentaron que hab\u00edan padecido de torturas otros s\u00ed fueron torturados pero no fueron todos saben A cu\u00e1ntos liberaron a m\u00e1s de 80 y muchos de esos que este los defendieron los de Derechos Humanos argumentando que los hab\u00edan torturado s\u00ed participaron en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes y tenemos las pruebas entonces est\u00e1n libres Pero podemos y en su momento lo vamos a hacer estamos esperando los tiempos este abrir nuevos expedientes de tener la posibilidad aplicar\u00eda esta ley para Mario Aburto en el caso Colosio o para Israel Vallarta torturado pors lo de Vallarta porque f\u00edjense nada m\u00e1s para tener una idea de c\u00f3mo act\u00faan los jueces y el poder judicial no todos pero los que est\u00e1n metidos en este la mafia del poder a los que defiende el departamento de [M\u00fasica] estado a los que encarcelan por lo deapa en dos 3 4 a\u00f1os los liber 4 a\u00f1os o m\u00e1s de 80 con el argumento de que hab\u00edan sido torturados cuando ya tenemos elementos para decir no todos fueron torturados y salieron muchos que hab\u00edan participado la denuncia en contra de la tortura de los que hab\u00edan participado en Ayotzinapa la hicieron abogados vinculados a derechos humanos desde el poder judicial Y esto no fue un asunto nada m\u00e1s de jueces porque para liberar 80 presuntos responsables en la desaparici\u00f3n de los j\u00f3venes de Ayotzinapa tuvo que haber eh una consulta al presidente de la corte de Entonces no se avienta un juez algo as\u00ed solo por mucho que hablen de autonom\u00eda Bueno pero aqu\u00ed liberaron a 80 en 4 o 6 a\u00f1os Vallarta lleva a\u00f1os sin sentencia sin sentencia y quieren ver a Vallarta Pues a ver si ese lo encontramos en el montaje de Loret de Mola todo esto para los j\u00f3venes porque ya pas\u00f3 tiempo era cuando estaba Garc\u00eda Luna 18 a\u00f1os sin sentencia Entonces si me preguntas si tendr\u00eda yo facultad para eso c\u00f3mo es que liberaron a la compa\u00f1era francesa porque intervino el presidente de Francia y c\u00f3mo a \u00e9l lo dejan ah\u00ed qu\u00e9 intereses est\u00e1n de por [M\u00fasica] medio al conocer que le interesa aplicarlo en el caso utzin apaa preguntarle presidente esta ley ser\u00e1 determinante para poder llegar a la verdad de la Justicia del caso y alcanzar el tiempo nos alcanza el tiempo porque es este es hacer las cosas legales porque imag\u00ednense si se toma un acuerdo con alguien que quiere como se ha hecho con alguien que quiere informar pero despu\u00e9s de que Informa el presidente no tiene facultades para cumplir porque estar\u00eda infringiendo la ley depende volvemos a lo mismo del poder judicial y con un poder judicial hostil contrario a la b\u00fasqueda de la verdad a la impartici\u00f3n de Justicia no avanzamos muy bien presidente como segundo tema tienes el nada m\u00e1s para este comparar y no olvidar perd\u00f3n s\u00ed olvido o no ino operao S\u00ed pero s\u00ed pero nada m\u00e1s es donde donde le est\u00e1n dando su Incluso en el Canal de las Estrellas en vivo s\u00ed qui\u00e9n era el que le estaba dando sabemos es que tambi\u00e9n DEA est\u00e1 casado con una mujer de origen franc\u00e9s y esto por supuesto levanta la cabeza levanta la cabeza datos C\u00f3mo te llamas tiene secuestradas aqu\u00ed se\u00f1oras tiene secuestradas no quiere decir que no hayan sucedido los hechos quiere decir que no sucedieron en ese momento ni en ese [M\u00fasica] lugar es una mujer de origen franc\u00e9s esposa cu\u00e1l es su nombre no tengo nada que ver no soy su esposa hac\u00eda aqu\u00ed nada yo no no sab\u00eda nada sab nada qui\u00e9n es usted qu\u00e9 hac\u00eda aqu\u00ed qui\u00e9n es usted qu\u00e9 hac\u00eda aqu\u00ed C\u00f3mo qu\u00e9 hac\u00eda usted aqu\u00ed sabe que aqu\u00ed hab\u00eda tres personas secuestradas no no lo sab\u00eda lado deed no no lo sab\u00eda no no lo sab\u00eda no no lo sab\u00eda qu\u00e9 hac\u00eda usted aqu\u00ed C\u00f3mo lleg\u00f3 era mi novio me estaba dando chance de que aqu\u00ed en su casa mientras tomaba un departamento A ver cu\u00e1l es su nombre es verdad Esto s\u00ed se\u00f1or a ver plat\u00edquenme casa qui\u00e9n un tipo que se llama salus se\u00f1oras aqu\u00ed aqu\u00ed hay tres yo no sab\u00eda que er Cu\u00e1ntas personas son de d\u00f3nde seor Cu\u00e1ntas personas son aqu\u00ed tres personas usted sab\u00eda que estar aqu\u00ed usted particip\u00f3 en el secuestro S\u00ed yo a m\u00ed me estaban pagando por eso cu\u00e1nto le pag lo que fuera no s\u00e9 no tengo no negoci\u00f3 cu\u00e1nto hab\u00eda recibido lo que me fueran a dar no s\u00e9 ahora Qui\u00e9nes son las personas que tienes aqu\u00ed secuestradas hay un menor de edad te duele algo lase usted me peg\u00f3 perada se\u00f1or Qui\u00e9n le peg\u00f3 No s\u00e9 exactamente tengo TR semanas que presidente como segundo tema Esto va a salir este hoy en latinos S\u00ed s\u00ed sale pero como es periodismo objetivo profesional apegado a la verdad presidente como segundo tema en Argentina se registraron manifestaciones nunca antes vistas o no vistas en los tiempos recientes multitudinarias luego de que el presidente Javier Miley contin\u00faa con su pol\u00edtica motosierra y est\u00e1 aplicando recortes al presupuesto de la educaci\u00f3n superior del 60 a 7% a los estudiantes a profesores se sumaron diversos sectores eh sociales presidente preguntarle por la lectura de lo que est\u00e1 pasando en Argentina si es de sorprenderle este descontento social que est\u00e1 sucediendo en Argentina por estas pol\u00edticas aplicadas con lo llamado pol\u00edtica motosierra para recortar el presupuesto que destina el gobierno en ese pa\u00eds a la educaci\u00f3n Bueno pues este no no quiero opinar mucho este ya se ve\u00eda venir es el restablecimiento de la pol\u00edtica neoliberal es la privatizaci\u00f3n de todo es concebir que la educaci\u00f3n la salud son privilegios no derechos son concepciones distintas entonces lo que se est\u00e1 llevando a cabo en Argentina pues ya se llev\u00f3 a cabo en chile y en otras partes en M\u00e9xico la mal llamada reforma educativa llevaba ese prop\u00f3sito nada m\u00e1s que hubo resistencias no pudieron del todo la privatizar la educaci\u00f3n ah\u00ed volvemos a lo mismo qui\u00e9n encabezaba todo ese movimiento Claudio x Gonz\u00e1lez hijo son los mismos sea y esto no es maniqueo no es de buenos y malos es nada m\u00e1s entender que son dos corrientes de [M\u00fasica] pensamiento que ellos piensan que nada m\u00e1s eh el gobierno tiene que estar al servicio de una minor\u00eda facilitar a una minor\u00eda el que pueda hacer dinero acumular capital sin importarles el pueblo as\u00ed de sencillo e injusto e inhumano no quieren al pueblo Son clasistas son racistas y muy hip\u00f3critas porque van a la iglesia los domingos y eh confiesan Y comulgan para dejar el el marcador en cero el domingo y volver a pecar y volver otra vez el domingo hacer lo [M\u00fasica] mismo Hidalgo lo dec\u00eda con mucha Claridad el \u00fanico Dios de la oligarqu\u00eda es el dinero y hay excepciones no se puede tampoco generalizar pero lo material los vuelve locos Entonces ese es el pensamiento dominante en la derecha en el conservadurismo y por eso tambi\u00e9n son muy corruptos porque para tener bienes materiales se valen de todo no hay escr\u00fapulos Morales de ninguna \u00edndole el fin justifica los medios Entonces nosotros tenemos un pensamiento distinto adem\u00e1s que nos llena de orgullo no quiere decir que ellos no sientan tambi\u00e9n una gran satisfacci\u00f3n de andar en sus yates y en sus aviones privados en sus mansiones bueno nosotros tambi\u00e9n nos sentimos muy satisfechos con aplicar nuestra doctrina del Amor al pr\u00f3jimo y que no nos importe lo material nos sentimos muy bien porque la verdadera felicidad no es acumular bienes materiales dinero fama t\u00edtulos la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo opciones distintas y ahora s\u00ed que como dec\u00eda Facundo Cabral Pobrecito mi patr\u00f3n piensa que el pobre soy yo V\u00e1monos a desayunar porque tenemos un acto ma\u00f1ana se quedan los cuatro los cinco [M\u00fasica] ma\u00f1ana al e",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PLRnlRGar-_296KTsVL0R6MEbpwJzD8ppA",
    "playlist_title": "Conferencias de prensa matutinas",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-07-01 17:49:57.264350"
}