{
    "video_id": "0bwtLdmCJuk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0bwtLdmCJuk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD3rgXOkYWzKC4_rXmdS5HNdlzrJw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0bwtLdmCJuk",
    "video_title": "Conferencia de Prensa #COVID19 | 15 de marzo de 2021 #GraciasPorCuidarnos",
    "video_length_seconds": 3932,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 302.9,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 314.6,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "m\u00e1s noches que tal es el doctor l\u00f3pez",
            "start": 321.99,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ridaura directos del cenaprece",
            "start": 326.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "el doctor l\u00f3pez g\u00e1rate \u00e9l est\u00e1 por",
            "start": 331.02,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "incorporarse est\u00e1bamos en la reuni\u00f3n",
            "start": 333.419,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "habitual de los lunes en presidencia",
            "start": 335.419,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 337.949,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "gibbs hoy 15 de marzo estamos en la",
            "start": 340.03,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n diaria de la pandemia de la",
            "start": 346.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "epidemia por cubrir 19 en mexico y como",
            "start": 349.3,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ya entonces de que inici\u00f3 este a\u00f1o",
            "start": 353.71,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de el comportamiento diario de la",
            "start": 356.47,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "epidemia tambi\u00e9n estamos en este reporte",
            "start": 361.57,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diario del avance en la estrategia",
            "start": 365.86,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "nacional de vacunaci\u00f3n para cobijo",
            "start": 367.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "entonces te voy a empezar con el informe",
            "start": 370.15,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico y esperaremos que el doctor",
            "start": 372.7,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez trate del 5 por en un rato y",
            "start": 374.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pasaremos despu\u00e9s a preguntas y",
            "start": 377.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respuestas",
            "start": 380.62,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "entonces vamos a empezar con el informe",
            "start": 385.729,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que es la curva epid\u00e9mica estamos como",
            "start": 388.969,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "saben es una curva que es el promedio",
            "start": 393.289,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 395.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y posiblemente ma\u00f1ana si en el en el",
            "start": 397.7,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "curso del pulso de la salud o si no en",
            "start": 401.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la vespertina yo s\u00e9 que ya lo he",
            "start": 405.56,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "prometido en otras ocasiones pero",
            "start": 408.04,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "recuerden que tambi\u00e9n los datos de cada",
            "start": 410.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "estado tambi\u00e9n son p\u00fablicos este los",
            "start": 413.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pueden ver los pueden analizar pero creo",
            "start": 416.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "que es importante el mensaje de que",
            "start": 419.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguimos en un descenso luego cada vez",
            "start": 422.35,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la velocidad de descenso ya no es tan",
            "start": 425.06,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "acelerada como en las primeras semanas",
            "start": 428.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de febrero",
            "start": 429.8,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "tenemos un descenso que en la apertura",
            "start": 432.07,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de ayer comparando las semanas 9",
            "start": 436.33,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "con la 8 es un descenso del -7 por",
            "start": 442.34,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "ciento en el caso de nuevos casos",
            "start": 446.72,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estimados hab\u00edamos abierto ya con 20 25%",
            "start": 449.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de descenso en la semana y ahora se",
            "start": 454.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 con menos no es posible que",
            "start": 456.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "durante el curso de la semana",
            "start": 459.47,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "esta diferencia estamos viendo de menos",
            "start": 461.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "7%",
            "start": 463.31,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "se vaya disminuyendo y ya veremos que",
            "start": 464.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tanto si permanece en una meseta y esto",
            "start": 467.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ahora esto como les dije es el promedio",
            "start": 470.53,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en pr\u00e1cticamente todas las entidades",
            "start": 472.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federativas que tenemos este este",
            "start": 474.7,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "comportamiento en algunos estados ya han",
            "start": 478.15,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llegado a una meseta intermedia parecido",
            "start": 481.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a lo que pudiera estar anunci\u00e1ndose en",
            "start": 485.71,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "este momento en el momento de llegar a",
            "start": 488.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una meseta similar a la altura que",
            "start": 490.09,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "llegamos en la meseta de la primera ola",
            "start": 492.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pero eso realmente es parte de lo que",
            "start": 494.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos analizando viendo y estimando",
            "start": 496.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "con los diferentes tambi\u00e9n modelos de",
            "start": 500.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "predicci\u00f3n que tenemos para ver con base",
            "start": 503.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en esto que lo que estamos esperando",
            "start": 506.35,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para las pr\u00f3ximas semanas el d\u00eda de hoy",
            "start": 508.15,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "estamos reportando estimando un n\u00famero",
            "start": 512.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "total de 37 mil 56 casos activos que han",
            "start": 515.14,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "presentado s\u00edntomas en los \u00faltimos 14",
            "start": 519.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "d\u00edas que representa el 2 por ciento del",
            "start": 521.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "total de casos estimados durante la",
            "start": 524.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pandemia y hacemos esta comparaci\u00f3n con",
            "start": 527.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el total de personas que han recibido",
            "start": 529.6,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un esquema completo de vacunaci\u00f3n que al",
            "start": 531.55,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy son 600 9 mil 889 tenemos un",
            "start": 534.01,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "total durante de toda la epidemia un",
            "start": 538.18,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "total de 2 millones 361 mil 702 casos",
            "start": 540.279,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "estimados y de los cuales que se han",
            "start": 543.79,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "recuperado las personas recuperadas es",
            "start": 549.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de un mill\u00f3n 711 mil 931 y eso es lo que",
            "start": 551.709,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vemos en la curva y al d\u00eda de",
            "start": 556.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hoy el n\u00famero de defunciones confirmadas",
            "start": 558.85,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "es de 194 mil 944 la siguiente por favor",
            "start": 562.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "es la curva ahora de las",
            "start": 567.57,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones y como tambi\u00e9n lo",
            "start": 569.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hemos comentado",
            "start": 572.44,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el comparar estamos muy cerca o ya en",
            "start": 574.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los mismos n\u00fameros del bayern digamos",
            "start": 577.57,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que tuvimos despu\u00e9s de la primera curva",
            "start": 580.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos pr\u00e1cticamente en los n\u00fameros muy",
            "start": 583.23,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "similares tambi\u00e9n de hospitalizaciones",
            "start": 586.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en esta curva lo que estamos viendo es",
            "start": 588.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el total de las hospitalizaciones en",
            "start": 591.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "este color m\u00e1s m\u00e1s claro y que se",
            "start": 594.64,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conforma por dos grupos de",
            "start": 597.279,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones las hospitalizaciones",
            "start": 598.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "generales que es la curva que es muy",
            "start": 600.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "parecida a la otra y la otra que",
            "start": 603.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "obviamente porque el n\u00famero de casos",
            "start": 604.959,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "hospitalizados graves es menor pero es",
            "start": 607.51,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "la curva de los pacientes que han",
            "start": 609.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "requerido intubaci\u00f3n al d\u00eda de hoy",
            "start": 611.38,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos una una ocupaci\u00f3n de camas de",
            "start": 613.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "total de camas de 24 % es una",
            "start": 616.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de un punto porcentual",
            "start": 619.24,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de encontrarse con el d\u00eda de ayer",
            "start": 621.49,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "y estos son la curva que podemos ver de",
            "start": 625.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "esto y ahorita vamos a ver entidad por",
            "start": 629.98,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "entidad el porcentaje de ocupaci\u00f3n",
            "start": 631.72,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "ese es el porcentaje de ocupaci\u00f3n para",
            "start": 636.209,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "camas generales como tambi\u00e9n lo hemos",
            "start": 638.579,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord lo hemos mencionado y creo que",
            "start": 642.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante recordarles que",
            "start": 644.189,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "muchos de estos esquemas de reconversi\u00f3n",
            "start": 647.24,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "y lo que hemos llamado tambi\u00e9n de",
            "start": 651.42,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n es decir que tanto los",
            "start": 653.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hospitales se expanden su capacidad para",
            "start": 655.649,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n de pacientes con infecci\u00f3n",
            "start": 657.839,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "respiratoria aguda grave",
            "start": 660.36,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "independientemente si est\u00e1n o no",
            "start": 661.879,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "confirmados en los hospitales en general",
            "start": 663.379,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "y cada instituci\u00f3n y muchos hicieron",
            "start": 666.689,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "planes sectoriales en cada una de las",
            "start": 668.49,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entidades federativas para tener una",
            "start": 670.319,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "respuesta sectorial de respuesta y una",
            "start": 672.089,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta para atender el",
            "start": 676.17,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "problema de la epidemia",
            "start": 678.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conforme vamos bajando en los n\u00fameros la",
            "start": 681.389,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "idea tambi\u00e9n es esta parte un poco",
            "start": 684.839,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica en la que la expectativa es que",
            "start": 686.759,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "las camas disponibles que tenemos ahora",
            "start": 690.329,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ahorita tenemos un total de 24 mil 208",
            "start": 693.509,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "es posible que empiecen a disminuir",
            "start": 696.509,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "precisamente por la necesidad de",
            "start": 698.269,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "acelerar",
            "start": 700.799,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n para problemas que no han",
            "start": 702.54,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sido urgentes pero que si hay una cosa",
            "start": 705.66,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de una necesidad de recuperar la",
            "start": 708.54,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n en muchas otras \u00e1reas y es el",
            "start": 711.33,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proceso que hemos llamado de de",
            "start": 714.15,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n el volver a tener el la",
            "start": 715.95,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de este tipo de capacidades",
            "start": 719.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "hospitalarias para la atenci\u00f3n de",
            "start": 722.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pacientes no c\u00fabicos actualmente de",
            "start": 723.87,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estas camas generales tenemos en \u00e9l",
            "start": 726.81,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "en ninguna de las entidades est\u00e1 por",
            "start": 731.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "arriba del 70% de ocupaci\u00f3n ni tampoco",
            "start": 732.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por arriba entre 50 y 60 por ciento y",
            "start": 735.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siete entidades se encuentran en una",
            "start": 738.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n entre 30 y 49 por ciento",
            "start": 741.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mientras que 25 de ellas est\u00e1n por abajo",
            "start": 743.18,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del 30% de ocupaci\u00f3n del total de cargas",
            "start": 745.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "son 31 mil 582 actualmente",
            "start": 749.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hospitalizados sin requerimiento de",
            "start": 753.25,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "intubaci\u00f3n son 7 mil 307 mil 374",
            "start": 755.81,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pacientes hospitalizados la siguiente",
            "start": 761.11,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para el caso de camas de terapia",
            "start": 763.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "intensiva espec\u00edficamente que requieren",
            "start": 766.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "incubaci\u00f3n mec\u00e1nica tenemos un total en",
            "start": 770.09,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds de 10 mil 812 actuales que est\u00e1n",
            "start": 773.81,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "disponibles para cubrir pero est\u00e1n",
            "start": 778.39,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "ocupadas dos mil 926 y por lo tanto",
            "start": 780.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenemos siete mil 886 camas que est\u00e1n",
            "start": 783.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "disponibles y cuando hablamos de camas",
            "start": 786.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en tanto en las generales como",
            "start": 789.41,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de terapia intensiva es importante",
            "start": 792.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "entender que no solamente es la cama",
            "start": 794.27,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "f\u00edsica sino tambi\u00e9n los insumos",
            "start": 796.34,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "medicamentos y el equipo m\u00e9dico o el",
            "start": 798.29,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "equipo de salud para tener la capacidad",
            "start": 801.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de respuesta de atender el paciente",
            "start": 804.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "grave igual que con las camas generales",
            "start": 806.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no tenemos ninguna entidad que tenga por",
            "start": 809.18,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "arriba del 50 por ciento de ocupaci\u00f3n",
            "start": 811.34,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tenemos cinco entidades que son las que",
            "start": 813.43,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1n marcadas en color oscuro",
            "start": 816.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro estado de m\u00e9xico ciudad de",
            "start": 819.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico oaxaca y tabasco que tienen entre",
            "start": 821.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "30 y 49 por ciento y 27 tienen menos del",
            "start": 824.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "30% como pueden ver tambi\u00e9n en el mapa",
            "start": 828.86,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "la siguiente por suerte",
            "start": 831.86,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y es el avance que tenemos en vacunaci\u00f3n",
            "start": 834.57,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n hemos mencionado esto es el",
            "start": 839.06,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "corte que se da a las 4 de la tarde",
            "start": 842.34,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "normalmente all\u00ed hay un ascenso tal vez",
            "start": 844.62,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de un 20 30 por ciento en promedio de lo",
            "start": 846.9,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda se cierra el corte para",
            "start": 849.78,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "presentar en la conferencia vespertina y",
            "start": 853.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de las 4 que muchos otros puestos siguen",
            "start": 856.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "activos es posible que suban estos",
            "start": 859.68,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "n\u00fameros todo el d\u00eda de hoy a las 4 de la",
            "start": 861.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tarde se hab\u00edan aplicado 52 1.228 en",
            "start": 863.79,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional que en",
            "start": 867.84,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con otros d\u00edas en donde",
            "start": 870.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos por arriba de 350.000 que es un",
            "start": 872.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "poco la capacidad m\u00e1xima que hemos",
            "start": 876.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenido pero principalmente y esto es un",
            "start": 879.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "poco lo que hemos querido insistir es",
            "start": 881.88,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que esto es el principal factor",
            "start": 884.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "limitante de esta capacidad ha sido el",
            "start": 886.23,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n las vacunas en los sitios y",
            "start": 889.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esto implica tanto que la vacuna llegue",
            "start": 892.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a mexico como todo el ejercicio de",
            "start": 894.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n durante el fin de semana",
            "start": 897.27,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n creo que lo comen",
            "start": 899.79,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ayer el doctor alom\u00eda y empezamos la",
            "start": 901.059,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de lo que lleg\u00f3 el s\u00e1bado",
            "start": 905.709,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de sinovac salieron pr\u00e1cticamente",
            "start": 907.989,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente para 23 entidades",
            "start": 913.379,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "federativas que se hizo transporte",
            "start": 916.169,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "terrestre",
            "start": 918.219,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "entonces nos caen algunas entidades que",
            "start": 919.119,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se tienen que transportar por v\u00eda a\u00e9rea",
            "start": 921.339,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y se va a juntar con lo que llegue el",
            "start": 923.109,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ma\u00f1ana de facer para tener una y",
            "start": 925.959,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "un despliegue eficiente de las rutas de",
            "start": 929.559,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n para que pueda volver a",
            "start": 932.829,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "activar pero ya el d\u00eda de ayer llegaron",
            "start": 935.489,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a la gran de ayuda de las entidades las",
            "start": 938.529,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "dosis de de de sai novak y muchas",
            "start": 941.469,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entidades inician sus no reinician sus",
            "start": 944.439,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sitios de vacunaci\u00f3n al est\u00e1 con nueva",
            "start": 949.119,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "vacuna que le lleg\u00f3 el d\u00eda de ma\u00f1ana y",
            "start": 950.919,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "algunas iniciar\u00e1n el martes tambi\u00e9n es",
            "start": 953.589,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "importante que no solamente no se tiene",
            "start": 956.019,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "que llegar al pa\u00eds tenemos que",
            "start": 958.839,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "distribuirlas y tambi\u00e9n tiene que \u00e9l",
            "start": 959.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades son los",
            "start": 962.74,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "municipios donde se van a abrir los",
            "start": 964.33,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "puestos de vacunaci\u00f3n pues tienen que",
            "start": 966.459,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "hacer los ejercicios de convocatoria y",
            "start": 968.41,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "programaci\u00f3n y es una parte importante",
            "start": 970.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hemos dar a veces la incertidumbre de",
            "start": 972.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo va a llegar ha sido dif\u00edcil",
            "start": 976.33,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "empezar a programar oa convocar cuando",
            "start": 978.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no est\u00e1n las dosis en dos sitios",
            "start": 981.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "no y eso esperemos que pronto se",
            "start": 983.23,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "resuelva cuando ya tengamos un flujo",
            "start": 986.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "continuo que se espera que desee en las",
            "start": 988.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximas semanas yo tambi\u00e9n hemos",
            "start": 990.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "insistido mucho en la estrategia federal",
            "start": 992.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y con los enlaces estatales con la",
            "start": 993.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "necesidad de que una vez que tengan las",
            "start": 996.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "vacunas que aseguren que las vacunas",
            "start": 999.19,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ya en el municipio para empezar la",
            "start": 1001.08,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "convocatoria y as\u00ed evitar a veces los",
            "start": 1004.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "problemas que ha habido en algunos",
            "start": 1007.529,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "municipios donde se convoca se empieza",
            "start": 1008.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la programaci\u00f3n y por alguna raz\u00f3n no se",
            "start": 1011.37,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "logra distribuir la vacuna hasta el",
            "start": 1014.16,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "sitio espec\u00edfico de vacunaci\u00f3n en el",
            "start": 1015.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "municipio entonces lo que vamos",
            "start": 1018.63,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esperando por eso ayer fue todo el",
            "start": 1020.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "despliegue de distribuci\u00f3n y algunos",
            "start": 1022.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estados ya pudieron convocar o iniciar",
            "start": 1025.62,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la convocatoria para",
            "start": 1027.75,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de inicio este es el d\u00eda de hoy pero la",
            "start": 1029.34,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "gran mayor\u00eda empezar\u00e1n el martes o el",
            "start": 1034.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles con esta distribuci\u00f3n de",
            "start": 1037.05,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "design nova tambi\u00e9n el pr\u00f3ximo martes o",
            "start": 1040.04,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana llegan tambi\u00e9n el siguiente",
            "start": 1043.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "embargo el embarque semanal que tenemos",
            "start": 1047.34,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de the fighter y esto al igual que",
            "start": 1049.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nosotros embarque de las \u00faltimas semanas",
            "start": 1052.71,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "llegan a creo que ahora son como 18",
            "start": 1054.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nodos estatales o regionales de",
            "start": 1057.45,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ultracongelaci\u00f3n que tambi\u00e9n implica que",
            "start": 1060.81,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el mismo distribuci\u00f3n por parte de facer",
            "start": 1063.78,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que tiene un contrato con dhl mundo o",
            "start": 1067.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "sea es todo el mismo d\u00eda no es",
            "start": 1070.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "normalmente entre martes y mi\u00e9rcoles se",
            "start": 1072.75,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "logra el arribo directo de facer y dhl a",
            "start": 1075.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cada uno de estos nodos y por lo tanto",
            "start": 1079.53,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la distribuci\u00f3n ya interna al estado o",
            "start": 1081.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "al municipio espec\u00edfico donde estaban",
            "start": 1084.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "abrir\u00e1n los puestos pues puede tomar",
            "start": 1087.57,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entre mi\u00e9rcoles jueves y normalmente se",
            "start": 1089.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en reinicia con esto el viernes entonces",
            "start": 1092.55,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 1094.8,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "son los que puedes estar explicando",
            "start": 1095.789,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tanto los embarques como toda la parte",
            "start": 1097.289,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "operativa de organizar de convocar de",
            "start": 1100.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "programar lo que puede estar explicando",
            "start": 1103.71,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "estas estas ondas de de aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1105.72,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "vacuna que conforme ya tengamos un",
            "start": 1111.179,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "continuo esperemos que esto no se vea",
            "start": 1114.179,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tan irregular una vez que tengamos esta",
            "start": 1117.179,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "proveedur\u00eda continua la siguiente por",
            "start": 1119.669,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1122.46,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y es el dosis acumulada tambi\u00e9n es",
            "start": 1123.47,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "importante recordar que",
            "start": 1126.62,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aunque mucho tambi\u00e9n de la informaci\u00f3n",
            "start": 1129.96,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tenemos todo este problema tambi\u00e9n de la",
            "start": 1133.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "captura de la informaci\u00f3n nominal no",
            "start": 1136.86,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n este tenemos por lo tanto",
            "start": 1139.799,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "tenemos dos sistemas que se utilizaron",
            "start": 1144.059,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "para el registro nominal de la",
            "start": 1146.85,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n uno que se utiliz\u00f3 se sigue",
            "start": 1148.59,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "utilizando para personal de salud que es",
            "start": 1151.11,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo que se desarroll\u00f3 por parte del",
            "start": 1153.929,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "equipo de tecnolog\u00eda informaci\u00f3n del",
            "start": 1155.909,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s a quien le agradecemos mucho",
            "start": 1158.549,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "profundo gran esfuerzo para tener una",
            "start": 1160.169,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "plataforma nominal que fue espec\u00edfica",
            "start": 1162.029,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para el personal de salud sin embargo ya",
            "start": 1164.88,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n general es una",
            "start": 1167.159,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "plataforma en conjunto con bienestar que",
            "start": 1168.929,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "es la que se est\u00e1 utilizando en todos",
            "start": 1171.99,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "los sitios pero como cualquier mecanismo",
            "start": 1173.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de captura nominal pues muchas veces",
            "start": 1176.429,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "depende de la conectividad en el sitio",
            "start": 1178.919,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "espec\u00edfico y tambi\u00e9n en el momento que",
            "start": 1181.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "podemos est\u00e9 en registrar de manera",
            "start": 1183.27,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nominal pero eso tambi\u00e9n es parte del",
            "start": 1187.26,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "informe diario que tenemos peri\u00f3dico por",
            "start": 1189.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cada uno de los sitios de vacunaci\u00f3n que",
            "start": 1191.399,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "de manera escalonada se van concentrando",
            "start": 1193.38,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "y finalmente llegan para hacer este este",
            "start": 1196.47,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 1199.049,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "a las 4 de la tarde y poder decir que",
            "start": 1199.77,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tenemos 4.4 millones de dosis aplicadas",
            "start": 1202.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n es",
            "start": 1206.33,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante seguir este monitoreo de las",
            "start": 1209.64,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "dosis perdidas que son las dosis que por",
            "start": 1211.65,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "alguna raz\u00f3n se pierden en el sitio de",
            "start": 1213.75,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n se pierde una se pierde dos",
            "start": 1216.299,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "pero como tenemos los m\u00e1s de 450 500 son",
            "start": 1217.98,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 1500 ahorita varios sitios de",
            "start": 1222.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n horitas no recuerdo los",
            "start": 1224.82,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "puntos tenemos varios municipios activos",
            "start": 1226.83,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "en cada municipio puede haber tres o",
            "start": 1228.809,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "cuatro 10-15 sitios de vacunaci\u00f3n",
            "start": 1230.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "podemos tener pues en cada uno de ellos",
            "start": 1234.36,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "algunas dosis que se pierda y eso en los",
            "start": 1236.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dos mil 577 que llevamos que representar",
            "start": 1238.59,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el punto cero 6% del total de dosis",
            "start": 1241.35,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "utilizadas la siguiente por favor",
            "start": 1244.289,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "y es la otra forma en la que estamos",
            "start": 1248.78,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presentando este \u00e9l",
            "start": 1250.37,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el contraste entre lo que hemos recibido",
            "start": 1253.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y lo que se ha aplicado este como pueden",
            "start": 1255.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ver llevamos 70 por ciento de lo",
            "start": 1259.08,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "recibido se ha aplicado mucho un mill\u00f3n",
            "start": 1261.72,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de esta recepci\u00f3n es lo que distribuimos",
            "start": 1265.83,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "el domingo este",
            "start": 1268.769,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "y apenas algunos empezaron pero la gran",
            "start": 1271.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda como dije ya empezar\u00e1n el martes",
            "start": 1274.98,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y la idea es que pronto esta brecha se",
            "start": 1277.679,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "haga m\u00e1s corta conforme vayan llegando",
            "start": 1280.889,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y tengamos cada vez m\u00e1s pegados",
            "start": 1282.75,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estos dos n\u00fameros este en donde podamos",
            "start": 1285.269,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "asegurar una aplicaci\u00f3n continua hemos",
            "start": 1288.96,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "recibido 6 millones casi 6 millones y",
            "start": 1292.23,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "medio de las dos que hemos recibido y",
            "start": 1295.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "hemos aplicado sus casi 4.4 millones de",
            "start": 1297.809,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dosis la siguiente por favor",
            "start": 1301.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y esto es todo el grupo tenemos",
            "start": 1304.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "como pueden ver se ha ido incrementando",
            "start": 1308.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "poco a poco se incrementa se van se van",
            "start": 1310.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumpliendo algunos remanentes todav\u00eda",
            "start": 1314.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del personal de salud que falta de",
            "start": 1316.24,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primera l\u00ednea que en algunos estados se",
            "start": 1318.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ha identificado todav\u00eda algunos huecos",
            "start": 1321.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que son muy poquitos ciertos por lo que",
            "start": 1323.8,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "va aumentando 828 mil 803 personas del",
            "start": 1325.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "personal de salud que han recibido su",
            "start": 1330.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "primera dosis de los cuales 592 1.460",
            "start": 1332.11,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "han recibido ya la segunda 2 y 7 es el",
            "start": 1336.67,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "71% de los que recibieron justo el log",
            "start": 1340.11,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo embarque que se utiliz\u00f3 para",
            "start": 1345.07,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para ampliar mucho con casi 170 mil",
            "start": 1347.38,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "personales de salud para la primera",
            "start": 1352.8,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "dosis est\u00e1 esto se hizo en la \u00faltima",
            "start": 1355.09,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "semana de febrero y la expectativa es",
            "start": 1358.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que en este intervalo que va desde 21",
            "start": 1361.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta 42 d\u00edas que es lo que se ha",
            "start": 1365.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "permitido con fai ser el intervalo entre",
            "start": 1367.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las dos dosis entre las dos aplicaciones",
            "start": 1370.78,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "se es posible que",
            "start": 1372.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en esta sino en la siguiente es cuando",
            "start": 1374.95,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "se cumplen los 35 d\u00edas que es como lo",
            "start": 1377.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hemos programado y tengamos una",
            "start": 1378.85,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "velocidad m\u00e1s alta de segundas dosis en",
            "start": 1382.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aquellas personas de salud que se",
            "start": 1384.37,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "vacunaron en la \u00faltima semana de febrero",
            "start": 1386.23,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 1388.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el personal educativo estos de campeche",
            "start": 1392.809,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "realmente se cubri\u00f3 con las segundas dos",
            "start": 1395.809,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y se cubri\u00f3 todos bienvenidos a otro",
            "start": 1398.929,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell este se cubrieron pues",
            "start": 1401.179,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todo el personal educativo",
            "start": 1404.33,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "de \u00e9l del estado de campeche y",
            "start": 1406.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente ya todos el 99 por ciento",
            "start": 1411.019,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "recibieron sus segundas dosis hay menos",
            "start": 1413.71,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de 40 individuos que por alguna raz\u00f3n no",
            "start": 1416.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la recibieron y el d\u00eda de hoy tenemos ya",
            "start": 1419.84,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "casi 3 millones son 2 millones 948 mil",
            "start": 1422.36,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "453 personas adultas mayores que han",
            "start": 1426.129,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "recibido su primera dosis y todav\u00eda no",
            "start": 1429.169,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "entra en ninguno de los intervalos aqu\u00ed",
            "start": 1431.779,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para adultos mayores tenemos una gran",
            "start": 1434.899,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "variedad de marcas que se han utilizado",
            "start": 1437.539,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y tuvimos que usar astraz\u00e9neca pero",
            "start": 1440.119,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca tiene un periodo laxo que va",
            "start": 1443.84,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "desde 53 hasta 86 d\u00edas entre los dos y",
            "start": 1446.269,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "estamos programando esto que sea en la",
            "start": 1450.799,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "primera semana de abril para las",
            "start": 1454.61,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "personas que tuvieron hasta s\u00e9neca",
            "start": 1456.169,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tuvimos",
            "start": 1458.269,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "a una poblaci\u00f3n que se vacun\u00f3 con",
            "start": 1459.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sputnik ya se recibieron las dosis de",
            "start": 1462.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sputnik y est\u00e1n viendo c\u00f3mo se aplic\u00f3 en",
            "start": 1464.7,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico est\u00e1n viendo cuando lo",
            "start": 1467.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "van a programar entiendo que est\u00e1n",
            "start": 1469.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "programas nuestras segundas dosis de",
            "start": 1471.74,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "sputnik justo ya cuando se cumplieron",
            "start": 1473.91,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los 21 d\u00edas de su primera aplicaci\u00f3n",
            "start": 1476.13,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "pero as\u00ed cada marca no tambi\u00e9n si novak",
            "start": 1479.43,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "permite desde 28 hasta 35 d\u00edas y tambi\u00e9n",
            "start": 1482.72,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "va a haber de los embarques que",
            "start": 1487.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "recibiremos en la pr\u00f3xima semana de",
            "start": 1489.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "destino batos pr\u00e1cticamente un embarque",
            "start": 1491.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "completo se va a dedicar a puras",
            "start": 1494.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segundas dosis y es posible que ya en",
            "start": 1496.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "este mismo mes",
            "start": 1498.96,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "empecemos a ver ya un n\u00famero creciente y",
            "start": 1500.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "porcentaje de el total de adultos",
            "start": 1504.179,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mayores que ya tienen esquemas completos",
            "start": 1506.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hasta ahora no hemos aplicado ninguna",
            "start": 1509.01,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacuna que sea el esquema de una sola",
            "start": 1511.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dosis de las que tenemos en contrato la",
            "start": 1513.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "\u00fanica que tenemos en este esquema es",
            "start": 1516.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cansino y estamos esperando la",
            "start": 1518.82,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "confirmaci\u00f3n de cu\u00e1ndo podremos tener ya",
            "start": 1521.4,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la liberaci\u00f3n para su aplicaci\u00f3n",
            "start": 1523.97,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "el envase final de cancino y en este bus",
            "start": 1527.07,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "cada dosis representa hubo un",
            "start": 1531.99,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tratamiento completo la siguiente por",
            "start": 1534.419,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1536.46,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "ellos son los sabios tenemos los eventos",
            "start": 1538.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n",
            "start": 1543.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "inmunizaciones son 11.835 el total que",
            "start": 1545.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "tenemos registrado en el sistema de",
            "start": 1550.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vigilancia exclusivo dedicado a esto y",
            "start": 1552.279,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "estos son representa el punto 3 por",
            "start": 1555.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ciento del total de dosis aplicadas esto",
            "start": 1558.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en general son los n\u00fameros esperados de",
            "start": 1560.95,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "acuerdo a lo que ten\u00edamos tanto en los",
            "start": 1563.98,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hallazgos de los ensayos cl\u00ednicos como",
            "start": 1566.409,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en lo que se ha reportado de",
            "start": 1568.63,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "manera internacional ya con la",
            "start": 1570.039,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n activa",
            "start": 1571.45,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tenemos este n\u00famero mayor de este tipo",
            "start": 1573.46,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de eventos por facer que es todav\u00eda la",
            "start": 1577.149,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "vacuna que m\u00e1s se ha aplicado en m\u00e9xico",
            "start": 1580.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tenemos algunos de astraz\u00e9neca otros de",
            "start": 1583.12,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sinovac y 70 de sputnik pero bueno esto",
            "start": 1586.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n a las dosis que se han",
            "start": 1590.2,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "aplicado tampoco hemos querido",
            "start": 1591.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presentarlo como porcentaje porque si ya",
            "start": 1593.5,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de por s\u00ed es un porcentaje muy bajo",
            "start": 1596.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conforme tengamos un numerador tan",
            "start": 1598.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o todav\u00eda",
            "start": 1600.97,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "son son porcentajes con un gran",
            "start": 1602.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de la incertidumbre que",
            "start": 1605.909,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "tampoco es bueno presentarlo como",
            "start": 1608.2,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "porcentaje una vez que tengamos m\u00e1s",
            "start": 1610.21,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "dosis aplicadas y posiblemente m\u00e1s",
            "start": 1612.789,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "eventos adversos por suerte la gran",
            "start": 1614.919,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda m\u00e1s del 99 por ciento son ley",
            "start": 1617.44,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "leves esto sirve que podamos en ella una",
            "start": 1621.47,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n m\u00e1s precisa m\u00e1s estable de",
            "start": 1623.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estas proporciones por marca de vacuna",
            "start": 1626.809,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda menos del 1 por ciento se han",
            "start": 1630.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "considerado como graves y han requerido",
            "start": 1632.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n entregan una atenci\u00f3n",
            "start": 1634.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hospitalizada y de los cuales de sus 90",
            "start": 1636.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y 115 permanecen hospitalizados y est\u00e1n",
            "start": 1640.4,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "en estudio como pueden ver por sonia",
            "start": 1644.21,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente todas las entidades que",
            "start": 1646.85,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "han reportado al menos un caso grave",
            "start": 1649.25,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 les faltan cuatro o cinco entidades",
            "start": 1650.929,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y este tenemos tenemos estos casos que",
            "start": 1653.03,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a\u00fan est\u00e1n hospitalizados la siguiente",
            "start": 1657.44,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 1660.53,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y esto es el total de vacunas que hemos",
            "start": 1663.389,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recibido como ya lo coment\u00e9 en una",
            "start": 1665.849,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diapositiva previa son 6 millones 492",
            "start": 1668.07,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "mil 375 dosis recibidas desde el 23 de",
            "start": 1671.669,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "diciembre que fueron las primeras 2 mil",
            "start": 1675.959,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "975 vacunas que recibimos de facer hasta",
            "start": 1678.57,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del \u00faltimo embarque que fue el",
            "start": 1682.889,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y como pueden ver todav\u00eda pzifer",
            "start": 1686.279,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bay\u00f3n tec sigue siendo la vacuna que m\u00e1s",
            "start": 1689.309,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hemos recibido con casi un poco m\u00e1s de 3",
            "start": 1692.249,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "millones despu\u00e9s si novak con 2 millones",
            "start": 1694.979,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "del \u00faltimo mill\u00f3n el del s\u00e1bado",
            "start": 1698.82,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que la recibimos por parte",
            "start": 1700.979,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "del institut en la india que son 870 mil",
            "start": 1703.019,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n recuerden como tambi\u00e9n los",
            "start": 1707.309,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "hemos dicho que astraz\u00e9neca tenemos",
            "start": 1709.2,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "varios mecanismos por el cual vamos a",
            "start": 1711.179,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 1713.099,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca no solamente el decir un",
            "start": 1713.729,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "\u00e9xito sino tambi\u00e9n en la plataforma",
            "start": 1716.039,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "multilateral de k\u00f3vacs y en en los en lo",
            "start": 1718.019,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que se recibi\u00f3 de forma de granel por",
            "start": 1722.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "parte de argentina que se est\u00e1n basando",
            "start": 1724.649,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en m\u00e9xico y que tambi\u00e9n espero",
            "start": 1726.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "que en alg\u00fan momento ya esto pueda ser",
            "start": 1729.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distribuido como dosis final y despu\u00e9s",
            "start": 1732.62,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n recibimos ya la semana pasada",
            "start": 1734.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los 200.000 segundos componentes de los",
            "start": 1736.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "primeros que ya se hab\u00edan aplicado en",
            "start": 1739.97,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico y estamos listos para",
            "start": 1741.56,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "aplicar estas y terminar con estos",
            "start": 1743.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tratamientos completos de estudio la",
            "start": 1746.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 1748.97,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "y finalizar el insistir en esto yo",
            "start": 1750.96,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "creemos que es muy importante y ha sido",
            "start": 1755.159,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un componente de llamada a la",
            "start": 1756.87,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hay hay vacunas para todos",
            "start": 1761.01,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pero no est\u00e1n hoy todas las vacunas para",
            "start": 1766.279,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "todos y esto quiere decir que en algunos",
            "start": 1769.32,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "municipios como estamos seleccionando",
            "start": 1771.899,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "los municipios los municipios se",
            "start": 1773.309,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seleccionan por varios criterios pero",
            "start": 1775.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "unos uno muy importante es que el n\u00famero",
            "start": 1777.659,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que le toca a la entidad tenemos una",
            "start": 1780.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n en general es equitativa",
            "start": 1782.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por todas las entidades federativas de",
            "start": 1784.98,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "acuerdo a la al n\u00famero de adultos",
            "start": 1786.63,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mayores que hay en la entidad y le toma",
            "start": 1788.549,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un n\u00famero espec\u00edfico y la idea es poder",
            "start": 1790.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cubrir una zona geogr\u00e1fica bien definida",
            "start": 1793.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "y la forma m\u00e1s f\u00e1cil de definir es un",
            "start": 1796.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "municipio no es dif\u00edcil a veces en el",
            "start": 1798.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "interior del municipio poder diferenciar",
            "start": 1800.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en colonias esto es m\u00e1s complicado es",
            "start": 1803.34,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una vez que se llega un municipio se",
            "start": 1806.85,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1808.95,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "n\u00fameros de vacunas de la poblaci\u00f3n que",
            "start": 1810.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estimada del municipio y como hemos",
            "start": 1812.96,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estimado esto tenemos un censo pero",
            "start": 1815.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tenemos una expectativa de qu\u00e9",
            "start": 1818.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "porcentaje de la poblaci\u00f3n que va a",
            "start": 1819.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recibir la vacuna va a aceptar la vacuna",
            "start": 1822.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y esto toda cu\u00e1l de los datos que",
            "start": 1825.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos que expulsar entre 60 y 80 por",
            "start": 1826.94,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "ciento es variable pero en general es",
            "start": 1830.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "raro a veces municipios que est\u00e1n",
            "start": 1832.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "superando el 80 por ciento del censo que",
            "start": 1834.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos estimado lo que ha sido",
            "start": 1836.81,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "complicados que a veces tenemos estos",
            "start": 1840.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "municipios en donde nos llegan muchas",
            "start": 1841.94,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n que no viven en el",
            "start": 1844.31,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "municipio y esto obviamente t\u00fa superan",
            "start": 1846.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las expectativas y puede haber problemas",
            "start": 1848.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n yo en general tambi\u00e9n no",
            "start": 1851.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hemos querido ser",
            "start": 1854.93,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y estos son decisiones locales pero",
            "start": 1856.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tampoco hemos impulsado que se sea muy",
            "start": 1859.95,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estricto pero en ocasiones cuando",
            "start": 1861.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tenemos este tipo de problemas",
            "start": 1865.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "operativos en donde se lleg\u00f3 a metas por",
            "start": 1867.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "arriba del 100% donde claramente est\u00e1n",
            "start": 1871.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entrando muchas personas que est\u00e1n fuera",
            "start": 1873.81,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "del municipio est\u00e1n llegando a los",
            "start": 1875.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sitios de vacunaci\u00f3n del municipio donde",
            "start": 1877.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ideas y tratar de convencer primero",
            "start": 1879.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desde este foro pero tambi\u00e9n a nivel ya",
            "start": 1883.11,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "local que la vacuna va a llegar la",
            "start": 1885.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "locura va a llegar a los otros",
            "start": 1887.97,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "municipios tenemos una expectativa de un",
            "start": 1889.26,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "arriba importante de vacunas para la",
            "start": 1891.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "segunda mitad de marzo va a llegar hay",
            "start": 1893.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que esperar hay que esperar el turno y",
            "start": 1896.61,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "en el momento que llegue el municipio",
            "start": 1898.62,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "puede ser mucho m\u00e1s ordenado si no hay",
            "start": 1900.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "problemas operativos que son una",
            "start": 1902.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "incomodidad para las personas que est\u00e1n",
            "start": 1904.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "esperando y tambi\u00e9n una complejidad",
            "start": 1906.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "operativa para el registro para para un",
            "start": 1908.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "filtro adecuado para las zonas de",
            "start": 1911.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "observaci\u00f3n cada sitio vacunaci\u00f3n tiene",
            "start": 1913.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "un circuito tiene un circuito operativo",
            "start": 1917.01,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que hay que mantenerlo las personas",
            "start": 1920.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "tienen que",
            "start": 1922.83,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en registrarse tiene que haber una una",
            "start": 1923.87,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "zona de triage tiene que haber una",
            "start": 1927.32,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "entrevista para ver si hay alguna",
            "start": 1929.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "contraindicaci\u00f3n absoluta se pone la",
            "start": 1931.309,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "vacuna y son 30 minutos de observaci\u00f3n",
            "start": 1934.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "si no podemos mantener este circuito",
            "start": 1936.46,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "podemos tener problemas entonces la idea",
            "start": 1939.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es mantener esto ordenadamente y por eso",
            "start": 1941.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el llamado el llamado a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1944.75,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "esperen el turno esperen el turno que",
            "start": 1946.18,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "les va a llegar les va a llegar a su",
            "start": 1948.5,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "distrito les va a llegar a su municipio",
            "start": 1950.03,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "y voy a llegar pronto en las pr\u00f3ximas",
            "start": 1951.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "d\u00edas en las pr\u00f3ximas semanas hemos",
            "start": 1954.02,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esperado mucho hemos esperado mucho para",
            "start": 1956.51,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "esta oportunidad podemos esperar una",
            "start": 1958.76,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "semana m\u00e1s puedo esperar un par de",
            "start": 1961.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "semanas m\u00e1s entonces entiendo entiendo",
            "start": 1962.63,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la ansiedad de la poblaci\u00f3n por querer",
            "start": 1965.45,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunar y de la poblaci\u00f3n de querer",
            "start": 1967.34,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vacunar a sus seres queridos a sus",
            "start": 1970.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "adultos mayores para llegar pero tambi\u00e9n",
            "start": 1972.62,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "entiendan que la complejidad operativa",
            "start": 1975.17,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se complica y que se pueden mejorar",
            "start": 1976.929,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "mucho con la participaci\u00f3n de todos",
            "start": 1979.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entonces con esto termino informe no s\u00e9",
            "start": 1981.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si todo lo que se quiera contado muchas",
            "start": 1985.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gracias doctor l\u00f3pez habla totalmente de",
            "start": 1987.5,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1989.6,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "que hizo este se\u00f1alamiento que hab\u00eda",
            "start": 1990.26,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estado haciendo y muy puntualmente el",
            "start": 1992.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez ridaura cada d\u00eda y por eso",
            "start": 1994.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ponemos esta diapositiva de esperar el",
            "start": 1996.8,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "turno como ya se\u00f1ala el doctor l\u00f3pez",
            "start": 1999.05,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "read abre como lo estuvo explicando a lo",
            "start": 2001.39,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "largo de los 15 d\u00edas recientes",
            "start": 2002.98,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "todos y todas tenemos que entender que",
            "start": 2006.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "para todas y todos hay vacuna el",
            "start": 2008.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico se encarg\u00f3 de",
            "start": 2011.82,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contratar vacuna para toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 2013.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ya hemos explicado que est\u00e1n apenas",
            "start": 2016.41,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ahora en curso algunos de los ensayos",
            "start": 2019.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos para estudiar la seguridad y",
            "start": 2021.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "eficacia en personas menores de 16 a\u00f1os",
            "start": 2024.03,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n que nos revela que",
            "start": 2026.99,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "es muy probable que conforme ya se vaya",
            "start": 2030.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cubriendo a la poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 60 de",
            "start": 2033.78,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "50 59 de 40 a 49 para el momento en que",
            "start": 2037.5,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se llegue a las personas menores de 30",
            "start": 2041.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ya estar\u00e1n resultados de estos estudios",
            "start": 2045.27,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y seguramente ya podremos pasar a",
            "start": 2047.46,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "vacunar si as\u00ed lo sugieren los estudios",
            "start": 2049.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a las personas j\u00f3venes las personas",
            "start": 2053.129,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ni\u00f1as y ni\u00f1os en su momento no",
            "start": 2055.86,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 definido todav\u00eda en el mundo entero",
            "start": 2058.649,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "por esta misma raz\u00f3n una pol\u00edtica que",
            "start": 2060.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "incluya la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os y ni\u00f1as",
            "start": 2063.389,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "en ninguna parte del mundo pero cuando",
            "start": 2066.06,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya esto est\u00e9 seguramente eso tambi\u00e9n se",
            "start": 2068.639,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "incorporar\u00e1",
            "start": 2071.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de todos modos la cantidad de vacunas",
            "start": 2072.419,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "contratadas no nos alcanzar\u00e1n para",
            "start": 2074.51,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "vacunar a todas y todos entonces esta",
            "start": 2076.889,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "idea b\u00e1sica de la distribuci\u00f3n de",
            "start": 2080.099,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "vacunas de respetar la localidad el",
            "start": 2082.829,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "municipio la demarcaci\u00f3n territorial en",
            "start": 2087.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "el caso de la ciudad de mexico es muy",
            "start": 2089.339,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "importante porque aunque hemos tenido",
            "start": 2091.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "una idea relativamente amplia en el",
            "start": 2093.329,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "sentido de que si una persona no tiene",
            "start": 2098.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n o ha hecho un cambio",
            "start": 2099.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de domicilio o se encuentra",
            "start": 2103.71,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "temporalmente fuera de su sitio habitual",
            "start": 2105.15,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de residencia",
            "start": 2107.91,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso no deber\u00eda dar lugar a que",
            "start": 2109.589,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "cantidades grandes de poblaci\u00f3n de",
            "start": 2111.68,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "personas grupos se desplacen al",
            "start": 2114.75,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "municipio vecino oa la demarcaci\u00f3n",
            "start": 2117.75,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "territorial vecina porque eso complica",
            "start": 2121.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de el programa de",
            "start": 2123.329,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y los tiempos van avanzando",
            "start": 2126.359,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "bien justamente hace unos minutos que",
            "start": 2128.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tuvimos la reuni\u00f3n dos veces a la semana",
            "start": 2131.46,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tenemos esta reuni\u00f3n con el presidente y",
            "start": 2134.19,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "el gabinete los lunes y los jueves",
            "start": 2136.109,
            "duration": 2.821
        },
        {
            "text": "generalmente",
            "start": 2137.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de tenerla y uno de los elementos que",
            "start": 2138.93,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "acabamos de revisar es como cuando ya",
            "start": 2141.48,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lleguen mayores dotaciones de vacunas ya",
            "start": 2145.079,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "vamos a empezar a vacunar en ciudades",
            "start": 2147.93,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes esto tambi\u00e9n lo hab\u00eda",
            "start": 2150.15,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comentado el doctor l\u00f3pez ridaura en",
            "start": 2151.89,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "d\u00edas recientes estamos a punto de pasar",
            "start": 2153.78,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "de varios municipios dispersos y no ya",
            "start": 2156.27,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "tenemos una gran cantidad de municipios",
            "start": 2159.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "ya cubiertos y pronto vamos a pasar ya",
            "start": 2161.579,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a ciudades capitales y esto nos",
            "start": 2165.42,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "va a permitir que en lugar de tener",
            "start": 2168.18,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "estos n\u00fameros donde empezamos",
            "start": 2169.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "generalmente con 300.000 y 350.000 y",
            "start": 2171.39,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "luego bajas 170.000 y luego a 40 y usted",
            "start": 2175.26,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "a 74.000 como ayer y hoy 58 mil ya vamos",
            "start": 2178.26,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "a mantener una cantidad de aplicaciones",
            "start": 2182.49,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "de vacunas consistentemente altas",
            "start": 2186.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestra meta es llegar a lo m\u00e1s posible",
            "start": 2189.059,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pues es probable que estemos teniendo",
            "start": 2191.91,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "vacunaciones de 500.000 600 mil incluso",
            "start": 2194.329,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "personas diarias en la medida en que ya",
            "start": 2198.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "las 10.000 brigadas son un poco m\u00e1s de",
            "start": 2202.27,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diez mil brigadas est\u00e9n en zonas urbanas",
            "start": 2204.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de mayor tama\u00f1o y las capitales de las",
            "start": 2207.58,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entidades federativas eso ya nos va a",
            "start": 2210.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mantener en la ma\u00f1ana que tengamos una",
            "start": 2212.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dotaci\u00f3n tenemos personal para cubrir la",
            "start": 2215.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n vamos a estar vacunando en",
            "start": 2218.47,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grandes cantidades 400 500 mil 600 mil",
            "start": 2220.84,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces por favor esperar por favor",
            "start": 2224.53,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "contribuir",
            "start": 2226.87,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "queremos aprovechar para agradecer a la",
            "start": 2228.34,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n al pueblo de m\u00e9xico porque",
            "start": 2230.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hemos identificado una gran gran",
            "start": 2232.66,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n de solidaridad de compromiso de",
            "start": 2235.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad con otras personas hay",
            "start": 2239.05,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gestos de solidaridad de generosidad",
            "start": 2242.17,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "verdaderamente conmovedores la poblaci\u00f3n",
            "start": 2246.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se organiza la poblaci\u00f3n ayuda a las",
            "start": 2248.89,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores incluso a",
            "start": 2251.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "movilizar les por arriba de la sierra en",
            "start": 2253.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la ca\u00f1ada en situaciones que son",
            "start": 2257.14,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficamente complicadas y vemos la",
            "start": 2259.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "solidaridad de la gente gracias de",
            "start": 2262.33,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "verdad muchas gracias por expresar esta",
            "start": 2264.34,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "generosidad de este sentido",
            "start": 2267.22,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de respeto por el pr\u00f3jimo de poder",
            "start": 2268.82,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "esperar de poder conceder incluso la",
            "start": 2271.58,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "oportunidad a otra persona que tenga",
            "start": 2275.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mayor necesidad muchas gracias muchas",
            "start": 2276.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gracias sigamos por ese camino y",
            "start": 2279.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "seguiremos avanzando en bueno en buen",
            "start": 2281.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ritmo para vacunar a todas y todos",
            "start": 2284.87,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchas gracias vamos a pasar a preguntas",
            "start": 2287.29,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y respuestas juan hern\u00e1ndez peri\u00f3dico",
            "start": 2289.55,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "basta grupo cantor natalia salda\u00f1a",
            "start": 2292.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "natalia despiste la reforma y nos vamos",
            "start": 2293.72,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desde la ocu los 3",
            "start": 2296.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "muy buenas noches bienvenidos gracias y",
            "start": 2300.36,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "esto pues pasamos",
            "start": 2305.74,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pues ahora s\u00ed que nos ha llegado por",
            "start": 2308.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 2311.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed bueno les hacen llegar a trav\u00e9s",
            "start": 2312.88,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "de facebook que en este caso m\u00e9dicos de",
            "start": 2316.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "zacatecas en que se\u00f1alan que se dan en",
            "start": 2320.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "confinada mente por la pandemia a",
            "start": 2324.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "algunos pozos padecimientos pues",
            "start": 2326.62,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "comorbilidades diabetes obesidad",
            "start": 2328.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "problemas pulmonares etc\u00e9tera y est\u00e1n",
            "start": 2330.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando que a la fecha pues ellos no",
            "start": 2334.24,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "han sido vacunados de nuestro es una",
            "start": 2336.4,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "demencia que incluso nuestras entidades",
            "start": 2338.35,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "de manera an\u00f3nima pero bueno nuestra",
            "start": 2339.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "responsabilidad es hacerles pasar y en",
            "start": 2341.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n nos dicen que ellos ya",
            "start": 2344.68,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nos han llamado a trabajar pero no les",
            "start": 2347.26,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "han hecho ninguna ning\u00fan oficio para",
            "start": 2350.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "avisarles cuando los van a vacunar",
            "start": 2353.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "entonces quieren saber que est\u00e1n",
            "start": 2355.09,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "hablando seg\u00fan esto de 4500 m\u00e9dicos",
            "start": 2358.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "sobre faltan de vacunas y seg\u00fan est\u00e1n",
            "start": 2361.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando quieren saber si ustedes",
            "start": 2363.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tienen alguna alg\u00fan reporte sobre sobre",
            "start": 2366.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n o en todo caso tambi\u00e9n",
            "start": 2369.37,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1 claro no es v\u00e1lido muchas gracias",
            "start": 2371.53,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "efectivamente estamos muy atentos a",
            "start": 2375.3,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "cualquier inquietud que exista en el",
            "start": 2377.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gremio de la salud las personas",
            "start": 2381.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la salud no solamente",
            "start": 2383.53,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que siempre lo",
            "start": 2385.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfatizamos mucho porque a veces cobra",
            "start": 2387.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayor notoriedad nuestros colegas las",
            "start": 2390.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras que son m\u00e9dicas o",
            "start": 2393.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos o incluso enfermeras y",
            "start": 2396.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "enfermeros pero no olvidemos que en el",
            "start": 2398.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mundo del trabajo de la salud del mundo",
            "start": 2401.05,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cl\u00ednico existen tambi\u00e9n otros compa\u00f1eros",
            "start": 2403.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1eras camilleros recepcionistas",
            "start": 2406.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "secretarias asistentes m\u00e9dicas e inhal\u00f3",
            "start": 2409.42,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "terapeutas personal de laboratorio en",
            "start": 2412.96,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "distintas funciones que tambi\u00e9n juega un",
            "start": 2415.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "papel important\u00edsimo y a veces han",
            "start": 2418.33,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "tenido menos",
            "start": 2420.88,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "una manera menos efectiva de compartir",
            "start": 2423.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estas inquietudes pero tambi\u00e9n son",
            "start": 2426.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sumamente importantes y aprovecho",
            "start": 2428.93,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para agradecer p\u00fablicamente a",
            "start": 2430.67,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "todas estas personas a todo el gremio de",
            "start": 2432.859,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "la salud m\u00e1s all\u00e1 de solamente m\u00e9dicas y",
            "start": 2435.619,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos ahora respecto a este tema y",
            "start": 2438.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hemos estado explicando tambi\u00e9n el",
            "start": 2441.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "doctor l\u00f3pez ridaura en las semanas",
            "start": 2443.3,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "recientes lo ha dicho me consta en",
            "start": 2444.77,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "varias ocasiones que hemos planeado",
            "start": 2447.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "cubrir a todo el personal de primera",
            "start": 2450.859,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "l\u00ednea y tambi\u00e9n de segunda l\u00ednea y",
            "start": 2453.5,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "tenemos definiciones formales de quienes",
            "start": 2455.72,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "son los que trabajan en la primera l\u00ednea",
            "start": 2458.329,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "de la segunda l\u00ednea y est\u00e1 muy claro es",
            "start": 2460.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero a estas alturas que est\u00e1",
            "start": 2462.8,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "nomenclatura de primera y segunda no",
            "start": 2466.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiene nada que ver con prioridad o",
            "start": 2470.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "preferencia tiene que ver con cercan\u00eda a",
            "start": 2472.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el riesgo de contagio kobe la primera",
            "start": 2475.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "l\u00ednea son personas que est\u00e1n en unidades",
            "start": 2479.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cobit designadas unos hospitales cobit",
            "start": 2481.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "incluye sector p\u00fablico y tambi\u00e9n",
            "start": 2484.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "organizaciones privadas y fueron",
            "start": 2487.55,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "cuidadosamente detectados en listadas",
            "start": 2490.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "las personas que trabajan en las",
            "start": 2494.4,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "unidades scoville y esto incluye como -",
            "start": 2496.26,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dicho pr\u00e1cticamente todos los",
            "start": 2498.81,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "d\u00edas no solamente hospitales cobit sino",
            "start": 2500.849,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n unidades de consulta externa que",
            "start": 2503.73,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "est\u00e1n relacionadas con las unidades",
            "start": 2506.76,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "scoville y tambi\u00e9n el personal de",
            "start": 2509.339,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n prehospitalaria unidades de",
            "start": 2511.77,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "trias centros reguladores de urgencias",
            "start": 2514.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas ambulancias y a todo este",
            "start": 2516.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "personal se le ha estado vacunado y",
            "start": 2519.24,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "segunda l\u00ednea es el personal que est\u00e1 en",
            "start": 2521.49,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "centros de atenci\u00f3n tambi\u00e9n no solamente",
            "start": 2524.94,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "hospitalarios tambi\u00e9n de consulta",
            "start": 2527.31,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "externa que tienen una importante",
            "start": 2528.869,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "afluencia de personas enfermas",
            "start": 2530.849,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y 19 aunque no sean necesariamente los",
            "start": 2533.43,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sitios donde se est\u00e1n atendiendo a esas",
            "start": 2537.15,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "personas o no hayan sido unidades",
            "start": 2539.16,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "formalmente designadas pero tambi\u00e9n",
            "start": 2541.109,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "est\u00e1n consideradas para que es que",
            "start": 2544.349,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conocemos que existe en el sector",
            "start": 2546.72,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "privado existe un conjunto amplio de",
            "start": 2549.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hospitales que decidieron no atender con",
            "start": 2552.03,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "bits hay corporaciones hospitalarias que",
            "start": 2554.16,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "deliberadamente decidieron no atender",
            "start": 2557.339,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "cobista y hoy estamos viendo no estoy",
            "start": 2559.109,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "afirmando que sea el caso de las",
            "start": 2562.369,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "personas exacta tecas que usted comenta",
            "start": 2564.869,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "porque no conozco el reporte completo",
            "start": 2566.609,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "pero en d\u00edas pasados en d\u00edas recientes",
            "start": 2568.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hemos visto que alguna parte de la",
            "start": 2571.95,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inquietud de no me est\u00e1n vacunando",
            "start": 2574.5,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "proviene tambi\u00e9n de unidades m\u00e9dicas que",
            "start": 2576.47,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "deliberadamente decidieron no participar",
            "start": 2579.599,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en la respuesta a la epidemia por",
            "start": 2582.059,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "distintas razones por distintas razones",
            "start": 2584.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n lo que estamos viendo y",
            "start": 2588.2,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "esto particularmente en los \u00faltimos ocho",
            "start": 2590.57,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "o diez d\u00edas es organizaci\u00f3n en torno a",
            "start": 2592.94,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "protestar por la inquietud de ser",
            "start": 2597.67,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "vacunados que cuando hemos tratado de",
            "start": 2600.829,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "identificar a qu\u00e9 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 2603.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "corresponde cu\u00e1l es el servicio covif o",
            "start": 2606.23,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "no kobe que est\u00e1n atendiendo vemos que",
            "start": 2609.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en varios de los casos de protestas que",
            "start": 2613.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se hicieron p\u00fablicas que fueron notorias",
            "start": 2615.74,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "no corresponde a personas que est\u00e1n en",
            "start": 2617.839,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "las unidades",
            "start": 2620.57,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "kobe ni de primera ni de segunda l\u00ednea",
            "start": 2621.349,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "entonces lo que pedimos es ay\u00fadenos a",
            "start": 2624.079,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "ayudar a que sea adecuadamente protegida",
            "start": 2627.71,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n que s\u00ed est\u00e1 en la condici\u00f3n",
            "start": 2631.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de mayor exposici\u00f3n comida le pido a",
            "start": 2633.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "usted juan si es tan amable de estos",
            "start": 2636.47,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "reportes o cualquiera de los dem\u00e1s",
            "start": 2638.57,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comunicadores que lo reciban ay\u00fadanos a",
            "start": 2640.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tener precisi\u00f3n qui\u00e9nes son de qu\u00e9",
            "start": 2643.46,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospital cu\u00e1ntas personas cu\u00e1l ha sido",
            "start": 2645.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "su actividad o vida a lo largo de estos",
            "start": 2648.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "meses cu\u00e1l es la que se planea ocurra",
            "start": 2651.89,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para que podamos tener con mayor",
            "start": 2654.53,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precisi\u00f3n la orientaci\u00f3n a cubrir a",
            "start": 2656.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todas las personas que est\u00e1n definidas",
            "start": 2659.15,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en primera en la segunda l\u00ednea muchas",
            "start": 2660.8,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2663.95,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muchas pr\u00e1cticamente est\u00e9 bueno",
            "start": 2667.36,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por lo que estamos viendo ya est\u00e1n",
            "start": 2669.82,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bajando las hospitalizaciones contagios",
            "start": 2671.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "muertes afortunadamente as\u00ed es y cuando",
            "start": 2673.9,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ya podr\u00edamos empezar a hablar de estas",
            "start": 2678.04,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "conversiones por tal \u00e1rea bueno",
            "start": 2680.08,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "bueno yo entender\u00eda que los tres",
            "start": 2681.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "primeros estados que estar\u00edan entrando",
            "start": 2684.13,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "en esta fase podr\u00edan estar entre nuestra",
            "start": 2686.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "fase pues ser\u00edan los de sem\u00e1foro verde",
            "start": 2687.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no que en este caso es chapa sonora y",
            "start": 2690.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos hablando de campeche no s\u00e9 si",
            "start": 2692.41,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "habr\u00eda la posibilidad de estar viendo",
            "start": 2695.7,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "otros estados o se empezar\u00eda con",
            "start": 2697.81,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nuestros tres o qu\u00e9 elementos se",
            "start": 2700.18,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tendr\u00edan que ver en estos tres estados",
            "start": 2702.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "principalmente para empezar a hablar de",
            "start": 2704.65,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estas conversiones gracias muchas",
            "start": 2706.72,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gracias aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que retomar",
            "start": 2708.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sobre la experiencia vivida en los meses",
            "start": 2711.43,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "previos",
            "start": 2714.97,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "esto lo respondi\u00f3 el doctor ricardo",
            "start": 2715.78,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "cortes en d\u00edas recientes",
            "start": 2718.36,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "en el mes de agosto de 2020 y de hecho",
            "start": 2722.289,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "desde el mes de julio empezamos a",
            "start": 2726.699,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "plantear el escenario de de conversi\u00f3n",
            "start": 2729.309,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ante la posibilidad de empezar a ver de",
            "start": 2731.559,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "manera sostenida una reducci\u00f3n en los",
            "start": 2734.349,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "\u00edndices epid\u00e9micos la incidencia de",
            "start": 2737.169,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuevos casos la incidencia de",
            "start": 2739.809,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n la letalidad la muerte",
            "start": 2741.039,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera y en su momento tuvimos una",
            "start": 2743.769,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n al interior del sector salud",
            "start": 2746.169,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la que obviamente participaron el",
            "start": 2748.359,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "ministro sobre roble o titular de links",
            "start": 2751.119,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "el maestro lu\u00eds ram\u00edrez titular del este",
            "start": 2752.89,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "y rodolfo alem\u00e1n de pemex y el grupo del",
            "start": 2755.529,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "pse de la secretaria de salud",
            "start": 2758.979,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "y llegamos a una resoluci\u00f3n de esto",
            "start": 2761.7,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "estoy hablando de julio agosto de 2020",
            "start": 2763.95,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "consideramos que lo m\u00e1s pertinente en la",
            "start": 2767.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n incluso es tu particip\u00f3 la",
            "start": 2770.97,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud a",
            "start": 2772.71,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "quien le agradecemos siempre su",
            "start": 2774.27,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento y asesor\u00eda t\u00e9cnica y",
            "start": 2775.47,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "resolvimos no hablar de des conversi\u00f3n",
            "start": 2778.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "porque esto podr\u00eda llevar a la falsa",
            "start": 2781.11,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n",
            "start": 2783.87,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que puede ser riesgosa y aqu\u00ed retom\u00f3 los",
            "start": 2785.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comentarios de alejandro alem\u00e1n en d\u00edas",
            "start": 2788.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "recientes de que la epidemia ya se va a",
            "start": 2789.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "acabar",
            "start": 2792.61,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y no hay ninguna garant\u00eda de que la",
            "start": 2793.8,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "epidemia se acabe en m\u00e9xico o en el",
            "start": 2797.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mundo la \u00fanica posible garant\u00eda ser\u00e1",
            "start": 2799.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuando tengamos un porcentaje de",
            "start": 2802.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personas inmunes ya sea porque nos ha",
            "start": 2805.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dado la enfermedad o porque han sido",
            "start": 2807.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "vacunadas suficientemente alto para",
            "start": 2809.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "impedir la transmisi\u00f3n comunitaria esto",
            "start": 2812.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "estamos hablando de cerca de tres",
            "start": 2815.04,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cuartas partes de la poblaci\u00f3n en tanto",
            "start": 2816.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "eso no ocurra el escenario previsible es",
            "start": 2819.27,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que pueda haber por momentos bajadas por",
            "start": 2822.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "momentos subidas hay pa\u00edses europeos en",
            "start": 2826.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "este momento sobre todo los de la zona",
            "start": 2830.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oriental de europa pero tambi\u00e9n algunos",
            "start": 2832.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de la zona occidental como italia que",
            "start": 2835.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tienen en este momento una cuarta o la",
            "start": 2837.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tercera o cuarta ola van para arriba sus",
            "start": 2840.48,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00edndices su incidencia su hospitalizaci\u00f3n",
            "start": 2843.66,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "su mortalidad",
            "start": 2845.79,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "entonces eso podr\u00eda llegar a ocurrir",
            "start": 2847.79,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en mexico por eso hemos dicho",
            "start": 2849.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "con mucha claridad y cautela es motivo",
            "start": 2851.87,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de tranquilidad es motivo de esperanza",
            "start": 2856.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ver que en este momento ya desde hace",
            "start": 2859.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cinco semanas consecutivas tenemos una",
            "start": 2861.83,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n en los \u00edndices epid\u00e9micos pero",
            "start": 2864.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tenemos que seguir activos con el",
            "start": 2867.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "operativo de respuesta entonces cu\u00e1l es",
            "start": 2869.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "el sustituto de des conversi\u00f3n el",
            "start": 2871.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sustituto es garantizar la continuidad",
            "start": 2874.7,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de operaciones de la atenci\u00f3n kobe y de",
            "start": 2877.67,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n no cobijo como hemos",
            "start": 2881.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "platicado en varias ocasiones a lo largo",
            "start": 2883.46,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "de varios meses",
            "start": 2885.71,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hay rezagos en la atenci\u00f3n m\u00f3vil esto",
            "start": 2887.43,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "fue algo decidido necesariamente en",
            "start": 2891.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y en la mayor\u00eda de los pa\u00edses del",
            "start": 2893.849,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 2895.89,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tenemos que ir recuperando tiempos de",
            "start": 2896.97,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cirug\u00edas programadas algunas",
            "start": 2899.25,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "intervenciones diagn\u00f3sticas entonces en",
            "start": 2901.26,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su momento y desde agosto de 2020",
            "start": 2904.68,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "establecimos una gu\u00eda que se llama as\u00ed",
            "start": 2907.38,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la gu\u00eda o lineamiento de continuidad de",
            "start": 2909.569,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "operaciones en el contexto de la",
            "start": 2912.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pandemia de comida en donde",
            "start": 2914.43,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "organizamos por tipo de procedimiento",
            "start": 2917.38,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "por sus implicaciones sobre la salud",
            "start": 2922.22,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "tres categor\u00edas de procedimientos que",
            "start": 2925.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tienen distinto nivel de priorizaci\u00f3n",
            "start": 2929.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "respecto a la atenci\u00f3n comienza entonces",
            "start": 2931.9,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "no se van a esconder tir las unidades lo",
            "start": 2934.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que se va a hacer es el funcionamiento",
            "start": 2937.73,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "interno reorganizarlo para garantizar la",
            "start": 2940.369,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "continuidad de la atenci\u00f3n",
            "start": 2942.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "malkovich sin perder la posibilidad de",
            "start": 2944.32,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "que en cualquier momento las personas",
            "start": 2948.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que tienen comida se sigan atendiendo y",
            "start": 2951.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "si en un momento dado empezar\u00e1n a",
            "start": 2953.84,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "escalar los \u00edndices empezar\u00e1n a subir",
            "start": 2956.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los contagios los casos las",
            "start": 2958.91,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitalizaciones que se tenga la",
            "start": 2961.19,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "capacidad r\u00e1pida de responder y re",
            "start": 2963.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "expandirse entonces ellos lo que estamos",
            "start": 2967.13,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "haciendo y s\u00ed naturalmente aquellas",
            "start": 2969.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entidades federativas que tienen el",
            "start": 2972.02,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sem\u00e1foro verde est\u00e1n en mejor",
            "start": 2974.48,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "posibilidad de avanzar en la continuidad",
            "start": 2976.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de operaciones de la atenci\u00f3n no kobe",
            "start": 2979.94,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "campeche nuevamente es un ejemplo",
            "start": 2982.13,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "campeche que ya tiene cinco meses encima",
            "start": 2984.349,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de foro verde excepto una quincena que",
            "start": 2987.049,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lo perdi\u00f3 ha logrado ya subsanar el",
            "start": 2990.739,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "rezago de la atenci\u00f3n no cobista",
            "start": 2994.279,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esperamos que esto lo empiece a lograr",
            "start": 2996.499,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n son ahora chapas que son los que",
            "start": 2998.809,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ahora ha pasado una verde y varios de",
            "start": 3001.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los que en este momento est\u00e1n en",
            "start": 3003.579,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "amarillo en general todo el pa\u00eds est\u00e1",
            "start": 3004.779,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con curvas epid\u00e9micas en descenso en",
            "start": 3007.479,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este momento gracias cuando natalia",
            "start": 3009.729,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "vitela de reforma no seguimos aqu\u00ed con",
            "start": 3012.88,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "daniela pastrana de alejandro alem\u00e1n y",
            "start": 3015.099,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s gracias buenas noches doctor",
            "start": 3016.869,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pues tengo varias preguntas",
            "start": 3018.94,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "lo primero es sobre lo que acaba de",
            "start": 3020.739,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "comentar los 600 mil personas vacunadas",
            "start": 3023.049,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "diarias cuando podr\u00eda ser ya una",
            "start": 3025.9,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "realidad cuando lo prev\u00e9n ustedes seg\u00fan",
            "start": 3028.9,
            "duration": 4.369
        },
        {
            "text": "lo que lo que tuvieron de pl\u00e1tica hoy",
            "start": 3030.819,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n le quiero preguntar entonces el",
            "start": 3033.269,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "tema de conversi\u00f3n se queda parado",
            "start": 3035.829,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "digamos no va a avanzar o se ver\u00eda hasta",
            "start": 3038.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 3041.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en vez de tres convertir mantenemos una",
            "start": 3043.8,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "capacidad flexible adaptativa cuando la",
            "start": 3047.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cantidad de personas que necesitan",
            "start": 3051.45,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n comida va bajando se ocupan las",
            "start": 3054.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "camas los consultorios las unidades de",
            "start": 3058.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico para la atenci\u00f3n no kobe y",
            "start": 3061.65,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de forma continua se basa usas",
            "start": 3064.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "subsanando cualquier rezago meses la",
            "start": 3066.42,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "idea nada est\u00e1 parado al contrario el",
            "start": 3069.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "chiste es estar aprovechando en todo",
            "start": 3071.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "momento cualquier unidad de atenci\u00f3n sea",
            "start": 3072.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "una c\u00e1mara sea un consultorio sea una",
            "start": 3075.69,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "unidad de rayos x sea una unidad de",
            "start": 3077.79,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "endoscopia todo mantener su",
            "start": 3079.53,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aprovechamiento de manera continua pero",
            "start": 3081.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tienen ahorita una evaluaci\u00f3n de en qu\u00e9",
            "start": 3083.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "porcentaje est\u00e1n me refiero que se hab\u00eda",
            "start": 3086.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "perdido un 50 por ciento esto ustedes",
            "start": 3088.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comentaban que a nivel mundial incluso",
            "start": 3091.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico y ahorita en qu\u00e9 porcentaje",
            "start": 3093.63,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estamos bueno en m\u00e9xico expandimos casi",
            "start": 3096.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "6 veces las camas somos el pa\u00eds de",
            "start": 3098.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina eso no lo hemos visto que",
            "start": 3101.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lo comenten en los medios pero quiz\u00e1 hoy",
            "start": 3104.37,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en ese inter\u00e9s hay un informe",
            "start": 3105.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "informar de la organizaci\u00f3n panamericana",
            "start": 3107.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de la salud que para toda la regi\u00f3n de",
            "start": 3109.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica no s\u00f3lo am\u00e9rica latina incluye",
            "start": 3111.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eeuu y canad\u00e1 para toda la regi\u00f3n de",
            "start": 3115.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica que es la regi\u00f3n administrativa",
            "start": 3117.6,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 3119.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es el pa\u00eds que logr\u00f3 la m\u00e1s",
            "start": 3120.77,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "amplia reconversi\u00f3n hospitalaria casi",
            "start": 3123.24,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seis veces logramos ampliar la capacidad",
            "start": 3125.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 3128.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "kovic entonces esta capacidad que se",
            "start": 3130.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "avanza en atenci\u00f3n covite en algunos",
            "start": 3133.5,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "casos se pierde en camas que est\u00e1n",
            "start": 3137.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "destinadas a otro prop\u00f3sito en otros",
            "start": 3140.34,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "casos no porque se trata de las unidades",
            "start": 3142.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "temporales el centro citi banamex el",
            "start": 3144.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "centro que est\u00e1 aqu\u00ed en el aut\u00f3dromo las",
            "start": 3147.51,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "dos carpas geod\u00e9sicas que est\u00e1n en",
            "start": 3149.58,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "villahermosa el hospital inflable de",
            "start": 3151.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "pachuca en casi todas las entidades",
            "start": 3153.74,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "federativas adem\u00e1s de hacer una",
            "start": 3156.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "reorganizaci\u00f3n interna de los hospitales",
            "start": 3158.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se ampliaron literalmente el n\u00famero de",
            "start": 3160.95,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "camas con unidades temporales",
            "start": 3163.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entonces en qu\u00e9 porcentaje estamos",
            "start": 3166.32,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "actualmente sin ninguna p\u00e9rdida de 50%",
            "start": 3168.36,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n no cobit m\u00e1s o menos",
            "start": 3174.21,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que ver qu\u00e9 se refiere ustedes con",
            "start": 3177.65,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "eso no es tan directo no es tan f\u00e1cil",
            "start": 3179.96,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "porque la atenci\u00f3n no come tambi\u00e9n es",
            "start": 3182.539,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica hay procedimientos echen un",
            "start": 3184.549,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ojito a la gu\u00eda a la que estoy haciendo",
            "start": 3187.43,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "referencia a ver usted all\u00ed en la tabla",
            "start": 3189.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de clasificaci\u00f3n de los padecimientos",
            "start": 3192.109,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hay padecimientos por ejemplo que",
            "start": 3194.319,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "necesitan una intervenci\u00f3n quir\u00fargica",
            "start": 3197.779,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "que no es urgente puede ser programada",
            "start": 3199.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el criterio m\u00e9dico evidente para",
            "start": 3203.77,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "esto que no ponga en riesgo la vida que",
            "start": 3206.69,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "no ponga en riesgo el funcionamiento de",
            "start": 3208.849,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "las personas que no se agrave la",
            "start": 3210.589,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfermedad misma si se difiere el",
            "start": 3212.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "procedimiento entonces no es comparable",
            "start": 3214.369,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un procede un padecimiento con esas",
            "start": 3216.92,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que otro que si pudiera",
            "start": 3219.829,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "representar una premio mayor de que se",
            "start": 3222.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "realice la cirug\u00eda entonces el",
            "start": 3225.349,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porcentaje no tiene mucho sentido porque",
            "start": 3227.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos comparando dos o tres cosas",
            "start": 3229.789,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "de naturaleza y saber esta expectativa",
            "start": 3232.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de los 600.000 y vacunados de \u00e1reas que",
            "start": 3234.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya tienen eso estamos estimando y aqu\u00ed",
            "start": 3237.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aprovecho ya lo hab\u00eda dicho una vez pero",
            "start": 3240.14,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "no en presencia sino",
            "start": 3242.39,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "conferencia para agradecer p\u00fablicamente",
            "start": 3244.369,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "a mi equipo de trabajo primer lugar al",
            "start": 3246.14,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "doctor ruy l\u00f3pez ridaura aqu\u00ed presente",
            "start": 3248.749,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "al doctor riccardo corteza el doctor",
            "start": 3250.339,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "alom\u00eda a la doctora le cede la torre a",
            "start": 3252.14,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la doctora karla p\u00e9rez key jorge trejo",
            "start": 3254.21,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "todo el equipo de la subsecretar\u00eda",
            "start": 3257.21,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "porque durante estos tres semanas que",
            "start": 3258.999,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "estuve yo fuera de funcionamiento por",
            "start": 3261.799,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estar enfermo de un trabajo espl\u00e9ndido",
            "start": 3264.41,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "trabajo espl\u00e9ndido de seguimiento",
            "start": 3266.749,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cuidados\u00edsimo y muy directo de todo esto",
            "start": 3269.349,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "uno de los elementos que justamente el",
            "start": 3272.809,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "doctor de operado en su momento me",
            "start": 3275.539,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 fue la oportunidad de hacer un",
            "start": 3277.009,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cambio cualitativo en la operaci\u00f3n de la",
            "start": 3280.249,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n y \u00e9ste depend\u00eda recordar\u00e1n",
            "start": 3284.69,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que el doctor lo perdida ahora hab\u00eda",
            "start": 3288.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "explicado que en este momento hemos",
            "start": 3289.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "estado priorizando la cobertura completa",
            "start": 3292.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de los municipios dentro de lo que",
            "start": 3295.43,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respecta a 60 y m\u00e1s de edad 60 y m\u00e1s",
            "start": 3297.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad pero lo que buscamos es",
            "start": 3301.91,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "municipios cuya poblaci\u00f3n de adultos",
            "start": 3304.279,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "mayores de personas adultas mayores sea",
            "start": 3306.589,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "suficiente para qu\u00e9",
            "start": 3309.47,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "la dotaci\u00f3n proporcional que le llega a",
            "start": 3310.789,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cada entidad federativa cubran",
            "start": 3313.219,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "municipios completos",
            "start": 3315.229,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "como eso ya lo superamos ya lo cubrimos",
            "start": 3317.49,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y como ahora particularmente y",
            "start": 3320.03,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "respondiendo directamente su pregunta",
            "start": 3323.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "actuando a partir de abril vamos a tener",
            "start": 3324.99,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "una pr\u00e1cticamente duplicaci\u00f3n un poquito",
            "start": 3328.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de duplicaci\u00f3n del abastecimiento",
            "start": 3332.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "semanal o mensual de vacunas entonces",
            "start": 3334.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "eso ya nos permite programar pero ahora",
            "start": 3338.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "no para municipios peque\u00f1os sino para",
            "start": 3341.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "municipios m\u00e1s grandes algunos de ellos",
            "start": 3343.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "incluso ciudades completas y ah\u00ed vamos a",
            "start": 3345.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "empezar a incluir las capitales de las",
            "start": 3349.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entidades federativas son ciudades que",
            "start": 3352.08,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "tienen a veces 12 35 millones de",
            "start": 3354.33,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "personas que ya vamos a poder entrar a",
            "start": 3358.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ellas y aspirar a cubrir en el curso a",
            "start": 3361.11,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "lo mejor de 8 d\u00edas completamente la",
            "start": 3364.89,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciudad y eso ya nos va a llevar a",
            "start": 3368.55,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "n\u00fameros cientos en t\u00e9rminos de fechas",
            "start": 3370.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "calculamos que esto va a estar",
            "start": 3371.94,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ocurriendo en abril particularmente la",
            "start": 3373.47,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "segunda quincena de abril y conforme ya",
            "start": 3376.92,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "se concrete",
            "start": 3379.74,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de la vacuna",
            "start": 3381.329,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca en el territorio recuerden",
            "start": 3384.599,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "que esta se fabrica el granel en",
            "start": 3387.66,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "argentina y se embasara aqu\u00ed en una",
            "start": 3388.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda privada que se mal yo mont\u00e9 eso",
            "start": 3391.859,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "ya nos va a permitir tambi\u00e9n un",
            "start": 3394.109,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "abastecimiento considerablemente mayor",
            "start": 3395.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "y bueno ahorita que mencionas",
            "start": 3398.759,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "transg\u00e9nica sobre la petici\u00f3n que hizo",
            "start": 3400.079,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de que le presten este vacunas",
            "start": 3402.539,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "por parte de eeuu en qu\u00e9 escenario se",
            "start": 3406.739,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "toma esta decisi\u00f3n y no s\u00e9 si se sabe",
            "start": 3409.559,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntas dosis son las que las que se",
            "start": 3411.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n solicitando y aprovechando tambi\u00e9n",
            "start": 3413.759,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "las transg\u00e9nicas sobre este tema de los",
            "start": 3416.4,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "co\u00e1gulos y todo lo que la pol\u00e9mica que",
            "start": 3418.95,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se ha generado no tenemos informaci\u00f3n",
            "start": 3421.259,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "respecto sobre la petici\u00f3n de apoyo a",
            "start": 3423.209,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 3425.609,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "no quisiera invadir lo que es la materia",
            "start": 3426.42,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de competencia del canciller ma\u00f1ana va a",
            "start": 3429.66,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "estar como todos los martes en el pulso",
            "start": 3431.759,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "de la salud y dar\u00e1 informaci\u00f3n ya m\u00e1s",
            "start": 3433.319,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "detallada lo que se puede decir por el",
            "start": 3435.209,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momento voy a agradecer p\u00fablicamente las",
            "start": 3437.249,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "intervenciones del canciller es que la",
            "start": 3439.289,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n ha sido exitosa entonces",
            "start": 3441.239,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dej\u00e9moslo ah\u00ed vamos a permitir que el",
            "start": 3443.849,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "canciller m\u00e1s celebrar nos comente",
            "start": 3445.949,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 3447.869,
            "duration": 2.101
        },
        {
            "text": "detalle es lo acaba de comentar en la",
            "start": 3448.47,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n hace un rato pero parece",
            "start": 3449.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "prudente permitir que el mismo a quien",
            "start": 3452.369,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "le agradecemos mucho su muy oportuna y",
            "start": 3454.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "efectiva intervenci\u00f3n no expliqu\u00e9 ma\u00f1ana",
            "start": 3456.54,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1ntas y cu\u00e1nto pero va a haber",
            "start": 3460.53,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "buenas noticias",
            "start": 3464.099,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "ahora respecto a esta otra inquietud",
            "start": 3465.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sobre la vacuna de astraz\u00e9neca la resumo",
            "start": 3468.85,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en los d\u00edas recientes algunos pa\u00edses de",
            "start": 3471.67,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n escandinava particularmente",
            "start": 3475.24,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "noruega y dinamarca identificaron",
            "start": 3477.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "algunos eventos de lo que en medicina",
            "start": 3479.95,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "llamamos trombosis trombosis quiere",
            "start": 3482.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "decir la obstrucci\u00f3n de un vaso",
            "start": 3485.44,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sangu\u00edneo ya sea una arteria en una vena",
            "start": 3487.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por un co\u00e1gulo que se forma el interior",
            "start": 3491.13,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la propia vaso sangu\u00edneo del propio",
            "start": 3494.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "conducto sangu\u00edneo en este caso",
            "start": 3496.75,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mayormente se trataba de trombosis",
            "start": 3498.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "venosas tanto a nivel de los miembros",
            "start": 3500.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "p\u00e9lvicos de las extremidades las piernas",
            "start": 3503.02,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "como de la circulaci\u00f3n pulmonar y hay",
            "start": 3506.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una relaci\u00f3n entre trombosis de las",
            "start": 3509.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "piernas y un fen\u00f3meno se llama trombo",
            "start": 3511.9,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "embolismo pulmonar en donde el co\u00e1gulo",
            "start": 3514.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "viaja hacia el coraz\u00f3n y de ah\u00ed se",
            "start": 3516.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "redistribuye a los pulmones est\u00e1 la",
            "start": 3518.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "segunda puede ser una condici\u00f3n fatal y",
            "start": 3521.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "desde luego es de gran preocupaci\u00f3n",
            "start": 3523.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestra impresi\u00f3n es que desde luego las",
            "start": 3525.18,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias de estos pa\u00edses",
            "start": 3528.28,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "fueron muy oportunas",
            "start": 3529.6,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "en identificar la necesidad de suspender",
            "start": 3531.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "temporalmente temporalmente el uso de",
            "start": 3534.33,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estas vacunas de astraz\u00e9neca hasta que",
            "start": 3537.91,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la evidencia fuera revisada con",
            "start": 3541.3,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "detenimiento cu\u00e1les son las buenas",
            "start": 3543.49,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "noticias que hay hasta ahorita el propio",
            "start": 3546.19,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que est\u00e1 obligado a hacer un",
            "start": 3548.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "informe de farmacovigilancia muy",
            "start": 3551.05,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "detallado ya ha presentado a la agencia",
            "start": 3552.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "europea de medicamentos y tambi\u00e9n a la",
            "start": 3556.74,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud el",
            "start": 3560.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "informe de lo que ha investigado y",
            "start": 3562.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conocemos que no se encuentra que la",
            "start": 3566.14,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "frecuencia de los eventos tromb\u00f3ticos",
            "start": 3569.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sea mayor a lo esperado en la poblaci\u00f3n",
            "start": 3571.44,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vacunada comparado con lo que se",
            "start": 3574.96,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esperar\u00eda en el conjunto de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3577.27,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una par de decenas",
            "start": 3579.75,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de eventos tromb\u00f3ticos en una poblaci\u00f3n",
            "start": 3584.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en la que se esperar\u00eda cerca de 750",
            "start": 3586.45,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "eventos 222 contra 750 que se esperar\u00eda",
            "start": 3589.69,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de manera natural es hay varios otros",
            "start": 3594.04,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "elementos de evidencia hacen pensar que",
            "start": 3596.95,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no es la vacuna la que est\u00e1 causando",
            "start": 3600.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estos eventos hasta el momento ya se ha",
            "start": 3603.43,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pronunciado formalmente la agencia",
            "start": 3605.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "europea de medicamentos encargada de la",
            "start": 3607.75,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "farmacovigilancia de las vacunas en el",
            "start": 3610.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "territorio europeo y sabemos que en este",
            "start": 3613.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "siguientes dos d\u00edas ma\u00f1ana martes que es",
            "start": 3616.99,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la sesi\u00f3n ordinaria del grupo asesor",
            "start": 3619.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico grupo de asesoramiento",
            "start": 3622.54,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico de vacunaci\u00f3n de la oms se",
            "start": 3625.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "va a discutir el tema y sabemos tambi\u00e9n",
            "start": 3628.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que astra est\u00e1 preparando un informe en",
            "start": 3630.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conjunto con el subcomit\u00e9 de seguridad",
            "start": 3633.01,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de vacunas de la oms dado todo lo que",
            "start": 3635.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocemos hasta ahorita y es lo que",
            "start": 3639.22,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "podemos decir con claridad es muy",
            "start": 3640.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "probable que en uno o dos d\u00edas se",
            "start": 3643.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "conozca ya formalmente una postura que",
            "start": 3646.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "descarten la relaci\u00f3n entre la vacuna de",
            "start": 3649.12,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "astra y los fen\u00f3menos tromb\u00f3ticos",
            "start": 3652.09,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "posiblemente eso llevar\u00e1 a que los otros",
            "start": 3655.609,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pocos d\u00edas una semana quiz\u00e1 varios de",
            "start": 3658.289,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses europeos que hasta el momento",
            "start": 3661.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se han pronunciado por suspender",
            "start": 3663.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "temporalmente la vacuna astraz\u00e9neca la",
            "start": 3665.7,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "empiecen a utilizar nuevamente en la",
            "start": 3669.119,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "medida en que la evidencia sugiere que",
            "start": 3671.309,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "no hay peligro por esta vacuna",
            "start": 3673.499,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "muchos presentarles sobre recibir el uso",
            "start": 3677.18,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "se aprueba el uso de emergencias y esto",
            "start": 3680.54,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa y lo segundo es llegar\u00eda",
            "start": 3682.609,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "el sector p\u00fablico est\u00e1 cu\u00e1nto van a",
            "start": 3686.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "comprar los vecinos puede hablar hay",
            "start": 3689.359,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "varios elementos que ahorita estamos",
            "start": 3691.7,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "trabajando cuando tengamos la",
            "start": 3693.14,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n precisa sobre la cantidad",
            "start": 3694.49,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "comprada lo comentaremos pero la",
            "start": 3696.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de uso de emergencia que se",
            "start": 3698.809,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "dio a reh\u00e9n de civil este medicamento",
            "start": 3700.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "antiviral recientemente lo anunci\u00f3",
            "start": 3702.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "cofepris el jueves pasado",
            "start": 3705.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es fundamentalmente para que el sector",
            "start": 3707.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico pueda tener este recurso y pueda",
            "start": 3711.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ser utilizado en el sector p\u00fablico",
            "start": 3714.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "destacamos como lo dijimos el jueves la",
            "start": 3715.98,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "importancia de no sobreestimar o",
            "start": 3718.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobredimensionar al rhein decidir y",
            "start": 3721.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pensar que es la f\u00f3rmula m\u00e1gica que debe",
            "start": 3724.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ser usada en todos los pacientes no es",
            "start": 3727.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed ser\u00eda completamente fuera de lugar",
            "start": 3730.03,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de la ciencia m\u00e9dica pensar",
            "start": 3732.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que un mismo medicamento puede o debe",
            "start": 3736.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ser usado por todas las personas s\u00e9 que",
            "start": 3738.16,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "varios medios de comunicaci\u00f3n incluido",
            "start": 3741.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el peri\u00f3dico no se trabaja reforma el",
            "start": 3743.62,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "universal milenio han hecho un \u00e9nfasis a",
            "start": 3745.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la pregunta de por qu\u00e9 tardaron un a\u00f1o",
            "start": 3749.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces conviene explicarlo no nos lo",
            "start": 3752.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preguntando pero lo explico no se",
            "start": 3755.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tard\u00f3 un a\u00f1o en tomar una decisi\u00f3n a lo",
            "start": 3757.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "largo de aproximadamente siete meses no",
            "start": 3760.87,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o",
            "start": 3764.41,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica estadounidense",
            "start": 3765.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "propietaria de la patente de red de",
            "start": 3769.53,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "civil present\u00f3 solicitudes a cofepris de",
            "start": 3771.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mexico para la autorizaci\u00f3n de el uso de",
            "start": 3775.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este medicamento y el comit\u00e9 de",
            "start": 3779.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mol\u00e9culas de nuevas de cofepris en todos",
            "start": 3781.84,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "los casos se evalu\u00f3 en un periodo de 24",
            "start": 3784.15,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "48 horas con absoluto rigor t\u00e9cnico la",
            "start": 3786.54,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "evidencia presentada por esta compa\u00f1\u00eda y",
            "start": 3790.81,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "leaf y en todos los casos se encontr\u00f3",
            "start": 3793.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que la evidencia en todas estas",
            "start": 3796.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ocasiones fueron seis los ciclos de",
            "start": 3797.62,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n se encontr\u00f3 que la evidencia",
            "start": 3800.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "presentada no correspond\u00eda con la",
            "start": 3803.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n terap\u00e9utica propuesta o",
            "start": 3806.62,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "solicitada por esta compa\u00f1\u00eda es decir la",
            "start": 3810.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "evidencia no estaba lista para la",
            "start": 3814.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "indicaci\u00f3n correspondiente en este",
            "start": 3816.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "momento la autorizaci\u00f3n de su emergencia",
            "start": 3818.53,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "es para indicaciones precisas las",
            "start": 3820.93,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 el doctor ricardo cortes a",
            "start": 3823.69,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "detalle el jueves pasado",
            "start": 3825.64,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "personas que tienen demostraci\u00f3n",
            "start": 3827.88,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "obviamente de que padecen kobe de",
            "start": 3830.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "infecci\u00f3n por el virus a los codos que",
            "start": 3833.73,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tienen demostraci\u00f3n radiol\u00f3gica de da\u00f1o",
            "start": 3835.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pulmonar que se encuentran entre el",
            "start": 3837.779,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "quinto y el s\u00e9ptimo d\u00eda de el curso de",
            "start": 3840.42,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfermedad y que tienen alguna",
            "start": 3843.63,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "comorbilidad o condici\u00f3n de riesgo que",
            "start": 3845.94,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "les lleva a un mal pron\u00f3stico es donde",
            "start": 3848.369,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "se ha visto con nueva evidencia",
            "start": 3853.2,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "publicada a lo largo de varios meses que",
            "start": 3854.99,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "ya es donde se puede tener el mejor uso",
            "start": 3858.809,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y eso nos lleva nuevamente al punto que",
            "start": 3862.289,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hemos se\u00f1alado de que no se trata de",
            "start": 3864.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cualquier persona puede usar recibir en",
            "start": 3866.969,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquier momento de su enfermedad y hay",
            "start": 3869.519,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un grupo t\u00e9cnico m\u00e9dico que estar\u00e1",
            "start": 3872.969,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "orientando el correcto uso de recibir",
            "start": 3874.829,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por parte de las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3878.239,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3881.47,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "s\u00ed sin duda o sea consideramos que para",
            "start": 3882.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ese uso bien estructurado bien definido",
            "start": 3885.42,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "junto con otros tratamientos puede dar",
            "start": 3889.32,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "un rendimiento importante de acuerdo",
            "start": 3892.53,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puede dejar pendiente a daniela pastrana",
            "start": 3894.869,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "alejandro alem\u00e1n no es culpa",
            "start": 3897.03,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "empezamos con ma\u00f1ana con usted est\u00e1n de",
            "start": 3899.1,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acuerdo porque ya son las 20 horas con",
            "start": 3900.869,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "un minuto y aqu\u00ed terminamos recordamos",
            "start": 3902.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que sigue la epidemia pero va a la baja",
            "start": 3906.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pero sigue la vacunaci\u00f3n y ya tenemos",
            "start": 3909.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de cuatro millones de personas 4",
            "start": 3911.85,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "millones 404 mil personas vacunadas y",
            "start": 3915.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "seguiremos muy pronto a una velocidad",
            "start": 3919.11,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "mucho mayor",
            "start": 3921.21,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "espere su turno a todas y todos les",
            "start": 3922.02,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "tocar\u00e1 la vacuna muchas gracias muchas",
            "start": 3925.05,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3927.119,
            "duration": 2.181
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] m\u00e1s noches que tal es el doctor l\u00f3pez ridaura directos del cenaprece el doctor l\u00f3pez g\u00e1rate \u00e9l est\u00e1 por incorporarse est\u00e1bamos en la reuni\u00f3n habitual de los lunes en presidencia este gibbs hoy 15 de marzo estamos en la informaci\u00f3n diaria de la pandemia de la epidemia por cubrir 19 en mexico y como ya entonces de que inici\u00f3 este a\u00f1o adem\u00e1s de el comportamiento diario de la epidemia tambi\u00e9n estamos en este reporte diario del avance en la estrategia nacional de vacunaci\u00f3n para cobijo entonces te voy a empezar con el informe t\u00e9cnico y esperaremos que el doctor l\u00f3pez trate del 5 por en un rato y pasaremos despu\u00e9s a preguntas y respuestas entonces vamos a empezar con el informe que es la curva epid\u00e9mica estamos como saben es una curva que es el promedio nacional y posiblemente ma\u00f1ana si en el en el curso del pulso de la salud o si no en la vespertina yo s\u00e9 que ya lo he prometido en otras ocasiones pero recuerden que tambi\u00e9n los datos de cada estado tambi\u00e9n son p\u00fablicos este los pueden ver los pueden analizar pero creo que es importante el mensaje de que seguimos en un descenso luego cada vez la velocidad de descenso ya no es tan acelerada como en las primeras semanas de febrero tenemos un descenso que en la apertura del d\u00eda de ayer comparando las semanas 9 con la 8 es un descenso del -7 por ciento en el caso de nuevos casos estimados hab\u00edamos abierto ya con 20 25% de descenso en la semana y ahora se abri\u00f3 con menos no es posible que durante el curso de la semana esta diferencia estamos viendo de menos 7% se vaya disminuyendo y ya veremos que tanto si permanece en una meseta y esto ahora esto como les dije es el promedio en pr\u00e1cticamente todas las entidades federativas que tenemos este este comportamiento en algunos estados ya han llegado a una meseta intermedia parecido a lo que pudiera estar anunci\u00e1ndose en este momento en el momento de llegar a una meseta similar a la altura que llegamos en la meseta de la primera ola pero eso realmente es parte de lo que estamos analizando viendo y estimando con los diferentes tambi\u00e9n modelos de predicci\u00f3n que tenemos para ver con base en esto que lo que estamos esperando para las pr\u00f3ximas semanas el d\u00eda de hoy estamos reportando estimando un n\u00famero total de 37 mil 56 casos activos que han presentado s\u00edntomas en los \u00faltimos 14 d\u00edas que representa el 2 por ciento del total de casos estimados durante la pandemia y hacemos esta comparaci\u00f3n con el total de personas que han recibido un esquema completo de vacunaci\u00f3n que al d\u00eda de hoy son 600 9 mil 889 tenemos un total durante de toda la epidemia un total de 2 millones 361 mil 702 casos estimados y de los cuales que se han recuperado las personas recuperadas es de un mill\u00f3n 711 mil 931 y eso es lo que tambi\u00e9n vemos en la curva y al d\u00eda de hoy el n\u00famero de defunciones confirmadas es de 194 mil 944 la siguiente por favor es la curva ahora de las hospitalizaciones y como tambi\u00e9n lo hemos comentado el comparar estamos muy cerca o ya en los mismos n\u00fameros del bayern digamos que tuvimos despu\u00e9s de la primera curva estamos pr\u00e1cticamente en los n\u00fameros muy similares tambi\u00e9n de hospitalizaciones en esta curva lo que estamos viendo es el total de las hospitalizaciones en este color m\u00e1s m\u00e1s claro y que se conforma por dos grupos de hospitalizaciones las hospitalizaciones generales que es la curva que es muy parecida a la otra y la otra que obviamente porque el n\u00famero de casos hospitalizados graves es menor pero es la curva de los pacientes que han requerido intubaci\u00f3n al d\u00eda de hoy tenemos una una ocupaci\u00f3n de camas de total de camas de 24 % es una disminuci\u00f3n de un punto porcentual de encontrarse con el d\u00eda de ayer y estos son la curva que podemos ver de esto y ahorita vamos a ver entidad por entidad el porcentaje de ocupaci\u00f3n ese es el porcentaje de ocupaci\u00f3n para camas generales como tambi\u00e9n lo hemos r\u00e9cord lo hemos mencionado y creo que tambi\u00e9n es importante recordarles que muchos de estos esquemas de reconversi\u00f3n y lo que hemos llamado tambi\u00e9n de reconversi\u00f3n es decir que tanto los hospitales se expanden su capacidad para la atenci\u00f3n de pacientes con infecci\u00f3n respiratoria aguda grave independientemente si est\u00e1n o no confirmados en los hospitales en general y cada instituci\u00f3n y muchos hicieron planes sectoriales en cada una de las entidades federativas para tener una respuesta sectorial de respuesta y una capacidad de respuesta para atender el problema de la epidemia conforme vamos bajando en los n\u00fameros la idea tambi\u00e9n es esta parte un poco din\u00e1mica en la que la expectativa es que las camas disponibles que tenemos ahora ahorita tenemos un total de 24 mil 208 es posible que empiecen a disminuir precisamente por la necesidad de acelerar en la atenci\u00f3n para problemas que no han sido urgentes pero que si hay una cosa de una necesidad de recuperar la atenci\u00f3n en muchas otras \u00e1reas y es el proceso que hemos llamado de de reconversi\u00f3n el volver a tener el la utilizaci\u00f3n de este tipo de capacidades hospitalarias para la atenci\u00f3n de pacientes no c\u00fabicos actualmente de estas camas generales tenemos en \u00e9l en ninguna de las entidades est\u00e1 por arriba del 70% de ocupaci\u00f3n ni tampoco por arriba entre 50 y 60 por ciento y siete entidades se encuentran en una ocupaci\u00f3n entre 30 y 49 por ciento mientras que 25 de ellas est\u00e1n por abajo del 30% de ocupaci\u00f3n del total de cargas son 31 mil 582 actualmente hospitalizados sin requerimiento de intubaci\u00f3n son 7 mil 307 mil 374 pacientes hospitalizados la siguiente para el caso de camas de terapia intensiva espec\u00edficamente que requieren incubaci\u00f3n mec\u00e1nica tenemos un total en el pa\u00eds de 10 mil 812 actuales que est\u00e1n disponibles para cubrir pero est\u00e1n ocupadas dos mil 926 y por lo tanto tenemos siete mil 886 camas que est\u00e1n disponibles y cuando hablamos de camas en tanto en las generales como de terapia intensiva es importante entender que no solamente es la cama f\u00edsica sino tambi\u00e9n los insumos medicamentos y el equipo m\u00e9dico o el equipo de salud para tener la capacidad de respuesta de atender el paciente grave igual que con las camas generales no tenemos ninguna entidad que tenga por arriba del 50 por ciento de ocupaci\u00f3n tenemos cinco entidades que son las que est\u00e1n marcadas en color oscuro quer\u00e9taro estado de m\u00e9xico ciudad de m\u00e9xico oaxaca y tabasco que tienen entre 30 y 49 por ciento y 27 tienen menos del 30% como pueden ver tambi\u00e9n en el mapa la siguiente por suerte y es el avance que tenemos en vacunaci\u00f3n como tambi\u00e9n hemos mencionado esto es el corte que se da a las 4 de la tarde normalmente all\u00ed hay un ascenso tal vez de un 20 30 por ciento en promedio de lo que el d\u00eda se cierra el corte para presentar en la conferencia vespertina y de las 4 que muchos otros puestos siguen activos es posible que suban estos n\u00fameros todo el d\u00eda de hoy a las 4 de la tarde se hab\u00edan aplicado 52 1.228 en todo el territorio nacional que en comparaci\u00f3n con otros d\u00edas en donde tenemos por arriba de 350.000 que es un poco la capacidad m\u00e1xima que hemos tenido pero principalmente y esto es un poco lo que hemos querido insistir es que esto es el principal factor limitante de esta capacidad ha sido el que est\u00e9n las vacunas en los sitios y esto implica tanto que la vacuna llegue a mexico como todo el ejercicio de distribuci\u00f3n durante el fin de semana como tambi\u00e9n creo que lo comen ayer el doctor alom\u00eda y empezamos la distribuci\u00f3n de lo que lleg\u00f3 el s\u00e1bado de sinovac salieron pr\u00e1cticamente pr\u00e1cticamente para 23 entidades federativas que se hizo transporte terrestre entonces nos caen algunas entidades que se tienen que transportar por v\u00eda a\u00e9rea y se va a juntar con lo que llegue el d\u00eda de ma\u00f1ana de facer para tener una y un despliegue eficiente de las rutas de distribuci\u00f3n para que pueda volver a activar pero ya el d\u00eda de ayer llegaron a la gran de ayuda de las entidades las dosis de de de sai novak y muchas entidades inician sus no reinician sus sitios de vacunaci\u00f3n al est\u00e1 con nueva vacuna que le lleg\u00f3 el d\u00eda de ma\u00f1ana y algunas iniciar\u00e1n el martes tambi\u00e9n es importante que no solamente no se tiene que llegar al pa\u00eds tenemos que distribuirlas y tambi\u00e9n tiene que \u00e9l cada una de las entidades son los municipios donde se van a abrir los puestos de vacunaci\u00f3n pues tienen que hacer los ejercicios de convocatoria y programaci\u00f3n y es una parte importante hemos dar a veces la incertidumbre de cu\u00e1ndo va a llegar ha sido dif\u00edcil empezar a programar oa convocar cuando todav\u00eda no est\u00e1n las dosis en dos sitios no y eso esperemos que pronto se resuelva cuando ya tengamos un flujo continuo que se espera que desee en las pr\u00f3ximas semanas yo tambi\u00e9n hemos insistido mucho en la estrategia federal y con los enlaces estatales con la necesidad de que una vez que tengan las vacunas que aseguren que las vacunas est\u00e1n ya en el municipio para empezar la convocatoria y as\u00ed evitar a veces los problemas que ha habido en algunos municipios donde se convoca se empieza la programaci\u00f3n y por alguna raz\u00f3n no se logra distribuir la vacuna hasta el sitio espec\u00edfico de vacunaci\u00f3n en el municipio entonces lo que vamos esperando por eso ayer fue todo el despliegue de distribuci\u00f3n y algunos estados ya pudieron convocar o iniciar la convocatoria para de inicio este es el d\u00eda de hoy pero la gran mayor\u00eda empezar\u00e1n el martes o el mi\u00e9rcoles con esta distribuci\u00f3n de design nova tambi\u00e9n el pr\u00f3ximo martes o ma\u00f1ana llegan tambi\u00e9n el siguiente embargo el embarque semanal que tenemos de the fighter y esto al igual que nosotros embarque de las \u00faltimas semanas llegan a creo que ahora son como 18 nodos estatales o regionales de ultracongelaci\u00f3n que tambi\u00e9n implica que el mismo distribuci\u00f3n por parte de facer que tiene un contrato con dhl mundo o sea es todo el mismo d\u00eda no es normalmente entre martes y mi\u00e9rcoles se logra el arribo directo de facer y dhl a cada uno de estos nodos y por lo tanto la distribuci\u00f3n ya interna al estado o al municipio espec\u00edfico donde estaban abrir\u00e1n los puestos pues puede tomar entre mi\u00e9rcoles jueves y normalmente se en reinicia con esto el viernes entonces esto son los que puedes estar explicando tanto los embarques como toda la parte operativa de organizar de convocar de programar lo que puede estar explicando estas estas ondas de de aplicaci\u00f3n de vacuna que conforme ya tengamos un continuo esperemos que esto no se vea tan irregular una vez que tengamos esta proveedur\u00eda continua la siguiente por favor y es el dosis acumulada tambi\u00e9n es importante recordar que aunque mucho tambi\u00e9n de la informaci\u00f3n tenemos todo este problema tambi\u00e9n de la captura de la informaci\u00f3n nominal no tambi\u00e9n este tenemos por lo tanto tenemos dos sistemas que se utilizaron para el registro nominal de la vacunaci\u00f3n uno que se utiliz\u00f3 se sigue utilizando para personal de salud que es lo que se desarroll\u00f3 por parte del equipo de tecnolog\u00eda informaci\u00f3n del inter\u00e9s a quien le agradecemos mucho profundo gran esfuerzo para tener una plataforma nominal que fue espec\u00edfica para el personal de salud sin embargo ya para la poblaci\u00f3n general es una plataforma en conjunto con bienestar que es la que se est\u00e1 utilizando en todos los sitios pero como cualquier mecanismo de captura nominal pues muchas veces depende de la conectividad en el sitio espec\u00edfico y tambi\u00e9n en el momento que podemos est\u00e9 en registrar de manera nominal pero eso tambi\u00e9n es parte del informe diario que tenemos peri\u00f3dico por cada uno de los sitios de vacunaci\u00f3n que de manera escalonada se van concentrando y finalmente llegan para hacer este este corte a las 4 de la tarde y poder decir que tenemos 4.4 millones de dosis aplicadas hasta el d\u00eda de hoy y tambi\u00e9n es importante seguir este monitoreo de las dosis perdidas que son las dosis que por alguna raz\u00f3n se pierden en el sitio de vacunaci\u00f3n se pierde una se pierde dos pero como tenemos los m\u00e1s de 450 500 son m\u00e1s de 1500 ahorita varios sitios de vacunaci\u00f3n horitas no recuerdo los puntos tenemos varios municipios activos en cada municipio puede haber tres o cuatro 10-15 sitios de vacunaci\u00f3n podemos tener pues en cada uno de ellos algunas dosis que se pierda y eso en los dos mil 577 que llevamos que representar el punto cero 6% del total de dosis utilizadas la siguiente por favor y es la otra forma en la que estamos presentando este \u00e9l el contraste entre lo que hemos recibido y lo que se ha aplicado este como pueden ver llevamos 70 por ciento de lo recibido se ha aplicado mucho un mill\u00f3n de esta recepci\u00f3n es lo que distribuimos el domingo este y apenas algunos empezaron pero la gran mayor\u00eda como dije ya empezar\u00e1n el martes y la idea es que pronto esta brecha se haga m\u00e1s corta conforme vayan llegando m\u00e1s y tengamos cada vez m\u00e1s pegados estos dos n\u00fameros este en donde podamos asegurar una aplicaci\u00f3n continua hemos recibido 6 millones casi 6 millones y medio de las dos que hemos recibido y hemos aplicado sus casi 4.4 millones de dosis la siguiente por favor y esto es todo el grupo tenemos como pueden ver se ha ido incrementando poco a poco se incrementa se van se van cumpliendo algunos remanentes todav\u00eda del personal de salud que falta de primera l\u00ednea que en algunos estados se ha identificado todav\u00eda algunos huecos que son muy poquitos ciertos por lo que va aumentando 828 mil 803 personas del personal de salud que han recibido su primera dosis de los cuales 592 1.460 han recibido ya la segunda 2 y 7 es el 71% de los que recibieron justo el log el \u00faltimo embarque que se utiliz\u00f3 para para ampliar mucho con casi 170 mil personales de salud para la primera dosis est\u00e1 esto se hizo en la \u00faltima semana de febrero y la expectativa es que en este intervalo que va desde 21 hasta 42 d\u00edas que es lo que se ha permitido con fai ser el intervalo entre las dos dosis entre las dos aplicaciones se es posible que en esta sino en la siguiente es cuando se cumplen los 35 d\u00edas que es como lo hemos programado y tengamos una velocidad m\u00e1s alta de segundas dosis en aquellas personas de salud que se vacunaron en la \u00faltima semana de febrero y este el personal educativo estos de campeche realmente se cubri\u00f3 con las segundas dos y se cubri\u00f3 todos bienvenidos a otro l\u00f3pez gatell este se cubrieron pues pr\u00e1cticamente todo el personal educativo de \u00e9l del estado de campeche y pr\u00e1cticamente ya todos el 99 por ciento recibieron sus segundas dosis hay menos de 40 individuos que por alguna raz\u00f3n no la recibieron y el d\u00eda de hoy tenemos ya casi 3 millones son 2 millones 948 mil 453 personas adultas mayores que han recibido su primera dosis y todav\u00eda no entra en ninguno de los intervalos aqu\u00ed para adultos mayores tenemos una gran variedad de marcas que se han utilizado y tuvimos que usar astraz\u00e9neca pero astraz\u00e9neca tiene un periodo laxo que va desde 53 hasta 86 d\u00edas entre los dos y estamos programando esto que sea en la primera semana de abril para las personas que tuvieron hasta s\u00e9neca tambi\u00e9n que tuvimos a una poblaci\u00f3n que se vacun\u00f3 con sputnik ya se recibieron las dosis de sputnik y est\u00e1n viendo c\u00f3mo se aplic\u00f3 en ciudad de m\u00e9xico est\u00e1n viendo cuando lo van a programar entiendo que est\u00e1n programas nuestras segundas dosis de sputnik justo ya cuando se cumplieron los 21 d\u00edas de su primera aplicaci\u00f3n pero as\u00ed cada marca no tambi\u00e9n si novak permite desde 28 hasta 35 d\u00edas y tambi\u00e9n va a haber de los embarques que recibiremos en la pr\u00f3xima semana de destino batos pr\u00e1cticamente un embarque completo se va a dedicar a puras segundas dosis y es posible que ya en este mismo mes empecemos a ver ya un n\u00famero creciente y porcentaje de el total de adultos mayores que ya tienen esquemas completos hasta ahora no hemos aplicado ninguna vacuna que sea el esquema de una sola dosis de las que tenemos en contrato la \u00fanica que tenemos en este esquema es cansino y estamos esperando la confirmaci\u00f3n de cu\u00e1ndo podremos tener ya la liberaci\u00f3n para su aplicaci\u00f3n el envase final de cancino y en este bus cada dosis representa hubo un tratamiento completo la siguiente por favor ellos son los sabios tenemos los eventos supuestamente atribuibles a vacunaci\u00f3n inmunizaciones son 11.835 el total que tenemos registrado en el sistema de vigilancia exclusivo dedicado a esto y estos son representa el punto 3 por ciento del total de dosis aplicadas esto en general son los n\u00fameros esperados de acuerdo a lo que ten\u00edamos tanto en los hallazgos de los ensayos cl\u00ednicos como tambi\u00e9n en lo que se ha reportado de manera internacional ya con la vacunaci\u00f3n activa tenemos este n\u00famero mayor de este tipo de eventos por facer que es todav\u00eda la vacuna que m\u00e1s se ha aplicado en m\u00e9xico tenemos algunos de astraz\u00e9neca otros de sinovac y 70 de sputnik pero bueno esto en relaci\u00f3n a las dosis que se han aplicado tampoco hemos querido presentarlo como porcentaje porque si ya de por s\u00ed es un porcentaje muy bajo conforme tengamos un numerador tan peque\u00f1o todav\u00eda son son porcentajes con un gran distribuci\u00f3n de la incertidumbre que tampoco es bueno presentarlo como porcentaje una vez que tengamos m\u00e1s dosis aplicadas y posiblemente m\u00e1s eventos adversos por suerte la gran mayor\u00eda m\u00e1s del 99 por ciento son ley leves esto sirve que podamos en ella una estimaci\u00f3n m\u00e1s precisa m\u00e1s estable de estas proporciones por marca de vacuna como dec\u00eda menos del 1 por ciento se han considerado como graves y han requerido una atenci\u00f3n entregan una atenci\u00f3n hospitalizada y de los cuales de sus 90 y 115 permanecen hospitalizados y est\u00e1n en estudio como pueden ver por sonia pr\u00e1cticamente todas las entidades que han reportado al menos un caso grave est\u00e1 les faltan cuatro o cinco entidades y este tenemos tenemos estos casos que a\u00fan est\u00e1n hospitalizados la siguiente por favor y esto es el total de vacunas que hemos recibido como ya lo coment\u00e9 en una diapositiva previa son 6 millones 492 mil 375 dosis recibidas desde el 23 de diciembre que fueron las primeras 2 mil 975 vacunas que recibimos de facer hasta el d\u00eda del \u00faltimo embarque que fue el s\u00e1bado y como pueden ver todav\u00eda pzifer bay\u00f3n tec sigue siendo la vacuna que m\u00e1s hemos recibido con casi un poco m\u00e1s de 3 millones despu\u00e9s si novak con 2 millones del \u00faltimo mill\u00f3n el del s\u00e1bado astraz\u00e9neca que la recibimos por parte del institut en la india que son 870 mil pero tambi\u00e9n recuerden como tambi\u00e9n los hemos dicho que astraz\u00e9neca tenemos varios mecanismos por el cual vamos a recibir astraz\u00e9neca no solamente el decir un \u00e9xito sino tambi\u00e9n en la plataforma multilateral de k\u00f3vacs y en en los en lo que se recibi\u00f3 de forma de granel por parte de argentina que se est\u00e1n basando aqu\u00ed en m\u00e9xico y que tambi\u00e9n espero que en alg\u00fan momento ya esto pueda ser distribuido como dosis final y despu\u00e9s tambi\u00e9n recibimos ya la semana pasada los 200.000 segundos componentes de los primeros que ya se hab\u00edan aplicado en ciudad de m\u00e9xico y estamos listos para aplicar estas y terminar con estos tratamientos completos de estudio la siguiente y finalizar el insistir en esto yo creemos que es muy importante y ha sido tambi\u00e9n un componente de llamada a la poblaci\u00f3n hay hay vacunas para todos pero no est\u00e1n hoy todas las vacunas para todos y esto quiere decir que en algunos municipios como estamos seleccionando los municipios los municipios se seleccionan por varios criterios pero unos uno muy importante es que el n\u00famero que le toca a la entidad tenemos una distribuci\u00f3n en general es equitativa por todas las entidades federativas de acuerdo a la al n\u00famero de adultos mayores que hay en la entidad y le toma un n\u00famero espec\u00edfico y la idea es poder cubrir una zona geogr\u00e1fica bien definida y la forma m\u00e1s f\u00e1cil de definir es un municipio no es dif\u00edcil a veces en el interior del municipio poder diferenciar en colonias esto es m\u00e1s complicado es una vez que se llega un municipio se tiene n\u00fameros de vacunas de la poblaci\u00f3n que est\u00e1 estimada del municipio y como hemos estimado esto tenemos un censo pero tambi\u00e9n tenemos una expectativa de qu\u00e9 porcentaje de la poblaci\u00f3n que va a recibir la vacuna va a aceptar la vacuna y esto toda cu\u00e1l de los datos que tenemos que expulsar entre 60 y 80 por ciento es variable pero en general es raro a veces municipios que est\u00e1n superando el 80 por ciento del censo que ten\u00edamos estimado lo que ha sido complicados que a veces tenemos estos municipios en donde nos llegan muchas personas que est\u00e1n que no viven en el municipio y esto obviamente t\u00fa superan las expectativas y puede haber problemas de operaci\u00f3n yo en general tambi\u00e9n no hemos querido ser y estos son decisiones locales pero tampoco hemos impulsado que se sea muy estricto pero en ocasiones cuando tenemos este tipo de problemas operativos en donde se lleg\u00f3 a metas por arriba del 100% donde claramente est\u00e1n entrando muchas personas que est\u00e1n fuera del municipio est\u00e1n llegando a los sitios de vacunaci\u00f3n del municipio donde ideas y tratar de convencer primero desde este foro pero tambi\u00e9n a nivel ya local que la vacuna va a llegar la locura va a llegar a los otros municipios tenemos una expectativa de un arriba importante de vacunas para la segunda mitad de marzo va a llegar hay que esperar hay que esperar el turno y en el momento que llegue el municipio puede ser mucho m\u00e1s ordenado si no hay problemas operativos que son una incomodidad para las personas que est\u00e1n esperando y tambi\u00e9n una complejidad operativa para el registro para para un filtro adecuado para las zonas de observaci\u00f3n cada sitio vacunaci\u00f3n tiene un circuito tiene un circuito operativo que hay que mantenerlo las personas tienen que en registrarse tiene que haber una una zona de triage tiene que haber una entrevista para ver si hay alguna contraindicaci\u00f3n absoluta se pone la vacuna y son 30 minutos de observaci\u00f3n si no podemos mantener este circuito podemos tener problemas entonces la idea es mantener esto ordenadamente y por eso el llamado el llamado a la poblaci\u00f3n esperen el turno esperen el turno que les va a llegar les va a llegar a su distrito les va a llegar a su municipio y voy a llegar pronto en las pr\u00f3ximas d\u00edas en las pr\u00f3ximas semanas hemos esperado mucho hemos esperado mucho para esta oportunidad podemos esperar una semana m\u00e1s puedo esperar un par de semanas m\u00e1s entonces entiendo entiendo la ansiedad de la poblaci\u00f3n por querer vacunar y de la poblaci\u00f3n de querer vacunar a sus seres queridos a sus adultos mayores para llegar pero tambi\u00e9n entiendan que la complejidad operativa se complica y que se pueden mejorar mucho con la participaci\u00f3n de todos entonces con esto termino informe no s\u00e9 si todo lo que se quiera contado muchas gracias doctor l\u00f3pez habla totalmente de acuerdo que hizo este se\u00f1alamiento que hab\u00eda estado haciendo y muy puntualmente el doctor l\u00f3pez ridaura cada d\u00eda y por eso ponemos esta diapositiva de esperar el turno como ya se\u00f1ala el doctor l\u00f3pez read abre como lo estuvo explicando a lo largo de los 15 d\u00edas recientes todos y todas tenemos que entender que para todas y todos hay vacuna el gobierno de m\u00e9xico se encarg\u00f3 de contratar vacuna para toda la poblaci\u00f3n ya hemos explicado que est\u00e1n apenas ahora en curso algunos de los ensayos cl\u00ednicos para estudiar la seguridad y eficacia en personas menores de 16 a\u00f1os tenemos informaci\u00f3n que nos revela que es muy probable que conforme ya se vaya cubriendo a la poblaci\u00f3n de m\u00e1s de 60 de 50 59 de 40 a 49 para el momento en que se llegue a las personas menores de 30 ya estar\u00e1n resultados de estos estudios y seguramente ya podremos pasar a vacunar si as\u00ed lo sugieren los estudios a las personas j\u00f3venes las personas tambi\u00e9n ni\u00f1as y ni\u00f1os en su momento no est\u00e1 definido todav\u00eda en el mundo entero por esta misma raz\u00f3n una pol\u00edtica que incluya la vacunaci\u00f3n en ni\u00f1os y ni\u00f1as en ninguna parte del mundo pero cuando ya esto est\u00e9 seguramente eso tambi\u00e9n se incorporar\u00e1 de todos modos la cantidad de vacunas contratadas no nos alcanzar\u00e1n para vacunar a todas y todos entonces esta idea b\u00e1sica de la distribuci\u00f3n de vacunas de respetar la localidad el municipio la demarcaci\u00f3n territorial en el caso de la ciudad de mexico es muy importante porque aunque hemos tenido una idea relativamente amplia en el sentido de que si una persona no tiene una identificaci\u00f3n o ha hecho un cambio de domicilio o se encuentra temporalmente fuera de su sitio habitual de residencia eso no deber\u00eda dar lugar a que cantidades grandes de poblaci\u00f3n de personas grupos se desplacen al municipio vecino oa la demarcaci\u00f3n territorial vecina porque eso complica la operaci\u00f3n de el programa de vacunaci\u00f3n y los tiempos van avanzando bien justamente hace unos minutos que tuvimos la reuni\u00f3n dos veces a la semana tenemos esta reuni\u00f3n con el presidente y el gabinete los lunes y los jueves generalmente de tenerla y uno de los elementos que acabamos de revisar es como cuando ya lleguen mayores dotaciones de vacunas ya vamos a empezar a vacunar en ciudades m\u00e1s grandes esto tambi\u00e9n lo hab\u00eda comentado el doctor l\u00f3pez ridaura en d\u00edas recientes estamos a punto de pasar de varios municipios dispersos y no ya tenemos una gran cantidad de municipios ya cubiertos y pronto vamos a pasar ya tambi\u00e9n a ciudades capitales y esto nos va a permitir que en lugar de tener estos n\u00fameros donde empezamos generalmente con 300.000 y 350.000 y luego bajas 170.000 y luego a 40 y usted a 74.000 como ayer y hoy 58 mil ya vamos a mantener una cantidad de aplicaciones de vacunas consistentemente altas nuestra meta es llegar a lo m\u00e1s posible pues es probable que estemos teniendo vacunaciones de 500.000 600 mil incluso personas diarias en la medida en que ya las 10.000 brigadas son un poco m\u00e1s de diez mil brigadas est\u00e9n en zonas urbanas de mayor tama\u00f1o y las capitales de las entidades federativas eso ya nos va a mantener en la ma\u00f1ana que tengamos una dotaci\u00f3n tenemos personal para cubrir la vacunaci\u00f3n vamos a estar vacunando en grandes cantidades 400 500 mil 600 mil entonces por favor esperar por favor contribuir queremos aprovechar para agradecer a la poblaci\u00f3n al pueblo de m\u00e9xico porque hemos identificado una gran gran vocaci\u00f3n de solidaridad de compromiso de responsabilidad con otras personas hay gestos de solidaridad de generosidad verdaderamente conmovedores la poblaci\u00f3n se organiza la poblaci\u00f3n ayuda a las personas adultas mayores incluso a movilizar les por arriba de la sierra en la ca\u00f1ada en situaciones que son geogr\u00e1ficamente complicadas y vemos la solidaridad de la gente gracias de verdad muchas gracias por expresar esta generosidad de este sentido de respeto por el pr\u00f3jimo de poder esperar de poder conceder incluso la oportunidad a otra persona que tenga mayor necesidad muchas gracias muchas gracias sigamos por ese camino y seguiremos avanzando en bueno en buen ritmo para vacunar a todas y todos muchas gracias vamos a pasar a preguntas y respuestas juan hern\u00e1ndez peri\u00f3dico basta grupo cantor natalia salda\u00f1a natalia despiste la reforma y nos vamos tambi\u00e9n desde la ocu los 3 muy buenas noches bienvenidos gracias y esto pues pasamos pues ahora s\u00ed que nos ha llegado por redes sociales y aqu\u00ed bueno les hacen llegar a trav\u00e9s de facebook que en este caso m\u00e9dicos de zacatecas en que se\u00f1alan que se dan en confinada mente por la pandemia a algunos pozos padecimientos pues comorbilidades diabetes obesidad problemas pulmonares etc\u00e9tera y est\u00e1n se\u00f1alando que a la fecha pues ellos no han sido vacunados de nuestro es una demencia que incluso nuestras entidades de manera an\u00f3nima pero bueno nuestra responsabilidad es hacerles pasar y en esta situaci\u00f3n nos dicen que ellos ya nos han llamado a trabajar pero no les han hecho ninguna ning\u00fan oficio para avisarles cuando los van a vacunar entonces quieren saber que est\u00e1n hablando seg\u00fan esto de 4500 m\u00e9dicos sobre faltan de vacunas y seg\u00fan est\u00e1n se\u00f1alando quieren saber si ustedes tienen alguna alg\u00fan reporte sobre sobre esta situaci\u00f3n o en todo caso tambi\u00e9n est\u00e1 claro no es v\u00e1lido muchas gracias efectivamente estamos muy atentos a cualquier inquietud que exista en el gremio de la salud las personas trabajadoras de la salud no solamente m\u00e9dicas y m\u00e9dicos que siempre lo enfatizamos mucho porque a veces cobra mayor notoriedad nuestros colegas las personas trabajadoras que son m\u00e9dicas o m\u00e9dicos o incluso enfermeras y enfermeros pero no olvidemos que en el mundo del trabajo de la salud del mundo cl\u00ednico existen tambi\u00e9n otros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras camilleros recepcionistas secretarias asistentes m\u00e9dicas e inhal\u00f3 terapeutas personal de laboratorio en distintas funciones que tambi\u00e9n juega un papel important\u00edsimo y a veces han tenido menos una manera menos efectiva de compartir estas inquietudes pero tambi\u00e9n son sumamente importantes y aprovecho tambi\u00e9n para agradecer p\u00fablicamente a todas estas personas a todo el gremio de la salud m\u00e1s all\u00e1 de solamente m\u00e9dicas y m\u00e9dicos ahora respecto a este tema y hemos estado explicando tambi\u00e9n el doctor l\u00f3pez ridaura en las semanas recientes lo ha dicho me consta en varias ocasiones que hemos planeado cubrir a todo el personal de primera l\u00ednea y tambi\u00e9n de segunda l\u00ednea y tenemos definiciones formales de quienes son los que trabajan en la primera l\u00ednea de la segunda l\u00ednea y est\u00e1 muy claro es pero a estas alturas que est\u00e1 nomenclatura de primera y segunda no tiene nada que ver con prioridad o preferencia tiene que ver con cercan\u00eda a el riesgo de contagio kobe la primera l\u00ednea son personas que est\u00e1n en unidades cobit designadas unos hospitales cobit incluye sector p\u00fablico y tambi\u00e9n organizaciones privadas y fueron cuidadosamente detectados en listadas las personas que trabajan en las unidades scoville y esto incluye como - tambi\u00e9n dicho pr\u00e1cticamente todos los d\u00edas no solamente hospitales cobit sino tambi\u00e9n unidades de consulta externa que est\u00e1n relacionadas con las unidades scoville y tambi\u00e9n el personal de atenci\u00f3n prehospitalaria unidades de trias centros reguladores de urgencias m\u00e9dicas ambulancias y a todo este personal se le ha estado vacunado y segunda l\u00ednea es el personal que est\u00e1 en centros de atenci\u00f3n tambi\u00e9n no solamente hospitalarios tambi\u00e9n de consulta externa que tienen una importante afluencia de personas enfermas y 19 aunque no sean necesariamente los sitios donde se est\u00e1n atendiendo a esas personas o no hayan sido unidades formalmente designadas pero tambi\u00e9n est\u00e1n consideradas para que es que conocemos que existe en el sector privado existe un conjunto amplio de hospitales que decidieron no atender con bits hay corporaciones hospitalarias que deliberadamente decidieron no atender cobista y hoy estamos viendo no estoy afirmando que sea el caso de las personas exacta tecas que usted comenta porque no conozco el reporte completo pero en d\u00edas pasados en d\u00edas recientes hemos visto que alguna parte de la inquietud de no me est\u00e1n vacunando proviene tambi\u00e9n de unidades m\u00e9dicas que deliberadamente decidieron no participar en la respuesta a la epidemia por distintas razones por distintas razones ahora tambi\u00e9n lo que estamos viendo y esto particularmente en los \u00faltimos ocho o diez d\u00edas es organizaci\u00f3n en torno a protestar por la inquietud de ser vacunados que cuando hemos tratado de identificar a qu\u00e9 unidades m\u00e9dicas corresponde cu\u00e1l es el servicio covif o no kobe que est\u00e1n atendiendo vemos que en varios de los casos de protestas que se hicieron p\u00fablicas que fueron notorias no corresponde a personas que est\u00e1n en las unidades kobe ni de primera ni de segunda l\u00ednea entonces lo que pedimos es ay\u00fadenos a ayudar a que sea adecuadamente protegida la poblaci\u00f3n que s\u00ed est\u00e1 en la condici\u00f3n de mayor exposici\u00f3n comida le pido a usted juan si es tan amable de estos reportes o cualquiera de los dem\u00e1s comunicadores que lo reciban ay\u00fadanos a tener precisi\u00f3n qui\u00e9nes son de qu\u00e9 hospital cu\u00e1ntas personas cu\u00e1l ha sido su actividad o vida a lo largo de estos meses cu\u00e1l es la que se planea ocurra para que podamos tener con mayor precisi\u00f3n la orientaci\u00f3n a cubrir a todas las personas que est\u00e1n definidas en primera en la segunda l\u00ednea muchas gracias est\u00e1n muchas pr\u00e1cticamente est\u00e9 bueno por lo que estamos viendo ya est\u00e1n bajando las hospitalizaciones contagios muertes afortunadamente as\u00ed es y cuando ya podr\u00edamos empezar a hablar de estas conversiones por tal \u00e1rea bueno bueno yo entender\u00eda que los tres primeros estados que estar\u00edan entrando en esta fase podr\u00edan estar entre nuestra fase pues ser\u00edan los de sem\u00e1foro verde no que en este caso es chapa sonora y estar\u00edamos hablando de campeche no s\u00e9 si habr\u00eda la posibilidad de estar viendo otros estados o se empezar\u00eda con nuestros tres o qu\u00e9 elementos se tendr\u00edan que ver en estos tres estados principalmente para empezar a hablar de estas conversiones gracias muchas gracias aqu\u00ed tambi\u00e9n hay que retomar sobre la experiencia vivida en los meses previos esto lo respondi\u00f3 el doctor ricardo cortes en d\u00edas recientes en el mes de agosto de 2020 y de hecho desde el mes de julio empezamos a plantear el escenario de de conversi\u00f3n ante la posibilidad de empezar a ver de manera sostenida una reducci\u00f3n en los \u00edndices epid\u00e9micos la incidencia de nuevos casos la incidencia de hospitalizaci\u00f3n la letalidad la muerte etc\u00e9tera y en su momento tuvimos una reflexi\u00f3n al interior del sector salud en la que obviamente participaron el ministro sobre roble o titular de links el maestro lu\u00eds ram\u00edrez titular del este y rodolfo alem\u00e1n de pemex y el grupo del pse de la secretaria de salud y llegamos a una resoluci\u00f3n de esto estoy hablando de julio agosto de 2020 consideramos que lo m\u00e1s pertinente en la reflexi\u00f3n incluso es tu particip\u00f3 la organizaci\u00f3n panamericana de la salud a quien le agradecemos siempre su acompa\u00f1amiento y asesor\u00eda t\u00e9cnica y resolvimos no hablar de des conversi\u00f3n porque esto podr\u00eda llevar a la falsa impresi\u00f3n que puede ser riesgosa y aqu\u00ed retom\u00f3 los comentarios de alejandro alem\u00e1n en d\u00edas recientes de que la epidemia ya se va a acabar y no hay ninguna garant\u00eda de que la epidemia se acabe en m\u00e9xico o en el mundo la \u00fanica posible garant\u00eda ser\u00e1 cuando tengamos un porcentaje de personas inmunes ya sea porque nos ha dado la enfermedad o porque han sido vacunadas suficientemente alto para impedir la transmisi\u00f3n comunitaria esto estamos hablando de cerca de tres cuartas partes de la poblaci\u00f3n en tanto eso no ocurra el escenario previsible es que pueda haber por momentos bajadas por momentos subidas hay pa\u00edses europeos en este momento sobre todo los de la zona oriental de europa pero tambi\u00e9n algunos de la zona occidental como italia que tienen en este momento una cuarta o la tercera o cuarta ola van para arriba sus \u00edndices su incidencia su hospitalizaci\u00f3n su mortalidad entonces eso podr\u00eda llegar a ocurrir tambi\u00e9n en mexico por eso hemos dicho con mucha claridad y cautela es motivo de tranquilidad es motivo de esperanza ver que en este momento ya desde hace cinco semanas consecutivas tenemos una reducci\u00f3n en los \u00edndices epid\u00e9micos pero tenemos que seguir activos con el operativo de respuesta entonces cu\u00e1l es el sustituto de des conversi\u00f3n el sustituto es garantizar la continuidad de operaciones de la atenci\u00f3n kobe y de la atenci\u00f3n no cobijo como hemos platicado en varias ocasiones a lo largo de varios meses hay rezagos en la atenci\u00f3n m\u00f3vil esto fue algo decidido necesariamente en m\u00e9xico y en la mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo tenemos que ir recuperando tiempos de cirug\u00edas programadas algunas intervenciones diagn\u00f3sticas entonces en su momento y desde agosto de 2020 establecimos una gu\u00eda que se llama as\u00ed la gu\u00eda o lineamiento de continuidad de operaciones en el contexto de la pandemia de comida en donde organizamos por tipo de procedimiento por sus implicaciones sobre la salud tres categor\u00edas de procedimientos que tienen distinto nivel de priorizaci\u00f3n respecto a la atenci\u00f3n comienza entonces no se van a esconder tir las unidades lo que se va a hacer es el funcionamiento interno reorganizarlo para garantizar la continuidad de la atenci\u00f3n malkovich sin perder la posibilidad de que en cualquier momento las personas que tienen comida se sigan atendiendo y si en un momento dado empezar\u00e1n a escalar los \u00edndices empezar\u00e1n a subir los contagios los casos las hospitalizaciones que se tenga la capacidad r\u00e1pida de responder y re expandirse entonces ellos lo que estamos haciendo y s\u00ed naturalmente aquellas entidades federativas que tienen el sem\u00e1foro verde est\u00e1n en mejor posibilidad de avanzar en la continuidad de operaciones de la atenci\u00f3n no kobe campeche nuevamente es un ejemplo campeche que ya tiene cinco meses encima de foro verde excepto una quincena que lo perdi\u00f3 ha logrado ya subsanar el rezago de la atenci\u00f3n no cobista esperamos que esto lo empiece a lograr tambi\u00e9n son ahora chapas que son los que ahora ha pasado una verde y varios de los que en este momento est\u00e1n en amarillo en general todo el pa\u00eds est\u00e1 con curvas epid\u00e9micas en descenso en este momento gracias cuando natalia vitela de reforma no seguimos aqu\u00ed con daniela pastrana de alejandro alem\u00e1n y despu\u00e9s gracias buenas noches doctor pues tengo varias preguntas lo primero es sobre lo que acaba de comentar los 600 mil personas vacunadas diarias cuando podr\u00eda ser ya una realidad cuando lo prev\u00e9n ustedes seg\u00fan lo que lo que tuvieron de pl\u00e1tica hoy tambi\u00e9n le quiero preguntar entonces el tema de conversi\u00f3n se queda parado digamos no va a avanzar o se ver\u00eda hasta \u00e9l en vez de tres convertir mantenemos una capacidad flexible adaptativa cuando la cantidad de personas que necesitan atenci\u00f3n comida va bajando se ocupan las camas los consultorios las unidades de diagn\u00f3stico para la atenci\u00f3n no kobe y de forma continua se basa usas subsanando cualquier rezago meses la idea nada est\u00e1 parado al contrario el chiste es estar aprovechando en todo momento cualquier unidad de atenci\u00f3n sea una c\u00e1mara sea un consultorio sea una unidad de rayos x sea una unidad de endoscopia todo mantener su aprovechamiento de manera continua pero tienen ahorita una evaluaci\u00f3n de en qu\u00e9 porcentaje est\u00e1n me refiero que se hab\u00eda perdido un 50 por ciento esto ustedes comentaban que a nivel mundial incluso en m\u00e9xico y ahorita en qu\u00e9 porcentaje estamos bueno en m\u00e9xico expandimos casi 6 veces las camas somos el pa\u00eds de am\u00e9rica latina eso no lo hemos visto que lo comenten en los medios pero quiz\u00e1 hoy est\u00e1n en ese inter\u00e9s hay un informe informar de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud que para toda la regi\u00f3n de am\u00e9rica no s\u00f3lo am\u00e9rica latina incluye eeuu y canad\u00e1 para toda la regi\u00f3n de am\u00e9rica que es la regi\u00f3n administrativa la organizaci\u00f3n panamericana de la salud m\u00e9xico es el pa\u00eds que logr\u00f3 la m\u00e1s amplia reconversi\u00f3n hospitalaria casi seis veces logramos ampliar la capacidad de atenci\u00f3n kovic entonces esta capacidad que se avanza en atenci\u00f3n covite en algunos casos se pierde en camas que est\u00e1n destinadas a otro prop\u00f3sito en otros casos no porque se trata de las unidades temporales el centro citi banamex el centro que est\u00e1 aqu\u00ed en el aut\u00f3dromo las dos carpas geod\u00e9sicas que est\u00e1n en villahermosa el hospital inflable de pachuca en casi todas las entidades federativas adem\u00e1s de hacer una reorganizaci\u00f3n interna de los hospitales se ampliaron literalmente el n\u00famero de camas con unidades temporales entonces en qu\u00e9 porcentaje estamos actualmente sin ninguna p\u00e9rdida de 50% de la atenci\u00f3n no cobit m\u00e1s o menos hab\u00eda que ver qu\u00e9 se refiere ustedes con eso no es tan directo no es tan f\u00e1cil porque la atenci\u00f3n no come tambi\u00e9n es din\u00e1mica hay procedimientos echen un ojito a la gu\u00eda a la que estoy haciendo referencia a ver usted all\u00ed en la tabla de clasificaci\u00f3n de los padecimientos hay padecimientos por ejemplo que necesitan una intervenci\u00f3n quir\u00fargica que no es urgente puede ser programada cu\u00e1l es el criterio m\u00e9dico evidente para esto que no ponga en riesgo la vida que no ponga en riesgo el funcionamiento de las personas que no se agrave la enfermedad misma si se difiere el procedimiento entonces no es comparable un procede un padecimiento con esas caracter\u00edsticas que otro que si pudiera representar una premio mayor de que se realice la cirug\u00eda entonces el porcentaje no tiene mucho sentido porque estar\u00edamos comparando dos o tres cosas de naturaleza y saber esta expectativa de los 600.000 y vacunados de \u00e1reas que ya tienen eso estamos estimando y aqu\u00ed aprovecho ya lo hab\u00eda dicho una vez pero no en presencia sino conferencia para agradecer p\u00fablicamente a mi equipo de trabajo primer lugar al doctor ruy l\u00f3pez ridaura aqu\u00ed presente al doctor riccardo corteza el doctor alom\u00eda a la doctora le cede la torre a la doctora karla p\u00e9rez key jorge trejo todo el equipo de la subsecretar\u00eda porque durante estos tres semanas que estuve yo fuera de funcionamiento por estar enfermo de un trabajo espl\u00e9ndido trabajo espl\u00e9ndido de seguimiento cuidados\u00edsimo y muy directo de todo esto uno de los elementos que justamente el doctor de operado en su momento me inform\u00f3 fue la oportunidad de hacer un cambio cualitativo en la operaci\u00f3n de la vacunaci\u00f3n y \u00e9ste depend\u00eda recordar\u00e1n que el doctor lo perdida ahora hab\u00eda explicado que en este momento hemos estado priorizando la cobertura completa de los municipios dentro de lo que respecta a 60 y m\u00e1s de edad 60 y m\u00e1s a\u00f1os de edad pero lo que buscamos es municipios cuya poblaci\u00f3n de adultos mayores de personas adultas mayores sea suficiente para qu\u00e9 la dotaci\u00f3n proporcional que le llega a cada entidad federativa cubran municipios completos como eso ya lo superamos ya lo cubrimos y como ahora particularmente y respondiendo directamente su pregunta actuando a partir de abril vamos a tener una pr\u00e1cticamente duplicaci\u00f3n un poquito m\u00e1s de duplicaci\u00f3n del abastecimiento semanal o mensual de vacunas entonces eso ya nos permite programar pero ahora no para municipios peque\u00f1os sino para municipios m\u00e1s grandes algunos de ellos incluso ciudades completas y ah\u00ed vamos a empezar a incluir las capitales de las entidades federativas son ciudades que tienen a veces 12 35 millones de personas que ya vamos a poder entrar a ellas y aspirar a cubrir en el curso a lo mejor de 8 d\u00edas completamente la ciudad y eso ya nos va a llevar a n\u00fameros cientos en t\u00e9rminos de fechas calculamos que esto va a estar ocurriendo en abril particularmente la segunda quincena de abril y conforme ya se concrete la producci\u00f3n de la vacuna astraz\u00e9neca en el territorio recuerden que esta se fabrica el granel en argentina y se embasara aqu\u00ed en una compa\u00f1\u00eda privada que se mal yo mont\u00e9 eso ya nos va a permitir tambi\u00e9n un abastecimiento considerablemente mayor y bueno ahorita que mencionas transg\u00e9nica sobre la petici\u00f3n que hizo m\u00e9xico de que le presten este vacunas por parte de eeuu en qu\u00e9 escenario se toma esta decisi\u00f3n y no s\u00e9 si se sabe cu\u00e1ntas dosis son las que las que se est\u00e1n solicitando y aprovechando tambi\u00e9n las transg\u00e9nicas sobre este tema de los co\u00e1gulos y todo lo que la pol\u00e9mica que se ha generado no tenemos informaci\u00f3n respecto sobre la petici\u00f3n de apoyo a eeuu no quisiera invadir lo que es la materia de competencia del canciller ma\u00f1ana va a estar como todos los martes en el pulso de la salud y dar\u00e1 informaci\u00f3n ya m\u00e1s detallada lo que se puede decir por el momento voy a agradecer p\u00fablicamente las intervenciones del canciller es que la negociaci\u00f3n ha sido exitosa entonces dej\u00e9moslo ah\u00ed vamos a permitir que el canciller m\u00e1s celebrar nos comente ma\u00f1ana detalle es lo acaba de comentar en la reuni\u00f3n hace un rato pero parece prudente permitir que el mismo a quien le agradecemos mucho su muy oportuna y efectiva intervenci\u00f3n no expliqu\u00e9 ma\u00f1ana sobre cu\u00e1ntas y cu\u00e1nto pero va a haber buenas noticias ahora respecto a esta otra inquietud sobre la vacuna de astraz\u00e9neca la resumo en los d\u00edas recientes algunos pa\u00edses de la regi\u00f3n escandinava particularmente noruega y dinamarca identificaron algunos eventos de lo que en medicina llamamos trombosis trombosis quiere decir la obstrucci\u00f3n de un vaso sangu\u00edneo ya sea una arteria en una vena por un co\u00e1gulo que se forma el interior de la propia vaso sangu\u00edneo del propio conducto sangu\u00edneo en este caso mayormente se trataba de trombosis venosas tanto a nivel de los miembros p\u00e9lvicos de las extremidades las piernas como de la circulaci\u00f3n pulmonar y hay una relaci\u00f3n entre trombosis de las piernas y un fen\u00f3meno se llama trombo embolismo pulmonar en donde el co\u00e1gulo viaja hacia el coraz\u00f3n y de ah\u00ed se redistribuye a los pulmones est\u00e1 la segunda puede ser una condici\u00f3n fatal y desde luego es de gran preocupaci\u00f3n nuestra impresi\u00f3n es que desde luego las autoridades sanitarias de estos pa\u00edses fueron muy oportunas en identificar la necesidad de suspender temporalmente temporalmente el uso de estas vacunas de astraz\u00e9neca hasta que la evidencia fuera revisada con detenimiento cu\u00e1les son las buenas noticias que hay hasta ahorita el propio astraz\u00e9neca que est\u00e1 obligado a hacer un informe de farmacovigilancia muy detallado ya ha presentado a la agencia europea de medicamentos y tambi\u00e9n a la organizaci\u00f3n mundial de la salud el informe de lo que ha investigado y conocemos que no se encuentra que la frecuencia de los eventos tromb\u00f3ticos sea mayor a lo esperado en la poblaci\u00f3n vacunada comparado con lo que se esperar\u00eda en el conjunto de la poblaci\u00f3n estamos hablando de una par de decenas de eventos tromb\u00f3ticos en una poblaci\u00f3n en la que se esperar\u00eda cerca de 750 eventos 222 contra 750 que se esperar\u00eda de manera natural es hay varios otros elementos de evidencia hacen pensar que no es la vacuna la que est\u00e1 causando estos eventos hasta el momento ya se ha pronunciado formalmente la agencia europea de medicamentos encargada de la farmacovigilancia de las vacunas en el territorio europeo y sabemos que en este siguientes dos d\u00edas ma\u00f1ana martes que es la sesi\u00f3n ordinaria del grupo asesor cient\u00edfico grupo de asesoramiento estrat\u00e9gico de vacunaci\u00f3n de la oms se va a discutir el tema y sabemos tambi\u00e9n que astra est\u00e1 preparando un informe en conjunto con el subcomit\u00e9 de seguridad de vacunas de la oms dado todo lo que conocemos hasta ahorita y es lo que podemos decir con claridad es muy probable que en uno o dos d\u00edas se conozca ya formalmente una postura que descarten la relaci\u00f3n entre la vacuna de astra y los fen\u00f3menos tromb\u00f3ticos posiblemente eso llevar\u00e1 a que los otros pocos d\u00edas una semana quiz\u00e1 varios de los pa\u00edses europeos que hasta el momento se han pronunciado por suspender temporalmente la vacuna astraz\u00e9neca la empiecen a utilizar nuevamente en la medida en que la evidencia sugiere que no hay peligro por esta vacuna muchos presentarles sobre recibir el uso se aprueba el uso de emergencias y esto qu\u00e9 significa y lo segundo es llegar\u00eda el sector p\u00fablico est\u00e1 cu\u00e1nto van a comprar los vecinos puede hablar hay varios elementos que ahorita estamos trabajando cuando tengamos la informaci\u00f3n precisa sobre la cantidad comprada lo comentaremos pero la autorizaci\u00f3n de uso de emergencia que se dio a reh\u00e9n de civil este medicamento antiviral recientemente lo anunci\u00f3 cofepris el jueves pasado es fundamentalmente para que el sector p\u00fablico pueda tener este recurso y pueda ser utilizado en el sector p\u00fablico destacamos como lo dijimos el jueves la importancia de no sobreestimar o sobredimensionar al rhein decidir y pensar que es la f\u00f3rmula m\u00e1gica que debe ser usada en todos los pacientes no es as\u00ed ser\u00eda completamente fuera de lugar en t\u00e9rminos de la ciencia m\u00e9dica pensar que un mismo medicamento puede o debe ser usado por todas las personas s\u00e9 que varios medios de comunicaci\u00f3n incluido el peri\u00f3dico no se trabaja reforma el universal milenio han hecho un \u00e9nfasis a la pregunta de por qu\u00e9 tardaron un a\u00f1o entonces conviene explicarlo no nos lo est\u00e1n preguntando pero lo explico no se tard\u00f3 un a\u00f1o en tomar una decisi\u00f3n a lo largo de aproximadamente siete meses no un a\u00f1o la compa\u00f1\u00eda farmac\u00e9utica estadounidense propietaria de la patente de red de civil present\u00f3 solicitudes a cofepris de mexico para la autorizaci\u00f3n de el uso de este medicamento y el comit\u00e9 de mol\u00e9culas de nuevas de cofepris en todos los casos se evalu\u00f3 en un periodo de 24 48 horas con absoluto rigor t\u00e9cnico la evidencia presentada por esta compa\u00f1\u00eda y leaf y en todos los casos se encontr\u00f3 que la evidencia en todas estas ocasiones fueron seis los ciclos de revisi\u00f3n se encontr\u00f3 que la evidencia presentada no correspond\u00eda con la indicaci\u00f3n terap\u00e9utica propuesta o solicitada por esta compa\u00f1\u00eda es decir la evidencia no estaba lista para la indicaci\u00f3n correspondiente en este momento la autorizaci\u00f3n de su emergencia es para indicaciones precisas las coment\u00f3 el doctor ricardo cortes a detalle el jueves pasado personas que tienen demostraci\u00f3n obviamente de que padecen kobe de infecci\u00f3n por el virus a los codos que tienen demostraci\u00f3n radiol\u00f3gica de da\u00f1o pulmonar que se encuentran entre el quinto y el s\u00e9ptimo d\u00eda de el curso de enfermedad y que tienen alguna comorbilidad o condici\u00f3n de riesgo que les lleva a un mal pron\u00f3stico es donde se ha visto con nueva evidencia publicada a lo largo de varios meses que ya es donde se puede tener el mejor uso y eso nos lleva nuevamente al punto que hemos se\u00f1alado de que no se trata de cualquier persona puede usar recibir en cualquier momento de su enfermedad y hay un grupo t\u00e9cnico m\u00e9dico que estar\u00e1 orientando el correcto uso de recibir por parte de las unidades m\u00e9dicas [M\u00fasica] s\u00ed sin duda o sea consideramos que para ese uso bien estructurado bien definido junto con otros tratamientos puede dar un rendimiento importante de acuerdo puede dejar pendiente a daniela pastrana alejandro alem\u00e1n no es culpa empezamos con ma\u00f1ana con usted est\u00e1n de acuerdo porque ya son las 20 horas con un minuto y aqu\u00ed terminamos recordamos que sigue la epidemia pero va a la baja pero sigue la vacunaci\u00f3n y ya tenemos m\u00e1s de cuatro millones de personas 4 millones 404 mil personas vacunadas y seguiremos muy pronto a una velocidad mucho mayor espere su turno a todas y todos les tocar\u00e1 la vacuna muchas gracias muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1XfDoFFkVfxuwVRgBMIiNO",
    "playlist_title": "Coronavirus #COVID19",
    "published_time_text": "Streamed 3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-17 18:08:07.900342"
}